<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-dekabre-rossii-predstoit-sushestvennyiy-ob-em-vneshnix-vyplat-chto-negativno-otrazitsya-na-kursa-rublya-v-konce-goda-20140926-1145/</Url>
  <Title>В декабре России предстоит существенный объем внешних выплат, что негативно отразится на курсе рубля в конце года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После довольно сильного снижения доллара в среду ситуация на валютном рынке вчера изменилась в обратную сторону. Доллар начал расти с самого утра и к середине дня укрепился с 38,20 до 38,50. В оставшуюся часть дня торги проходили вблизи этого уровня, на нем они и завершились.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из новостных факторов можно выделить продление ареста главы АФК "Система", новость об этом появилась с утра и, скорее всего, повлияла на ход торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме этого на следующей неделе 30 сентября состоится встреча постоянных представителей стран ЕС в Брюсселе. Некоторые российские СМИ в последние дни предполагали, что недавние санкции со стороны ЕС могут быть отменены. Между тем, по словам источников газеты Financial Times, остается "крайне маловероятным", что ЕС откажется на будущей неделе от каких-либо санкционных мер. Хотя Европейской комиссии было поручено изучить варианты приостановки санкций, комиссар ЕС по вопросам торговли Карел де Гюхт сказал Financial Times, что вряд ли она будет рекомендовать сделать первый шаг ("Интерфакс").&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть Brent в последние два дня остается на отметке $97. Мировой рост добычи нефти одновременно с укреплением доллара в последние два месяца толкают котировки "черного золота вниз". Курс доллара против евро вчера внутри дня доходил до 1,27 - максимума за два года. Кроме этого в последнее время довольно быстро наращивает темп добычи такая страна как Ливия. По последним данным ее добыча составляем уже 950 тысяч баррелей в день, тогда как еще в июле она добывала только 400 тысяч. Эти довольно существенный объем при том, что совокупный мировой спрос составляет около 90 млн. баррелей в день. Кроме этого у Ливии остается еще неиспользуемая квота по добыче - страна может добывать до 1,5 млн. баррелей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе рубль получает поддержку из-за налогового периода. Вчера, 25 сентября, производилась уплата НДПИ и акцизов (260 и 95 млрд. руб.), 29 сентября Налог на прибыль - 220 млрд. руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре же предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>