<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-povodov-dlya-radosti-u-rossiiyskix-investorov-prakticheski-net-20140926-2100/</Url>
  <Title>Пока поводов для радости у российских инвесторов практически нет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы снизился на 0,13% до 1434,2 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,65% до отметки 1156,15 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 2,11% до 946,13 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Первая половина пятницы оказалась за продавцами - сразу две новости, появившиеся до начала торгов, увеличили нервозность инвесторов. При этом мы наблюдали резкое падение российской валюты, что не способствовало росту уверенности среди профучастников рынка. Статистика по ВВП США оказалась лучше ожиданий, но все равно не смогла поддержать покупателей, т.к. эти данные, в целом, были заложены в рыночные котировки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Первая - суд по запросу генпрокуратуры наложил арест на акции "Башнефти" (АО -5,09%, АП -12,28%), принадлежащие АФК "Система" (-20,93%). Таким образом, последние события в этом разбирательстве увеличивают вероятность отчуждения данного актива, что, собственно, и видно из динамики акций на бирже - управление со стороны АФК "Система" было удобным для миноритарных акционеров, а как сложится судьба компании, если она снова будет в госсобственности, пока предсказать сложно. Тем не менее, пока можно утверждать только то, что эра высоких дивидендных выплат в "Башнефти" подошла к концу, а значит, инвестиционная привлекательность актива снижается. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторая новость - "ВТБ" (-0,69%) подал иск о взыскании с "Мечела" (АО -2,6%, АП -4,59%) 2,99 млрд рублей, так что можно предположить, что консенсуса между кредиторами и представителями компании не получается. Вероятность банкротства металлурга увеличилась, хотя мы продолжаем придерживаться мнения о том, что долговая проблема эмитента будет решена за счет допэмиссии в пользу госбанков-кредиторов "Мечела". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также в течение дня стало известно, что Чехия предлагает отменить санкции против РФ - президент страны призвал европейских лидеров сосредоточить свое внимание на настоящих, а не надуманных проблемах, в частности, он сказал, что необходимо что-то надо делать с расширением влияния "Исламского государства". Отрадно, что в ЕС по-прежнему остаются политики, которые считают текущее положение дел не правильным - это повышает вероятность принятия в октябре-ноябре решения о постепенной отмене санкций против РФ, что может стать драйвером сильного роста российского рынка. Пока же поводов для радости у российских инвесторов практически нет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>