<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novost-ob-areste-akcii-bashnefti-dobavlyaet-negativa-rynku-rf-blizhaiyshaya-podderzhka-po-indeksu-mmvb-1415-punktov-20140926-1100/</Url>
  <Title>Новость об аресте акций "Башнефти" добавляет негатива рынку РФ, ближайшая поддержка по индексу ММВБ - 1415 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Внешние рынки акций в четверг завершили день на минорной ноте. Европейские индексы, большую часть дня проведшие на нейтральной территории, резко развернулись вниз на фоне негативного открытия торгов в США. FTSEurofirst300 (-0,92%) нивелировав рост предыдущей сессии, вернулся к 50-дневной ЕМА и минимуму середины недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возглавил снижение американский рынок, где основные индексы потеряли 1,5 - 2,0%, обновив локальные минимумы, после более слабых, чем ожидалось, данных по заказам на товары длительного пользования за август. S&amp;P500 пробил 50-дневную ЕМА, следующей локальной поддержкой будет район 1950 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки возобновили снижение вместе с развитыми. MSCI EM в "минусе" в четырнадцатый раз за шестнадцать сессий, закрылся ниже 200-дневной ЕМА. Следующей поддержкой будет район 1000 пунктов, в целом ситуация все больше похожа на очередное движение вниз в рамках бокового диапазона, в котором индекс остается с 2012 года. Сегодня на азиатской сессии снижение продолжается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ продолжал осторожный рост, во второй половине дня поднимаясь до 1454 пунктов, но общемировой разворот вниз проигнорировать не смог, за последние два часа торгов отступив на отрицательную территорию (1436,05 пунктов, -0,4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня к негативному внешнему фону добавляется новость о том, что по требованию Генпрокуратуры арбитражный суд арестовал акции "Башнефти", принадлежащие "Системе". Ближайшей поддержкой по индексу ММВБ является минимум в начале недели в районе 1415 пунктов, сегодня его пробой считаем маловероятным.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>