<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/lokalnaya-podderzhka-v-akciyax-magnita-mozhet-byt-v-raiyone-9950-rubleiy-pri-ee-proboe-vozmozhna-zametnaya-korrekciya-20140926-1200/</Url>
  <Title>Локальная поддержка в акциях "Магнита" может быть в районе 9950 рублей, при ее пробое возможна заметная коррекция</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: Индекс ММВБ.&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C лета 2011 г. индекс находится в боковике. Сильное сопротивление на уровне 1550 п. было коротко пробито один раз. Локальные минимумы больше привязаны к уровням поддержки 1250-1300-1350 п. С сентября прошлого года до марта текущего индекс торговался в боковике с поддержкой на 1450 п. Потом - сильный пробой сразу всех поддержек последних трех лет. "Быки" быстро восстанавливаются, но пройти зону разрыва не могут. "Медведи" еще раз продавили вниз до 1250 п. Последующий отскок вырос до 1500 п. Резкая коррекция к 1300 п. Пока идет отскок. Хороший знак - серия повышающихся локальных минимумов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-26092014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В мае сумели разогнать рост, и индекс дошел до 1500 п. Пробой не получился, и после недолгой консолидации чуть выше 1450 п. индекс снизился. Сильный уровень 1350 п., все-таки, пробили. И сразу появилась поддержка на 1300 п. Случился V-образный разворот, и в августе индекс выстрелил к 1450 п. Коррекцию удержали на 1400 п. Это половина растущей волны. На отскоке обновляют локальный максимум, а коррекция пока делает еще один повышающийся минимум. В итоге - просматривается растущий канал. Но сейчас все внимание на то, будет ли еще одна волна вверх или нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-26092014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Почти с начала сентября индекс находится в коррекционном движении. Есть примерные границы канала, внутри которого чаще всего двигается цена. Два раза индекс выходил из канала вверх. Первый раз после выхода жестко вернули обратно с обновлением локального минимума. Второй раз - текущий. Пока пробили примечательную сентябрьскую поддержку на 1440 п. Если войдут в канал, то могут обновить локальный минимум.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-26092014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. "Магнит".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для короткой позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага имеет очень сильное сопротивление на круглом уровне 10000 р. Текущий подход - четвертый по счету, но не по порядку. Как правило, был прокол уровня на одном или двух барах, после чего следовала консолидация под этим сопротивлением. На прошлых торгах тоже прокололи сопротивление на двух барах (не последовательно). К концу торгов наметился начальный коррекционный импульс. Вообще, консолидация (или вялый рост с сильным перекрыванием баров) началась уже на подходе к 10000 р. Такое было уже в середине сентября, на предыдущем подходе к сопротивлению. Сейчас локальная поддержка может быть в районе 9950 р. При ее пробое может быть заметная коррекция. Позицию можно открыть на &lt;b&gt;фьючерсе&lt;/b&gt; на данный актив (код MN). Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-26092014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;короткой позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Продажа в зоне 9950 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 9610 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 10075 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится ниже уровня 10000 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>