<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nadezhdy-uchastnikov-rynka-na-to-chto-30-sentyabrya-sankcii-protiv-rossii-budut-smyagcheny-absolyutno-ne-opravdany-20140926-0915/</Url>
  <Title>Надежды участников рынка на то, что 30 сентября санкции против России будут смягчены, абсолютно не оправданы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В ожидании отмены санкций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижение индекса ММВБ на вчерашних торгах составило 0,4%. Полтора месяца назад мы дали прогноз о том, что в ближайшие недели фондовый рынок ждет боковая динамика. Пока прогноз сбывается. Для выхода за границы коридора 1380 - 1500 пунктов должны быть веские аргументы и у "быков" и у "медведей", но их нет. Рынок находится в режиме ожидания отмены санкций. По-моему, надежды на то, что 30 сентября санкции против России будут смягчены, абсолютно не оправданы. Но при этом я не удивлюсь если после того как Евросоюз оставит санкции без изменений, мы не увидим снижения рынка. Стабилизирующим фактором будут являться цены на сырье. С начала июля сырьевой индекс DBC снизился почти на 9%, но сейчас появились признаки стабилизации сырьевых цен. Все основные нефтеперерабатывающие заводы в Ираке и Сирии находятся под контролем государства, исламское государство контролируют один небольшой НПЗ в Ираке, производство нефти в Ливии растет, но при этом американские самолеты начали бомбардировку Ирака, что не добавило стабильности на Ближнем Востоке. Цены на нефть на этой неделе перестали снижаться - в октябре ждем их роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США фондовый рынок упал из-за проблем Apple, связанных с выходом неудачного обновления. Индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM) снизился на 2,18%. Еще 1% снижения и индекс развивающихся рынков достигнет 200-х дневной средней после чего можно ждать остановки снижения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Третий квартал в для роста потерян. В четвертом ждем роста индекса ММВБ (как минимум до верхней границы диапазона 1500 пунктов). Если ситуация с отменой санкций сложиться позитивно то рост может быть и более убедительным. В данный момент экономика России находится в стагнации. Но положительным моментом является в том, что последние события, связанные с введением санкций, привели к тому, что наши власти всерьез задумались о выходе страны из сырьевого тупика, диверсификации экономики, подъеме производительности труда и других полезных вещах. Это закладывает фундамент новой эпохи благоденствия. До выборов 2018 года экономические реформы маловероятны - власти будут скорее заботиться о сохранении социальной стабильности, затем экономический ландшафт начнется меняться в лучшую сторону. Программа количественного смягчения в США свертывается, конкуренция среди развивающихся стран за внешние источники финансирования постепенно будет усиливаться, жизнь заставит модернизировать отечественную экономику, чтобы сделать ее более привлекательной для инвесторов. Время больших побед в экономике еще впереди. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Когда начнется рост рынка? Думаю, что надо дождаться конца октября, когда пройдут выборы в Верховную Раду на Украине. Если новая Рада не будет торпедировать последние мирные договоренности, то обстановка на нашем рынке оздоровиться. Заранее предсказать политические процессы, которые будут происходить на Украине через месяц невозможно - сейчас даже Петр Порошенко опровергает наделение Донецка особым статусом.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>