<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-torgi-startuyut-umerenno-negativno-pri-uxudshenii-vneshnego-fona-vozmozhno-dvizhenie-k-urovnyu-1420-punktov-mmvb-20140926-0929/</Url>
  <Title>Российские торги стартуют умеренно негативно, при ухудшении внешнего фона возможно движение к уровню 1420 пунктов ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций не сумел продолжить подъем&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций не сумел продолжить подъем в условиях ухудшившегося для него внешнего фона, что проявилось в негативной динамике западных фондовых индексов, росте фондовой волатильности и возобновившемся ослаблении российского рубля. Признание судом законным домашнего ареста главы АФК "Система" и отказ ему в разрешении совершать телефонные звонки, а также ходить на работу, негативно отразился на котировках бумаг как АФК "Система" (-6,9%), так и Башнефти (-5,1%). Поскольку эти акции входят в состав индекса ММВБ, то это также оказало непосредственное давление на динамику всего российского фондового рынка. История с АФК "Система" далеко ещё не закончена. Поступающие новости, так или иначе связанные с дальнейшим развитием событий вокруг компании будут продолжать вызывать всплески турбулентности на российском фондовом рынке. Сегодня в центре внимания инвесторов будет трехстороння встреча по газовым вопросам в формате Евросоюз-Россия-Украина.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в четверг за основную торговую сессию потерял 0,4%, а индекс РТС упал на 1,2%. При этом количество выросших в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось примерно равным числу снизившихся. Это видимое противоречие объясняется тем, что падением котировок в четверг отметились акции наиболее капитализированных компаний, входящих в состав индекса ММВБ: Газпрома (-0,6%), Роснефти (-0,5%), ЛУКОЙЛа (-0,8%), Сбербанка (-1,3%), Сургутнефтегаза (-1,9%) и ВТБ (-0,9%) суммарный вес которых в индексе ММВБ превышает 50%. Наибольшим ростом из числа бумаг, входящих в состав индекса ММВБ, в четверг выделились акции РусАЛа (+5,4%). В техническом плане индекс ММВБ вчера достиг 4-х дневных максимумов, но удержаться выше уровня в 1450 пунктов в условиях ухудшившегося для него внешнего фона не смог. Препятствием для развития повышательной тенденции в индексе ММВБ остается область сопротивления, сложившаяся около 1460 пунктов. Вместе с тем в качестве уровня поддержки для индекса ММВБ сейчас выступает его 200-дневная простая средняя (~1425 пунктов). Текущее положение индикатора относительной силы RSI(14) индекса ММВБ около отметки 50 пунктов указывает на отсутствие однозначно выраженного направленного движения рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается смешанным. Фьючерсы на фондовые индексы США меняются мало. Азиатские рынки большей частью показывают нисходящую динамику. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $97 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в нейтрально-негативном ключе, не исключая, что в случае дальнейшего ухудшения внешнего фона индекс ММВБ в перспективе опять вернется к своей 200-дневной средней. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по потребительскому доверию в Германии и Франции, деловому доверию в Италии, показателям ВВП США, Мичиганскому индексу потребительской уверенности.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>