<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/umerennyiy-spros-ne-isklyuchen-na-akcii-novateka-v-svyazi-s-obsuzhdeniem-mer-podderzhki-kompanii-popavsheiy-ranee-pod-sankcii-20140926-1050/</Url>
  <Title>Не исключен умеренный спрос на акции "НОВАТЭКа" в связи с обсуждением мер поддержки компании, попавшей ранее под санкции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг единого настроя в акциях не сложилось. Рынок изменил утреннее боковое движение на негативный настрой после новостей о решении суда оставить в силе запрет на возможность продолжить работу главе АФК "Система". Новости негативно отразились на акциях "Башнефти" и АФК "Системы". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Росту не способствовал и внешний фон. На сырьевом рынке нефть продолжила снижение до $92,5 после возобновления поставок из Ливии. На валютном рынке доллар вернулся к росту на фоне сильной статистики из США по продаже домов и рынку труда. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди корпоративных тем можно отметить состоявшееся собрание акционеров "Магнита" по вопросу выплаты дивидендов за 1П 2014г., на котором было принято решение о выплате 78,3руб. на акцию -40% от чистой прибыли. Эти новости поддержали рост акций компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Мечела" продолжили снижение в связи с ростом опасений банкротства компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, негативно на акциях Газпрома отразилось предложение властей постепенно продать 2,7% акций компании на рынок. Аналогичные планы были предложены в отношении бумаг "РУСАЛа" (3,15%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на негативные факторы, рынок сумел удержаться от существенного падения в ожидании встречи представителей ЕС 30 сентября, на которой будет рассмотрен вопрос ситуации на Украине и не исключена возможность пересмотра введенных санкций против РФ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на рынке ожидается разнополярная тенденция в акциях и боковое движение в целом по рынку. Основной поддержкой рынку будет ожидаемая 30 сентября встреча представителей стран ЕС. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди внешних событий стоит подчеркнуть ожидаемую сегодня 3-стороннюю встречу РФ-ЕС-Украина, касающуюся газового вопроса, результаты которой окажут заметное влияние на настроения рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Под давлением сегодня останутся бумаги "Башнефти" и АФК "Система" после вчерашнего решения суда в отношении В. Евтушенкова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Умеренный спрос не исключен на акции "НОВАТЭКа" в связи с обсуждением мер поддержки компании, попавшей ранее в санкционный список ЕС и США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше рынка может сохраниться позиция акций "Магнита" после утверждения дивидендов с датой отсечки 10 октября.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>