<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-otsutstvii-specifichnyx-dlya-rossii-faktorov-davleniya-rubl-mozhet-vnov-proyavit-korrelyaciyu-s-vneshnimi-rynkami-20140926-1230/</Url>
  <Title>При отсутствии специфичных для России факторов давления, рубль может вновь проявить корреляцию с внешними рынками</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль не удержал преимущество&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги четверга завершились ослаблением рубля после заметного укрепления в среду. Меньшая поддержка рынка со стороны экспортеров, а также переосмысление перспектив отмены западных санкций в отношении на России привели к проявлению отрезвляющего эффекта. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 34 коп. до отметки 43.27 руб. Курс доллара прибавил 34 коп. до 38.49 руб., курс евро - 33 коп. до 49.10 руб. На рынке форекс евро сдавал позиции к доллару, несмотря на разочаровывающую экономическую статистику в США. К концу дня единая валюта стоила около $1.2750.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завершение уплаты наиболее затратных налогов лишает рубль внутренней поддержки. Предстоящая уплата налога на прибыль в понедельник вряд ли приведет к существенному корпоративному предложению валюты на рынке. Кроме того, участники рынка явно переоценили возможность отмены западных санкций в ближайшее время. Кроме того, спрос на рискованные активы и валюты на мировых площадках остается подавленным. Перспектива ужесточения денежно-кредитной политики ФРС и неравномерный рост экономик еврозоны и Китая явно не располагают к повышению интереса к соответствующим классам активов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня влияние фактора выходных на рубль может оказаться нейтральным. Украина готовится к выборам, что минимизирует риски срыва хрупкого перемирия. Таким образом, при отсутствии специфичных для России факторов давления, рубль может вновь проявить корреляцию с внешними рынками.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>