<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/spros-na-rubl-na-rossiiyskom-rynke-slabeet-osnovnye-platezhi-v-kvartalnyiy-nalogovyiy-period-uzhe-realizovany-20140926-1215/</Url>
  <Title>Спрос на рубль на российском рынке слабеет, основные платежи в квартальный налоговый период уже реализованы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Доллар давит на нефть&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в пятницу открылся продажами, но уже спустя час после старта сессии сумел отчасти нивелировать снижение. К текущему моменту ведущие биржевые индексы не демонстрируют единой динамики. В лидерах спроса обращают на себя внимание акции ТМК и Полиметалла, в "красной" зоне остаются бумаги АФК "Система" и "Мечела".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился разнонаправленным. Американские индексы завершили предыдущие торги серьезным снижением, фьючерс на индекс S&amp;P к текущему моменту ограниченно подрастает. Опубликованная накануне вечером статистика по объему заказов на товары длительного пользования в США за август продемонстрировала резкую коррекцию, показатель упал более чем на 18% после июльского роста на 22,5%. Индикатор остается очень неустойчивым, инвесторы нервничают. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть в пятницу утром едва заметно растут. Позиции российского рубля закономерно слабеют в парах с долларом и евро. Спрос на рубли на внутреннем рынке слабый, основные платежи в квартальный налоговый период уже реализованы. Цель "быков" в паре доллар/рубль расположена на 38,95.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы внимательно наблюдают за развитием ситуации в АФК "Система". Сегодня стало известно о том, что арбитражный суд наложил арест на бумаги "Башнефти", которыми владеет "Система". Это негативно для российского рынка капитала в целом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь по-прежнему скуден на статистику. Во второй половине дня стоит обратить внимание на публикацию финальных данных по ВВП США за второй квартал. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сессию пятницы в границах 1425-1445 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давление на сырьевые товары продолжается вслед за крепнущим долларом США. Котировки Brent приблизились к уровню поддержки нисходящего канала, так что вскоре мы увидим остановку падения и консолидацию рядом с уровнем $95 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Brent (Daily, Spot) &lt;/i&gt; &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>