<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nad-indeksom-rts-navisli-temnye-oblaka-chto-yavlyaetsya-predvestnikom-razvorota-20140926-1005/</Url>
  <Title>Над индексом РТС нависли "темные облака", что является предвестником разворота</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Минувшую торговую сессии российские индексы акций завершили снижением после решения Московского городского суда оставить Владимира Евтушенкова под домашним арестом и наложить арест на акции "АНК Башнефть", принадлежащие АФК "Система". В лидерах падения оказались акции "Системы" (-7%), "Башнефти"-оа (-5%), "Башнефти"-па (-5%). По итогам дня индекс ММВБ потерял 0,4%, завершив торги на отметке 1436 пункта. Индекс РТС потерял 1,2% на фоне роста курса американского доллара на 35 копеек до 38,5095 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы завершают торговую неделю падением вслед за акциями американских компаний. Фондовые индикаторы США снизились после публикации индекса деловой активности в сфере услуг. Рост объёма заказов на товары длительного пользования снизился на 18,2% в августе, не оправдав ожидания рынка. Цены на нефть марки Brent стабильны после вчерашнего снижения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем негативного начала торгов на российском рынке акций в пятницу. По сообщениям в СМИ, на предстоящей встрече постпредов стран ЕС, которая состоится во вторник, маловероятно, что будет принято решение об отмене санкций, наложенных против РФ. Банк ВТБ подал иск к "Мечелу" на 3 млрд руб. Сегодня в центре внимания участников торгов будет российско-украинская встреча в Берлине, где будут обсуждаться вопросы транспортировки газа. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Над индексом РТС нависли "темные облака" (см. иллюстрацию). Данная комбинация из 2-х свечей, как правило, является предвестником разворота. Если это так, то после ретеста нижней границы "треугольника" движение вниз должно возобновиться. Напомним, что, судя по основанию "треугольника", спекулянтам стоит ориентироваться на отметку 1050 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Союнов Гельды</Author>
  <Company> Альфа-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>