<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bashneft-obladaet-interesnymi-pererabatyvayushimi-aktivami-zavershila-fazu-bolshix-kapvlozheniiy-i-mozhet-byt-interesna-rosnefti-20140926-1525/</Url>
  <Title>"Башнефть" обладает интересными перерабатывающими активами, завершила фазу больших капвложений и может быть интересна "Роснефти"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня торгуется в узком боковике 1430-1440 пунктов по индексу ММВБ. Сегодня проходит очередной раунд газовых переговоров в формате Россия-ЕС-Украина. Переговоры, безусловно, непростые - в ближайшее время Украина вряд ли способна погасить $5 млрд долга, но нуждается в российском газе. Если Россия пойдёт на некоторые уступки, в дальнейшем можно ожидать от Евросоюза пересмотра введенных в отношении России санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главной новостью сегодняшнего дня стал арест Арбитражным судом акций "Башнефти", принадлежащих АФК "Система" и "Система-Инвест". Таким образом, итоги приватизации "Башнефти" пятилетней давности могут быть пересмотрены. Решение было ожидаемым, ранее Мосгорсуд отклонил апелляцию Евтушенкова. Примечательно, что оно принято в день рождения главы АФК "Система". Но если столь давние сделки могут быть признаны незаконными, то под вопрос можно поставить все итоги российской приватизации. Что касается "Башнефти", если отчуждение предприятий ТЭК в Республике Башкортостан будут признаны незаконными, то компания может быть продана ещё раз. Например, кому-то из государственных нефтегазовых холдингов. "Башнефть" обладает интересными перерабатывающими активами и завершила фазу больших капитальных вложений в месторождение Требса и Титова. Исходя из этого, она может быть интересна "Роснефти". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк ВТБ подал в Арбитражный суд Москвы иск к "Мечелу" (MTLR RM, -4.8%) на взыскание с компании суммы в размере 2.99 млрд рублей. Главный кредитор "Мечела" пошёл по пути взыскания средств, а не реструктуризации долгов. В ближайшее время аналогичные иски могут подать "Сбербанк" и "Газпромбанк". Возрастает вероятность самого негативного сценария - процедуры банкротства. Вчера "Мечел" должен был выплатить проценты по кредитам, а переговоры между Игорем Зюзиным и банками-кредиторами до сих пор не пришли к консенсусу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ведомости" со ссылкой на неназванного чиновника сообщают, что приватизация государственного пакета в "Ростелекоме" отложена на неопределенное время. Исходя из текущей обстановки, решение ожидаемое. "Ростелеком" был внесён в план приватизации на 2014-2016 года, но против продажи госпакета выступало Минобороны, т.к. это стратегическое предприятие.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T15:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>