<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/polozhitelnyiy-novostnoiy-fon-ot-trexstoronnix-peregovorov-po-gazu-stanet-faktorom-rosta-v-nachale-sleduyusheiy-nedeli-20140926-1900/</Url>
  <Title>Положительный новостной фон от трехсторонних переговоров по газу станет фактором роста в начале следующей недели</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в пятницу демонстрирует снижение в пределах 0,4-0,6% по индексу ММВБ вслед за просевшими индексами азиатского региона. Одним из ключевых драйверов на рынке вновь стал арест главы АФК Системы и его последующее развитие. Сегодня Генпрокуратура подала иск о возврате государству акций "Башнефти", в результате чего акции АФК "Система" упали на 22%,а обыкновенные и привилегированные акции "Башнефти" на 7% и 9% соответственно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Мечела" вновь демонстрируют волатильность в пределах 15% в связи с возможным банкротством компании, которое становится уже практически неизбежным. ВТБ - один из трех крупнейших кредиторов компании подал иск о взыскании с "Мечела" просроченных процентов, которые компания не смогла выплатить по полученному ранее кредиту. Акции "АВТОВАЗа" продемонстрировали резкий взлет в начале торговой сессии на новостях о получении 30 млрд руб. от ВЭБа в рамках кредитного лимита. Полученные средства компания должна будет потратить на модернизацию производства.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост ВВП США во 2 кв. 2014 г. составил 4,6%, совпав с ожиданиями, но все же превзойдя предварительную оценку (4,2%). Столь высокий уровень роста экономики США может стать знаком для более раннего старта повышения ставок ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок под конец торговой сессии скорректировался вверх за счет Газпрома на заявлениях заместителя председателя Еврокомиссии о том, что Украина должна оплатить долг в 2 млрд долл. до конца октября и 1,1 млрд долл. до конца года. Он также высоко оценил вероятность договоренности по газу между Россией, Украиной и ЕС. Гарантами погашения долга Украины могут стать Всемирный банк и МВФ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вполне вероятно, что положительный новостной фон от трехсторонних переговоров по газовому вопросу может стать фактором роста в начале следующей недели.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T19:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>