<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-pyatnichnyx-torgov-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-ozhidaetsya-s-nebolshim-gepom-vniz-20140926-0957/</Url>
  <Title>Открытие пятничных торгов на российском фондовом рынке ожидается с небольшим "гэпом" вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился неоднозначный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим "гэпом" вниз. Динамика рынка будет зависеть от итогов очередного раунда газовых переговоров в формате Россия-ЕС-Украина.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг снижение российского фондового рынка возобновилось. Катализаторами стали снижение западных площадок и решение Мосгорсуда оставить Владимира Евтушенкова под домашним арестом. Акции АФК "Система" (AFKS RM, -7%) и "Башнефти" (BANE RM, -5%) отреагировали на эту новость сильным снижением, утянув за собой и остальной рынок. По итогам торгового дня индекс РТС упал на 1.15% до 1175.6 пунктов, а индекс ММВБ на 0.4% до 1436.05 пунктов. Нам до конца не понятна бурная реакция рынка на решения вокруг апелляции - сути "дела Евтушенкова" они не меняют, вопросы Следственного комитета к нему остаются.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После закрытия рынка появилась новость, что 9 американских сенаторов обратились с письмом в министерство финансов США, в котором призвали способствовать отключению от платежной системы SWIFT российских банков, подпавших под санкции. Таким образом, подтвердилась гипотеза, что вероятность отмены санкций в отношении России со стороны Евросоюза и США не стоит преувеличивать. В странах Запада есть разные мнения на этот счёт, а Обама назвал Россию одной из главных мировых угроз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжаются продажи акций "Мечела" (MTLR RM, -4.8%) . Вчера "Мечел" должен был выплатить проценты по кредитам. Но обслуживать свой высокий долг компании не в состоянии, а Игорь Зюзин и банки-кредиторы до сих пор не пришли к консенсусу в переговорах. Возрастает вероятность самого негативного сценария - процедуры банкротства. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров Eurasia Drilling Company продлил срок действия программы выкупа акций объемом $200 млн на 6 месяцев. Пока потрачено всего 28% выделенных средств. На них выкуплено 1.4% выпущенных акций. Учитывая санкции западных стран в отношении России (в том числе, в части нефтесервисного оборудования) вложения в Eurasia Drilling привлекательны. Это подтверждает и программа менеджмента по выкупу акций - руководство видит потенциал развития компании и роста акционерной стоимости. Продолжают выкуп акций и акционеры "ЛУКОЙЛа" - лицо, связанное с Вагитом Алекперовым, приобрело ADR "ЛУКОЙЛа" на $9.3 млн.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"АЛРОСА" объявила о планах объединения своих гранильных предприятий на базе барнаульского завода "Кристалл" и площадки в Москве по обработке особо крупных и цветных алмазов. Это подтверждает наше предложение о переориентации компании в сторону внутреннего сбыта и создания ограночного производства, при этом инвестирование в добычу и экспорт алмазов могут быть уменьшены. Это негативно скажется на финансовых показателях "АЛРОСА" - добывающий бизнес наиболее маржинальный, а стоимость камней на экспортных рынках выше, чем на внутреннем. Видимо, именно с этим связано снижение акций алмазной компании на фондовом рынке (-22% с начала года).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются на отрицательной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.1%, а фьючерс на Brent без изменений. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим советы директоров "Роснефти", "Корпорации Иркут" и "РусГидро". В Берлине начнется очередной раунд газовых переговоров в формате Россия-ЕС-Украина, а министр экономического развития РФ Алексей Улюкаев примет участие в заседании экономического совета СНГ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>