<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynochnaya-stoimost-mechela-padaet-s-gory-i-poka-ne-yasno-chto-mozhet-eto-padenie-ostanovit-20140926-1245/</Url>
  <Title>Рыночная стоимость "Мечела" падает "с горы", и пока не ясно, что может это падение остановить</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Тяжелый корпоративный фон...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Надежды инвесторов на благополучное разрешение истории с санкциями продолжают жить, о чем красноречиво свидетельствует отсутствие всякого желания активно продавать вот уже почти вторую неделю. Да и, по большому счету, "рынок" продавать уже не на чем и нечем; история с арестом г-на Евтушенкова имеет, скорее, ярко выраженный политический подтекст, а не экономический или рыночный, поэтому единовременная реакция рынка на это событие была ожидаемой. После того, как стало известно хотя бы о возможности изменения санкционного режима в отношении России со стороны ЕС, США и Японии, да к тому же и на фоне худо-бедно сохраняющегося перемирия на юго-востоке Украины, инвесторы серьезно воодушевились, понимая, что фон может реально измениться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Корпоративный фон сейчас хоть и давит на участников рынка, особенно на истории с "Системой", но гораздо важнее сегодня для многих инвесторов станут итоги трехсторонней встречи России, ЕС и Украины по газу, на которой, возможно, будут достигнуты некие договоренности в отношении установления цен на "голубое топливо", сроков соблюдения договоренностей и перспектив дальнейшего сотрудничества.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, некоторые новости на рынке имеются, не без этого: скажем, ВТБ подал иск в суд к "Мечелу" с требованием возврата просроченной задолженности, требуя взыскать с компании почти 3 млрд рублей. Не сказать, чтобы это стало большой неожиданностью, поскольку история с "Мечелом" тянется уже давно, и пока жалеющих "спасать" компанию не находится, хотя Минпромторг уверенно обещает, что "все будет хорошо". Пока же компания не может ни рефинансировать долг, ни обеспечить банкам списание части уже имеющегося долга. Рыночная стоимость компании падает "с горы", и пока не ясно, что может это падение остановить.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из этой же "оперы" и наложение судом по требованию Генпрокуратуры ареста на акции "Башнефти", принадлежащие АФК "Система", что говорит о возможности скорой смены собственника компании и дальнейшем развитием событий вокруг всего холдинга.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически индекс ММВБ пока не смог преодолеть уровень в диапазоне 1450-1460 пунктов, что увеличивает шансы на возвращение к нижней границе диапазона в 1400 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня из важной статистики стоит отметить новости из США, а именно: окончательное изменение американского ВВП за II квартал и окончательный индекс потребительского доверия Университета Мичиган в сентябре.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>