<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/veroyatnoiy-prichinoiy-oslableniya-rublya-mog-stat-deficit-dollarovoiy-likvidnosti-20140926-1715/</Url>
  <Title>Вероятной причиной ослабления рубля мог стать дефицит долларовой ликвидности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок продолжает торговлю на новостях, оставляя фундаментальные факторы на втором плане. Новостной фон в конце недели сменился на негатив: суд оставил В. Евтушенкова под домашним арестом, а генеральная прокуратура наложила арест на акции "Башнефти" принадлежащие АФК "Системе". Это стало "триггером" для "медведей", в результате чего по итогам недели индекс ММВБ теряет 0,25%, индекс РТС падает на 1,51%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Повышенная волатильность наблюдается на рублевом рынке: курс рубль/доллар превысил 39,05 руб. Такая динамика объясняется сразу несколькими причинами: во-первых, большинство валют развивающихся стран слабели по отношению к доллару на негативе из Китая и дешевеющей нефти, а также на фоне перетока в безрисковые активы, что привело к укреплению доллара. Во-вторых, причиной ослабления рубля мог стать дефицит долларовой ликвидности: по данным ЦБ на сентябрь приходится более 19 млрд USD погашения долга, большая часть из которых приходится на компании и банки. Ограниченные возможности получения зарубежного фондирования для рефинансирования кредитов вынуждает компании покупать валюту с рынка для погашения обязательств. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На американских площадках также началась коррекция - индекс S&amp;P 500 за неделю потерял 2,26%, столько же индекс NASDAQ. Мы ожидаем, что коррекция на рынке США будет носить временный характер, и фундаментально американский рынок акций обладает потенциалом роста: экономика США демонстрирует преимущественно позитивные сигналы, что отражается на прибылях американских компаний.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шенк Андрей</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T17:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>