<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vneshniiy-fon-i-vnutrennie-novosti-sposobstvuyut-negativnomu-razvitiyu-dvizheniya-rossiiyskix-birzh-v-pyatnicu-20140926-1040/</Url>
  <Title>Внешний фон и внутренние новости способствуют негативному развитию движения российских бирж в пятницу</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На мировых фондовых площадках уверенный рост среды сменился продажами на повышенных оборотах - Франция и Великобритания принимают участие в военной операции против Исламского государства. Премьер-министр Ирака в ответ упомянул о возможных ответных действиях Исламского государства - террористических актах в метро Нью-Йорка и Парижа. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов европейские площадки потеряли 1-1,5%, американские - 1,5-2%. В Штатах участники рынка были разочарованы публикацией данных по заказам на товары длительного спроса, которые упали более ожиданий. Основной показатель объема в августе снизился на 18,2% (после роста на 22,5% в июле), наиболее существенный вклад в июльский скачок индекса внесли заказы на самолеты компании Boeing. Без учета заказов на транспорт заказы выросли на 0,7%, что выше ожиданий (0,5%) и лучше показателя за прошлый месяц (-0,8%). Дополнительно понервничать участников торгов заставили новости корпорации Apple, которая сообщила об отзыве последнего обновления программного обеспечения. Акции компании потеряли вчера 3,8%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В России рост начала дня сменился продажами с открытием бирж в Штатах. По итогам дня индекс ММВБ составил 1436,05 пункта (-0,4%), индекс РТС - 1175,59 пункта (-1,2%). Акции АФК "Система" упали на 6,9% (до 21,5 рубля), "Башнефти" - на 5,1% (до 1330,7 рубля), "Мечела" (-14% и -2,9% "префы"). "Система", "Башнефть" и "Мечел" и сегодня останутся под давлением - с утра появились сообщения о том, что акции "Башнефти", принадлежащие "Системе" арестованы по решению суда, а ВТБ подал в Арбитражный суд Москвы иск к ОАО "Мечел" на сумму 2,99 млрд рублей. Аналогичным образом могут поступить и остальные кредиторы "Мечела", что закончится банкротством компании. И внешний фон и внутренние новости способствуют негативному открытию российских бирж в пятницу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютных площадках рубль сдал позиции против доллара и евро в четверг: доллар стоил 38,47 руб./$1 вечером, прибавив 32 копейки к уровню предыдущего закрытия. Курс евро поднялся на 28,45 копейки, до 49,0545 руб./EUR1. На форексе пара евро/доллар пробивала вниз отметку в $1,27, утром в пятницу за евро дают $1,2740. Котировки нефти прошедшие сутки провели в диапазоне в один доллар, снижаясь на европейской сессии и подрастая на американской. Фьючерс на Brent котируется перед открытием торгов в РФ по $96,9, на WTI - по $92,5. Золото на американской сессии подорожало с $1207 до $1222 за тройскую унцию.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>