<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neft-davno-ne-pomogaet-rublyu-a-spekulyacii-pod-novosti-o-tom-chto-es-mozhet-oslabit-sankcii-issyakli-20140926-1130/</Url>
  <Title>Нефть давно не помогает рублю, а спекуляции на новости о том, что ЕС может ослабить санкции, иссякли</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в четверг почти весь день держался в положительной зоне по основным индексам. Однако в конце дня произошло резкое снижение рынка. Одна из основных причин - ситуация вокруг компании АФК "Система" и принадлежащим ей пакету акций компании "Башнефть". Индексы рынка по итогам торгов показали умеренное снижение: ММВБ (1436, -0.40%), РТС (1175, -1.15%). Торговый оборот опять немного вырос до Р28.9 млрд. Лидеры роста: "РУСАЛ" (+5.36%, Р219.41), "Транснефть"-пр (+1.75%, Р90150.00), "НорНикель" (+1.37%, Р7425.00). Лидеры снижения: "Мечел"-об (-13.97%, Р15.40), АФК "Система" (-6.93%, Р21.50), "РусГидро" (-2.82%, Р0.725). Сегодня рынок акций открылся снижением на 0.60% по индексу ММВБ. Повышенное внимание инвесторов опять уделяется акциям АФК "Система", которые продолжили снижение. Ожидаем умеренного снижения рынка в течение дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль снизился в четверг и продолжает снижаться в пятницу. Экспортеры снизили активность после выплаты НДПИ. Впрочем, не только отсутствие экспортеров толкает рубль вниз. Идет спекулятивная продажа практически всех валют развивающихся рынков. Аппетиты к риску снизились, о чем говорит и снижение на многих фондовых площадках. Нефть не помогает рублю, а спекуляции под новости о том, что ЕС может ослабить санкции, иссякли. В итоге рубль может снова попытаться обновить минимумы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть относительно стабильна. С одной стороны стабильные поставки, сильный доллар и умеренные геополитические риски давят на цены, с другой позитивная статистика из США, в т.ч. ожидания по ВВП поддерживают котировки. И все же неспокойная обстановка в последние дни на Ближнем Востоке начинает привлекать большее внимание рынка, опасения относительно возможных перебоев в поставках растут. Краткосрочно цены сохранят уровни Brent $96-98, WTI $92-94.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>