<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/energeticheskie-rynki-zhdut-rezultatov-berlinskix-peregovorov-ukrainy-rossii-i-evrosoyuza-po-gazovym-voprosam-20140926-1115/</Url>
  <Title>Энергетические рынки ждут результатов берлинских переговоров Украины, России и Евросоюза по газовым вопросам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В ожидании берлинских газовых переговоров&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть и в Европе и в США за прошедшие сутки изменились незначительно. Из общей динамики можно отметить подрастание цен на газ и довольно выраженный рост цен на бензин в США. Наши автовладельцы могут вполне утешиться новостью, что не только в России цены бензина могут расти в противофазе с ценами на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За последние месяцы снижение цен на нефть стало уже настолько значительным, что наши финансовые власти рассматривают различные варианты кризисных сценариев. В прошедший день как раз шли активные обсуждения экономических сценариев от Банка России. Минэкономразвития тоже представляет свои проработки. В том числе обсуждается вариант кризисного развития при снижении цен на нефть до 91 доллара за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На нашем корпоративном поле внимание поглощено разбирательствами истории приватизации "Башнефти". Генпрокуратура подала иск на возврат принадлежавших государству акций компании. Принадлежащие АФК "Система" акции уже заблокированы, а остальные компании торгуются в половину своей стоимости, которую они имели еще несколько месяцев назад.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Можно мимоходом упомянуть намеченное на пятницу заседание СД Роснефти, закрытие реестра акционеров Газпром нефти для участия во внеочередном собрании акционеров.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Но главным событием на энергетическом рынке будут начинающиеся в пятницу переговоры по газу в трехстороннем формате Украина-Россия-ЕС. Стороны обозначают в прессе часть своих позиций, с которыми они идут на эту встречу. Россия держится за букву контракта и предлагает Украине среднеевропейские цены. Украина желает более низкие цены и (устами Яценюка) обвиняет Россию в стремлении ее заморозить. (Тем более что Венгрия приостановила реверсные поставки газа на Украину). ЕС тоже давит и заявляет о готовности к пересмотру санкций против России. Санкции стали неотъемлемым элементом газовых противостояний. Например, США выражаются совершенно откровенно: "Если президент (США) решит, что Газпром не поставляет существенные объемы газа в страны НАТО или в такие страны, как Украина, Грузия или Молдавия, он должен в течение 45 дней ввести санкции".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересно будет узнать о результатах берлинских газовых переговоров. Но нужно быть готовым к тому, что в условиях западной монополии на правду, любые результаты будут истолковываться Западом в свою пользу. От "партнеров", которые называют гуманитарные конвои в Донецк актом агрессии, а бомбардировку территории Сирии авиацией США - гуманитарной миссией, ждать беспристрастных оценок не приходится. Энергетические рынки ждут результатов переговоров.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>