<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/po-fyuchersu-na-indeks-rts-v-blizhaiyshie-sessii-ozhidayutsya-popytki-snizitsya-k-114-000-punktam-dalee-k-110-000-112-000-20140926-0936/</Url>
  <Title>По фьючерсу на индекс РТС в ближайшие сессии ожидаются попытки снизиться к 114 000 пунктам, далее - к 110 000-112 000</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ближе к 1400 пунктам по индексу ММВБ рекомендуем поиск моментов для покупок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам четверга индекс ММВБ упал на 0,4% (1436 пунктов). Объемы продолжили сдержанное повышение, обновив максимум текущей недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок завершил день значительным снижением (S&amp;P 500 -1,62%, 1965 пунктов), что объясняют спекуляциями на тему будущего повышения ставок ФРС, падением акций Apple.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На торгах в Азии наблюдаются сдержанные продажи.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 упал к 1960-1965 пунктам. Если цены не вернутся выше 1980-1990, в следующие несколько торговых дней ждем попытки продолжить снижение к ориентиру 1900-1920 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent вновь торгуется около $97. Основные сопротивления — $99-100, $102-103. Ситуация значительно улучшится в пользу "быков", если фьючерс вернется выше $102-103. В этом случае, по нашему мнению, цены продолжат колебания в рамках диапазона $100-120. Ближайшая поддержка расположена около $95. Дальнейшее движение ниже $100 увеличивает шансы на развитие тренда к $80-90.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото подрос к $1220-1225. На текущий момент сохраняются шансы на продолжение отработки диапазона $1200-1400. Устойчивое закрепление ниже $1200 предполагает основной целью район $1000. Текущее сопротивление — $1240-1250.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пятница на российском фондовом рынке откроется предположительно сдержанным снижением. Вчера индекс ММВБ не смог преодолеть 1450-1460 пунктов, что увеличивает шансы на возвращение к нижней границе потенциального диапазона 1400-1500. Ближе к 1400 пунктам рекомендуем поиск моментов для покупок. Однако, стоит отметить, что в случае углубления коррекции на зарубежных рынках, индекс ММВБ, скорее всего, в ходе торгов следующих недель продолжит снижение к 1300-1350. В районе 1300-1350, по нашему мнению, будет оправдан поиск возможностей для инвестиционных покупок в расчете на будущее возвращение к 1550.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:30 мск будут опубликованы окончательные данные по ВВП США за второй квартал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) в ближайшие сессии ждем попытки снизиться к 114 000, далее возможно к 110 000-112 000. Ситуация значительно улучшится, если фьючерс закрепится выше 120 000-121 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) вчерашнее возвращение выше 38 900 предполагает, по нашему мнению, дальнейшие колебания в рамках диапазона 38 700-38 800 — 39 400-39 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно негативен. Америка закрылась снижением. Азия торгуется умеренным снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Спекулянтам - "покупки от 1410-1420 пунктов, продажи от 1490-1500, 1540-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>