<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-ekonomike-rf-pozitiv-est-no-v-gomeopaticheskix-dozax-poetomu-bokovaya-dinamika-rynka-predstavlyaetsya-opravdannoiy-20140926-1335/</Url>
  <Title>В экономике РФ позитив есть, но в гомеопатических дозах, поэтому боковая динамика рынка представляется оправданной</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Никто не звонит в звонок, перед тем как начнется "медвежий" рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня индексы показывают слабонегативную динамику. В Берлине началась очередная встреча Россия-Украина-ЕС по газу. В настоящий момент размер долга Украины перед "Газпромом" уже более пяти миллиардов долларов. Зима близко и есть надежда, что стороны найдут путь к компромиссу. Есть позитивные процессы в экономике. Развивается ипотека - АИЖК ждет роста ипотечных кредитов в этом году на 130%. Проходят переговоры на переход на взаиморасчеты в национальных валютах с Китаем, Турцией, Аргентиной. В скобочках скажем, что не факт, что переговоры увенчаются успехом и не факт, что после возможной смены правительства Аргентины не будет включен "задний ход". В августе ускорился рост реальных доходов населения (за вычетом инфляции). В скобках скажем, что в дальнейшем реальные доходы будут стагнировать, но падение будет сдерживаться дефицитом трудовых ресурсов (огромная страна и демографическая яма 90-х).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как видим, в экономике позитив есть, но в гомеопатических дозах. Поэтому боковая динамика рынка представляется оправданной. Главный позитив не носит экономический характер - это мощь русского духа. Русский дух лучшее оружие в геополитических сражениях и мы обязательно победим. Русский дух перемелет санкции, арест акций Башнефти, банкротство Мечела и многое другое...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль будет постепенно девальвироваться по отношению к доллару (переход к плавающему курсу делает этот процесс неизбежным в ближайшие полгода). Это не значит, что нельзя играть на укрепление рубля, но это игра чисто спекулятивная. В ноябре - декабре индекс ММВБ вырастет в район 1500 - 1520 пунктов, но сейчас будем смотреть, какую динамику покажет американский рынок. Обычно после повышения ставок ФРС, американский фондовый рынок еще какое-то время растет по инерции. От минимумов 2009 года американские индексы выросли почти на 200%. Самоуспокоенность у американских инцестов сейчас большая - мало кто из них ждет коррекцию больше 7 - 10%, но старая поговорка Уолл-стрит гласит: "Никто не звонит в звонок, перед тем как начнется "медвежий" рынок".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>