<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnoe-zakrytie-birzh-v-shtatax-isportilo-appetit-k-novym-pokupkam-u-rossiiyskix-uchastnikov-rynka-20140926-1025/</Url>
  <Title>Негативное закрытие бирж в Штатах испортило аппетит к новым покупкам у российских участников рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; "Заливное" в Штатах испортило аппетит к покупкам у наших участников рынка&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские фондовые индексы в четверг закрылись с существенными потерями (S&amp;P-500 -1,62%) возле сессионных минимумов. Выходившая вчера статистика по США в целом носила нейтральный характер. Число первичных обращений за получением пособий по безработице составило 293 тыс., против прогноза 296 тыс. Заказы на товары длительного пользования в августе упали на -18,2% м/м, что примерно соответствует прогнозу. Часть инвесторов считает, что причину слабого поведения американского рынка акций стоит искать в ожиданиях того, что Федеральная резервная система может вскоре приступить к повышению процентных ставок. Эта версия кажется не совсем корректной, поскольку контракты на ключевую ставку, торгующиеся на CME показывали вчера вероятность 40,32% в пользу повышения ставки на 0,25% в марте следующего года, против 42,93% месяцем ранее. Скорее всего, на заокеанском рынке акций продолжается банальная фиксация прибыли, которая началась как раз после экспирации квартальных фьючерсов и опционов. Линия поддержки долгосрочного растущего тренда по индексу S&amp;P-500 проходит сейчас через отметку 1950 п., что примерно на 0,75% ниже уровня закрытия торгов в четверг. В этой связи будет логичным предположить, что в ближайшие день-два индекс S&amp;P опустится до этой отметки. Еще два-три дня может уйти на расторговку достигнутых уровней поддержки. И если инвесторы не услышат никаких плохих новостей, то на следующей неделе мы увидим попытки восстановления. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу открытие торгов на российском рынке акций ожидается в негативной зоне. Слабое закрытие торгов на западных биржах, отсутствие прогресса в восстановлении котировок нефти (Brent $96,95/барр) и чисто технические факторы опустят сегодня индекс ММВБ в район 1430 п. В последние два дня российский рынок акций, игнорируя внешний фон, активно шел вверх - индекс ММВБ обновил недельные максимумы (1454 п.). Однако "заливное" в Штатах испортило аппетит к новым покупкам у российских участников рынка. Помимо акций "Мечела", рухнувшихся вчера еще на 14% на ожиданиях банкротства компании, слабость также показали акции АФК "Система" (-6,9%) и "Башнефти" (-5,1%). В четверг суд не стал изменять меру пресечения В. Евтушенкову. Из-за выявленных нарушений законодательства при приватизации компаний башкирского ТЭК, Генпрокуратура РФ подала иск в суд о возврате государству акций "Башнефти". Эти новости продолжат давить на котировки акций ключевых биржевых активов сходящих в холдинг АФК "Система". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Покупка нашего рынка акций на ожиданиях возможной отмены западных санкций в конце сентября сейчас натолкнулась на негативный внешний и корпоративный новостной фон. Сейчас значение индекса ММВБ равноудалено от локальных минимумов и максимумов этой недели, поэтому пока очень сложно делать прогнозы о расстановке сил на ближайшие несколько дней.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>