<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-sessiyu-pyatnicy-v-granicax-1420-1445-punktov-20140926-0950/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет сессию пятницы в границах 1420-1445 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии четверга ММВБ закрылся на уровне 1437,21 пункта, снизившись на 0,32%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 28,1 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сохранил накануне безыдейные торги в силе. Слишком много в последнее время новостей средней значимости и почти нет информации глобального значения - такой, чтобы инвесторы могли использовать ее в качестве драйвера. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь остается полупустым, полноценная финальная неделя сентября не радует участников рынка сериями публикаций или отчетов. Все очень ровно и стабильно. Евро/доллар плавно снижается, текущие торги проходят вокруг отметки 1,2742. "Медведи" прочно удерживают основную валютную пару под контролем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Риски падения рынка все еще серьезно превосходят потенциал роста отечественных индексов, поэтому при любом ухудшении внешней конъюнктуры инвесторы начнут продавать. На плаву рынок держит ожидание запланированного на 30 сентября саммита ЕС - кто знает, может быть, Европа смягчит свою риторику относительно России и отменит часть заградительных мер. Больше всего рынок интересует, естественно, доступ к зарубежному капиталу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль накануне существенно сократился в паре с долларом США и евро, потеряв в среднем 0,7%. Поддержка налогового периода для "россиянина" значительно уменьшилась, но рубль возвращается в нисходящий привычный канал, где и должен быть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сессию пятницы в границах 1420-1445 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>