<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vryad-li-evropeiyskiiy-soyuz-primet-reshenie-o-peresmotre-ogranichitelnyx-mer-v-otnoshenii-rossii-v-korotkiiy-srok-20140926-1015/</Url>
  <Title>Вряд ли Европейский Союз примет решение о пересмотре ограничительных мер в отношении России в короткий срок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу, 26 сентября, перед началом торгов в Москве сложился негативный внешний фон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсные контракты на S&amp;P 500 (+0,1%) и FTSE 100 (-0,01%) торгуются разнонаправленно. Азиатские индексы, за исключением материкового Китая, в красном цвете. Цены на нефть Brent подросли до уровня в $97 за баррель и в моменте стабильны. Торгуемый на бирже фонд Market Vectors Russia ETF, ориентированный на вложения в акции компаний РФ, упал на 2,5%. Рубль на индикативной сессии стабилен по отношению к доллару. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спрос на доллар вчера наблюдался в ходе заокеанской сессии. Американская валюта укрепилась до максимума за четыре года на фоне сильных данных об объемах заказов и недельных заявках на пособие по безработице. Такая статистика указала на восстановление экономики США и усилила опасения инвесторов относительно увеличения ФРС ставки федерального фондирования. В свете этих событий акции США показали самое резкое за восемь недель падение (-1,6% по S&amp;P 500, -1,5% по DJIA, -2,1% по Nasdaq).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Медвежьи" настроения наблюдались вчера и на российских площадках. Новость о том, что глава АФК Система Владимир Евтушенков останется под домашним арестом до 16 ноября потянула рынок РФ вниз. Испортило настроение инвесторам и заявление главы ВЭБа Владимира Дмитриева о том, ВЭБ может к 2020 году продать ценные бумаги "Газпрома" (2,7% активов) и "РУСАЛа" (3,15% ценных бумаг). В результате российские фондовые индексы просели по итогам торгов на 0,4% и 1,2% по индексам ММВБ и РТС соответственно. На фоне падения рынка РФ росли акции Yandex (+2,1%). На наш взгляд, бумаги и в моменте остаются привлекательными для покупки после 6-дневных распродаж. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из макростатистики обращаем внимание сегодня на индексы потребительского доверия Германии (10:00 мск), Франции (10:45 мск) и США (17:55 мск), а также ВВП США за второй квартал (окончательная оценка). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском рынке сегодня из значимых событий следует отметить очередную встречу представителей РФ, ЕС и Украины по вопросу газовых поставок. Местом встречи станет представительство Еврокомиссии в Германии. Начало переговоров назначено в 12:00 мск. По сообщению ведомства, "в рамках встречи планируется обсуждение наиболее приоритетных вопросов российско-европейского энергетического сотрудничества, основной акцент будет сделан на обеспечение надежности поставок российского газа через территорию Украины в преддверии осенне-зимнего периода".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным триггером, определяющим настроения российских инвесторов на следующей неделе, будет заседание глав Евросоюза 30 сентября по вопросу смягчения антироссийских санкций. Не ожидаем, что члены ЕС примут решение о пересмотре ограничительных мер в короткий срок. Дело в том, что для принятия окончательного решения по этому вопросу необходимо согласие всех 28 стран, входящих в ЕС. Несмотря на то, что украинский конфликт пошел на спад, Германия, в частности, выступает против скорой отмены санкций против РФ, ссылаясь на нарушение РФ определенных принципов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>