<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/faktor-krepkogo-dollara-po-otnosheniyu-k-drugim-valyutam-ne-ostavlyaet-rublyu-shansa-na-korrekciyu-20140926-1802/</Url>
  <Title>Фактор крепкого доллара по отношению к другим валютам не оставляет рублю шанса на коррекцию</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе сегодняшних торгов доллар обновил свои максимальные значения. Структурная слабость рубля вызвана многими факторами: во-первых, это фактор крепкого доллара по отношению к остальным валютам. Во-вторых, рынки ожидают начала процентного повышения ставок в Штатах, что также оказывает давление. В-третьих, снижение цен на нефть, которые находятся на своих минимальных значениях за последние год-полтора. Это внешние факторы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается внутренних, то здесь, в первую очередь, решающую роль играет геополитика. Не затихает кризис на юго-востоке Украины, перешедший из активной фазы к тлеющему состоянию. Несмотря на объявленное перемирие, ситуация остается довольно шаткой. Оказывает давление на национальную валюту и значительное снижение темпов экономического роста внутри страны. Введенные санкции против России, как следствие украинского кризиса, затронувшие ключевые банки в виде запрета на привлечение валютной ликвидности, также критично повлияли на "россиянина". И все это в преддверии пика валютных выплат, приходящегося на 3 и 4 квартал текущего года. Все это привело к структурной нехватке долларовой ликвидности, о которой заявлял глава "Сбербанка". Банкиры в первую очередь почувствовали на себе ущерб от санкций. Клиенты банков формируют высокий спрос на валюту не потому, что хотят убежать от рубля, а из-за того, что большому количеству заемщиков нужно возвращать валютные кредиты и проценты по ним, объем выплат которых составляет порядка 70-80 млрд долларов. Конечно же, ситуация для рубля не лучшая, при том, что ЦБ не присутствует на рынке. Центробанк отстранился от него, перейдя к инфляционному таргетированию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Национальная валюта, фактически, осталась в очень широком плавающем коридоре. В условиях отсутствия желающих продавать валюту, рубль ослабляется в сторону верхней части коридора, где должен присутствовать Центральный банк. Именно в верхней части валютного коридора ЦБ начнётт проводить небольшие интервенции. На текущий момент ни словесными успокоениями, ни общими фразами о том, что Россия поддерживает перемирие и доллар перепродан, рынок невозможно развернуть. Достаточно опрометчиво было доводить страну до отключения от международных финансовых рынков капитала, зная, что на конец года приходятся пиковые выплаты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И последний фактор - "фактор Евтушенкова", который еще раз подтвердил, что наши власти считают своим правом пересмотреть условия приватизации, проведенной в 90-х годах. Сложившаяся ситуация лишний раз доказала, что инвестиционного климата в России нет, а понятие неприкосновенности частной собственности, как таковое, также отсутствует. Обстоятельства дела АФК "Система" вызвали среди людей, понимающих, что происходит, панику. Паника и среди тех, кто тем или иным образом связан с активами "Системы" или "Башнефти". Люди осознают, что в сложившейся ситуации можно добраться до любого топ-менеджера или менеджера среднего звена, каким-либо образом причастного к этим компаниям. На этом фоне инвесторы стараются либо выводить активы, либо уходить из рубля . Инвестиции в национальную валюту сейчас сопряжены с очень высоким риском. Этот риск и раньше был большим, но за последние месяцы он возрос в разы под влиянием перечисленных факторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня с утра доллар обновил свои значения, достигнув годового максимума. Новостью утра стало решение суда арестовать акции "Башнефти", которые принадлежат "Системе". Следственные органы заявляют, что компания "Башнефть" была приобретены незаконно структурами "АФК Система". На момент приобретения активов к сделке были привлечены и государственные органы, которые легко могли выявить все нарушения. Однако в тот момент этого никто не стал делать вследствие другой политической коньюнктуры. Конечно, фактор этот не новый и отыгрывается несколько дней, однако он все еще продолжает оказывать дополнительное давление. Не стоит забывать и о том, что вчера и позавчера доллар против других развивающихся и развитых валют обновлял свои годовые максимумы. Продолжающееся укрепление доллара связано не только с ожидаемым ужесточением монетарной политики Фед. Резерва и ростом американской экономики, а также торможением экономического роста в Европе и, в целом, нестабильной ситуацией в экономиках многих развивающихся стран. Надолго ли сохранится крепость доллара - спрогнозировать пока сложно. Однако то, что сейчас происходит, доказывает, что участники рынка рассчитывают на дальнейшее укрепление экономики США. Все эти факторы в совокупности сказываются на ослаблении рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бит-Аврагим Вадим</Author>
  <Company> УК КапиталЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-26T18:02:00</PublishDate>
</LoadedArticle>