<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/oslablenie-rublya-osnovnoiy-faktor-razgona-inflyacii-kotoraya-po-itogam-goda-mozhet-sostavit-8-8-5-20140902-1305/</Url>
  <Title>Ослабление рубля - основной фактор разгона инфляции, которая по итогам года может составить 8-8,5%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ослабление рубля - основной инфляционный фактор&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок во вторник стартовал с умеренными покупками. Спустя час после открытия торгов ведущие биржевые индексы движутся разнонаправлено, с отклонением в пределах 0,15% в обе стороны. В лидерах спроса - акции Мечела и МосБиржи, в "красной" зоне торгуются бумаги Полиметалла и ТМК.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился нейтральным. Американские рынки накануне были закрыты по случаю празднования Дня труда в США, фьючерс на индекс S&amp;P сегодня подрастает. Цены на нефть торгуются с понижением. Позиции российского рубля слабеют уже четвертый день кряду. Накануне доллар США "взял" рекордный максимум в паре с рублем, ближайшая цель покупателей сосредоточена на 37,50 руб. Рублевые пары могут стабилизироваться к середине недели - в среду планируется перечисление одного из трех траншей НДС за второй квартал, и это способно оказать некоторую поддержку "россиянину". Долгосрочная девальвация рубля остается в силе, за последние 12 месяцев рубль ослаб на 19% в паре с USD.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешнеполитическая напряженность остается одним из ключевых факторов для российского рынка капитала, но принципиально новой информации на этот счет пока нет. ЕС держит паузу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь на сегодня не переполнен статистикой, но к торгам вернутся американские инвесторы, поэтому вторая половина дня может быть более активной. Индекс ММВБ останется пока в диапазоне 1390-1415 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне санкций и ослабления курса рубля тема инфляции вышла на передний план. Конечно, проблема не такая острая, как ранее. В 90-е годы инфляция иногда достигала 20-30% в месяц, в нулевые она также была выше текущего уровня, другое дело, что тогда это компенсировалось быстрым экономическим ростом. В реальном выражении доходы частных лиц в нулевые годы выросли почти в два раза. В долларовом выражении почти в десять раз. Инфляция также поддерживает кредитные ставки на более высоком уровне, что сдерживает рост розничного торгового оборота и предпринимательскую активность. Основным инфляционным фактором мы считаем - ослабление рубля. Оно подогревает инфляционные ожидания, скорость обращения денег. Вероятно, по итогам года инфляция составит 8-8,5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технический среднесрочный график акций Транснефть выглядит как боковой тренд. В условиях "боковика" цены движутся в рамках цены 71500 - 87500 руб. В настоящий момент цена преодолела средний уровень и стремится достигнуть верхних границ диапазона, где логично расположить ордера на фиксацию прибыли.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Транснефть АП (Daily, MICEX)&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T13:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>