<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-tekusheiy-vneshneiy-kon-yunkture-rubl-mozhet-devalvirovatsya-eshe-na-7-12-do-konca-goda-20140902-0945/</Url>
  <Title>При текущей внешней конъюнктуре рубль может девальвироваться еще на 7-12% до конца года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии понедельника ММВБ закрылся на уровне 1 392,40 пункта, снизившись на 0,59%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 34,5 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок встретил осень с минорным настроением. Очередной всплеск опасения западных санкций, несмотря на то, что ЕС все-таки взял паузу в решениях по этому поводу, вынудил инвесторов уходить от всевозможных рисков. В результате продажи продолжились, день для индекса ММВБ закрылся ниже 1395, а это значит, что "медведям" открыт путь в область 1375 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль ставит новые антирекорды. Геополитика, инфляция и отсутствие регулирования со стороны Центробанка отправляют "россиянина" туда, где он давно должен быть по мнению ЦБ - в "свободном плавании". Вот только время для этого выбрано очень неудачное, и при текущей внешней конъюнктуре рубль может девальвироваться еще на 7-12% до конца года. После трех дней серьезных движений в рублевых парах, вероятно, наступит некая пауза, но уже сейчас понятно, что поводов для серьезного укрепления курса рубля все-таки нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы сосредоточатся сейчас на двух моментах. Первый - реакции ЕС и любые комментарии насчет санкций и их расширения. Второй - бюджет России на 2015-2017 годы, очень много разговоров о том, что он снова окажется дефицитным, и это будет минорным фактором и для индексов, и для рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги вторника в границах значений 1375-1410 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T09:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>