<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/opaseniya-uzhestocheniya-sankciiy-budut-segodnya-sposobstvovat-prodazham-akciiy-bankov-i-neftyanyx-kompaniiy-20140902-1027/</Url>
  <Title>Опасения ужесточения санкций будут сегодня способствовать продажам акций банков и нефтяных компаний</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок, державшийся большую часть дня на положительной территории в отсутствии негативных новостей о результатах субботнего внеочередного саммита ЕС, к вечеру перешел к резкому снижению и завершил торги потерей по индексу ММВБ 0,59%, РТС на 1,06%. Снижение индекса РТС было усугублено ослаблением рубля против бивалютной корзины в ходе которого курс доллара достиг исторического максима против рубля на уровне 37,51. Причиной движения рынка вниз стало заявление представителя ЕС о том, что РФ больше не является стратегическим партнером ЕС. Кроме того, ЕС озвучила предложение ужесточить санкции против российского финансового и энергетического секторов. Большинство акций на рынке, которые оставались на положительной территории до этих новостей, оказались под давлением продаж. Положительные корпоративные новости по отдельным акциям, таким как Роснефть, Новатэк, были нивелированы общим негативом. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на рынке не исключено продолжение снижения умеренными темпами в ожидании завтрашних новостей со следующего раунда саммита ЕС 3 сентября на тему санкций против РФ. Опасения ужесточения ограничений для финансового и энергетического секторов будет сегодня способствовать продажам акций банков и нефтяных компаний. В то же время, среди стран ЕС нет единой точки зрения на введение дальнейших санкций, что частично может сдерживать продажи российских акций. Поддержку акциям Роснефти сегодня могут оказывать вчерашние новости о возможном входе Китая в проект добычи нефти с Ванкорского месторождения, что снизит долговую нагрузку компании. В акциях Новатэка также есть корпоративная идея, которая может ослабить продажи. Компания намерена выплатить 5,1руб. на акцию в виде дивидендов за 1П. 2014 с датой закрытия реестра 27 октября. Кроме того, на фоне существенного укрепления доллара против рубля, сильнее рынка могут торговаться акции Сургутнефтегаза. Перед началом торгов внешний фон выглядит нейтрально. Цены на нефть опустились до $102,7, фьючерсы на индексы США торгуются на положительной территории, азиатские рынки прибавляют около 1%. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T10:27:00</PublishDate>
</LoadedArticle>