<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-zhe-geopoliticheskaya-napryazhennost-prodolzhaet-soxranyatsya-ozhidat-uluchsheniya-situacii-s-kursom-rublya-ne-stoit-20140902-1425/</Url>
  <Title>Пока геополитическая напряженность продолжает сохраняться, ожидать улучшения ситуации с курсом рубля не стоит</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Геополитический контекст продолжает будоражить умы участников рынка, практически не оставляя выбора вариантов инвестирования - все понимают, что пока совершать резкие движения не стоит - вдруг ЕС возьмет и отключит российские банки от системы SWIFT или, наоборот, стороны все же договорятся о прекращении огня. Так или иначе, ситуация продолжает оставаться в подвешенном состоянии, и временная продолжительность этого состояния пока оставляет больше вопросов, чем ответов. Будем надеяться, что встреча президентов Путина и Порошенко, состоявшаяся на прошлой неделе в Минске, окажется в итоге не единственной. Хотелось бы увидеть и присутствие американских коллег на следующем подобном мероприятии, поскольку понятно, что российская сторона в большей степени будет готова договариваться не только с украинской, но и с американской сторонами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока же геополитическая напряженность продолжает сохраняться, хотя уже и на фоне начавшихся переговоров по стабилизации ситуации на Украине, ожидать улучшения ситуации с курсом рубля не стоит. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Добавим к этому и тот факт, что рубль продолжает терять при относительно стабильном состоянии рынка нефти; последняя уже достаточно давно находится в диапазоне $100-105 по марке Brent, но общая рассогласованность российских финансовых регуляторов (МЭР, МинФин, ЦБ) приводит к тому, что как в басне Крылова, "воз и ныне там". Понятно, что МЭР устами министра Улюкаева уже достаточно давно ратует за смягчение денежно-кредитной политики, весьма справедливо отмечая, что дальнейшее повышение процентных ставок приведет к затяжному экономическому спаду. В последнее время российская экономика и так не могла похвастаться сильным экономическим ростом: прирост ВВП во II квартале 2014-го года относительно соответствующего периода 2013-го года, по предварительной оценке, составил всего 0,8%. Скорее всего, ЦБ, продолжая политику поставления уровня инфляции во главу угла (целевой уровень сейчас составляет 4%) и, поднимая процентную ставку, способствует торможению экономического роста. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается внешнеполитического фона, то сегодня стоит обратить внимание на встречу контактной группы в рамках очередного раунда консультаций по урегулированию конфликта на Украине. Закроет неделю саммит НАТО, который пройдет 4-5 сентября в Уэльсе, и по итогам которого нам наверняка предстоит услышать ряд интересных заявлений в отношении ситуации на Украине. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически рынок может приостановить снижение в диапазоне 1150-1160 пунктов по индексу РТС, но и сильного роста ждать пока неоткуда. Индекс ММВБ будет продолжать находиться в диапазоне 1380-1390 пунктов, от которой уйти будет непросто.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня выйдут данные по индексу цен производителей еврозоны за июль и индекс деловой активности в производственном секторе США в августе. Вряд ли эти данные сильно повлияют на рынок российский, но на рынок американский с учетом длинных выходных накануне - вполне.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T14:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>