<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-mozhet-pristupit-k-korrekcii-posle-znachitelnogo-oslableniya-v-predydushie-neskolko-dneiy-20140902-1345/</Url>
  <Title>Рубль может приступить к коррекции после значительного ослабления в предыдущие несколько дней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль обновляет минимумы, но сопротивляется&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги понедельника завершились для рубля новыми потерями. Участники рынка сохраняют негативные ожидания, связанные в первую очередь с рисками нагнетания и без того сложной внешнеполитической обстановки. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 18 коп. до отметки 42.54 руб. Курсыдоллара и евро к рублю прибавили по 18 коп. до 37.30 руб. и 48.94 руб.соответственно. На рынке форекс основная валютная пара была стабильной и держалась вблизи пятничного уровня в $1.3130.Несмотря на выходной день в США, активность и объемы торгов вчера были на достаточно высоком уровне. Инвесторы сохранили опасения относительно новыхограничительных мер в отношении России. В частности, муссировались новости о потенциальном запрете к покупке российских ОФЗ со стороны европейских инвесторов. Среди возможных санкций США отмечалась возможность отключения банков от международной системы расчетов SWIFT, собственных аналогов которой в России пока нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отсутствие прогресса разрешения украинской проблемы продолжает толкать валютные курсы наверх. Помимо этого давление на рубль будет исходить от концентрации в ближайшие месяцы сезонно высоких объемов погашений валютных кредитов крупными компаниями и банками. Окончание налогового периода снизило до минимума активность экспортеров на рынке. Вероятно, они предпочитают дождаться пиковых значений рубля, чтобы вновь приступить к конвертации валютной выручки. С учетом изменившейся валютной политики Центробанка, для начала $300-миллионных интервенций за сдвиг курса бивалютной корзины на 5 коп. рублю потребуется подешеветь еще на 4% в номинальном выражении к доллару. Тем не менее, этот вариант реализуем только в случае реализации рыночных опасений. Пока же рубль может воспользоваться моментом и приступить к локальной коррекции после значительного ослабления в предыдущие несколько дней.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T13:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>