<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sentyabrskie-perspektivy-u-rublya-eto-dalneiyshee-snizhenie-chto-ozhidaet-i-fondovyiy-rynok-rf-20140902-1605/</Url>
  <Title>Сентябрьские перспективы у рубля - это дальнейшее снижение, что ожидает и фондовый рынок РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль в течение нескольких торговых сессий устанавливает все новые и новые антирекорды, торгуясь около 37 руб./дол. и 49 руб./евро. Перспективы у российской валюты на сентябрь складываются не очень положительно. Во-первых, и бюджету, и Центральному Банку выгодна небольшая девальвация. ЦБ уже принял решение о том, что будет отпускать валюту и к 2015 году вообще уйдет с рынка. Раньше ставка Центробанка никак не влияла на курс валют, иначе обстояли дела в Америке и в Европе, где при изменении ставки провоцируются активные движения на бондах, акциях. В России же это никогда не имело большого значения. Сейчас повышение ставки становится более значимым событием, под которое все кредитуются. Особенно это стало заметно после закрытия иностранных рынков финансирования. На самом деле, механизм изменения ставок начинает работать, если у валюты свободный курс. Если валюта не плавающая, то такие действия не имеют значения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущий момент курс валют спускается вниз, с небольшими коррекциями, однако ЦБ будет "перегораживать" его в случае чего гораздо выше. 7 августа Минфин отменил ОФЗ, так как значимую часть покупателей составляли иностранцы. Вчерашний позитивный новостной поток, особенно заявление представителей Новороссии о готовности остаться в составе Украины, поступи он недели две назад, вызвал бы положительную реакцию рынка. На текущий момент даже на фоне относительно неплохих новостей индексы никуда не растут из-за отсутствия денег или желающих покупать даже в условии низкой цены. Сентябрьские перспективы у рубля - это дальнейшее снижение, что, впрочем, ожидает и рынок акций. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бачурин Алексей</Author>
  <Company> Ренессанс Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T16:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>