<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-nachala-iyulya-akcii-severstali-naxodyatsya-v-krepkom-rastushem-trende-20140902-1225/</Url>
  <Title>С начала июля акции "Северстали" находятся в крепком растущем тренде</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Сургутнефтегаз"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C середины 2011 года цена находится в боковом коридоре с нижней границей 24 - 25 р. и верхней границей 30 - 31 р. Внутри канала бумага хорошо ходит, хоть и часто бывают проколы границ канала. Во второй половине прошлого года цена росла и опять дошла до верхней пограничной зоны канала. Опять отбой, и снижение до нижней зоны бокового канала. В конце мая вышли из снижения. "Быки" хорошо развили рост, но он "споткнулся" на сопротивлении первой половины года в районе 28.5 р. В июле бумага входит в зону поддержки, и опять она сработала. Но, похоже, что рост опять "споткнулся". Возможно снижение к 25 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news020914-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала этого года и до апреля бумага снижается в канале. На отскоке от 24 р. бумага выходит из канала. От 28.5 р. идет коррекция и пробивает наклонную поддержку. В июне вторая коррекционная волна остановилась на консервативной линии тренда. "Быки" сделали две попытки пройти 28 р., но оба раза их останавливали на 27.7 р. В середине июля "медведи", все-таки, прорывают линию тренда и ускоряют снижение. Вторую половину месяца держат на уровне 24.5 р. И без заметных разворотных фигур идет отскок. Последние два бара хорошо прорывают тренд. Рост, похоже, сломлен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news020914-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Августовская волна летнего роста не смогла закрепиться выше 27 р. Первая коррекция останавливается на 26.6 р. Здесь заметно держат бумагу. Резкий прорыв вниз в конце прошлой недели. Но "быки" отвечают вполне хорошим отскоком. Волатильность увеличилась. Но "медведи" сумели закрыть вчерашний день на внутридневном минимуме и ниже 26 р. Негативно, но "быки", похоже, еще не сдались.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news020914-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции: "Северсталь"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала июля бумага находится в крепком растущем тренде. К концу июля пошло ускорение роста, и цена оторвалась от линии тренда. Дошли до 350 р. После двух неудачных попыток пробоя сопротивления бумага скорректировалась. Коррекция немного не дошла до линии тренда. Рост продолжился по краткосрочному тренду, параллельному продолженному июльскому тренду. Смещение тренда - довольно частое явление. В конце второй декады августа бумага опять растет и заметно отрывается от тренда. Последующая коррекция в две коррекционных волны доходит до первоначального тренда. В течение двух последних дней идет рост вдоль линии тренда. Пока видно, что тренд работает. По итогам третьей декады августа сформировался бычий флаг - фигура продолжения роста. С учетом того, что он хорошо лежит на тренде, то велика вероятность пробоя флага вверх и продолжение роста в пределах тренда. Не исключено еще одно ускорение роста, в район 400 р. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news020914-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;План открытия длинной позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 366.2 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 399 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 350.7 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал отменяется, когда цена закрепляется ниже уровня 355 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T12:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>