<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uxod-indeksa-rts-nizhe-urovnya-1170-punktov-mozhet-sprovocirovat-dalneiyshee-snizhenie-20140902-1000/</Url>
  <Title>Уход индекса РТС ниже уровня 1170 пунктов может спровоцировать дальнейшее снижение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашнего дня российские индексы ММВБ и РТС потеряли в весе 0,59% и 1,06% соответственно. Несмотря на отсутствие заокеанских коллег, вчерашнюю торговую сессию не назовешь малодинамичной, наоборот, впервые игроки наблюдали хорошие обороты торгов, вполне сопоставимые с обычным днем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И пусть за вчерашний день настроения игроков менялись неоднократно, пока тенденция продолжает оставаться нисходящей и сигналов к её преломлению пока не наблюдается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера индекс ММВБ ожидаемо откатился в район 1390 пунктов, где находится его ближайший уровень поддержки, удержание которого позволит рассчитывать на отскок в район 1420-1430 пунктов. Тем не менее, возможен и альтернативный сценарий, при котором вероятность углубления снижения возможна вплоть до уровня 1350-1360 пунктов, к линии поддержки более широкого восходящего канала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Техническая картина индекса РТС при этом уже выглядит на порядок хуже, чем у рублёвого коллеги. Валютная составляющая данного индекса делает заметный перекос в сторону продаж, и уже сейчас индекс РТС торгуется близи уровня 1170 пунктов. Уход ниже этого уровня может спровоцировать дальнейшее снижение, что было бы нежелательно для тех, кто рассчитывает увидеть коррекционный рост рынков. Поэтому если в ближайшие пару сессий мы не увидим у игроков на повышение желания покупать, стоит настраиваться на худший вариант развития событий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news020914-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Газпром"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашнего дня акции "Газпрома" прибавили в весе 0,28% и к закрытию поднялись до уровня 132,32 рублей. Однако в течение дня они сначала опускались до уровня 131 рублей, а после этого показывали рост до отметки 134,75 рублей. Неплохой оказался внутридневной разброс цен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущий момент акции "Газпрома" сделали всего 38,2% коррекцию к предыдущему росту, и если котировки так и не достигнут 50% уровня Фибоначчи, то можно считать это показателем силы бумаг.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако текущие уровни подходят лишь для спекулятивных покупок, для формирования более длинных позиций стоит дождаться возможного отката в зону 125-126 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news020914-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Сбербанк"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов понедельника обыкновенные акции "Сбербанка" выросли на 0,64% до отметки 73,68 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Откат после роста в этих бумагах составил ровно 50%, если предположить, что коррекция достигнет уровня 61,8%, то "гэп", оставленный на уровне 70,7-72,01 рублей будет закрыт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;От вышеуказанной зоны можно пробовать восстановление "длинных" позиций в расчете на последующий рост цены до уровня 75,5 рублей. "Стоп" по "лонгам" выставлять за уровень 70 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news020914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Игнатенко Анастасия</Author>
  <Company> ООО ИК ГелиосКапитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T10:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>