<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-gazproma-130-rubleiy-lish-ostanovka-na-puti-vniz-20140902-1825/</Url>
  <Title>Акции "Газпрома" - 130 рублей лишь остановка на пути вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Акции "Газпрома" имеют большой вес в индексе ММВБ и поэтому оказывают сильное влияние на динамику движения индекса. А характер движения цены акций "Газпрома" не вызывает оптимизма. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как можно видеть на недельном графике с 2011 года развивается нисходящее движение, и последние 1,5 года цена находится ниже отметки в 150 рублей. Многочисленные попытки тестирования отметки в 150 рублей показывают наличие сильного сопротивления на этом уровне, который, скорее всего, связан с выходом из бумаг владельцев крупных пакетов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически можно выделить два подкоридора, в которых цена двигалась в последние 1,5 года - 135-150 рублей и 115-135 рублей. В настоящий момент происходит проторговка известного промежуточного уровня в 135 рублей при нисходящем движении. При этом, если движение вверх вписывается в рамки коррекционного зигзага, то движение от 150 рублей вниз на коррекционный зигзаг явно не тянет, что хорошо видно на дневном графике. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-02092014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дневной график показывает резкие колебания в широком коридоре, что связано с ситуацией вокруг Украины и реакцией инвесторов на события. В настоящий момент этот фактор является явно негативным, с шансами на ухудшение, ибо Украина платить за газ, явно не собирается, и вопрос поставок в Европу может оказать на цену акций серьезное влияние. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически, речь уже идет о развороте от промежуточного уровня в 137 рублей и переход к снижению в коридоре 120 (123)-137 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-02092014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гусев Владимир</Author>
  <Company />
  <PublishDate>2014-09-02T18:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>