<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-rts-budet-nizhe-1500-punktov-politika-ostanetsya-glavnym-argumentom-kotoryiy-budet-zatmevat-soboiy-vse-ostalnye-faktory-20140902-1325/</Url>
  <Title>Пока РТС будет ниже 1500 пунктов, политика останется главным аргументом, который будет затмевать собой все остальные факторы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;На российский рынок сейчас влияет только политика&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В текущих условиях для российских финансовых рынков уже не важно, что происходит в мире. А точнее сказать то, как торгуются основные индексы в Европе и США. Российский рынок живет своей жизнью, и поэтому сейчас нет привычной корреляции российских бумаг и общей динамики торгов в мире. Ввиду этого, торгуя в России сейчас, вообще нет никакого смысла огладываться на западные площадки и данные. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Занятость в США, ВВП США или ВВП Германии, растет S&amp;P500 или нет, будет QE или не будет, когда поднимет ставку ФРС или что сделает ЕЦБ... Все это не влияет сегодня на котировки российских бумаг. Ввиду обострения кризиса в Украине, санкций по отношению к России и сильно упавшего российского рынка, все то, что происходит на Западе сейчас, не влияет на наш рынок, влияние всего вышеперечисленного осталось далеко вверху. Для РТС, равного 1700 или хотя бы 1500, было бы важно то, что европейская экономика начала падать, или то, что нефть уже не 110 долларов за баррель. Для 1500-1700 РТС было бы важно, когда будет поднимать основную ставку ФРС и что там с занятостью в США, но для РТС 1200 все это не важно, потому что российский рынок очень дешёвый и находится очень низко. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для российского рынка сегодня важна только политика и ничего более. И пока РТС будет ниже 1500 пунктов, политика будет оставаться главным аргументом, который будет затмевать собой все остальные события. Ввиду этого, для тех, кто торгует на российском рынке сегодня сто&lt;b&gt;и&lt;/b&gt;т только один вопрос: что будет в политике? Будет ли эскалация или деэскалация, все остальное не важно. Если кто-то из участников рынка считает, что все будет только ухудшаться, то такие инвесторы смело могут пополнять ряды "медведей" и строить цели под 1200 пунктами РТС, наиболее вероятной целью с такой точки зрения является уровень 1070-80 пунктов по РТС. Если же есть вера в то, что худшее позади и далее напряженность будет спадать, то тогда добро пожаловать в ряды "быков" с ближайшей целью по РТС на уровне 1350 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Вектор Секьюритиз</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T13:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>