<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-prodolzhaet-dvizhenie-v-ramkax-dolgosrochnogo-bokovika-20140902-1020/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок продолжает движение в рамках долгосрочного "боковика"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В конце прошлой недели на российском фондовом рынке развернулась ожидаемая многими коррекция, в ходе которой была фактически снята локальная перекупленность по основным ценным бумагам. Однако пока коррекция носит технический характер, а ее ближайшей целью по индексу ММВБ выступает "круглая" отметка 1400 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В настоящий момент участники рынка пребывают в шатком равновесии: совсем недавно ключевым российским активам удалось восстановиться после мартовского снижения, вызванного обращением президента В.В. Путина к Совету Федерации с просьбой о вводе войск в Крым. Однако рассчитывать на существенный рост на фоне постоянного ожидания ужесточения санкций со стороны Запада тоже достаточно сложно. Особенно учитывая тот факт, что объемы торгов по-прежнему остаются на низком ("летнем") уровне, а иностранных денег на отечественных биржах сейчас крайне мало. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глобально же российский фоновый рынок продолжает находиться в рамках долгосрочного "боковика" берущего начало еще в 2011 году: т.е. вот уже более 3-х лет рынок двигается в диапазоне 1250-1550 пунктов по индексу ММВБ (или порядка 25%). И пока факторов, способных придать импульс, необходимый для выхода из этого боковика, не наблюдается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, в настоящий момент перспектива роста российского фондового рынка смотрится чуть предпочтительнее, чем вариант его снижения. Причем основным аргументом в пользу развития такого сценария выступает сильная недооцененность российских активов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Корчагин Денис</Author>
  <Company> ЗАО ИК Газинвест</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T10:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>