<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/lokalnyiy-rost-akciiy-gazproma-vpolne-veroyaten-indeks-rts-dovolno-blizko-podoshel-k-6-mesyachnomu-vosxodyashemu-trendu-20140902-1745/</Url>
  <Title>Локальный рост акций "Газпрома" вполне вероятен, индекс РТС довольно близко подошел к 6-месячному восходящему тренду</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;У "медведей" может не хватить негатива, чтобы пробить важные уровни поддержки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня индекс РТС снижается на 0,48% (17:00). Четыре дня снижения индекса РТС подряд - обращает на себя то, что объемы торгов на снижении превышают объемы на повышении. С точки зрения технического анализа, инициатива в руках "медведей" - индекс находится ниже двухсотдневной скользящей средней, в конце июля был пробит восходящий мартовский тренд. На рынок давит то, что о новом пакете санкции против России может быть объявлено в конце недели. Замирение на Украине это понятие абстрактное, а санкции против России вполне конкретное. Их результаты можно почувствовать уже сейчас. По мнению аналитиков агентства Standard &amp; Poor’s "основной риск связан не столько с самими ограничениями, которые накладывают санкции, сколько со снижением интереса инвесторов к приобретению долговых бумаг российских корпоративных эмитентов, что в целом затрудняет доступ российских компаний к рынкам капитала".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Когда я в 1995 году слушал лекции по фондовому рынку в МГУ, нам рисовали блестящие перспективы. И вот прошло почти двадцать лет и отечественный фондовый рынок "буксует". А еще мы имеем стареющий бычий рынок в США (с 2012 года индекс S&amp;P-500 не испытывал коррекций 10%). А еще есть угроза дальнейших локальных потрясений на Украине, которые могут при определенных обстоятельствах перерасти в глобальные потрясения. К таким обстоятельствам можно, к примеру, отнести неосторожные высказывания политиков или высказывания, вырванные из контекста. Бычий же сигнал для рисковых активов на этой неделе может дать заседание ЕЦБ (в случае запуска программы количественного смягчения).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера мы закрыли "короткие позиции" по модельному портфелю на 90%. Сегодня начали открывать "длинные" - купили акции "Газпрома" на 50% денежных средств. Ожидаем позитивных новостей от трехсторонних переговоров по транзиту газа через Украину и цене на экспортируемый газ (6 сентября). Какие-то позитивные подвижки перед началом отопительного сезона видны уже сейчас. Если раньше Украина заявляла что не нуждается в российском газе, то теперь выясняется что газ нужен если зима будет холодной. Но цена на газ должна быть равна ценам на европейских хабах за вычетом транспортной составляющей. Глава "Газпрома" Алексей Миллер заявил, что позиция "Газпрома" на переговорах с Украиной "стала еще менее компромиссной", но такое заявление можно отнести к желанию укрепить позиции перед переговорами. Локальный рост акций "Газпрома" и других акций вполне вероятен, индекс РТС сейчас довольно близко подошел к шестимесячному восходящему тренду (1155) и к августовским минимумам. Не думаю, что у "медведей" хватит негатива, чтобы пробить эти уровни. Индикаторы на дневных графиках показывают, что индекс близок к перекупленности - скоро ждем локального роста рынка (в рамках бокового коридора).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T17:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>