<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-ostaetsya-pod-davleniem-vysokogo-nakala-ukrainskoiy-istorii-i-ozhidaniiy-novyx-antirossiiyskix-sankciiy-20140902-0938/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ остается под давлением высокого накала украинской истории и ожиданий новых антироссийских санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть Brent не показывают выразительной динамики, стабилизируются около 102,8 долл./барр. Фундаментальные факторы по-прежнему играют против нефти. На этой неделе в фокусе данные по запасам нефти и нефтепродуктов в США, а также заседание ЕЦБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Наши прогнозы и рекомендации &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На глобальных рынках по-прежнему преобладают умеренно позитивные настроения, подпитываемые неплохой статистикой по США и ожиданиями мер стимулирования кредитования от европейского центробанка: рынки оценивают шансы на запуск полноценного QE в Европе в ближайшие месяцы. Как мы уже отмечали, ключевой интригой этой недели станет вопрос о сроках запуска полномасштабного QE от ЕЦБ - в четверг состоится заседание европейского регулятора. Напомним, в сентябре стартует программа TLTRO, что уже учитывается парой евро-доллар. Частично в позициях европейской валюты учтены, на наш взгляд, и ожидания по скорому QE. Слабость евро по-прежнему оказывает, в свою очередь, давление и на товарные активы, в первую очередь, нефть и золото. Мы, однако, не видим достаточных оснований для запуска европейской версии QE именно на ближайшем заседании. Поэтому, учитывая, что нефть уже перепродана валютный фактор может оказать некоторую поддержку товарным рынкам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня откроются рынки акций США после длинных выходных. Конъюнктурно положительный сантимент в Штатах, наряду с ожиданиями решений ЕЦБ, поддержит мировые рынки. Из важной статистики, выходящей сегодня-завтра, мы выделим, конечно же, сегодняшние публикации ISM и PMI в промышленности США, а также затраты на строительство и индекс IBD, ожидания по которым в целом позитивны. А завтра инвесторы оценят цифры по розничным продажам в еврозоне, страновые PMI в секторе услуг и данные по рынку труда от ADP. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ остается под давлением высокого накала украинской истории и ожиданий новых антироссийских санкций. Вчерашние переговоры в целом не дали сильного результата, а те предложения, которые были выдвинуты ополчением, могут быть дезавуированы Украиной. Кроме того, новая порция сильных заявлений Украины (об угрозе применения ядерного оружия, о намерении П. Порошенко призвать США и объявить ДНР и ЛНР террористическими организациями и пр.) никак не способствуют деэскалации ситуации и отходу от политики санкций. Сегодня мы ждем, что индекс ММВБ протестирует зону 1380-1390 пунктов. От которой, учитывая перепроданность, мы не исключаем новых попыток скорректироваться вверх. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фролов Илья</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T09:38:00</PublishDate>
</LoadedArticle>