<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bokovoe-dvizhenie-rynka-rf-prodlitsya-do-momenta-proyasneniya-situacii-po-sankciyam-chto-mozhet-sluchitsya-do-konca-nedeli-20140902-1905/</Url>
  <Title>Боковое движение рынка РФ продлится до момента прояснения ситуации по санкциям, что может случиться до конца недели</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок сегодня торговался в "боковике". Среди акций российских компаний сегодня ростом выделялись акции "Мечела", НМТП, "Акрон", "НОВАТЭК". Хуже рынка торгуются "Сбербанк" и МТС. Вероятно, боковое движение продлится до момента прояснения ситуации по санкциям, что может случиться до конца недели. Сообщается, что Еврокомиссия в качестве расширения санкций предлагает ограничить доступ к финансированию для всех компаний с госучастием, ужесточить санкции для банков - запретить предоставление кредитов на срок более 30 дней (ранее - более 90 дней), ужесточить санкции для ТЭК, полностью запретить экспорт товаров двойного назначения. При этом, впрочем, большинство стран ЕС выступает против отключения России от системы SWIFT - о возможности такой меры заявляли ранее представители Великобритании. &lt;b&gt;Озвученные меры все же не представляются худшим вариантом развития событий, и утверждение санкций в таком виде может даже стать поводом для роста фондового рынка в конце недели&lt;/b&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одним драйвером в течение недели могут стать результаты заседания ЕЦБ в четверг, от которого ждут новых указаний на смягчение монетарной политики - более того, существует вероятность объявления программы количественного смягчения уже на этом заседании, что может стать драйвером для роста фондовых рынков и снижения курса евро.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T19:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>