<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-konsolidiruetsya-na-tekushix-urovnyax-effekt-ozhidaniya-sankciiy-otygran-draiyverov-rosta-poka-ne-vidno-20140902-2100/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ консолидируется на текущих уровнях - эффект ожидания санкций отыгран, драйверов роста пока не видно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,57% до 1400,35 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии не изменился, оставшись на отметке 1177,93 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,01% до 1024,7 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на российском рынке акций во вторник проходили преимущественно вблизи утреннего открытия. ЕС опубликовал список возможных санкций против РФ, которые могут быть приняты до конца недели. Расширение значительное, особенно если говорить о распространении запрета на покупку долговых обязательств на все госкомпании. Большинство из перечисленных санкций ожидалось, в связи с чем российские биржевые индексы снижались именно на ожиданиях нового пакета ограничений. Так что особого движения вниз не получилось, хотя продавцы на рынке по-прежнему сильны. Тем не менее, постепенно начинают формироваться предпосылки как минимум к техническому отскоку российских индексов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста в течение дня были обыкновенные бумаги "Мечела" (+7,58%) на фоне сообщений о том, что арбитражные суды Челябинской и Амурской областей прекратили производство по искам о банкротстве ООО "Мечел-Энерго" и ООО "Мечел Транс Восток" соответственно. Долг дочерних структур металлургической компании был погашен. Компания по-прежнему находится в тяжелом состоянии, но любые намеки на возможное сокращение суммарного долга и сохранение активов воспринимаются инвесторами позитивно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также неплохо смотрелись акции "Яндекса" (+3,04%), которые последние несколько месяцев находятся в нисходящем тренде. Во-первых, с 16 сентября бумаги поисковика будут включены в базу расчета индексов ММВБ и РТС, что в целом ожидаемо, но все равно позитивно. Во-вторых, в СМИ появились сообщения о том, что интернет-холдинг скоро может начать размещать контекстную рекламу на сайте "ВКонтакте". Если это произойдет, то будет позитивно для масштаба бизнеса "Яндекса" и будет способствовать росту валовых финансовых показателей в долгосрочной перспективе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Думаю, что в ближайшее время индекс ММВБ будет консолидироваться на текущий ценовых уровнях - краткосрочный эффект ожидания санкций практически отыгран, а драйверов роста с текущих уровней пока не видно. Возможно, им станет "мягкий" вариант нового пакета ограничений со стороны ЕС или качественное улучшение ситуации на Украине, но пока инвесторам приходится только надеяться на такое развитие событий, отыгрывая наиболее интересные корпоративные идеи.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>