<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-mozhet-zataitsya-v-ozhidanii-sammita-nato-4-5-sentyabrya-na-kotorom-budet-obsuzhdatsya-situaciya-na-ukraine-20140902-1005/</Url>
  <Title>Рынок РФ может "затаиться" в ожидании саммита НАТО 4-5 сентября, на котором будет обсуждаться ситуация на Украине</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Мы ожидаем нейтрального открытия российских индексов;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Наиболее вероятно, что рынок затаится в ожидании саммита НАТО 4-5 сентября;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Торговая активность возрастёт - американские инвесторы вернутся после празднования Дня Труда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник российский фондовый рынок продолжил снижение, начатое ещё в конце прошлой недели. По итогам торгового дня индекс ММВБ снизился на 0.6% до 1392.4 пунктов, а индекс РТС на 1.06% до 1177.66 пунктов (на фоне ослабления рубля). Психологическая поддержка на уровне 1400 пунктов по индексу ММВБ не устояла. Однако отметим, что внутри дня предпринимались попытки выкупа подешевевших российских бумаг. Так, уверенно смотрелись аутсайдеры пятницы - "Мечел" (MTLR RM, +4.2%), "Сургутнефтегаз" (SNGS RM, +0.3%), "СОЛЛЕРС" (SVAV RM, +1.8%). Полноценной коррекции вверх по-прежнему мешают риски ввода новых санкций в отношении России со стороны западных стран. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров "НОВАТЭКа" (NVTK RM, +1%) рекомендовал собранию акционеров выплатить промежуточные дивиденды за 1 полугодие 2014 года в размере 5.1 рубля. Это на 50% больше, чем в 1 полугодии 2013 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ритейлер "Лента" опубликовал (LNTA RM) слабую финансовую отчётность за 1 полугодие. Чистая прибыль выросла всего лишь на 0.1% г/г до 2.66 млрд рублей. Другие российские ритейлеры за этот же период показали более существенные темпы роста, а у "Ленты" после проведения IPO темпы роста почему-то замедлились.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чистая прибыль Института Стволовых Клеток Человека (ISKJ RM) по итогам полугодия снизилась на 32.2% г/г до 29.97 млн рублей, а выручка на 19.2% г/г до 174.2 млн рублей. Слабая отчётность не помешала бумагам показать неплохой рост. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Аптечной сети 36.6" (APTK RM, +3.3%) удалось сократить убыток за 1 полугодие 2014 года в 3 раза г/г до 382 млн рублей. Правда, при этом выручка от реализации снизилась на 30% до 4.7 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чистая прибыль ГК ПИК (PIKK RM, +3%) по МСФО в 1 полугодии 2014 года уменьшилась на 44.3% до 1.5 млрд рублей. При этом выручка увеличилась на 14.3% и составила 28.6 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров группы компаний "Русагро" принял решение о начале листинга ГДР Компании на Московской Бирже и акций на Кипрской бирже. На наш взгляд, бумаги "Русагро" будут представлять интерес для инвесторов - компания демонстрирует неплохие темпы роста и выплачивает дивиденды (за 1 полугодие выплаты составят 84.9 рубля на акцию).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился нейтральный внешний фон. Американские площадки вчера были закрыты. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра прибавляет 0.04%, фьючерс на Brent снижается на 0.03%. Мы ожидаем нейтрального открытия российских индексов. Вчера скорость снижения замедлилась - российские индексы подошли к сильным рубежам поддержки. Наиболее вероятно, что рынок затаится в ожидании саммита НАТО 4-5 сентября, на котором будет обсуждаться ситуация на Украине.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские инвесторы сегодня вернутся после вчерашнего празднования Дня Труда - объёмы торгов должны возрасти. Из корпоративных событий отметим советы директоров Банка Москвы и Коршуновского горно-обогатительного комбината. Globaltrans опубликует отчет по МСФО за 1 полугодие 2014 года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>