<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-ploshadok-rf-vazhnoiy-datoiy-yavlyaetsya-5-sentyabrya-na-etot-den-naznachena-ocherednaya-vstrecha-predstaviteleiy-rossii-i-ukrainy-20140902-1035/</Url>
  <Title>Для площадок РФ важной датой является 5 сентября, на этот день назначена очередная встреча представителей России и Украины</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Отсутствие новых санкций и неактивный в связи с выходным в США день позволили российскому рынку показать аккуратный минус. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1392,4 пункта (-0,6%, максимум дня - 1417,76 пункта), индекс РТС просел до 1177,66 пункта (-1,1%). Рубль в ходе торгов обновил исторический минимум, пара доллар/рубль поднималась до 37,40 рубля за доллар. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Россия и Украина снова встретились, уже в другом формате и с новой темой для обсуждения - особый политический статус восточного региона в составе Украины. Понятно, что за один день подобный вопрос быть решен не может, но само направление переговоров задано. Позиции сторон далеки друг от друга, то, какими шагами они будут двигаться в понимании друг друга (если будут), определит настроения на российском фондовом рынке в ближайшие недели. Тем не менее, пока уверенного роста от российского рынка ждать не стоит. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские площадки завершили день вблизи нулевой отметки, статистика, по странам еврозоны показала снижение деловой активности. Опубликованные цифры не смогли расстроить рынок, который ждет результатов заседания ЕЦБ, назначенного на четверг. Возможно, будут озвучены новые стимулирующие меры. Схожая ситуация на рынках Азии: слабые данные по индексу деловой активности в Китае позволили участникам торгов ожидать помощи от властей и предпочесть покупки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На форексе активность была минимальной, Банк Японии заявил о готовности увеличить объем стимулирования, что повлияло на курс йены, который потерял 25 пунктов. Котировки нефти и золота снижаются утром во вторник. Внешние рынки ждут окончания недели, когда прояснится позиция ЕЦБ и Штаты опубликуют очередную порцию данных с рынка труда. Для наших площадок важной датой стало 5 сентября, на которую назначена очередная встреча представителей России и Украины. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>