<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neftyanye-ceny-budut-pod-davleniem-sezonnogo-faktora-i-perexoda-npz-na-zimnee-proizvodstvo-20140902-1110/</Url>
  <Title>Нефтяные цены будут под давлением сезонного фактора и перехода НПЗ на зимнее производство</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акций в понедельник находился под влиянием противоречивых политических новостей. В то же время новость о начале строительства газопровода "Сила Сибири" немного поддержала рынок. Динамика индексов рынка несколько раз менялась в течение дня, но в итоге оказалась отрицательной: ММВБ (1392, -0,59%), РТС (1177, -1,06%). Торговый оборот немного снизился до Р34,7 млрд. Лидеры роста: "Мечел"-об (+4,26%, Р34.30), ГК "ПИК" (+2,87%, Р99,51), "Роснефть" (+1,33%, Р229,00). Лидеры снижения: "АЛРОСА" (-5,76%, Р40,05), "Московская Биржа" (-4,65%, Р60,55), "МегаФон" (-5,26%, Р978,00). Сегодня рынок акций открылся снижением на 0,10% по индексу ММВБ. Ожидаем консолидации рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль в понедельник побывал на новых исторических минимумах против доллара на фоне бегства капитала из-за угрозы новых санкций против России. Геополитика забивает весь информационный фон, а усугубляет ситуацию пассивность экспортеров в начале месяца. Компании-экспортеры видимо будут до последнего момента придерживать валютную выручку на фоне падения рубля, что создает некий вакуум и увеличивает волатильность рынка. На неделе важно будет следить за информационным фоном вокруг санкций. Возможный запрет на покупку российского госдолга и разговоры про отключение от swift никак не помогаю рублю. К середине недели запад может определиться. Из внешних событий стоит обратить внимание на решение ЕЦБ, который в четверг может объявить о смягчении политики. Кроме того в пятницу повлиять на динамику торгов может статистика по рынку труда США. Но все же главное - геополитическая риторика ЕС и США и события на востоке Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brent по итогам торгов накануне снизилась на 0,3%, завершив торги в районе отметки $102,7, WTI оставалась относительно стабильной около $95,7. Основное давление на Brent оказали данные по статистике PMI европейских стран и КНР, которые указали на сохраняющиеся проблемы в экономиках. В то же время в США был выходной день, что и определило стабильность в ценах WTI. Сегодня контракты в небольшом минусе, ситуация на Украине и Ливии сдерживают более активные продажи, в фокусе статистика ISM и PMI из США. Сентябрь, октябрь - месяцы традиционно чуть более низкого потребления, из-за перехода НПЗ на зимнее производство, на фоне этого цены будут под давлением.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>