<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/silnogo-padeniya-rynka-rf-poka-ne-ozhidaetsya-no-i-rasti-na-fone-rasshireniya-ogranicheniiy-so-storony-es-i-ssha-ne-poluchitsya-20140902-0952/</Url>
  <Title>Сильного падения рынка РФ пока не ожидается, но и расти на фоне расширения ограничений со стороны ЕС и США не получится</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника снизился на 0,59% до 1392,4 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,27% до отметки 1177,66 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре снизился на 0,23% до 1169,7 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах снижения были бумаги "АЛРОСА" (-5,77%), дешевевшие на фоне сообщений в СМИ о том, что западные страны могут ввести запрет на импорт ряда российских товаров, в частности, икры, алмазов и водки. Около 50% выручки алмазного производителя приходится именно на страны ЕС, на внутреннем рынке реализуется только около 10% продукции. В случае ввода данного ограничения компания получит значительные убытки, быстро найти покупателей на такой большой объем продукции будет нелегко.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем в лидерах роста в начале недели были бумаги строительных компаний - "ЛСР" (+1,48%) и ГК "ПИК" (+2,87%), после публикации последней нейтральной отчетности. Выручка по итогам первого полугодия 2014 года по МСФО выросла на 14,3% до 28,6 млрд рублей, EBITDA сократилась на 6,6%, до 5,9 млрд рублей, а чистая прибыль - на 44% до 1,5 млрд рублей. Стоит отметить, что ранее вышла отчетность самой "ЛСР", которая была лучше - темпы роста EBITDA были почти 87%, а рентабельность по EBITDA росла. Тем не менее, на фоне стагнации экономики показатели более чем интересные. Поддержкой строителям выступает растущий рынок ипотеки, где различные субсидии со стороны государства держат средневзвешенные процентные ставки практически на одном уровне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильный информационный фон вокруг ситуации на Украине продолжает оказывать давление на российский рынок акций - если бы не он, то индекс ММВБ вполне мог бы уже выйти из своего долгосрочного бокового диапазона, но, увы, этого не произошло. Европейские политики продолжают сыпать угрозами в адрес РФ - премьер-министр Великобритании Дж. Кэмерон заявил, что они "навсегда уничтожат российскую экономику". Это, конечно, невозможно, но сам настрой не предполагает скорого сворачивания санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важным событием, не связанным с политикой, на этой неделе станет заседание ЕЦБ, на котором, как ожидается, будет объявлено о новых мерах стимулирования экономики ЕС - сама по себе дефляция не пройдет, поэтому нужно стимулировать спрос. Если это произойдет, то EUR/USD может упасть до 1,3. В целом, на российском рынке сейчас мало возможностей для движения - сильного падения я пока не ожидаю, но и расти на фоне расширения ограничений со стороны ЕС и США тоже не получится.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T09:52:00</PublishDate>
</LoadedArticle>