<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bokovik-na-rynke-rf-mozhet-prodolzhitsya-do-tex-por-poka-ne-budet-ponyatno-kogda-nachnet-svorachivatsya-nyneshnyaya-sankcionnaya-politika-20140902-0915/</Url>
  <Title>"Боковик" на рынке РФ может продолжиться до тех пор, пока не будет понятно, когда начнет сворачиваться нынешняя санкционная политика</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Появились шансы на "унылый рост" рынка в рамках "унылого боковика"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах наш рынок показал боковую динамику. Ничего страшного не происходит - "унылый боковик" будет продолжаться до тех пор, пока не будет понятно, когда начнет сворачиваться нынешняя санкционная политика Запада, направленная против России. К сожалению, до этого пока далеко. Я сразу скажу, что не согласен с теми экспертами, которые считают, что консультации участников трехсторонней контактной группы Украина - Россия - ОБСЕ по урегулированию ситуации на востоке Украины могут позитивно повлиять на фондовый рынок. Такие консультации проводятся на постоянной основе раз в несколько дней. В данный момент дипломаты находятся в самом начале пути к миру. Вчера Министр обороны Украины заявил, что Россия начала полномасштабное вторжение на Украину и "в случае продолжения сопротивления украинской армии готова применить тактическое ядерное оружие". Петр Порошенко вновь высказался "об агрессии соседнего государства". Информационный фон последних месяцев благоприятен для спекуляций, но крайне неблагоприятен для среднесрочных инвесторов. Кто может сейчас спрогнозировать развитие вооруженного конфликта на востоке Украины?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем нейтрального открытия рынка. Вчера закрыли 90% "коротких" позиций в модельном портфеле Широкого рынка. Сырьевой индекс DBC несколько укрепился. Индекс ММВБ вплотную подошел к поддержке 1380, акции "Газпрома" к зоне поддержки 130-132. Есть позитив по "Роснефти", а акции "Газпрома" могут получить позитивный импульс в ходе переговоров по транзиту газа 5-6 сентября. Если судить по опросам Рейтер, то 40% участников рынка считает вероятным, что ЕЦБ на этой неделе может заявить о запуске программы количественного смягчения. "Фирма" ничего не гарантирует, так как цены на акции преимущественно движутся под воздействием политических новостей, но появились шансы на рост "унылый рост" рынка в рамках "унылого боковика". Значительным этот рост не может быть - слабый евро по-прежнему препятствует росту долларовых цен на нефть в Европе. Кроме того, уже в выходные ЕС может объявить о новых санкциях против России в связи с её действиями на Украине. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>