<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/usilenie-poziciiy-rublya-mozhet-proizoiyti-v-sredu-kogda-banki-osushestvyat-platezhi-po-nds-za-vtoroiy-kvartal-20140902-1045/</Url>
  <Title>Усиление позиций рубля может произойти в среду, когда банки осуществят платежи по НДС за второй квартал</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Усиления позиций рубля стоит ждать в среду &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник 1 сентября США отмечали национальный праздник День труда, поэтому биржевые торги не проводились. По этой причине торговая активность на европейских фондовых площадках вчера была невысокой, а биржевые индексы закрывались преимущественно в нейтральной зоне. Европейские инвесторы предпочитают пока не выходить из рискованных активов даже, несмотря на то, что статданные по ведущим странам ЕС в последнее время оказываются недостаточно сильными. Свое слово в плане монетарной поддержки экономики еврозоны теперь должен сказать Европейский центральный банк. Его ближайшее заседание состоится уже в этот четверг. На этом фоне валютная пара EUR/USD снизилась до уровня 1,3120 - минимальная отметка почти за год. Значимый уровень поддержки находится на 1,3110, его достижение - дело ближайших двух дней. По факту заседания ЕЦБ стоит ждать усиления позиций евро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник открытие торгов на ММВБ состоится в нейтральной зоне. Слабое закрытие предыдущей торговой недели по традиции двинуло наши биржевые индексы в направлении предыдущего движения. Ключевым фактором нестабильности опять выступают риски ужесточения экономических санкций в отношении России. Весной и летом этого года наш рынок акций, курс рубля, цены на долговом рынке демонстрируют высокую волатильность из-за конфронтации РФ и Запада в части будущей судьбы Украины. Вчера в Минске прошла очередная встреча представителей Москвы, Киева, ОБСЕ, а также юго-восточных областей Украины. Пока можно констатировать, что стороны находятся на слишком полярных позициях, чтобы можно было рассчитывать на быстрое мирное урегулирование ситуации. Ситуация вокруг Украины будет обсуждаться на предстоящем саммите НАТО 4-5 сентября. До конца этой недели Еврокомиссия должна представить Совету ЕС варианты дополнительных санкций против России. Все эти факторы не способствуют стабилизации цен на наших фондовых биржах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и ожидалось, индекс ММВБ в локальном минимуме вчера опустился до отметки 1390 п. - уровень 50% коррекции от фазы роста 07-21 августа. Краткосрочные попытки роста, которые мы наблюдали вчера, можно списать в пользу перетряхивания игроками тех "коротких" позиций, которые были открыты до этого. Даже если в ближайшие день-два мы увидим закрытие наших индексов в зеленой зоне, ключевые события на рынке будут разворачиваться только ближе к концу этой недели. Вчера в лидерах падения стали акции "Алроса" (-5,77%), которые попали под давление продаж из-за сообщений в СМИ о возможном запрете на импорт алмазов со стороны стран ЕС. Поскольку около 50% выручки "Алроса" приходится на этот регион, инвесторы были увидели риски значительных убытков для бизнеса производителя алмазов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера курс доллара к рублю опять переписал исторический максимум (37,50). Усиления позиций рубля стоит ждать в среду, когда банки будут платить в бюджет 1/3 платежей по НДС за второй квартал - около 180 млрд. руб.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>