<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/fitch-ratings-prisvoilo-gruppe-koks-reiyting-b-so-stabilnym-prognozom-20140902-1024/</Url>
  <Title>Снижение внешнеполитической неопределенности вполне может случиться на этой неделе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Развитые рынки начали сентябрь без направленной динамики на фоне Дня Труда в США и сохранения геополитической напряженности. В Европе большинство национальных индексов днем незначительно снижались, но к закрытию вышли в "плюс" (FTSEurofirst300 +0,22%). Макростатистика в Европе вновь довольно слабая. Окончательная оценка августовского Manufacturing PMI и для Германии (51,4), и для Еврозоны в целом (50,7 пунктов) оказалась хуже предварительной. Окончательная оценка ВВП Германии за 2кв14 подтвердила квартальное снижение на 0,2% и годовой рост на 0,8%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки в понедельник были в небольшом "плюсе" (MSCI EM +0,25%), среди лидеров - индексы Китая, Тайваня, Индонезии (по +0,8%) и Польша (WIG30 +1,1%). Сегодня в Азии динамика основных площадок разнонаправленная, снижаются индексы Кореи (-0,8%) и Тайваня (-1,2%), в то время как китайский Shanghai Composite (+0,8%) преодолел локальный максимум двухнедельной давности. Менее чем в проценте от текущего уровня максимумы сентября и декабря 2013, выход выше улучшит перспективы индекса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ к середине сессии отскочил почти до 1420 пунктов, но около 15:30 мск развернулся вниз на слухах о том, что ЕС среди вариантов новых санкций рассматривает запрет на покупку российских гособлигаций. К вечеру индекс немного обновил локальный минимум, опустившись в район 1390 пунктов. Под давлением оставалась и российская валюта. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Следующая встреча контактной группы по Украине состоится 5 сентября, а следующая встреча России и Украины по газу может пройти 6 сентября. Так что снижение внешнеполитической неопределенности и на этой неделе вполне может не случиться. Индекс ММВБ может продолжить неагрессивное снижение, следующая поддержка при преодолении вчерашнего минимума - уже в районе 1380 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T10:24:00</PublishDate>
</LoadedArticle>