<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-fondovom-rynke-ozhidaetsya-neiytralnoe-nachalo-torgov-20140902-0930/</Url>
  <Title>На российском фондовом рынке ожидается нейтральное начало торгов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам первой сессии недели индекс ММВБ потерял 0,59% (1392 пункта). Объемы сохранились около уровней минувшей пятницы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США не проводились в связи с празднованием Дня труда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия сегодня торгуется разнонаправлено. Лучше рынка чувствует себя фондовый рынок Японии, чему способствуют ожидания реформы пенсионной системы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 продолжает колебания около 2000 пунктов. На текущий момент ситуация по фьючерсу складывается преимущественно в пользу продолжения роста. Ближайшим сопротивлением остается район 2000-2010 пунктов. Поддержки — 1980, 1950-1960.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent откатился к $102,5-103. Шансы на возобновление повышения к ориентиру $110-115 значительно возрастут, если один из дней закроется выше $105-106. Первый тест $105-106 предположительно стоит использовать для спекулятивных продаж. Основная поддержка — $100-101.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото вернулся к $1280. Закрепиться выше $1290-1295 пока не удалось, что увеличивает шансы на снижение к $1260-1270, $1240. Если фьючерс преодолеет $1290-1295, далее ждем рост к $1320.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный фондовый рынок откроет вторник предположительно ближе к нейтральному. Итоги прошедшего дня мы склонны оценивать негативно. Индекс ММВБ упал ниже 1400 пунктов, что предполагает далее снижение к ориентирам 1370, 1350, 1330. Ситуация улучшится, если один из дней закроется выше 1420 пунктов. В 18:00 мск будут опубликованы данные по расходам на строительство за июль, индексу деловой активности в промышленности за август.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-9.14, RIU4) основной поддержкой видим район 115 000 пунктов. Сопротивления — 122 000, 125 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-9.14, SiU4) следующие потенциальные ориентиры — 37 500, 38 000. Поддержки — 36 700-36 800, 36 500, 36 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "покупки от 1370, 1330 пунктов, продажи от 1420, 1450-1470 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T09:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>