<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-svete-zavtrashneiy-rebalansirovki-indeksa-ftse-mogut-byt-interesny-akcii-moskovskoiy-birzhi-20140902-1445/</Url>
  <Title>В свете завтрашней ребалансировки индекса FTSE могут быть интересны акции "Московской Биржи"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок торгуется около нуля в отсутствии новой информации по теме Россия-Украина. О том, что Евросоюз может ввести новые санкции в отношении России, говорили еще в конце прошлой недели. Возможно, решение Брюсселя мы узнаем в конце текущей недели. В принципе, вероятность новых мер была заложена в цены еще в пятницу. Никаких подробностей на рынки не просочилось, поэтому инвесторы заняли выжидательную позицию. Люди ждут новых сигналов. Думаю, сегодняшние торги закроются вблизи текущих значений. Если только не появится некий новостной поток, тогда движение может быть как в одну, так и в другую сторону.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера рынки США были закрыты, поэтому каких-то новых внешних факторов, которые бы могли воздействовать на настроения игроков сегодня, нет. Вероятно, люди ждут каких-либо движений на американском рынке, в частности, по индексу S&amp;P500. На этой неделе ожидается публикация статистических данных по занятости в США (payrolls), которые зачастую приводят к существенным движениям рынка, а перед этим объемы достаточно низкие и движение затухает. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поэтому торги на отечественных площадках идут довольно вяло. На внутренние новости практически нет реакции. Между тем, с 16 сентября акции "Яндекса" и "Акрона" включены в индексы ММВБ и РТС, акции МОЭСК и "Мечела" выйдут из состава индексов. Для акций "Яндекса и "Акрона" эта новость может оказать позитивное влияние. Конечно, не так много фондов, которые следят за этими индексами (в основном это локальные ПИФы), но какие-то inflow (приток) в эти бумаги должны быть. МОЭСК и "Мечела" - это специфические бумаги. МОЭСК, например, сконцентрирован в руках нескольких фондов, поэтому я не жду каких-то сильных движений. "Мечел" уже упал сильно, он торгуется на других историях (например, угроза банкротства предприятия). Кроме того, доля "Мечела" в индексе ММВБ всего 0,08% (последняя строчка в листе), поэтому outflow (отток) должны быть небольшими.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то я бы обратил внимание на акции "Московской Биржи". Дело в том, что завтра станут известны результаты ребалансировки индекса FTSE, ожидается, что акции "Мосбиржи" включат в состав индикатора. Если это подтвердится, то новость может стать достаточно сильным катализатором для движения бумаги вверх. В таком случае акции "Мосбиржи" имеет смысл брать против индекса ММВБ или фьючерса РТС (продать фьючерс - купить акции "Мосбиржи"). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумаги "Уралкалия" становятся довольно привлекательными относительно рынка. Возможно, интересна покупка "Уралкалия" против фьючерса на РТС.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ярных Андрей</Author>
  <Company> Банк UBS</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T14:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>