<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-blagopriyatnom-scenarii-uzhe-k-nachalu-oktyabrya-vozmozhen-vozvrat-rublya-v-raiyon-36-36-5-za-dollar-20140902-1055/</Url>
  <Title>При благоприятном сценарии уже к началу октября возможен возврат рубля в район 36-36,5 за доллар</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль к доллару обновил свой исторический максимум. Инвесторы опасаются ввода новых секторальных санкций. Но самой опасной мерой для всей финансовой системы РФ может послужить отключение доступа к системе SWIFT, через которую проводятся большинство мировых операций в валюте. Реализация такого сценария может спровоцировать краткосрочный финансовый мини-коллапс в российской банковской системе, хотя, на наш взгляд, такая санкция маловероятна. Она может быть введена только в самой критической ситуации. Не придаст силу рублю и возможный запрет со стороны ЕС и США покупок российских гособлигаций, данный возможный шаг будет также рассматриваться на этой неделе. Участники рынка предпочитают все возможные риски закладывать сразу, поэтому и закупаются евро и долларами. Как мы и прогнозировали, рубль к доллару почти подошел к нашей максимальной цели - 38 рублей, рядом с этой отметкой можно начинать продавать американскую валюту. Если вспомнить 2008 год, то рубль обесценился почти на 12 рублей, но тогда сильно упала стоимость нефти, и были проблемы с ликвидностью в мировой системе, поэтому даже в случае введения самых жестких санкций, связанных с ограничением валютных операций, доллар не должен уходить сильно выше 40 рублей, учитывая высокие цены на нефть. При благоприятном сценарии уже к началу октября можем увидеть возврат рубля в район 36-36,5.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок продолжает тестировать подуровень 1400 пунктов, оставаясь в среднесрочном диапазоне 1360-1450 по индексу ММВБ. Приток средств со стороны нерезидентов происходит уже 3 недели подряд, именно этим можно объяснить рост последних недель без объемов. Движение вверх в понедельник стоит рассматривать лишь как закрытие "шортов" на негативных ожиданиях прошедших выходных, которые не оправдались. Но события, произошедшие в выходные, прежде всего выступление президента РФ в СМИ, дало понять, что ситуация начинает кардинально меняться, так как в речи были произнесены слова, сильно меняющие ситуацию по Востоку Украины и предполагающую ухудшение тона со стороны США и ЕС по отношению к РФ. Кроме краткосрочных спекуляций российский рынок перестал быть привлекательным, как мы и говорили, для входа среднесрочных и долгосрочных инвесторов, для этого нужна более ощутимая коррекция вниз. Именно в этом ракурсе и торгуется российский рынок акций, поэтому мы наблюдаем повышенную волатильность с минимальными объемами внутри дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Роснефть" может продать долю в Ванкорском месторождении Китаю. На наш взгляд, это негативная новость, как для эмитента, так и для России, так как данное месторождение - одно из самых больших и перспективных в мире. Идеальным вариантом был бы обмен активами, и получение взамен части такого же перспективного месторождения, принадлежащего Китаю. Все последние контракты в российской нефтегазовой отрасли проходят только с Китаем, что предполагает полную зависимость от восточного соседа в долгосрочной перспективе. Учитывая, как долго продолжались переговоры по газу, Китай - не самый сговорчивый партнер, в отличие от европейских и американских компаний. И, если продажа состоится, то зависимость от Китая только увеличится, а взамен, кроме денежных средств, РФ не получает новых активов. Учитывая, что многие текущие месторождения в РФ уже истощены, это, несомненно, является негативным сценарием.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обращает на себя внимание то, что лидерами падения среди акций последних нескольких дней являются "АЛРОСА", "Магнит", МТС, "Мосбиржа", то есть те эмитенты, которые лидируют в суммарных позициях в портфелях нерезидентов и раньше торговались "выше" рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>