<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-konca-tekusheiy-nedeli-rynok-rf-budet-dvigatsya-v-bokovike-nervno-reagiruya-na-vyxodyashie-novosti-o-vozmozhnyx-sankciyax-20140902-1845/</Url>
  <Title>До конца текущей недели рынок РФ будет двигаться в "боковике", нервно реагируя на выходящие новости о возможных санкциях</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций сейчас находится под влиянием новостей так или иначе связанных с конфликтом на Украине. Основное, что определяет поведение инвесторов, это новости, связанные с возможными санкциями. До конца недели набор санкций будет определен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне выходящие отчеты компаний за первое полугодие уходят на второй план. Хотя среди них есть те, к которым стоит присмотреться, тем более, что напряженная политическая ситуация может сыграть на руку инвесторам. Создавшиеся условия позволяют приобрести пакеты акций предприятий, имеющих хорошие текущие показатели и перспективу по весьма умеренной цене. Если обстановка будет постепенно разряжаться, то эти бумаги достаточно быстро смогут восстановиться в стоимости. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прошедшей неделе хорошие отчеты предоставили "ДИКСИ", "Московская Биржа", "Башнефть" и др. Так, "ЛУКОЙЛ" показал цифры, превосходящие ожидания аналитиков, в том числе за счет получения компенсации (более 1 млрд долл.) от участия в проекте "Западная Курна - 2" (Ирак). "Московская Биржа" во 2-м квартале заработала максимальную в своей публичной истории чистую прибыль - почти 3,5 млрд руб. Основной рост обеспечил процентный доход + 25.7% г/г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Скорее всего, до конца текущей недели рынок будет двигаться в "боковике", нервно реагируя на выходящие новости о возможных санкциях. А в следующий понедельник мы сможем увидеть последствия принятых решений. Будем, кто радоваться, а кто-то грустить. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Селяндин Юрий</Author>
  <Company> GHP Group</Company>
  <PublishDate>2014-09-02T18:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>