<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-ploshadki-nachnut-den-neiytralno-ili-v-nebolshom-minuse-20140911-0957/</Url>
  <Title>Российские площадки начнут день нейтрально или в небольшом минусе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Открытие российских площадок в четверг определит новостной фон: Обама объявил о расширении спектра разрешенных военных действий в Сирии и Ираке, Порошенко заявил об уходе российских военных с территории военного конфликта, Путин одобрил ввод налога с продаж, российский ЦБ отозвал еще две лицензии. Большая часть новостей не способствует активным покупкам на российских площадках, кроме того, продолжают снижение цены на нефть. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские площадки находятся в нерешительности перед референдумом в Шотландии. По-прежнему проходят переговоры о новых санкциях в отношении России, но расширение санкций блокируется несколькими странами, которые предлагают подождать, во что выльется диалог между Киевом и Москвой, который только недавно был налажен. В Штатах оптимизм поддерживается спросом на акции высокотехнологичных компаний, так, день спустя после презентации нового продукта более чем на 3% выросли акции компании Apple. Кроме того, на этой неделе ожидаются публикации хорошей макроэкономической статистики с рынка труда и розничной торговли. Участники рынка заняты обсуждением вероятной риторики ФРС на следующей неделе, пока большинство сходится в том, что формулировки останутся прежними и центробанк не сделает намеков на более быстрое повышение ставки, повторив слова "некоторый период времени" в отношении сохранения текущей ставки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютном рынке доллар пользуется спросом, на европейской сессии пара евро/доллар опускалась до $1,2882, доллар достиг максимума с 2008 года против японской йены. Ослабление евро не приветствуют в Швейцарии, где франк демонстрирует укрепление. Национальный Банк Швейцарии пригрозил вводом отрицательных ставок по франку, чтобы удержать таргетируемый уровень пары евро/франк в 1,20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти потеряли вчера около 1%, фьючерс на Brent опустился ниже $98 - минимум более чем за год, WTI - приблизился к $91. Золото упало в цене к минимумам начала лета - $1243 за унцию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы на индексы США снижаются утром в четверг, азиатские биржи также торгуются на отрицательной территории на фоне публикации, отразившей замедление инфляции в Китае. Российские площадки начнут день нейтрально или в небольшом минусе.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>