<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnyashnyaya-sessiya-imeet-vse-shansy-proiyti-v-bokovike-indeks-mmvb-ostanetsya-v-granicax-1445-1475-punktov-20140911-1135/</Url>
  <Title>Сегодняшняя сессия имеет все шансы пройти в боковике, индекс ММВБ останется в границах 1445-1475 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть продолжает дешеветь&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в четверг открылся повышением, спустя час после старта сессии ведущие биржевые индексы сократили прирост и прибавляют в среднем 0,2%. В лидерах спроса - акции "Русала" и "Россетей", в отрицательной зоне торгуются бумаги "М.Видео" и "Мегафона".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился нейтральным. Американские индексы завершили предыдущий торговый день разнонаправлено, фьючерс на индекс S&amp;P подрастает. Цены на нефть снова в "красном": сырье сорта Brent все еще остается под планкой в $100 за баррель и пока теряет в стоимости. Российский рубль слабеет, за доллар США к текущему моменту дают 37,40 руб. Ближайшая цель "быков" в паре доллар/рубль расположена на 37,55 руб., и она может быть пробита еще до конца недели. Впрочем, все будет зависеть от позиций ЦБ РФ на заседании 12 сентября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь на этой неделе почти не приносит интересных публикаций, внешнеполитический драйвер также неактивен. Инвесторы ждут появления весомого катализатора, который смог бы прояснить среднесрочную картину на рынке, но его пока нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшняя сессия имеет все шансы пройти в боковике. Индекс ММВБ в четверг останется в границах 1445-1475 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По информации, циркулирующей в деловых кругах, внезапно обозначившийся в ходе последних опросов перевес сторонников независимости Шотландии к назначенному на 18 сентября референдуму, скорее всего, будет только нарастать в связи с тем, что ранее многие шотландцы опасались открыто высказывать своё мнение и относили себя к категории "неопределившихся". Прессинг по этой проблеме со стороны официального Лондона, Вашингтона, Евросоюза, НАТО, МВФ, ОБСЕ и других институтов Запада свидетельствует о том, что они готовы закрыть глаза на возможность фальсификации итогов референдума. Не важно, кто голосует, важно как считают.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С точки зрения технического анализа, летом акции "Новатек" совершили разворот в сторону роста. В текущий момент, ближайшим уровнем сопротивления является 420 руб., куда мы и рекомендуем ориентироваться для краткосрочных спекуляций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Новатек (30 min, MICEX) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>