<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uskorenie-inflyacii-negativno-dlya-rublya-odnako-mnogoe-zavisit-ot-pozicii-centrobanka-20140911-0952/</Url>
  <Title>Ускорение инфляции негативно для рубля, однако многое зависит от позиции Центробанка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии среды ММВБ закрылся на уровне 1 465,23 пункта, укрепившись на 0,20%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 19,59 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сокращает внутридневные объемы торгов - это следствие отсутствия продуктивных торговых идей и отголоски падающей в цене нефти. Планка в $100 за баррель сорта Brent накануне была быстро пробита, сегодня утром снижение продолжается. У сырьевого рынка на текущий момент нет ни одного катализатора, способного поднять цены. Снижение сырьевых котировок давит на позиции российского рубля. Накануне за доллар США на рынке давали 37,29 руб., сегодня, вполне возможно, рост продолжится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы все больше внимания обращают на внешние новости - возобновились разговоры о санкциях против России, которые уже оказали негативный эффект на экономику страны и еще окажут. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инфляция в РФ продолжает ускоряться, ее пик придется, вероятно, на зиму, январь-февраль. Это негативно для рубля. Однако очень многое зависит от позиций Центробанка, который завтра соберется на очередное заседание. Если ключевая ставка будет повышена в рамках борьбы с инфляцией, рубль в моменте упадет на 0,5-0,9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговые идеи остаются прежними - в фокусе внимания "префы" Сургутнефтегаза и бумаги Северстали.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торговый день в рамках значений 1450-1475 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T09:52:00</PublishDate>
</LoadedArticle>