<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-nachinaet-vyxodit-znachimaya-statistika-po-mnogim-regionam-eto-mozhet-zastavit-indeksy-rf-vyglyadet-zhivee-20140911-1335/</Url>
  <Title>Сегодня начинает выходить значимая статистика по многим регионам, это может заставить индексы РФ выглядеть живее</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль слабеет на фоне снижения нефти и сохранения напряженности на востоке Украины. Введение новых санкций хоть и отложено, но все понимают, что этот вопрос может решиться не в пользу России в течение короткого времени. Спрос на валюту высокий, тем более, что доступ к западным рынкам капитала ограничен. Рубль ждет активности экспортеров, которые пока не оказывают никакой значимой поддержки. Доллар вполне может продолжить движение к историческим максимумам, пока сохраняется неопределенность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть продолжают сползать вниз. Накануне ОПЕК пересмотрела прогноз спроса на нефть в текущем году, сократив его максимальными темпами за 3 года на фоне роста добычи сланцевого топлива в США. Прогноз картеля предполагает, что станам-участникам придется сократить производство на 1,1 bbl/d сутки по сравнению с августом. Однако эта новость не смогла поддержать цены, сегодня снижение сохраняется, однако мы полагаем, что отметку $97 Brent будет достаточно сложно преодолеть. Сегодня пройдет совещание министров промышленности стран Персидского залива, итоги которого могут оказать поддержку ценам. Brent видится на уровнях $97-103/bbl. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок продолжает жить ожиданиями новых санкций, отсутствие единства по этому вопросу в ЕС определяет ход торгов последних дней: обороты весьма сдержанные, отсутствие определенности приводит к "топтанию на месте". Свой отрицательный эффект на российские активы вносит снижение нефтяных цен, однако пока это фактор остается более чем вторичным. Накануне масла в огонь подлила г-жа Меркель, высказавшаяся за скорейшее введение санкций в отношении РФ. Сегодня начинает выходить значимая статистика по многим регионам, что может задать новый импульс для площадок, в этом случае и наши индексы будут выглядеть живее ближе к концу недели, площадки АТР торгуются по большей части в минусе, американские индикаторы пока также в минусе, для MICEX уровни наиболее вероятно сохранение уровней 1450-1470.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>