<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dostizhenie-konsensusa-sredi-stran-es-stanovitsya-vse-bolee-problematichnym-eto-igraet-v-polzu-fondovogo-rynka-rf-20140911-1045/</Url>
  <Title>Достижение консенсуса среди стран ЕС становится все более проблематичным, это играет в пользу фондового рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок вчера пребывал в ожидании решения по санкциям, торги проходили в боковике. Несмотря на то, что уже Ангела Меркель призвала огласить список санкций, договоренность о которых была достигнута в понедельник, а также ранее выступавшая прости в Финляндия поддержала введение санкций, решение по ним снова было отложено. Отметим, что немецкий канцлер заявила, что будет первой, кто предложит отменить санкции в случае выполнения заявленного мирного плана из 12 пунктов. Также давление на российский рынок оказывает продолжающееся снижение котировок нефти - нефть опустилась вчера уже ниже 100 долл. за баррель марки брент, что оказывает давление в первую очередь на российские нефтяные компании а также способствует дальнейшему ослаблению рубля. Среди российских бумаг в лидерах роста были: "Русал" - на фоне продолжающегося роста цен на алюминий на мировом рынке, также лучше рынка торговались "Сургутнефтегаз" (благодаря слабеющему рублю), "Уралкалий", "РусГидро". Негативной динамикой среди голубых фишек выделялись "Северсталь" и "Сбербанк".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок остается в подвешенном состоянии, санкции могут быть введены уже сегодня. Тем не менее то, насколько "туго" проходит решение по новым санкциям указывает, что достижение консенсуса среди всех стран ЕС становится все более проблематичным, это играет в пользу российского фондового рынка. С утра вероятен небольшой рост котировок. Даже в случае введения санкций сегодня в случае, если список санкций ограничится ожидаемыми (запретом на предоставление финансирования российским госкомпаниям, ограничениями для российских ТЭК и ВПК) - рынок может даже отреагировать ростом. Намечающаяся коррекция на американском рынке вряд ли получит развитие вплоть до предстоящего на следующей неделе заседания ФРС, так что динамика американского рынка скорее всего продолжит оказывать минимальное влияние на отечественные котировки. Угрозой для российского рынка остается продолжение снижение котировок нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>