<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fone-snizheniya-podderzhki-so-storony-cb-rf-i-soxraneniya-geopoliticheskoiy-napryazhennosti-rubl-mozhet-prodolzhit-slabet-20140911-1513/</Url>
  <Title>На фоне снижения поддержки со стороны ЦБ РФ и сохранения геополитической напряженности рубль может продолжить слабеть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Политика ЦБ РФ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Усугубление украинского кризиса и объявление новых санкций существенно ухудшили наши ожидания по российскому рынку. Так, если наложенные на Россию санкции, скорее всего, приведут к рецессии экономики (теперь уже не просто технической), то ответные российские санкции уже находят свое отражение в ускорении инфляции. Кроме того, сохраняющаяся тенденция ослабления рубля, подстегнутая "невмешательством" ЦБ РФ, скорее всего, вынудит регулятора пойти на повышение ключевой ставки еще на 100 б.п. до конца года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне снижения поддержки рубля Банком России и сохранения геополитической напряженности национальная валюта, вероятнее всего, продолжит слабеть. При этом давление на рубль будет усиливаться еще и за счет повышения спроса на валюту со стороны российских участников, столкнувшихся с проблемой рефинансирования внешних долгов по причине негативного отношения глобальных инвесторов к российским активам. На этом фоне курс доллара к концу года, при сохранении геополитической напряженности, может не только вновь достигнуть уровня 37,5 руб., но и преодолеть его. При этом, в случае развития резко негативного сценария, некоторую стабилизацию ожидаем лишь по достижении уровня интервенций ЦБ в размере $350 млн (необходимых для смещения границ операционного интервала на 5 коп.), что соответствует стоимости бивалютной корзины в размере 44,4 руб. и курсу доллара - 39,0&amp;#8208;39,35 руб. Тем не менее, нельзя исключать и возможное улучшение ситуации, под которым можно понимать относительную стабилизацию ситуации в Украине, а также открытие доступа к валютным ресурсам (либо внешним рынкам, либо внутренним кредитам от ЦБ). В таком случае фундаментальный спрос на доллар существенно снизится, и курс американской валюты вернется к отметке 34,7&amp;#8208;35,5 руб. Однако в текущих условиях достижение данных фундаментальных уровней выглядит маловероятно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T15:13:00</PublishDate>
</LoadedArticle>