<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-vozmozhen-novyiy-vitok-obostreniya-otnosheniiy-ukrainy-i-rossii-i-ocherednoe-snizheniya-indeksov-rf-20140911-1005/</Url>
  <Title>В ближайшие дни возможен новый виток обострения отношений Украины и России и очередное снижения индексов РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогноз на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, в ближайшие дни возможен новый виток обострения отношений Украины и России. Повышается вероятность принятия новых санкций от Евросоюза и снижения российских индексов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ вчера торговался в узком боковике 1460-1480 пунктов по индексу ММВБ. Участники рынка притаились в ожидании новостей относительно новых санкций и развития российско-украинского конфликта. Выходящие новости довольно тревожны - Украина строит второе кольцо обороны вокруг Мариуполя и стену в 60 км от границы с Россией. При этом Польша прекратила реверсные поставки природного газа на Украину - по заявлениям, из-за ограничения поставок газа со стороны России. Исходя из новостей, в ближайшие дни вероятна новая фаза обострения конфликта. Во всяком случае, добиться прогресса в переговорах с Украиной (12 сентября состоится встреча министров ЕС, Украины и России по вопросу соглашения об ассоциации) будет сложно. В таких условиях возрастает вероятность принятия Евросоюзом нового пакета санкций и, соответственно, коррекции вниз российского фондового рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Гендиректор "Мечела" (MTLR RM, +1.4%) Олег Коржов в интервью заявил о готовности продать долю в Челябинском металлургическом комбинате - основном активе компании. В результате "Мечел" может выручить за $2-3 млрд и снизить долговую нагрузку. Акции ЧМК (CHMK RM, +40%) после выхода новости выросли на 40%. Впрочем, возможность сделки пока гипотетическая - понятно, что бизнесмен может продать любой принадлежащий ему актив - это вопрос цены. На наш взгляд, интерес к ЧМК может быть у "Евраза" - оно позволит ему стать монополистом производства рельсов и увеличить производство сортового проката. Но стороны пока не заявляли о ведущихся переговорах. Напомним, правительство РФ продолжает искать способ спасения "Мечела". Возможные варианты - вхождение в капитал компании банков-кредиторов, другой - продажа части активов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Группа "Черкизово" (GCHE RM, +1.5% ) планирует существенно увеличить производство птицы и свинины в Воронежской области, инвестировав в развитие бизнеса около 4 млрд рублей. При этом производство возрастёт на 35 тысяч тонн товарной свинины в год. Мы позитивно смотрим на решение группы расширить производство. Учитывая санкции западных стран, спрос на российскую свинину в ближайшие месяцы возрастёт. Не исключаем мы и роста цен на мясо (несмотря на возможные проверки ФАС) - маржа производителей при этом вырастет, это позитивно скажется на финансовых результатах "Черкизово".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Добыча "Сургутнефтегаза" (SNGS RM, +0.9% ) в январе-августе 2014 года сохранилась на уровне прошлого года - 40.9 млн тонн. Компании удаётся держать добычу на стабильном уровне. На наш взгляд, в текущий момент акции "Сургутнефтегаза" привлекательны для покупки - большую часть средств компания держит на долларовом депозите (а доллар в этом году смотрится более чем уверенно) и платит стабильные дивиденды акционерам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается 0.07%, а фьючерс на Brent -на 0.08%. Мы ожидаем открытия российского рынка с гэпом вверх на 0.5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине дня динамику определят политические новости. В 15:00 состоится брифинг официального представителя МИД России Александра Лукашевича по текущим вопросам внешней политики. Кроме того, пройдут переговоры РФ и США по выполнению Договора о ликвидации ракет средней и малой дальности. Владимир Путин примет участие в саммите Шанхайской организации сотрудничества - в неё входят Китай, Россия, Казахстан, Таджикистан, Киргизия и Узбекистан. Наиболее интересно, будут ли вестись переговоры с Китаем - потенциальным новым стратегическим партнёром России и будут ли сделаны заявления по итогам саммита. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Корпоративные события дня - "Газпром" опубликует отчетность по МСФО за полугодие и проведёт телефонную конференцию, Красный котельщик проведёт собрание акционеров. "НОВАТЭК" закроет реестр акционеров на участие в ВОСА (закрытие под выплату полугодовых дивидендов будет позже - 27 октября).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>