<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/publikaciya-paketa-sankciiy-es-predopredelit-dinamiku-rynka-rf-na-sleduyusheiy-nedele-20140911-1858/</Url>
  <Title>Публикация пакета санкций ЕС предопределит динамику рынка РФ на следующей неделе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в четверг не сумел удержаться выше 1470 пунктов по индексу ММВБ и растерял полученный с утра потенциал для роста. Первопричиной для снижения сегодня выступали появившиеся новости о публикации и вступлении в силу очередного пакета санкций со стороны ЕС в адрес России уже в эту пятницу. Сильнее остальных снижались акции компаний, на которые, в первую очередь, могут распространиться санкции: "Роснефть" (-1,7%), "Сбербанк" (-3%), ВТБ (-2%). Несмотря на то, что на этой неделе мы уже были свидетелями переноса срока объявления санкций, участники рынка негативно отнеслись к очередному заявлению о санкциях и ускорили распродажу российских акций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также свою долю негатива на рынок привнесла отчетность "Газпрома" за 1кв. 2014 г., зафиксировавшая снижение чистой прибыли более, чем на 40%. Падение прибыли в значительной степени связано с переоценкой валютного долга. При этом падение курса рубля позволило нарастить выручку в рублевом выражении. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Значительно хуже остальных выглядели акции "Аэрофлота" (-3,5%), на которые оказывает давление вероятность введения санкций в адрес европейских авиакомпаний. Так, европейским авиаперевозчикам могут ввести запрет на использование российского воздушного пространства, в результате чего Аэрофлот может лишиться значительной части выручки за счет сокращение получаемых роялти от европейских авиакомпаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что завтра торги на российском фондовом рынке будут проходить на повышенной волатильности вне зависимости от того, будут приняты санкции или нет. Участники рынка будут остро реагировать на любые новости вокруг данной темы. Финальной же точкой станет сама публикация пакета санкций ЕС в адрес России, которая предопределит динамику рынка на следующей неделе.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T18:58:00</PublishDate>
</LoadedArticle>