<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-blagopriyatnom-scenarii-indeks-mmvb-prodemonstriruet-volnu-rosta-v-raiyon-godovyx-maksimumov-na-1530-punktov-20140911-1055/</Url>
  <Title>При благоприятном сценарии индекс ММВБ продемонстрирует волну роста в район годовых максимумов на 1530 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Снижение цен на нефть пока не слишком волнует инвесторов &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Подъемом фондовых индексов завершились в среду торги на американских биржах. Наибольший подъем продемонстрировал индекс компаний высоких технологий Nasdaq-100, где значительный вес приходится на акции Apple. Накануне компания презентовала для публики новые модели смартфона, часов и платежной системы, что позволит эй улучшить свои производственные и финансовые показатели в ближайшие полгода. На ожиданиях этого, котировки Apple вчера показали самый сильный прирост за последние пять месяцев. А вот акции энергетических компаний продолжают демонстрировать слабость на фоне снижающихся цен на нефть. В Нью-Йорке котировки WTI сейчас приблизились к минимальным годовым уровням ($91/барр). Поддерживает эту тенденцию ослабления котировок обновленный прогноз от ОПЕК. Нефтяной картель ожидает, что для обеспечения спроса в 2014 году ему в среднем нужно будет добывать 29,2 млн. барр./сутки., в то время, как в августе добыча составляла 30,3 млн. барр. на этом фоне котировки североморской смеси Brent в ходе торгов в среду опустились до $98/барр., подойдя вплотную к минимальной ценовой отметке 2013 года ($97/барр). В этом районе спекулянты могут краткосрочно поиграть наверх, и откорректировать падение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг российские фондовые индексы начнут торги с небольшого гэпа вверх. С начала этой недели наш рынок акций стоит на месте. Колебательные движения индекса ММВБ укладываются в диапазон 1460-1480 п., при этом имеет место падение торговых оборотов. Объем торгов на фондовой секции Московской биржи вчера составил 19,5 млрд. руб., что почти в 2 раза меньше средних оборотов за сентябрь. Это говорит о том, что инвесторы сейчас заняли выжидательную позицию по отношению к рынку, поскольку ЕС никак не может определиться по вопросу введения новых санкций против России. Из-за отсутствия единого мнения послы стран Евросоюза продолжают вести длительные консультации и переговоры. Поскольку перемирие в восточных частях Украины в целом соблюдается, нет единого мнения на счет необходимости усиления противостояния Европы и России. Санкционная война имеет обоюдный характер, и, в условиях откровенной слабости европейской экономики, может спровоцировать там усиление рецессионных процессов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Движение индекса ММВБ в начале сентября напоминает его динамику в середине августа, когда после фазы резкого роста наступила консолидация с последующей коррекцией. Сейчас мы также видим консолидацию после волны роста, но происходит это уже на чуть более высоких уровнях. В этой связи, в случае появления негативных новостей, индекс ММВБ может отойти на ближайший сильный уровень поддержки на 1440 п. Однако при благоприятном сценарии - индекс может продемонстрировать еще одну волну роста в район годовых максимумов на 1530 п. Текущее снижение цен на нефть пока не слишком сильно волнует инвесторов, поскольку цена индекса РТС, выраженная в баррелях нефти марки Brent, сейчас составляет около 12,5 - это укладывается в границы ценового диапазона сформировавшегося в последние три года (14-11).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>