<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/utrenniiy-rost-indeksa-mmvb-razvit-ne-udastsya-v-techenie-dnya-znacheniya-konsolidiruyutsya-okolo-1460-1480-punktov-20140911-1035/</Url>
  <Title>Утренний рост индекса ММВБ развить не удастся, в течение дня значения консолидируются около 1460 - 1480 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду локальная коррекция, наблюдавшаяся на развитых рынках последние несколько сессии, приостановилась. В Европе FTSEurofirst300 (+0,02%), в течение дня уходивший в полупроцентный "минус", к закрытию все потери отыграл, национальные индексы потеряли не более 0,13%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные американские индикаторы и вовсе развернулись вверх после двух сессий снижения, DJIA и S&amp;P500 прибавили около трети процента, опережающими темпами рос NASDAQ Composite (+0,75%) на фоне отскока в акциях Apple. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Темпы снижения индекса развивающихся рынков MSCI EM (-1,13%) накануне оказались максимальными с конца июля, индекс отступил до своей 50-дневной ЕМА. Среди аутсайдеров Бразилия, Индонезия, Индия, Тайвань. Сегодня с утра на развивающихся площадках Азии динамика также преимущественно негативная.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в среду с утра открывался снижением, но ближайшая поддержка 1460 пунктов устояла, и к середине сессии он уже вернулся на нейтральную территорию, где и оставался до закрытия (1468,55 пунктов, +0,03%). По данным Росстата, недельная инфляция в период 2-8 сентября ускорилась до 0,2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Послы ЕС снова не смогли дать старт новым санкциям против России, но вопрос остается на повестке дня, так что для российского рынка это в большей степени сохранение неопределенности, чем позитив. Продолжающееся снижение цен на нефть (ближайший, октябрьский, контракт Brent отступил до 98 долл./барр.) также будет сдерживающим фактором. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Полагаем, что утренний рост индекса ММВБ к 1480 пунктам развить в течение дня не удастся, и индекс останется в консолидации 1460 - 1480 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>