<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/okolo-urovnya-v-97-97-5-za-barrel-brent-situaciya-dolzhna-korennym-obrazom-izmenitsya-i-kotirovki-dolzhny-otskochit-vverx-20140911-1315/</Url>
  <Title>Около уровня в $97-97,5 за баррель Brent ситуация должна коренным образом измениться, и котировки должны отскочить вверх</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Пока ситуация на рынке не сильно изменилась со времени вчерашнего дня - все так же инвесторы находятся в состоянии неопределенности, все так же они не очень понимают, какие дальнейшие действия будут предприняты странами ЕС и США в отношении России - будут ли введены санкции или все же нет. Представляется, что с выбранного пути западные страны уже не сойдут; они лишь выжидают время для наиболее удачного повода введения очередного раунда. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока только лишь шаткое перемирие, установившиеся на текущей неделе на Юго-Востоке Украины, помешало ввести санкции по плану и расписанию - в конце предыдущей недели. Тем не менее, в решимости США сомневаться не приходится - приглашение президента Украины Петра Порошенко на заседание Конгресса от главы республиканцев Джона Бейнера - не что иное, как попытка в очередной раз отстоять свои интересы на проблемной территории.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важно отметить, что пока никакого единства среди всех 28 стран ЕС по вопросу введения санкций в отношении России не наблюдается: Финляндия, Чехия, Словакия и Венгрия не очень-то жаждут введения запрета на экспорт высокотехнологичного оборудования по переработке сырья в различных отраслях - от пищевой до лесоперерабатывающей - поскольку понимают, что он в первую очередь "ударит" по ним самим, так как доля чистого экспорта в ВВП этих государств весьма высока.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжают удерживать инвесторов от мощных покупок и нефтяные котировки, которые продолжают снижаться, пробив психологический уровень в $100 по марке смеси Brent. Причин подобного снижения достаточно - это и снижение совокупного спроса со стороны крупнейших потребителей, это и некоторое охлаждение китайской экономики, которая является одним из крупнейших потребителей углеводородов, это и резкое укрепление курса доллара, это и постепенная стабилизация экспорта углеводородовов из Ливии к "довоенным" уровням. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Правда, есть и одна причина, говорящая в пользу скорого роста цен на нефтяных рынках - причина техническая, согласно которой около уровня в $97-97,5 за баррель Brent ситуация должна коренным образом измениться, и котировки должны отскочить вверх - уж больно сильный уровень сопротивления. В этом случае можно надеяться и на активизацию "быков".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>