<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-poyavleniya-oficialnoiy-informacii-o-novyx-sankciya-dollar-ostanetsya-v-bokovike-ili-nemnogo-vyrastet-20140911-1115/</Url>
  <Title>До появления официальной информации о введении новых санкций доллар останется в "боковике" или немного вырастет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;С конца прошлой недели до вчерашнего дня доллар оставался вблизи уровня 37,10. Между тем вчера рост доллара начался опять и в моментах достигал почти 37,5. Торги завершились на уровнях 37,29. Таким образом, курс российской валюты постепенно движется к уровням до объявленного перемирия на юго-востоке Украины. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ясности с санкциями Евросоюза против России так и появилось. Представители стран ЕС вчера продолжили обсуждение необходимости введения новых ограничительных мер. Окончательная точка пока не поставлена, и обсуждение будет продолжено сегодня. "Некоторые страны просят об отсрочке", - сказала журналистам министр иностранных дел Италии Федерика Могерини, избранная новым комиссаром ЕС по внешней политике. По информации Reuters, источники в дипломатических кругах сообщают, что страны, имеющие тесные торговые связи с Россией, такие как Италия, Австрия и Финляндия, не спешат вводить новые санкции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена на нефть вчера продолжила снижаться (это происходит уже более двух месяцев) и достигла минимума за 16 месяцев. Вчера стоимость барреля марки Brent опустилась до $98, а Urals - до $95. Это оказывает дополнительное давление на рубль и российский фондовый рынок. Мы полагаем, что рост доллара против корзины основных валют (в частности, против евро) приводит к тому, что нефть дешевеет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В перспективе нескольких месяцев мы рекомендуем держать наличные средства в валюте. Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время, до появления официальной информации о новых санкция доллар, вероятно, останется в "боковике" или немного вырастет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>