<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-politicheskoiy-areny-poka-ne-postupaet-znachimyx-signalov-dlya-investorov-na-rynkax-nakal-strasteiy-postepenno-snizhaetsya-20140911-0945/</Url>
  <Title>С политической арены пока не поступает значимых сигналов для инвесторов, на рынках накал страстей постепенно снижается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды вырос на 0,03% до 1468,55 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 0,61% до отметки 1239,09 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре увеличился на 0,92% до 1233,2 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в среду удержался вблизи нулевых отметок только за счет падения рубля, которое, в свою очередь, было вызвано не столько новостями с политической арены, сколько резким снижением цен на нефть, что, в общем-то, ожидаемо. Котировки марки Brent не смогли быстро вернуться в широкий боковой диапазон с нижней границей в районе $105 за баррель. Пожалуй, это самые сильные санкции, которые могут быть применены против России - защищать рубль на фоне снижения цен на "черное золото" нет смысла. На этом фоне неплохо смотрелись акции нефтегазовых компаний - "Татнефти" (АП +2,56%), "Сургутнефтегаза" (АО +0,93%, АП +1,32%), "Газпром нефти" (+1,34%). Последняя, кстати, заключила соглашение о стратегическом сотрудничестве с нефтесервисной компанией Weatherford, что позитивно скажется на реализации перспективных инвестиционных проектов НК.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также в лидерах роста были РДР "РУСАЛа" (+4,12%), которые последнее время растут благодаря сразу на нескольким драйверам. Во-первых, компания по итогам первой половины 2014 года вышла в прибыль за счет стабильно высоких цен на алюминий, прогнозы по которым, кстати, выглядят достаточно позитивно - по крайней мере, до конца года падения здесь не ожидается. Второй позитивной новостью для "РУСАЛа" стало возможное сотрудничество с китайской компанией Aluminum Corp of China Ltd в Восточной Сибири.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С политической арены по-прежнему не поступает значимых сигналов для инвесторов - мы только и слышим, что страны ЕС снова не смогли договориться о санкциях против РФ и будут обсуждать этот вопрос еще раз. Для рынков такое положение дел скорее позитивно - постепенно накал страстей снижается, и введенные через три недели санкции будут восприниматься на биржевых площадок намного слабее, чем если бы Евросоюз мог согласовать их в максимально сжатый срок. При этом, конечно, не стоит забывать и про экспирацию фьючерсных и опционных контрактов в РФ, что также накладывает свой отпечаток на все рыночные движения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем американский рынок акций продолжает топтаться на месте - импульсное движение вниз от отметки 2000 пунктов по индексу S&amp;P500 захлебнулось, так и не успев толком начаться. Азиатские площадки с утра демонстрируют преимущественно положительную динамику. В августе инфляция в Китае составила 2% (г/г), тогда как ожидалось 2,2% (г/г). В то же время, сильная статистика по занятости вышла в Австралии - в августе показатель продемонстрировал максимальное месячное увеличение за последние несколько лет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС смог отыграть все вчерашнее падение, так что, учитывая утренний внешний фон, можно предположить, что открытие российского рынка акций пройдет в зеленой зоне. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T09:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>