<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/padeniya-cen-na-neft-mogut-ob-yasnyatsya-sezonnymi-faktorami-k-koncu-goda-smes-brent-imeet-shansy-podrasti-do-110-za-barrel-20140911-1615/</Url>
  <Title>Снижение цен на нефть является фундаментальным падением, не связанным с сезонными факторами</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок пошел немного вниз после того, как появилась информация о том, что завтра будут введены санкции. На мой взгляд, наш рынок был в "боковике" исключительно потому, что потенциальные продавцы не решались на действия из-за страха позитивных сообщений с политического фронта, игроки не шли на "шорты" в ожидании решения по санкциям. По идее, если бы не конфликт на Украине и тема санкций, российский фондовый рынок должен был бы идти вниз уже несколько дней: нефть пробивает минимумы, к тому же, мы видим плохие графики по никелю, железной руде и меди. Единственная причина, по которой мы держимся более менее уверенно - это риск позитивного заголовка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди наших аналитиков продолжает бытовать мнение, что нефтяные котировки сильно снижаются на фоне сезонных факторов, к концу года еще есть шанс увидеть цены по марке Brent в районе $110 за баррель. Однако я все меньше в это верю, скорее всего, это какое-то фундаментальное падение. По данным американского агентства EIA, экспорт в Саудовской Аравии упал до минимумов с 2011 года, но, несмотря на это, понижение не останавливается. Говорят о серьезном падении спроса особенно в США, где полностью закрывают внутренний рынок и даже планируют экспортировать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вышедшие сегодня финансовые результаты "Газпрома" довольно позитивные, но в условиях геополитической напряженности данные за 1 квартал сейчас не очень актуальны. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущий момент для "лонга" могут быть интересны акции Mail.ru, бумаги имеют шансы выглядеть значительно лучше рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бачурин Алексей</Author>
  <Company> Ренессанс Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T16:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>