<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-v-xode-torgov-veroyatna-konsolidaciya-indeksov-v-svyazi-s-neopredelennostyu-po-novomu-paketu-sankciiy-protiv-rf-20140911-1015/</Url>
  <Title>Сегодня в ходе торгов вероятна консолидация индексов в связи с неопределенностью по новому пакету санкций против РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе торгов в среду рынок не показал заметных изменений. Индекс ММВБ в течение дня компенсировал утреннюю просадку, и завершил торги символическим ростом на 0,03%. Индекс РТС под давлением ослабления рубля снизился на 0,6%. Основной идеей торгов были ожидания сигналов, касающихся нового пакета санкций ЕС против РФ. Акции не показали единой тенденции. Бумаги нефтяных компаний оказались под дополнительным давлением снижения цен на нефть до $98,16. В то же время, на положительной территории удержались акции Газпрома и Роснефти, благодаря возможности получать господдержку в случае необходимости, а также отдельные акции прочих секторов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше рынка завершили торги акции "Мечела" на фоне готовности продать профильные активы с целью решения долговых проблем компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в ходе торгов наиболее вероятна консолидация индексов в связи с неопределенностью решения ЕС по новому пакету санкций против РФ. Обсуждение на эту тему продолжится, в связи с чем инвесторы могут воздержаться от активных действий. Тема новых санкций остается для рынка ключевой по сравнению с прочими факторами, такими как макроэкономические данные и изменения мировых рынков. В большинстве ликвидных акций движения в течение дня будут определяться спекулятивными движениями до поступления ключевых сигналов. На акции "Газпрома" дополнительное влияние окажут результаты отчета МСФО за 1кв. 2014г. Рынок ожидает снижения чистой прибыли компании на 30%. В акциях "Мечела" может продолжиться отыгрывание новостей о намерении продать ЧМК, что позитивно для котировк обеих компаний. Внешний фон перед началом торгов выглядит умеренно негативно в связи с низким уровнем цен на нефть и снижением фьючерсов на индексы США. Азиатские индексы торгуются без единой тенденции после публикации данных по инфляции из Китая.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>