<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-rossiiyskoiy-torgovoiy-sessii-segodnya-ozhidaetsya-v-umerenno-pozitivnom-klyuche-20140911-0930/</Url>
  <Title>Старт российской торговой сессии сегодня ожидается в умеренно-позитивном ключе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций продолжает развивать консолидацию&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций продолжает развивать консолидацию при невысоких оборотах торгов в условиях сложившейся неопределенности в отношении новых антироссийских санкций, которые обсуждаются и в Евросоюзе (ЕС) и в США, однако окончательного решения относительно их применения пока не принято. Канцлер ФРГ Ангела Меркель заявила в среду, что выступает сейчас за принятие нового пакета санкций ЕС в отношении РФ, но в будущем поддержит их отмену, если будут реализованы все пункты Минского протокола по урегулированию кризиса на Украине. Ещё одним фактором неопределенности для инвесторов выступает предстоящее в пятницу 12 сентября заседание совета директоров Банка России, по итогам которого российский мегарегулятор может внести коррективы в свою денежно-кредитную политику и опубликует обновленные прогнозы, учитывающие последние макроэкономические и геополитические сдвиги.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ за основную торговую сессию в среду вырос на 0,03%, а индекс РТС снизился на 0,6%. При этом количество выросших в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось примерно равным числу снизившихся. В отраслевом спектре фаворитом роста в среду оказался индекс металлургического сектора, прибавивший 0,3% благодаря повышению котировок рдр РусАЛа (+4,1%), ставших лидерами роста из списка индекса ММВБ. Снижением вчера выделился индекс машиностроительного сектора, потерявший 1,2% вследствие продолжившегося падения котировок акций автопроизводителя Соллерс (-2,8%). В техническом плане индекс ММВБ вчера переписал минимумы текущей недели, но обрел поддержку на подступах к отметке в 1455 пунктов, завершив основную торговую сессию на мажорной ноте. В рамках вечерней торговой сессии на срочном рынке FORTS, где в понедельник 15 сентября наступит последний день обращения срочных контрактов на "голубые фишки" и фондовые индексы, сохранялась позитивная динамика в русле отмечавшегося подъема фондового рынка США. Препятствием для продолжения растущей тенденции в индексе ММВБ продолжает выступать зона сопротивления находящаяся в районе психологического уровня 1500 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается смешанным. Фьючерсы на индексы США немного снижаются после вчерашнего подъема. Азиатские рынки демонстрируют преимущественно слабую позитивную динамику. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $98 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в умеренно-позитивном ключе с повышением индекса ММВБ примерно на 0,3%, предполагая, что в дальнейшем индекс ММВБ может вновь подняться выше отметки в 1475 пунктов. Вместе с тем на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут показатели инфляции во Франции и Германии, число заявок на пособия по безработице в США. ЕЦБ обнародует свой ежемесячный отчет. Ожидается выступление главы ЕЦБ М.Драги. В США пройдут мероприятия памяти жертв 11 сентября, власти опасаются проведения в этот день терактов. Свой отчет инвесторам планирует представить Газпром.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T09:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>