<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otskok-indeksa-mmvb-mozhet-prodolzhitsya-do-urovnya-1500-punktov-20140911-1215/</Url>
  <Title>"Отскок" индекса ММВБ может продолжиться до уровня 1500 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: Индекс ММВБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C лета 2011 г. индекс находится в "боковике". Сильное сопротивление на уровне 1550 п. было пробито один раз, и то ненадолго. Локальные минимумы больше привязаны к уровням поддержки 1250-1300-1350 п. С сентября прошлого года до марта текущего индекс торговался в "боковике" с поддержкой на 1450 п. Потом - сильный пробой сразу всех поддержек последних трех лет. "Быки" быстро восстанавливаются, но пройти зону разрыва не могут. "Медведи" еще раз продавили вниз до 1250 п. Последующий отскок вырос до 1500 п. И опять сильное сопротивление не прошли. Резкая коррекция к 1300 п. Пока идет отскок. Возможно, дотянут до 1500 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news110914-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного падения в начале марта до 1200 п. индекс скорректировался и в апреле держался в диапазоне 1280 - 1380 п. В мае сумели разогнать индекс, и дошли до 1500 п. Пробой не получился, и после недолгой консолидации чуть выше 1450 п. индекс снизился. Сильный уровень 1350 п., все-таки, пробили. И сразу появилась поддержка на 1300 п. Случился V-образный разворот, и в августе индекс выстрелил к 1450 п. Коррекцию удержали на 1400 п. Это половина волны. На текущей второй волне делают новый локальный максимум. И если удержат на 1450 п., то могут пойти на пробой 1500 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news110914-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В августе "быки" вышли к 1450 п. Первая коррекция прошла вниз через 1450 п., но быки вывели индекс обратно и потом долго держали на этом уровне. К концу месяца индекс резко снизился, но "быки" смогли удержать его на 1400 п. Немногим позже, так же резко выкупили все падение и пробили 1450 п. Сейчас идет коррекция в форме "бычьего" флага. При прорыве 1480 п. возможно продолжение роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news110914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для короткой позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине июля и начале августа бумага снижается до 66 р. Затем до конца августа идет рост, и бумага приближается к 80 р. Это сопротивление преодолеть не удалось. "Быки" сразу не сдались, и стали консолидироваться в форме вымпела (если исключить два прокола 78 р., то это - нисходящий треугольник). Фигура разрешается вниз. Поддержка появляется на 73 р. От нее идет короткий рост с проколом 80 р. И опять "быки" не могут взять сопротивление и уходят в консолидацию. Почти та же фигура: нисходящий треугольник. Вполне возможно повторение сценария конца августа. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news110914-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;План открытия короткой позиции: "Сбербанк"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Продажа в зоне 78 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 74 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 79.8 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится ниже уровня 79.5 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>