<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-v-rf-mogut-stat-nervoznee-kogda-snizhenie-cen-na-neft-nachnet-skazyvatsya-na-byudzhetnyx-i-korporativnyx-pokazatelyax-20140911-2100/</Url>
  <Title>Торги в РФ могут стать нервознее, когда снижение цен на нефть начнет сказываться на бюджетных и корпоративных показателях</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга снизился на 1,29% до 1449,63 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии уменьшилась на 1,71% до отметки 1217,88 пт., а капитализация индекса РТС-2 упала на 1,16% до 1034,17 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг на российский рынок акций вернулась полная зависимость движения индексов от политических событий. Европейские чиновники наконец-то смогли договориться по поводу санкций против РФ, что, увы, не способствует снижению напряженности между Россией и Европой. Ожидается, что новые ограничения коснутся компаний ОПК и нефтедобытчиков, также будет снижен максимальный порог дюрации долговых инструментов с 90 до 30 дней. При этом послы ЕС должны будут до конца месяца оценить эффективность мер по прекращению огня на Украине, и по факту этой проверки будет принято решение о дальнейшей судьбе санкций против РФ. В ответ на это заявление правительство РФ уже озвучило возможные ответные меры: ограничение импорта автомобилей и некоторых видов одежды. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Естественно, на этом фоне начались распродажи бумаг российских компаний с государственным участием. Особенно пострадали акции Сбербанка (АО -3,11%, АП -2,42%), которые пользуются большой любовью у спекулянтов. Также слабо выглядели бумаги "Роснефти" (-2,08%), "Газпрома" (-1,83%) и ВТБ (-2,02%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста, несмотря на негативный внешний фон, находились акции "ВСМПО-АВИСМА" (+4,42%), которые традиционно практически не реагируют на какие-либо политические изменения. При этом на днях стало известно о том, что компания может заключить контракт с французской Defontaine сроком на 10 лет на поставку титана для производства авиационных двигателей. В целом, новостной фон вокруг компании позитивный, вероятность попадания под санкции ЕС стремится к нулю, а финансовые показатели по итогам первой половины 2014 года демонстрируют умеренный рост и повышение чистой рентабельности. Хороший вариант, для среднесрочных и долгосрочных инвестиций. Для "краткосрока", увы, бумаги производителя не подходят - слишком низкая ликвидность. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем "крутое пике" по нефти продолжается, чему способствует резкое укрепление доллара ко всем мировым активам - индекс американской валюты сейчас находится в районе годовых максимумов. Рублю это точно не оказывает поддержку. Тем не менее, российский рынок на такой резко негативный внешний фон отреагировал сдержанно - могли упасть и сильнее, но эффект снижения стоимости нефти пока в полной мере инвесторами не ощущается. Вот когда он начнет сказываться на бюджетных и корпоративных показателях, тогда торги в РФ станут нервознее.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>