<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dividendnye-vyplaty-obespechat-dopolnitelnyiy-spros-na-akcii-magnita-mts-nlmk-gazprom-nefti-20140911-1356/</Url>
  <Title>Дивидендные выплаты обеспечат дополнительный спрос на акции "Магнита", МТС, НЛМК, "Газпром нефти"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Индекс ММВБ сегодня открылся с "гэпом" вверх на 0.5%, в дальнейшем мы наблюдаем "боковик". Утром позитивом наш рынок обеспечил очередной перенос Евросоюзом ввода новых санкций к России. Члены ЕС не могут прийти к консенсусу, и обсуждение этого вопроса продолжится сегодня. О санкциях может быть объявлено в любой момент - это нервирует участников рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Газпром" (GAZP RM, -0.1%) опубликовал отчётность за 1 квартал 2014 года. Чистая прибыль за этот период сократилась на 41.4% до 223 млрд рублей, а прибыль от продаж - на 8.37% до 472.8 млрд рублей. Выручка выросла на 7% до 1558.7 млрд рублей. Рост выручки по большей части объясняется падением курса рубля. Этот же фактор является причиной снижения прибыли компании - заметная часть долга "Газпрома" валютная, она была переоценена в сторону увеличения. Впрочем, актуальность отчётности за 1 квартал в сентябре не велика - результаты в целом совпали с ожиданиями. Рынок практически не отреагировал на неё. Больший интерес представляют отчётность "Газпрома" за 2 и 3 квартал, после обострения отношений с Украиной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внеочередное собрание акционеров ОАО "Северсталь" (CHMF RM, +0.7%) согласовало выплату полугодовых дивидендов за 1 полугодие 2014 года в размере 2.14 рубля на акцию (доходность 0.6%). Закрытие реестра 22 сентября. До конца сентября ещё целый ряд компании произведут отсечки - "Протек" (26 сентября, дивиденд 1.9 рубля, доходность 5.1%), "Фосагро" (29 сентября, дивиденд 25 рублей, доходность 2%). В первой половине октября закрытие реестра будет у "Магнита", МТС, НЛМК, "Газпром нефть". Дивидендные выплаты обеспечат дополнительный спрос на акции перечисленных компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интерфакс-Украина сообщил, что дочки российских мобильных операторов не будут допущены до участия в аукционах на получение лицензий 3G на Украине. Эта ситуация затрагивает "Вымпелком" и МТС(MTSS RM, +0.6%), имеющих сети "Киевстар" и "МТС-Украина" в соседней стране. "Вымпелком" ранее провёл списание $2.1 млрд украинских активов в качестве убытка. МТС пока списаний не проводил - по словам менеджмента, рыночная стоимость украинских активов превышает балансовую. Но не исключено, что компании все же придётся провести списания. В сложившихся условиях мы не исключаем продажу МТС и "Вымпелкомом" украинских активов. Но это не станет сильным ударом для компаний - для примера, "МТС-Украина" обеспечивает 10% выручки МТС.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T13:56:00</PublishDate>
</LoadedArticle>