<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/slabaya-neft-okazyvaet-gorazdo-bolshee-vliyanie-na-rossiiyskuyu-valyutu-nezheli-na-rynok-akciiy-20140911-1535/</Url>
  <Title>Слабая нефть оказывает гораздо большее влияние на российскую валюту, нежели на рынок акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть слаба, но до 1500 пунктов по индексу РТС, это не так важно&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть идут вниз, и тем пугают "быков" на российском рынке акций. Конечно, страх по поводу нефти не так силен как, скажем, по поводу войны и мира в Украине или санкций, но, тем не менее, при нефти ниже $100 такой страх уже появляется. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Довольно своеобразная получается ситуация, по мере того как страхи инвесторов в мире будут спадать относительно отношений Запада и России. Нефть будет дешеветь, потому что в том числе из-за этого она и держалась выше 100 долларов в последние полгода. Но так же снижение страхов будет вести и к более "бычьему" настрою относительно российского рынка. В итоге получается, что снижение страхов будет одновременно и давить на российский рынок вниз через нефть, и одновременно поднимать его вверх. Вопрос, что в этом случае будет сильнее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что при отсутствии политических страхов и при нефти, скажем, 80 долларов за баррель, российский рынок должен быть выше текущих уровней. Поэтому политическая разрядка будет давить вверх гораздо сильнее, чем слабость нефти. До 1350 пунктов по индексу РТС цена на нефть, по нашему мнению, вообще не важна (если конечно она вновь не будет $40). При политической "разрядке" РТС вполне способен пойти и на 1500 п., даже в случае если нефть будет падать до 80 долларов за баррель. Другими словами, если нефть будет выше 80 долларов за баррель, а РТС ниже 1500 пунктов, то на нефтяные котировки можно не обращать внимания. Выше 1500 п. по РТС, влияние цен на нефть уже усилится, и рынок будет уже болезненно реагировать на нефтяные котировки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сами российские акции сейчас дешевы, и они будут расти. Единственным спорным моментом является курс рубля, на него слабая нефть будет оказывать гораздо большее влияние, чем на акции, и рубль будет более слабым. РТС торгуется в долларах, и его значение отражает как стоимость акций, так и стоимость рубля. Ввиду этого мы считаем, что в динамике рост индекса ММВБ будет не сильно отличаться от роста индекса РТС, и поэтому мы считаем что "спотовый" рынок акций является более предпочтительным в сравнении с рынком срочным. Другими словами, лучше покупать непосредственно сами акции, а не, например, фьючерс на индекс РТС. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Вектор Секьюритиз</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T15:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>