<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-kvartalnoiy-ekspiracii-na-srochnom-rynke-moskovskoiy-birzhi-indeks-mmvb-mozhet-dostignut-1500-1520-punktov-20140911-0915/</Url>
  <Title>К квартальной экспирации на срочном рынке "Московской Биржи" индекс ММВБ может достигнуть 1500-1520 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Не успеем снять сливки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе рынок постоянно меняет направления движения внутри дня. Вы думаете, что управляете исправной машиной, но во время движения обнаруживаете необычно большой свободный ход рулевого колеса. Поворачиваете руль налево, но это не значит, что машина также повернет налево. Траектория ее движения непредсказуема. Если на рынок поступают плохие новости, это не значит, что он будет снижаться. Сырьевой индекс DBC снизился на 0,7%, индекс американской нефтянки NYSE ARCA OIL &amp; GAS INDEX также снизился на 0,27%, индекс развивающихся рынков EEM снизился на 0,42%, но это все не помешает сегодня открыться нашему рынку с повышением. Плохие новости будем отыгрывать на следующей неделе уже после квартальной экспирации. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Соединенные Штаты и Европейский союз готовы ввести запрет на сотрудничество с Россией в области разработки новых нефтяных месторождений (Bloomberg). Запрет коснется сотрудничества и поставок технологий для глубоководного бурения в Арктике и добычи сланцевых пород. На негатив эта новость не тянет. Если в мире примерно 30% нефти добывается на шельфе, то у нас эта цифра гораздо скромнее и по прогнозам только к 2020 году составит всего лишь 4%. Что касается сланцевых технологий, то Россия в обозримом будущем не будет заниматься их промышленным внедрением. Это экономически невыгодно. Западные технологии потребуются России еще не скоро - пока хватает своих традиционных месторождений. Есть реальная проблема повышения извлекаемости традиционной нефти. В этой области мы пока отстаем: извлекаемость месторождений порядка 30% (на Западе уже 40 %).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Послам Евросоюза не удалось вчера принять решение о введении новых санкций против России. Канцлер Германии Ангела Меркель призывала к санкциям, добавив, что они могут всегда быть приостановлены, если будет достигнут существенный прогресс в мирном урегулировании на Украине. За все, что происходит на Украине Россия в ответе. Если завтра у кого-то на Украине пропадет из кладовки шмат сала, то виноваты будут клятые... сами знаете кто.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К понедельничной квартальной экспирации на Срочном рынке Московской Биржи индекс ММВБ может достигнуть 1500 или даже 1520 пунктов. Будут поднимать наверх рынок акциями "Газпрома" или "Сбербанка". Не знаю, какие хорошие новости сейчас могут выйти по "Сбербанку", но по "Газпрому" позитивные новости могут прийти с переговоров по поставке и транзиту газа через Украину. Ориентировочно они начнутся 13-15 сентября. На носу зима, европейские компании начали фиксировать снижение поставок российского газа через Украину - с переговорами медлить нельзя.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Это был локальный взгляд на рынок, но есть и глобальный. На этой неделе доллар достиг 14-месячного максимума против евро. Сильные данные по экономике США могут подтолкнуть ФРС к повышению процентных ставок в 2015 году. Высокие ставки будут способствовать дальнейшему укреплению доллара. Как правило, в момент укрепления доллара, развивающиеся рынки испытывают большие трудности с ростом. Мода на развивающиеся рынки среди инвесторов, которая возникла в первом квартале 2014 года (после двухлетнего перерыва) в 2015 году может... страшно даже написать на кириллице, поэтому напишу так: soyti na net. А мы в силу напряженной геополитической ситуации не успеем снять с нее сливки.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>