<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-naxoditsya-pod-davleniem-vneshnix-faktorov-20140911-1155/</Url>
  <Title>Рубль находится под давлением внешних факторов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги среды завершились новыми потерями для рубля. Динамика локального рынка была схожа с аналогами из развивающихся стран. Инвесторы видят в рискованных активах меньше привлекательности на фоне относительно скорого ужесточения процентной политики ФРС США. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 14 коп. до отметки 42.17 руб. Курс доллара вырос на 18 коп. до отметки 37.29 руб., курс евро - на 9 коп. до 48.14 руб. Доллар вчера продолжил укрепление к евро на форекс, основная валютная пара завершила день вблизи отметки $1.2920.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Геополитическая неопределенность для рубля дополняется негативной динамикой рискованных активов на внешних рынках. Неясность с введением в действие уже озвученных санкций со стороны ЕС, а также с ограничительными мерами со стороны США создают нервозность среди участников рынка. Вместе с тем, валюты и активы развивающихся экономик теряют привлекательность в глазах мировых инвесторов из-за ожиданий повышения базовой процентной ставки ФРС США. Кроме того, динамика нефтяных котировок выглядит настораживающей. Вчера цена барреля нефти сорта Брент опустилась почти на 2 долл. до 97.20 долл. Приближение налогового периода сентября и ожидание ужесточения процентной политики ЦБ РФ в текущем году остаются для рубля основными опорными точками. В то же время, негативных, либо нервозных точек пока больше. Это геополитика и общее состояние внешних рынков. В качестве внутренних условий - ожидание формирования дефицита валюты на фоне существенных погашений внешних валютных долгов российскими компаниями в текущем году.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T11:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>