<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/developery-torguyutsya-luchshe-rynka-iz-za-povyshennogo-sprosa-na-nedvizhimost-v-usloviyax-nestabilnosti-valyutnogo-kursa-20140911-1655/</Url>
  <Title>Девелоперы торгуются лучше рынка из-за повышенного спроса на недвижимость в условиях нестабильности валютного курса</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг, 11 сентября, российский рынок потерял способность к самообладанию и пошел вниз. С открытия индекс ММВБ потерял 0,7%, достигнув 1457 пунктов, а курс доллара к рублю обновил исторический максимум, достигнув отметки в 37,5 рублей за доллар. Настроение инвесторов омрачили не только решимость европейских властей уже завтра, 12 сентября, ввести новые санкции против России, но и готовность российского президента РФ с введением налога с продаж в регионах с 2015 года. Буквально на этой неделе представители ЦБ РФ отмечали, что хотели бы получить ясность со стороны правительства по поводу введения новых налогов, поскольку это оказывает существенное влияние на процентную политику регулятора и инфляционное таргетирование. Так, Минэкономразвития уже повысил официальный прогноз по росту ИПЦ в 2015 году с 5% до 6-7%, а введение налога с продаж может добавить к ним еще свои 1-1,5 пункта. Эти факты оказывают еще большее давление на ЦБ РФ, вынуждая идти на новое повышение процентных ставок. Напомним, что очередное заседание Банка России состоится уже завтра. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лидером роста сегодня является Челябинский металлургический комбинат (CHMK RX +40%), который был объявлен к продаже Мечелом на этой неделе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше рынка по-прежнему торгуются девелоперы - Группа ПИК (PIKK RX +3,1%) и Группа ЛСР (LSRG RX +2,4%). Нестабильность валютного курса и волатильность фондового рынка по-прежнему являются основными драйверами повышенного спроса на недвижимость, что, безусловно, на руку строительным корпорациям.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также растут котировки Дикси Групп (DIXY RX +1,8%) в преддверии публикации операционных результатов за 8 месяцев в следующий понедельник. Рост инфляции позитивно влияет на выручку ритейлеров (что уже мы видели в прошлых отчетностях розничных сетей) и обеспечивает сохранения уровня роста сопоставимых продаж, даже несмотря на ослабление клиентского трафика.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди лидеров снижения - акции Аэрофлота (AFLT RX -2,2%), которые падают на новостях о том, что вторая крупнейшая отечественная авиакомпания, Трансаэро, увеличила размер вознаграждения для агентств с целью обеспечения продаж в условиях ослабевающего спроса на авиаперевозки. И хотя финансовое положение Аэрофлота гораздо стабильнее, чем Трансаэро (соотношение чистого долга к EBITDA 2х вместо 6,4х), игроки рынка все же проецируют общие риски авиаиндустрии на обе компании сразу. Немаловажное значение имеет и тот факт, что российские власти ранее обещали в ответ на введение новых санкций запретить перелеты европейских авиалиний над территорией Сибири. А как известно, роялти Аэрофлота за пересечение авиапространства составляет порядка 170 млн в год (или 17% от EBITDA).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Газпром, Роснефть, Новатэк теряют по 1,2% сегодня в ожидании оглашения нового перечня санкций со стороны США и ЕС, а именно запрета на участие иностранных компаний в проектах по разведке труднодоступных месторождений в РФ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-11T16:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>