<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-ozhidanii-dalneiysheiy-sudby-mechela-pytatsya-predskazat-kratkosrochnye-kolebaniya-akciiy-prakticheski-nevozmozhno-20141001-2100/</Url>
  <Title>В ожидании дальнейшей судьбы "Мечела" пытаться предсказать краткосрочные колебания акций практически невозможно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды упал на 0,79% до 1399,99 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 0,92% до отметки 1113,42 пт., а капитализация индекса РТС-2 повысилась на 1,12% до 936,72 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начало торгов в среду было достаточно оптимистичным, но удержать полученное преимущество у "быков" не получилось. Насколько бы ни была низка текущая корреляция между индексом ММВБ и S&amp;P500, когда последний начинает падать, отечественные инвесторы просто боятся покупать российские акции. В целом, так произошло и сегодня - ключевая фаза снижения началась после открытия американского рынка, который не смог удержать важный уровень поддержки в 1960 пунктов по индексу S&amp;P500. Стоит отметить, что падаем не только мы - третью торговую сессию подряд валится бразильский Bovespa, а также началось снижение аргентинского Merval.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снова добавилось беспокойства тем, кто торгует акциями "Мечела" (АО +1,91%, АП +11,36%) - в первой половине торгов бумаги металлурга возглавили список рыночных лидеров (Московской Бирже даже пришлось приостанавливать торги по ним), но потом появилось сообщение о том, что Сбербанк (-1,67%) вслед за ВТБ (+0,42%) также подал в суд на компанию, и котировки устремились вниз. Стоит отметить, что объем торгов как по "префам", так и по "обычке" сегодня был рекордным. По последним оборот составил около 1 млрд рублей. Для сравнения, дневной оборот по одной из ключевых "голубых фишек" Московской Биржи - "ЛУКОЙЛу" (-1,07%) - был только в два раза больше. Пытаться предсказать краткосрочные колебания акций "Мечела" сейчас практически невозможно - все ждут, будет ли показательное банкротство или нет. Я лично практически уверен, что его не будет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшнее падение по большей части связано с внешним фоном. Опубликованная сегодня статистика по ЕС и США была слабее прогнозов - индексы деловой активности в Великобритании и Германии последние несколько месяцев снижаются, что является неприятной тенденцией. В США же хуже ожиданий оказались расходы на строительство - по итогам августа показатель упал на 0,8% (м/м) против ожидаемого роста на 0,5% (м/м). У "быков" был один "лучик света" - отскок цен на нефть после вчерашнего обвального падения. Данные по запасам "черного золота" в США оказались лучше ожиданий, что и привело к технической коррекции.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>