<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dollar-rastet-po-vsemu-spektru-valyut-protiv-evro-on-ukrepilsya-do-2-letnix-maksimumov-a-k-iene-stoit-na-urovne-6-letnix-20141001-1110/</Url>
  <Title>Доллар растет по всему спектру валют, против евро он укрепился до 2-летних максимумов, а к иене стоит на уровне 6-летних</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Последний день сентября на российском рынке ознаменовался очередным антирекордом рубля. По итогам месяца индекс РТС снизился на 5,6% - до 1123,7 пункта; индекс ММВБ - вырос на 0,7% (до 1411,1 пункта). Доллар вырос на ММВБ в сентябре на 6,5%, составив 39,55 руб./$1, евро - на 2,5%, до 49,98 руб./EUR1. По отношению к уровням начала года доллар к рублю вырос на 20,5%, евро - на 10,3%, падение индекса РТС за 2014 год достигло 22,1%, а снижение индекса ММВБ составило 6,2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти рухнули вчера почти на $3,5, за сентябрь котировки Brent опустились на 8,1%. Также сильные перемены заметны по итогам месяца в котировках валют. Пара евро/доллар опустилась в сентябре на 4,5%, доллар растет по всему спектру валют, против евро он укрепился до двухлетних максимумов, а к японской йене стоит на уровне шестилетних. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки в сентябре в большинстве показали аккуратный минус, ФРС США остался один шаг до полного сворачивания стимулов и участники рынка приблизили ожидания по повышению ставки в США, что способствовало спросу на доллар. В то же время, выходящая статистика свидетельствует о замедлении активности в промышленности, более низких темпах роста в секторе недвижимости и сохранении проблем на рынке труда. Все это может вынудить ФРС придерживаться периода низких ставок более длительный период. Американские биржи потеряли в сентябре 0,3-1,9%, немецкий DAX практически не изменился, французский CAC40 прибавил 0,8%, а британский FTSE потерял 2,9%. Японский Nikkei (+4,9%) поддержала слабая йена, а китайский Shanghai Comp (+6,6%) - намерение властей проводить стимулирующую политику. Хуже других дела у бразильского Bovespa (-11,7%), где существенно подешевевшая валюта не расценивается как благо для крупных компаний. Бразильский реал подешевел в сентябре в паре с евро на 5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все основные проблемы сентября - геополитическая напряженность на Востоке, отношения Россия-Запад, замедление темпов роста мировой экономики - будут влиять на динамику рынков и в октябре. До конца этой недели внимание участников торгов будет привлечено к словам ЕЦБ (сегодня ожидается выступление Драги) и данным по занятости в США за прошлый месяц (сегодня выйдут цифры от ADP, в пятницу - официальный отчет Минтруда). &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>