<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-cen-na-neft-i-neblagopriyatnaya-kon-yunktura-ogranichivayut-vozmozhnost-otskoka-indeksa-mmvb-20141001-1125/</Url>
  <Title>Снижение цен на нефть и неблагоприятная конъюнктура ограничивают возможность отскока индекса ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник развитые европейские рынки акций снова отскочили вверх, в результате FTSEurofirst300 (+0,65%) оттолкнулся вверх от 200-дневной EMA. Основными драйверами стали вера в новые монетарные стимулы от ЕЦБ и ослабление евро до двухлетнего минимума (вчера в моменте до 1,257, сегодня с утра немного выше 1,26) после очередных слабых данных по инфляции в Еврозоне (+0,3% г/г).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные американские индексы в первой половине сессии также пытались отскочить, но удержаться на положительной территории не смогли, зафиксировав снижение на 0,2 - 0,3%. В аутсайдерах энергетический сектор на фоне снижения цен на нефть. Макростатистика также не порадовала, все вчерашние показатели несколько хуже ожиданий, в том числе на трехмесячном минимуме в сентябре индекс уверенности потребителей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжается отступление развивающихся рынков акций, индекс MSCI EM сегодня с утра снижается уже пятую сессию подряд, а за последние четыре недели положительное дневное изменение фиксировалось лишь дважды. Поддержкой может стать уже почти достигнутая зона 990 - 1000 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По индексу ММВБ в первой половине дня попытки снижения остановились уже на уровне 1405 пунктов. Днем индекс держался на положительной территории, но вечером растерял большую часть прироста на фоне спикировавших вниз цен на нефть. Не принесла сюрпризов и встреча послов ЕС - санкции остаются в силе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки ближайшего фьючерса на Brent вчера опускались в моменте до 94,24 долл./барр., минимума более чем за два года, с утра отскочили до 95. При продолжении снижения следующая заметная поддержка - минимумы середины 2012 года (89/90 долл./барр.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижение цен на нефть и в целом неблагоприятная для развивающихся рынков конъюнктура по-прежнему ограничивают возможности для отскока по индексу ММВБ. Впрочем, полагаем, что и непосредственно угрозы для зоны поддержки 1390 - 1400 пунктов сегодня снова не будет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T11:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>