<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-ozhidaetsya-nebolshoe-ukreplenie-rublya-20141001-1220/</Url>
  <Title>Сегодня ожидается небольшое укрепление рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Запад оставил санкции в силе&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в среду открылся незначительным снижением, но спустя час после старта сессии вышел в небольшой плюс. Ведущие биржевые индексы в среднем прибавляют 0,2%. Список лидеров роста возглавляют бумаги Мечела и Башнефти, в отрицательной зоне торгуются акции Русала и Яндекса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к середине недели сложился неоднозначным. Американские рынки завершили предыдущую торговую сессию снижением после выхода слабой статистики. Фьючерс на индекс S&amp;P ограниченно проседает. Цены на нефть в среду растут в среднем на 0,4%. Позиции российского рубля слабо укрепляются, за доллар США утром дают не более 39,64 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, утром на рынке затишье. В официальных документах Центробанка РФ нет упоминаний о вчерашних вечерних интервенциях, которые стабилизировали курс рубля после 17 часов мск. Однако участники рынка отмечают, что крупный инвестор оперировал серьезными объемами средств в пользу рубля. Оценки объемов очень разнятся, и комментарий ЦБ многое бы прояснил, но регулятор пока молчит. Фундаментально, для "россиянина" ничего не поменялось, в паре доллар/рубль остается актуальным нисходящий торговый канал, цель на 40 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Саммит ЕС не принес никаких новостей, пакеты антироссийских санкций остались в прежнем виде. Макроэкономический календарь сегодня выпустит отчет по германскому индексу деловой активности в промышленности в сентябре. Евро/доллар остается под давлением и движется в область 1,26.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги среды в границах 1410-1425 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня стоит ожидать небольшое укрепление рубля. Покупателям бивалютной корзины все сложнее фиксировать цену торговой сессии вблизи максимумов. Как правило, это приводит к краткосрочному снижению цены на доллар и евро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Бивалютная корзина (Daily, Spot)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>