<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-o-spasenii-mechela-mozhet-byt-prinyato-no-ne-fakt-chto-ono-budet-pozitivnym-dlya-akcionerov-20141001-1500/</Url>
  <Title>Решение о спасении "Мечела" может быть принято, но не факт, что оно будет позитивным для акционеров</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня на рынке наблюдаются небольшие колебания, которые не стоит связывать с началом какого-то устойчивого роста. Улучшение настроений может быть связано с информационным вбросом касательно введения ограничений на вывод капитала из России. Центробанк уже опроверг эти слухи. Поэтому сегодня мы видим, как выкупают вчерашние "страхи".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уже второй день на акции "Мечела" мы видим ажиотажный спрос. С нашей точки зрения эти покупки носят спекулятивный характер. Рынок надеется на решение проблем компании на высшем уровне. Мы допускаем, что может быть принято положительное решение для компании, но не для миноритариев. Потому что одно дело - сохранить заводы, рабочие места, производство, и совсем другое - решить проблему рыночным путем и спасти спекулянтов, которые вошли в капитал "Мечела". Таким образом, решение о спасении "Мечела" может быть принято, но совсем не обязательно, что оно будет позитивным для рынка. Ввиду этого нахожу бумагу интересной для агрессивных стратегий, но и риски очень велики. В ближайшие дни мы равновероятно можем увидеть как очередное "дно", так и продолжение отскока.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра должны начаться очередные газовые переговоры между Россией, Украиной и Евросоюзом. По динамике акций "Газпрома" видно, что рынок относится к предстоящему событию с осторожным оптимизмом. Возможно, какие-то решения и будут приняты, но достижение договоренностей - это не то, на что рассчитывает рынок. На мой взгляд, действительно позитивной новостью станет факт оплаты Киевом задолженности за поставленный газ. Но Украина имеет свой взгляд на то, за что должны быть уплачены деньги. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то рынок сейчас испытывает их дефицит. Цены находятся на промежуточных уровнях, от которых в существующих информационных условиях я бы не рекомендовал открывать какие-либо позиции (ни длинные, ни короткие). На мой взгляд, стоит продолжать активно следить за новостным потоком и только вблизи границ бокового канала, в котором мы находимся с августа, открывать сделки. По индексу ММВБ это диапазон 1390-1470 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Копосов Василий</Author>
  <Company> ИК Энергокапитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T15:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>