<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ocenki-dobychi-nefti-stranami-opek-v-sentyabre-obvalili-kotirovki-brent-20141001-1025/</Url>
  <Title>Оценки добычи нефти странами ОПЕК в сентябре обвалили котировки Brent</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Главная тема на текущий момент, на наш взгляд, это ситуация на нефтяном рынке. После 2-хнедельного удержания вблизи отметки $97 за баррель Brent, всё же произошёл выход вниз. Сильное движение на рынке (за день котировки "чёрного золота" потеряли порядка более 2.5%) совпало с публикацией оценок объёмов добычи нефти странами ОПЕК за сентябрь. Согласно результатам опроса аналитиков, картель нарастил производство на 413 тыс. барр. в сутки. Из них 280 тыс. барр. в сутки дополнительного предложения обеспечила восстанавливающая нефтедобычу Ливия. Причём перспективы дальнейшего увеличения поставок нефти из страны сохраняются - текущие объёмы добычи составляют лишь половину от возможных.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что получается? Попытки Саудовской Аравии ребалансировать рынок, сокращая объём добычи, перекрываются действиями других стран ОПЕК. При этом переговоры внутри картеля о сокращении квот в ответ на снижение мировых цен на нефть ни к чему пока что не привели. Члены ОПЕК предпочитают выжидать. Оставаться в бездействии они могут достаточно долго - следующая конференция состоится лишь в конце ноября. Куда могут уйти котировки нефтяных фьючерсов за это время - большой вопрос. Пока же можно констатировать переход цен в диапазон $88-96 с перспективой тестирования его нижней границы. Соответственно, возрастают риски дополнительного давления на российский рубль. Ведь для поддержания сбалансированности бюджета в условиях слабой конъюнктуры нефтяного рынка, дополнительное ослабление курса национальной валюты будет неизбежно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>