<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-ozhidaetsya-test-1400-punktov-po-indeksu-mmvb-20141001-0930/</Url>
  <Title>Сегодня ожидается тест 1400 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня ждем тест 1400 пунктов по индексу ММВБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Умеренным повышением завершились торги вторника (индекс ММВБ +0,2%, 1411 пунктов). Объемы значительно возросли, обновив максимум за семь сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок потерял по итогам дня (S&amp;P 500 -0,28%, 1972 пункта), что объясняют слабыми данными по рынку недвижимости, снижением индекса доверия потребителей за сентябрь (по факту 86 пунктов, консенсус-прогноз 92,5).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия сегодня торгуется разнонаправлено на фоне падения цен на сырье, сохраняющей напряженности в Гонконге.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 упал к 1960-1965 пунктам. Текущий боковик видим в границах 1960-2020 пунктов. Ближе к 2010-2020 рекомендуем поиск моментов для продаж. В негативном варианте фьючерс продолжит снижение к 1900-1920 пунктам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent снизился к $95. Если цены удержатся выше $95, далее ждем возвращение к $97-98 с шансами на последующий рост к $100, $102-103. Консолидация около $95 в течение нескольких сессий, скорее всего, предполагает развитие нисходящего тренда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото отрабатывает утром район $1205-1210. Основная поддержка расположена в районе $1200. Первый выход ниже $1200, скорее всего, стоит использовать для покупок. Закрепление ниже $1200, по нашему мнению, значительно увеличит шансы на движение к $1000 в течение следующих месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный фондовый рынок откроет торги среды, скорее всего, снижением. Сегодня ждем тест 1400 пунктов по индексу ММВБ. В позитивном варианте индекс ММВБ удержит данный уровень, после чего последуют попытки роста. Негативный сценарий предполагает развитие снижения к 1350 пунктам в ходе следующих сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:15 мск будет опубликован отчет по занятости от ADP за сентябрь. В 18:00 выйдут данные по расходам на строительство за август.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) ситуация улучшится, если цены вернутся выше 112 000. Продолжение колебаний около 110 000, вероятно, увеличит шансы на снижение к основному ориентиру 105 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 39 400-39 500, 38 900-39 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно негативен. Америка закрылась умеренным снижением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "покупки от текущих уровней, либо ближе к 1350 пунктам, продажи от 1480-1490, 1540-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T09:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>