<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zavtra-na-otkrytii-rynok-akciiy-ne-budet-imet-edinoiy-dinamiki-torgi-nachnutsya-v-krasnoiy-zone-20141001-1840/</Url>
  <Title>Завтра на открытии рынок акций не будет иметь единой динамики, торги начнутся в "красной зоне"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский рынок акций днем демонстрировал боковую динамику. Индекс ММВБ дрейфовал в диапазоне 1416-1422 пунктов, несмотря на умеренно негативный внешний фон на международных площадках. К концу торговой сессии отечественный рынок просел до 1402 пунктов на новостях о понижении Международным валютным фондом прогноза ВВП России на 2015 год. Дополнительным негативом послужило открытие фондовой Америки в "красной зоне" на фоне публикации индекса производственной активности в США (ISM Manufacturing) в сентябре 2014 года. Индекс упал до 56,6 пункта с 59 пунктов месяцем ранее. Ожидалось умеренное снижение индекса - до 58,5 пункта. Также в 18:30 ожидается публикация Минэнерго США данных о запасах энергоносителей в США. Прогнозируется, что запасы нефти в США за прошедшую неделю выросли на 1,5 млн баррелей, запасы бензина - снизились на 600 тыс. баррелей. Азиатские фондовые индексы изменяются сегодня разнонаправленно. Поддержку азиатским рынкам оказывает продолжающееся ослабление иены относительно доллара США, а также хорошие статданные. Японский индекс Танкан, индикатор доверия крупных компаний перерабатывающей промышленности, увеличился по итогам третьего квартала 2014 года до 13 пунктов с 12 пунктов в предыдущем квартале. Ожидалось в среднем снижение показателя до 10 пунктов. Фондовые площадки Европы торгуются сегодня в основном в красной зоне. Негативом для рынков послужили статданные. Индекс менеджеров закупок (PMI) для промышленного сектора 18 стран Еврозоны в сентябре упал до 50,3 пункта. Германский PMI для промышленного сектора в сентябре опустился ниже 50 указав на спад производственной активности. Помимо этого, правительство Италии резко ухудшило прогнозы изменения ВВП страны в 2014 и 2015 гг., а также отложило на год планы достижения структурно сбалансированного бюджета. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лидерами роста сегодня проявили себя акции "Мечела", подскочив сегодня днем (+15%) на фоне урегулирования проблем с долгами предприятия Игоря Зюзина. Но к концу торгового дня акции опустились до (+6%). Также лидировали акции АФК "Система" (+5,4%), "Башнефть" (+2,5%), "АЛРОСА" (+2,7%). Акции "Газпрома" торговались в плюсе накануне очередного раунда переговоров по российско-украинскому газовому конфликту. Хуже рынка сегодня выглядят бумаги Yandex (-1,56%), "Группы ПИК" (-1,62%), Polymetal (-1,2%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что завтра на открытии отечественный рынок акций не будет иметь единой динамики и преимущественно откроется в "красной зоне", повторяя динамику с глобальных площадок, но мы не исключаем коррекции в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T18:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>