<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ob-emy-torgov-na-rynke-ostayutsya-sushestvennymi-chto-svidetelstvuet-o-soxranenii-interesa-k-valyute-20141001-1240/</Url>
  <Title>Объемы торгов на рынке остаются существенными, что свидетельствует о сохранении интереса к валюте</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль под давлением слухов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги вторника обернулись для рубля новыми потерями. Ряд негативных новостей и слухов вынудил участников рынка кратковременно встать с покупкой валюты против Центробанка. Тем не менее, существенных интервенций для возвращения курса бивалютной корзины в прежний валютный коридор не потребовалось. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 5 коп. до отметки 44.26 руб. В течение дня он достигал максимума на отметке 44.52 руб. Курс доллара прибавил 15 коп. до 39.59 руб., курс евро снизился на 7 коп. до 49.97 руб. На рынке форекс евро продолжил дешеветь по отношению к доллару после данных, свидетельствующих о продолжающемся замедлении инфляции в еврозоне. В результате основная пара опустилась на пол-фигуры до $1.2630.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давление на рубль во вторник оказало преимущественно два фактора. Первый - отказ ЕС пересмотреть санкции в отношении России, поскольку прогресс в украинском кризисе, по мнению европейских чиновников, пока не настолько значительный. Второе - слухи о возможном введении ограничений на вывоз иностранного капитала со стороны ЦБ РФ. Эта тема постоянно всплывает, когда участники рынка близки к паническим настроениям. Тем не менее, эти слухи были опровергнуты регулятором, однако в силу сложной ситуации на рынке инвесторы полностью не исключили такой вариант событий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Объемы торгов на рынке остаются существенными, что свидетельствует о сохранении интереса к валюте, несмотря на близость верхней границы валютного коридора. Внешние условия для рубля выглядят явно не поддерживающими: доллар продолжает укрепляться, оказывая давление на сырьевые рынки, в том числе на стоимость нефти, которая вчера обносила локальные ценовые минимумы. В этих условиях рассчитывать на коррекционное движение рубля возможно, однако вряд ли оно будет заметным. Для стабилизации ситуации на рынке Центробанк мог бы прибегнуть к усилению привлекательности валютных свопов в части процентной ставки и сроков, чтобы несколько сгладить ситуацию, как на валютном, так и на денежно-кредитном рынках.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>