<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-otkrytii-torgov-ozhidaetsya-negativnaya-dinamika-rynka-rf-iz-za-snizheniya-cen-na-syrevye-tovary-20141001-0937/</Url>
  <Title>На открытии торгов ожидается негативная динамика рынка РФ из-за снижения цен на сырьевые товары</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Будем реалистами&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давайте будем реалистами. В последние месяцы раскручивается спираль: снижающиеся цены на сырьевые товары тянут рубль вниз (падение котировок сырья не единственная причина падения рубля), и пока рубль находится в свободном падении, фондовый рынок мало кому интересен. Давайте будет реалистами и в отношении санкций Запада. Перед тем как пройдут выборы в Раду Украины, Запад не начнет отменять санкции в отношении России, так как он боится, что она вмешается во внутренние дела Украины. С этих реалистичных позиций мы будем смотреть на наш фондовый рынок и увидим, что боковая динамика рублевого индекса ММВБ вполне оправдана. Что касается общей ситуации на развивающихся рынках, то волнения в Гонконге не способствуют возвращению на них инвесторов. Есть вероятность (небольшая), что китайское правительство наделает глупостей таких как в 1989 году на площади Тяньаньмэнь. В этом случае охлаждение инвесторов к развивающимся рынкам, наблюдаемое из-за ужесточения политики ФРС США, усилится. Проблемы Гонконга станут проблемами Индии, Бразилии, России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из-за снижения цен на сырьевые товары ждем негативной динамики рынка при открытии. Геополитическая напряженность и парад суверенитетов в Европе не способствует росту мировой экономики. Спрос на сырьевые товары остается скромным. Агентстство Fitch несколько снизило прогноз по росту мировой экономики на 2015-2016 годы. Специалисты агентства уверены в ускорении роста мировой экономики в 2015 и в 2016 годах, но при этом они ожидают скромного роста экономик развивающихся стран. Вчера индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM) снизился на 0,31%, американский индекс S&amp;P 500 снился на 0,28%. С учетом произошедших в этом году событий, наш рынок не является островком стабильности, поэтому о среднесрочное инвестирование сейчас не актуально. Покупка акций компании "Газпром нефть" с горизонтом 3 года актуальна, спекулятивные операции также актуальны, а покупка акций с горизонтом шесть месяцев не интересна. Ждет как будет развиваться ситуация вокруг рубля. Центральный банк заявляет, что будет минимизировать свое вмешательство на валютном рынке это очень интересный эксперимент в условиях снижения сырьевых цен, потому что девальвация национальной валюты ведет к ускорению инфляции, а ЦБ борется за низкую инфляцию. Может ЦБ и может позволить себе масштабные макроэкономические эксперименты, а мы не можем себе позволить подобные эксперименты над своими инвестиционными портфелями. В ноябре-декабре вероятен рост индекса ММВБ в район 1500 или 1520 пунктов, а пока рынок продолжит показывать невыразительную динамику.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T09:37:00</PublishDate>
</LoadedArticle>