<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/statistika-po-indeksam-pmi-i-ekonomike-ssha-opredelit-xod-torgov-na-mirovom-rynke-20141001-1005/</Url>
  <Title>Статистика по индексам PMI и экономике США определит ход торгов на мировом рынке</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду, 1 октября, перед началом торгов в Москве сложился негативный внешний фон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы на S&amp;P 500 (-0,1%) и FTSE 100 (-0,4%) торгуются в красной зоне. Азиатские индексы изменяются разнонаправленно. В минусе Япония (-0,1% по Nikkei) и Корея (-1,2% по Kospi), подрастает Австралия (+0,6% по S&amp;P/ASX 200). Цены на нефть Brent опустились до $95,1 за баррель, минимальной отметки с мая 2013 года. Торгуемый на бирже фонд Market Vectors Russia ETF, ориентированный на вложения в акции компаний РФ, упал на 1,1%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В условиях геополитической напряженности, санкций со стороны Запада и низких цен на нефть рубль чувствует себя неуверенно. С начала недели российская валюта просела к доллару на 0,5%, с начала года - на 17%. Сильное давление на рубль в ходе вчерашних торгов оказали слухи о возможном ограничении регулятором трансграничного движения капитала, если отток средств из России ускорится. Такая информация позже была опровергнута ЦБ РФ. Первый зампред Банка России Сергей Швецов сообщил, что никаких ограничений вводиться не будет. Центробанк отказался от таких мер еще 8 лет назад, и вернуться к ним не заставит даже текущее положение дел в российской экономике. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отдельно следует отметить рекордный рост акций "Мечела" (+32%) в ходе вчерашней сессии на заявлении помощника президента Андрея Белоусова о том, что руководство компании как никогда близко к заключению компромисса с кредиторами. Ранее банк ВТБ подал иск о взыскании кредита почти в три миллиарда рублей. В текущих условиях Белоусов заявляет, что значимость этого иска ВТБ не стоит преувеличивать - "это, скорее, некий технический шаг по фиксации своих интересов".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обращаем внимание на макростатистику. Сегодня день публикации индексов деловой активности в обрабатывающей промышленности (PMI). Данные показатели будут опубликованы по Франции (11:50 МСК), Германии (11:55 МСК), странам еврозоны (12:00 МСК), Великобритании (12:30 МСК) и США (18:00 МСК). Определит настроения глобальных инвесторов такие данные по рынку труда и жилья США, а именно: индикатор занятости ADP (16:15 МСК) и расходы на строительство (18:00 МСК).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>