<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-rostelekoma-gazproma-vtb-mogut-okazatsya-pod-davleniem-prognozov-minfina-po-snizheniyu-urovnya-dividendov-kompaniiy-20141001-1045/</Url>
  <Title>Акции "Ростелекома", "Газпрома", ВТБ могут оказаться под давлением прогнозов Минфина по снижению уровня дивидендов компаний</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера торги завершились разнополярным изменением основных российских индексов. Индекс ММВБ повысился на 0,2%, РТС потерял 0,22% под давлением укрепления доллара в течение дня. Основное влияние на ход торгов оказывали ожидания итогов встречи представителей ЕС, касающейся соблюдения мирного плана на Украине и вопроса санкций. Причем, рынок ожидал не решения о сокращении санкций, а, скорее, сигналов о возможных сроках этого процесса. Позитивно на ходе торгов также отразился рост на европейских площадках на ожиданиях расширения стимулирующих мер на ближайшем заседании ЕЦБ в четверг. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные акции завершили день без единой тенденции под влиянием корпоративных тем и изменений на мировых фондовых, валютных и сырьевых площадках. Акциям Газпрома оказывали поддержку ожидания начала погашения долга за российский газ со стороны Украины после прогресса в газовых переговорах в конце прошлой недели. Акции "Роснефти" и "НОВАТЭКа" также закрылись ростом на ожиданиях господдержки по поданным ранее заявкам. Стоит также отметить сильное движение вверх в акциях "Мечела", которые остро реагируют на новостной фон вокруг компании и перспектив решения ее долговых проблем. Среди лидеров роста оказались акции НЛМК после утверждения решения о выплате дивидендов в размере 0,88руб. на акцию с датой закрытия реестра для получения дивидендов 11 октября. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение дня на рынке не ожидается заметных изменений индексов в отсутствии четких сигналов. Движения будут по-прежнему определяться новостями относительно сроков пересмотра санкций и позиции ЕС по вопросу возможного сокращения санкций. Рассмотрение этого вопроса может состояться в конце октября, что может в целом поддерживать рынок в ближайшие дни. Влияние на изменение котировок акций сохранят также валютные колебания в связи с приближением заседания ЕЦБ в четверг. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня мы ожидаем сохранения вчерашнего разнонаправленного движения котировок акций. Среди корпоративных факторов поддержки актуальными останутся ожидания прогресса в газовом российско-украинском вопросе, дивидендные ожидания в акциях НЛМК, ожидание господдержки "Роснефти" и "НОВАТЭКа". В тоже время, на акции госкомпаний, таких как "Ростелеком", "Газпром", ВТБ частичное давление могут оказать прогнозы Минфина по снижению уровня дивидендов компаний.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>