<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheski-indeks-mmvb-poka-naxoditsya-nizhe-1423-punktov-soxranyaetsya-veroyatnost-ego-snizheniya-v-raiyon-1380-1400-20141001-1030/</Url>
  <Title>Технически индекс ММВБ сохраняет вероятность снижения в район 1380-1400</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;ЕС не решился на смягчение санкций в отношении России&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали отрицательную динамику в пределах 0,3%. Выходившая статистика из США не оказала поддержку фондовым индексам. Так, индекс потребительского доверия снизился в сентябре до 86 п. с 93,4 п. месяцем ранее. Аналитики ожидали показатель на уровне 92,5 п. Индекс цен на жилье в США снизился в июле на 0,5% по сравнению с предыдущим месяцем, тогда как аналитики не ожидали изменения показателя. В свою очередь европейские площадки продемонстрировали разнонаправленную динамику. Лучше выглядел французский индекс CAC, прибавив 1,33%. Выходившая статистика из европейского региона носила в основном смешанный характер. Так, инфляция в еврозоне составила в сентябре 0,3% по сравнению с августовскими значениями на уровне 0,4%. Безработица в еврозоне в августе третий месяц подряд осталась на уровне 11,5%. Аналитики, также не ожидали изменения показателя. Число безработных в Германии выросло в сентябре на 12 тыс., тогда как аналитики прогнозировали уменьшение количества безработных на 2 тыс. При этом безработица в Германии осталась на уровне 6,7% восьмой месяц подряд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российскому рынку вслед за большинством европейских площадок удалось продемонстрировать положительную динамику, несмотря на то, что ЕС оставил в силе антироссийские санкции. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,2%, закрывшись на уровне 1411,07 п. С технической точки зрения пока индекс находится ниже 1423 п. сохраняется вероятность его снижения в район 1380-1400 п. (поддержки находятся на отметках 1392 п. и 1384 п.). Соответственно сопротивлениями для индекса выступают уровни 1423 п. и 1438 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>