<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-akciiy-provel-torgi-sredy-v-poiskax-povodov-dlya-rosta-20141001-1800/</Url>
  <Title>Российский рынок акций провел торги среды в поисках поводов для роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду российский рынок торговался в небольшом плюсе, отыгрывая падение предыдущих дней. Однако во второй половине дня оптимизм пошел на убыль. Инвесторы не видят причин для продолжения роста, зато их более чем предостаточно для снижения. В первую очередь, давление оказывает общемировая тенденция - ожидание ослабления китайской экономики и глобальной экономики в целом, ужесточение монетарной политики ФРС США. Понервничать заставляет тот факт, что в ближайшее время программа стимулирующих мер от Федрезерва будет свернута, а до сих пор рынки не получили внятных ответ на свой вопрос: что последует дальше - повышение ставок или... Вот это "или" тревожит больше всего. Неопределенность перспектив - пока что глава ФРС Джанет Йеллен не сделала никаких намеков на то, как изменится вектор монетарной политики. Это отражается на динамике биржевых индикаторов. Впрочем, инвесторов в российские бумаги волнуют куда более определенные вещи: например, ситуация с "Мечелом" и АФК "Система", чьи акции на протяжении последних дней показывают чудеса роста и падения. Сегодня мы видели повышение котировок бумаг Мечела на новостях о том, что кредиторы могут урегулировать ситуацию по реструктуризации долга компании в ближайшие дни. Однако ближе к концу дня воодушевление сошло на нет, и акции "Мечела" вновь торговались в красной зоне. В ближайшее время на российских торговых площадках сохранится напряженность. Думаю, можно будет увидеть попытки отыграть хотя бы часть утраченных позиций. Ну и традиционно продолжаем следить за макроэкономической статистикой - наиболее значимые цифры будут опубликованы в пятницу (данные от Министерства труда США по безработице в сентябре).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фоменко Иван</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T18:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>