<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-dogovorennosteiy-s-kreditorami-ne-budet-akcii-mechela-mogut-vernutsya-na-uroven-v-20-rubleiy-i-nizhe-20141001-1614/</Url>
  <Title>Если договоренностей с кредиторами не будет, акции "Мечела" могут вернуться на уровень в 20 рублей и ниже</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Акции "Мечела" во время сегодняшней торговой сессии взлетели выше 20%. Ситуация с активами компании выступает наглядной иллюстрацией того, что рынок РФ живет ожиданиями: на ожидании банкротства мы видели стремительное обесценивание активов, на ожиданиях (ни договоренностей, ни фактов пока нет) договоренности кредиторов с заемщиком мы видим отскок. С технической точки зрения бумага падает уже давно. В прошлом году акции стоили около 200 рублей, сейчас в 10 раз дешевле. Третий день на графике есть "белая" свечка - 15 рублей, которые стали уровнем поддержки. Если можно в такой спекулятивной ситуации о чем-то говорить, то коридор для "Мечела" - это 20 рублей снизу и 60 рублей сверху, как технический уровень для отскока. Однако насколько здесь применима такая техника, можно рассуждать весьма условно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На отскоке наверх объемы по акциям неплохие. Они в какой-то степени сопоставимы с теми, что были в марте этого года, когда бумагу "заливали" на большом объеме. Понятно, что кто-то возвращается в акции. Возможно, те, кто вышел по 70-80 рублей из бумаг, сейчас пытаются спекулятивно заскочить назад, отыгрывая убытки. Есть, конечно, и рискованные инвесторы, те, кто в районе 15-17 рублей совершал покупки. Подчеркну, однако, что пока реальных схем договоренностей нет. Поэтому сложившаяся ситуация - ярчайший пример того, как может повести себя рынок на ожиданиях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несколько дней назад Белоусов выразил некоторую надежду, что "Мечел" не будет банкротом. По факту, опытные "медведи", те, кто был в "шорте", должны были начать фиксировать прибыль. Может быть, это и происходит. Не исключаю, что и сейчас там по акциям есть короткие позиции. Хотя основная опасность бумаги в том, что она выступает предметом залогов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Черные свечки, которые за последние две недели появились на индексе ММВБ, можно объяснить типичными "маржин-коллами". В некоторые дни было очевидно, что идет слив по ликвидным бумагам. Это как раз может быть связано и с "Мечелом", и с "Башнефтью". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;И все-таки, для рынка будет неплохо, если "Мечел" "устаканится" на каком-то уровне - 30 рублей, 40...отскочит на 60 (на первый уровень Фибоначчи). Главное, чтобы бумага остановилась, потому что сложившаяся неопределенность - это мина замедленного действия. И если сейчас акции нащупают поддержку, рынок отреагирует положительно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вхождение в капитал, то, что сегодня было озвучено со стороны кредиторов, возможно, станет единственным выходом для компании. До этого звучали варианты распила "Мечела" по частям. Но, судя по всему, такой вариант не рассматривается. Не исключено, что если и сейчас сорвется договоренность, бумага опять может вернуться на 20 рублей или ниже. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Труняев Алексей</Author>
  <Company> АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T16:14:00</PublishDate>
</LoadedArticle>