<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-rubl-vryad-li-smozhet-vosstanovitsya-posle-vcherashnego-potryaseniya-20141001-1055/</Url>
  <Title>Сегодня рубль вряд ли сможет восстановиться после вчерашнего потрясения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль довольно бурно отреагировал на новость о возможном введении Capital Control со стороны Банка России&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на локальном валютном рынке в первой половине дня проходили относительно спокойно. Рубль пытался отыграть потерянные в понедельник уровни. При этом инвесторы находились в ожидании решения ЕС относительно пересмотра введенных ранее санкций. Можно отметить, что участники рынка скептически относились к возможности смягчения санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очередная фаза укрепления доллара на глобальных валютных площадках не позволила рублю продемонстрировать сильное укрепление относительно американской валюты. Тем не менее, стоимость бивалютной корзины при этом снижалась за счет компоненты евро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новость о сохранении санкций со стороны ЕС практически не отразились на ходе торгов. В тоже время появление на рынке слуха о возможном введении со стороны Банка России Capital Control вызвала сильное движение. После появления данной информации курс доллара на время преодолел отметку 39,68 руб., а стоимость бивалютной корзины 44,44 руб. - что превышает верхнюю границу операционного интервала ЦБ. Позднее регулятор на официальном сайте опубликовал опровержение, что немного охолодило рынок. Интрига заключается в том, выходил ли вчера при достижении рублем максимальных уровней ЦБ с валютными интервенциями или нет?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке по завершению налогового периода ситуация выглядит вполне комфортно - уровень ликвидности выше 1,5 млрд руб., ставки не существенно превышают ключевую ставку. При этом можно отметить, что вчерашнее снижение лимита на еженедельном РЕПО ЦБ на 470 млрд руб. привело к росту ставки по итогам аукциона до уровня 8,3%. Кроме того, по итогам сегодняшних расчетов следует ожидать снижение объемов ликвидности в банковской системе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рубль вряд ли сможет восстановиться после вчерашнего потрясения. При этом вечернее снижение котировок нефти лишь усилит давление на национальную валюту. Ожидаем увидеть очередные попытки бивалютной корзины достичь уровня 44,4 руб.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>