<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ne-isklyucheno-chto-bank-rossii-uzhe-v-blizhaiyshie-sessii-nachnet-pokupat-rubl-20141001-1300/</Url>
  <Title>Не исключено, что Банк России уже в ближайшие сессии начнет покупать рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций во вторник предпринял неуверенную попытку роста. Однако в конце дня под влиянием слухов с валютного рынка произошло снижение курса акций банков, что фактически оставило уровень индексов рынка на предыдущем уровне: ММВБ (1411, +0.20%), РТС (1123, -0.22%). Торговый оборот вырос до Р35.0 млрд. Лидеры роста: Polymetal Int (+4.39%, Р329.00), "Мечел"-об (+32.26%, Р24.60), "Мечел"-пр (+40.19%, Р13.29). Лидеры снижения: "СургутНГ"-пр (-3.09%, Р27.30), ВТБ (-3.08%, Р0.03804), "Сбербанк"-об (-1.54%, Р75.52). Сегодня рынок акций открылся снижением на 0.20% по индексу ММВБ, но сразу стал расти. Возможна новая попытка технического роста рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль обновляет исторические минимумы против доллара. Причины все те же - завершение налогового периода, слабость рынка сырья, нестабильность на востоке Украины и потерянные надежды на скорое смягчение санкций. Во вторник дипломаты ЕС решили оставить санкции неизменными, впрочем, рынок не сильно отреагировал на это решение. Более болезненными стали спекуляции вокруг слухов относительно того, что ЦБ разрабатывает механизмы контролирования движения капитала при усилении оттока капитала из России. ЦБ развеял эти слухи, но осадок остался. Не исключено, что регулятор уже в ближайшие сессии начнет покупать рубль. Это может заметно замедлить снижение российской валюты, хотя отметка 40 рублей за доллар может быть достигнута.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоимость нефтяных контрактов ощутимо упала. Формальным поводом для снижения котировок стали статистика по PMI, потребительскому доверию и данные о росте запасов нефти в США. Помимо этого отчет МЭА и общее состояние рынка продолжают отражать устойчивое предложение, при этом рост спроса замедляется. США вот-вот станут лидерами по производству "черного золота", обогнав после многих лет по этому показателю страны MENA. Доллар остается на максимумах довлея на сырьевыми активами. Сегодня контракты частично восстанавливают вчерашние потери (+0.5%). Не исключено, что для Brent новой целью станет отметка $93/bbl.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>