<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/opredelennuyu-podderzhku-rynku-rf-okazyvayut-vyshedshie-dannye-po-delovoiy-aktivnosti-v-obrabatyvayushix-otraslyax-rossii-20141001-1542/</Url>
  <Title>Определенную поддержку рынку РФ оказывают вышедшие данные по деловой активности в обрабатывающих отраслях России</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российские индексы сегодня показывают небольшой рост. На 15:30 индекс ММВБ прибавляет 0.5%. Некоторую поддержку рынку оказывают вышедшие данные по деловой активности в обрабатывающих отраслях России (в сентябре показатель составил 50.4 пунктов - в отрасли наблюдался рост) и вчерашнее опровержение Центробанка сообщения Bloomberg о возможном сценарии ограничения на движение капитала. ЦБ заявил также, что проведет расследование по факту манипуляции рынком. Опровержение - это конечно хорошо, но не бывает дыма без огня. Мы следим за развитием ситуации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Восстановление котировок "Мечела" (MTLR RM, +21%) продолжается. Московская биржа сегодня даже приостанавливала торги по этой бумаге. После заявлений Андрея Костина стало понятно, что самого негативного сценария (банкротства) в любом случае не будет. Наиболее вероятный сценарий - конвертация долгов компании в акции. При этом банки настаивают на получении суммарного контрольного пакета (75%), при этом доля Игоря Зюзина снизиться до 10%. При этом, чтобы избежать санкций госбанки рефинансируют долги "Мечела" перед западными банками. Ведь после вхождения ВТБ, "Сбербанка" и "Газпромбанка" в капитал "Мечела", он будет аффилирован с ними и также может попасть под санкции. Против сценария конвертации долгов в акции выступает глава "Мечела" Игорь Зюзин. Он предлагает вариант реструктуризации долгов по невысокой ставке с возможностью гасить тело кредитов. Мы ожидаем, что переговоры придут к консенсусу в ближайшие дни. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "СТС Медиа" (CTCM NASDAQ, -23%) находятся под давлением. На прошлой неделе Госдума приняла законопроект, ограничивающий иностранное участие в российских СМИ. Законопроект от ЛДПР, "Справедливой России" и КПРФ носит политический характер, но сильный удар он нанёс по компании, владеющей развлекательными каналами. 38% "СТС Медиа" принадлежит шведской Modern Times Group, ещё 25% через кипрский Telcrest Investments Limited контролируют структуры банка "Россия" Юрия Ковальчука. В последние дни в "СТС Медиа" прошло несколько заседаний совета директоров, а вчера компания в пресс-релизе заявила, что закон "может значительно повлиять на организационную структуру и акционеров компании". Это может означать негативный вариант - шведские акционеры решили выйти из капитала компании, либо выделение вещательного бизнеса.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T15:42:00</PublishDate>
</LoadedArticle>