<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/proxozhdenie-indeksom-mmvb-otmetki-1385-punkta-otkroet-medvedyam-novye-prostory-dlya-dalneiyshego-dvizheniya-vniz-20141001-1015/</Url>
  <Title>Прохождение индексом ММВБ отметки 1385 пункта откроет "медведям" новые просторы для дальнейшего движения вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник индекс ММВБ продемонстрировал коррекционный рост после непрерывного снижения с конца прошлой недели. По итогам встречи послов ЕС, было принято решение о сохранении санкций в отношении РФ. В лидерах роста второй день подряд оказались акции Мечела на фоне сообщений о достижении компромисса с кредиторами металлургической компании. Во второй половине дня наблюдалось резкое снижение индексов и укрепление курса американского доллара после выхода сообщений в СМИ о том, что ЦБ РФ обсуждает возможность ввода ограничений на движение капитала. Курс американского доллара к рублю вырос в моменте на 15 копеек до 39,85 $/руб, обновив исторические максимумы. В дальнейшем данная новость была опровергнута представителями ЦБ. По итогам дня индекс ММВБ вырос 0,2%, завершив торги на отметке 1411 пунктов. Объем совершенных сделок с акциями, включёнными в расчёте индекса ММВБ вырос на 20% по сравнению со средними значениями за последнюю неделю и составил 34 млрд руб. Индекс РТС снизился во вторник на фоне ослабления курса рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед началом новой торговой сессии складывается негативный внешний фон. Стоимость барреля марки Brent опустилась до новых годовых минимумов до отметки $95 на фоне сообщений, что Саудовская Аравия резко сократила добычу нефти в августе. По данным API запасы нефти за минувшую неделю снизились на 460 тыс барр. Курс американского доллара растёт к основным валютам до 86 пунктов. Фондовые индексы стран АТР завершают торговую сессию среды разнонаправленно. Растут лишь китайские индексы на фоне повышения индекса PMI в сентябре до 51,1 пункта, что оказалось чуть лучше ожиданий рынка. Согласно отчёту HSBC, индекс деловой активности PMI в производственной сфере вырос до 50,4, что оказалось выше ожиданий консенсуса. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы возвращаемся к анализу индекса ММВБ, который стойко держался на фоне индекса РТС (если индекс РТС потерял чуть менее 6%, то ММВБ ограничился 2% падением). Несмотря на это, умеренное движение вниз вывело индекс ММВБ за пределы растущего диапазона (см. иллюстрацию). Мы считаем, что прохождение отметки 1385 пункта откроет перед "медведями" новые просторы для дальнейшего движения вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Переходить от продаж к покупкам, как нам кажется, сегодня стоит только в случае возвращение индекса в фарватер ранее покинутого диапазона и(или) закрытия выше 1450 пункта.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Союнов Гельды</Author>
  <Company> Альфа-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>