<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/normalizacii-situacii-s-valyutnoiy-likvidnostyu-v-usloviyax-tekusheiy-nestabilnosti-ozhidat-ne-stoit-20141001-1400/</Url>
  <Title>Нормализации ситуации с валютной ликвидностью в условиях текущей нестабильности ожидать не стоит</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютный рынок встретился с "непредвиденной" ситуацией. Сообщение новостной ленты Bloomberg о "наложении ограничений на движение капитала в случае ускорения его оттока" буквально взорвало рынок. Бивалютная корзина моментально отреагировала ростом за пределы интервенционной границы - 44.46, а доллар США обновил отметку 39.80. Банк России, очевидно, оказался не готов к подобной ситуации - интервенции по продаже валюты за пределами отметки по итогам дня так и не были зафиксированы, а опровержение сообщения последовало лишь спустя полтора часа. Вероятно, подобный случай повлечет разбирательство и поиск ответственных за комментарий "официальных лиц", тем не менее, репутация рубля так и не была восстановлена. Корзина в моменте осваивает диапазон 44.30-44.40, а доллар США из-за укрепления на мировом рынке пытается закрепиться вблизи 39.70.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не добавляет оптимизма и тот факт, что инструмент банка России по продаже долларов с обратным выкупом, анонсированный 17 сентября, все же оказался задействованным. По итогам вторника через него было привлечено $581 млн на условиях поставки "сегодня-завтра", в результате чего дневная ставка NDF упала почти на 130 бп до 6.50%. В контексте того, что ЕС не пересмотрел набор наложенных на Россию санкций, а переговоры по украинскому газовому контракту (и условиям договора об экономической ассоциации с ЕС), вероятно, поставлены под угрозу мы не ожидаем быстрого изменения фона для роста ставок NDF, то есть нормализации ситуации с валютной ликвидностью. Это в свою очередь может сохранить давление на рубль.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>