<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-cen-na-neft-negativno-otrazitsya-na-akciyax-neftyanyx-kompaniiy-20141001-1035/</Url>
  <Title>Снижение цен на нефть негативно отразится на акциях российских нефтяных компаний</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник торги на американском рынке акций завершились сдержанным снижением ключевых индексов (S&amp;P -0,28%). Уже не сколько дней к ряду участники рынка на Уолл-стрит не могут определиться с направлением дальнейшего движения индексов. Сентябрь индекс S&amp;P-500 завершил снижением на 1,55%, из-за этого квартальный прирост индекса составил всего 0,61%. Довольно слабая статистика, выходившая во вторник, не оказала серьезного влияния на настроения биржевых игроков. В сентябре индекс деловой активности Chicago PMI упал до 60,5 п. с 64,3 п. месяцем ранее. Индекс потребительского доверия обвалился до 86 п., против прогноза 92,5 п. Поскольку 30 сентября завершался 4-й квартал, а он не принес плохих результатов, инвесторы постарались не делать быстрых выводов из поступающих новостей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от фондового рынка, сводный ценовой индекс сырьевых товаров завершил сентябрь на минимальных отметках с февраля этого года. Особенно сильно пострадали от снижения цены на нефть. Котировки Brent рухнули в конце сентября до минимальных двухлетних отметок ($94,75/барр). Тенденцию на снижение котировок поддерживает последняя статистика из ЕС, свидетельствующая об ухудшение потребительской и деловой уверенности. Цены на сырье, номинированные в долларах США, получают дополнительную слабость за счет укрепления курса американской валюты. Индекс доллара (DXY 86,05) показывает в начале этой осени самый стремительный рост с 2010 года. Остановку укрепления индекса DXY стоит ждать в районе 86,30-86,60.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду открытие торгов на российском рынке акций пройдет в умеренно негативной зоне. Накануне индекс ММВБ не показал яркой динамики (+0,2%). На этой неделе минимальная точка по индексу зафиксирована на 1405 п. Поскольку на западных фондовых биржах в последние дни не было сильных ценовых движений, основное внимание местных игроков будет приковано к рынку нефти. Сводный индекс американских нефтяных компаний (XOI Index) вчера просел на 1,2%, показав худшую динамику среди остальных секторов рынка из-за обвала цен на энергоносители. Этот фактор сегодня должен также негативно повлиять на котировки наших нефтяных компаний. В числе возможных кандидатов на активное снижение - акции "ЛУКОЙЛа" (цель - 1950 руб) и "Сургутнефтегаза" (цель - 25,6 руб.). Абсолютным лидером роста во вторник стали акции "Мечела" (+32%). Вокруг этой компании продолжаются информационные игры в части компромисса между владельцем компании и ее кредиторами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине дня ждем публикации блока статистики из США по индикатору рынка занятости от ADP за сентябрь и производственному индексу ISM. Эта статистика может изменить настрой на валютном рынке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>