<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-akciyax-tatnefti-prodolzhaetsya-sentyabrskaya-korrekciya-ot-istoricheskogo-maksimuma-v-raiyone-248-rubleiy-20141001-1200/</Url>
  <Title>В акциях "Татнефти" продолжается сентябрьская коррекция от исторического максимума в районе 248 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Татнефть".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине прошлого года протестировали исторические максимумы в районе 225 р. После этого началась коррекция, была остановлена на поддержке 180 р. Образовался боковой канал. В течение этого одновременно стал формироваться растущий канал, который вышел из бокового летом этого года. В сентябре обновили исторический максимум, и пока идет коррекция. Но выглядит она вяло, и, скорее всего, в зоне 225 - 230 р. появится сильная поддержка. К этому времени приблизится нижняя граница растущего канала, и может получиться сильный узел поддержки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news011014-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного снижения в марте до 180 р. бумага стала расти. До июля сформировался растущий канал. В конце июля-начале августа бумага выходит из канала вниз. Сработала долгосрочная поддержка на 210 р. Цена отскочила, "быки" смогли развить отскок и завести бумагу обратно в канал. На второй волне роста цена обновляет локальный максимум в канале. Даже были попытки выхода из канала вверх. Первая коррекция дошла до нижней границы. Отскок не смог преодолеть локальный максимум, и цена опять стала снижаться. Возможно, "медведи" дотянут до нижней границы еще раз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news011014-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжается сентябрьская коррекция от исторического максимума в районе 248 р. Пока видна поддержка на 230 р. и сопротивление на 240 р. В третьей декаде преобладает боковое движение в обозначенных границах. Так же есть влияние наклонного сопротивления месяца. Последние три дня цена снижается в канале. На подходе тест на пробой поддержки 230 р. Здесь могут подключиться среднесрочные уровни. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news011014-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. "НОВАТЭК".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для короткой позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В середине сентября бумага обновила максимум того же месяца в районе 415 р. Следует коррекция, которую остановили на круглой поддержке 400 р. Отскок. Максимум вчерашних торгов совпадает с уровнем предпоследнего максимума в районе 412 р. От него идет сильный внутридневной откат. К концу дня бумага так и не смогла подняться к максимуму еще раз. Если это вершина в текущем отскоке прошлых торгов, то цена вполне может пойти на вторую волну снижения, формируя двухволновый "зигзаг". Если так будет, тогда можем увидеть локальный минимум ниже 400 р. А это уже интересно для продажи. Позицию можно открыть на &lt;b&gt;фьючерсе&lt;/b&gt; на данный актив. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news011014-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;короткой позиции&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Продажа в зоне 406.5 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 394 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих "стопов",&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 412.6 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал отменяется, когда цена закрепляется выше уровня 412 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>