<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-torgi-sredy-v-koridore-1410-1430-punktov-20141001-0957/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет торги среды в коридоре 1410-1430 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии вторника ММВБ закрылся на уровне 1415,76 пункта, укрепившись на 0,53%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 34,3 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок всю торговую сессию провел в рамках "боковика". Очевидно новых и интересных торговых идей не появилось. Саммит ЕС прошел ожидаемо сдержанно - Старый Свет решил оставить списки антироссийских санкций в их прежнем виде, не меняя ни объемы, ни направления. Инвесторы во второй половине дня внимательно следили за состоянием курса рубля, который резко ослаб в паре с долларом США и отправился к уровню в 39,89 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все дело в политике Центробанка и его созерцательном подходе. После не получивших подтверждения сообщений Bloomberg о вероятных введениях ограничений на движение капитала в России регулятор был вынужден вмешаться в ход торгов и стабилизировать курс "россиянина". В официальных документах ЦБ РФ, впрочем, до сих пор нет данных об объемах проведенной интервенции, а участники рынка оценивают ее по-разному, отличаясь в показателях в десятки раз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Теперь будет очень важно получить разъяснения ЦБ относительно интервенций. Был ли это единичный вынужденный шаг, или регулятор будет вмешиваться в ход торгов по мере наличия веских поводов. Пара доллар/рубль проторгуется в диапазоне 39,55-39,85 руб., но дорога к цели в 40 руб. все так же открыта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ожидается достаточно спокойный день. Индекс ММВБ проведет торги среды в коридоре 1410-1430 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>