<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/obshiiy-fon-dlya-rossiiyskogo-rynka-v-nachale-dnya-segodnya-skladyvaetsya-umerenno-negativnym-20141001-0915/</Url>
  <Title>Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается умеренно негативным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций завершил квартал всплеском волатильности&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций завершил третий квартал при повышенном уровне рыночной волатильности, вызвавшей существенные движения котировок в ряде бумаг на корпоративных новостях. Вместе с тем ранее присутствовавшие на рынке ожидания относительно смягчения Евросоюзом (ЕС) санкций в отношении России вчера развеял Комитет постоянных представителей стран ЕС, не нашедший оснований менять что-либо в сложившейся ситуации. При этом Комитет отметил "обнадеживающие моменты" в развитии мирного урегулирования кризиса и может вновь вернуться к рассмотрению этого вопроса позднее в октябре. Добавили волатильности российскому рынку цены на нефть Brent, которые вчера пробили поддержку на уровне в 96 долл./барр. и завершили квартал на минимальном уровне за последние 2 года. Рост поставок нефти на фоне снижающихся темпов роста мировой экономики и укрепляющегося на международном валютном рынке доллара США подпитывают нисходящую тенденцию в динамике цен на "черное золото".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций во вторник не показал единой динамики (индекс ММВБ +0,2%, индекс РТС -0,2%). При этом количество выросших в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось примерно в 1,7 раза больше числа снизившихся. В отраслевом спектре фаворитом роста вчера оказался индекс металлургического сектора, прибавивший 2,1% благодаря росту котировок акций Мечела (+32,3%), Polymetal (+4,4%) и РусАЛа (+4,3%). Наибольшим снижением по итогам дня из числа бумаг, входящих в состав индекса ММВБ, выделились обыкновенные акции ПИКа (-3,1%), ЛСР (-2,4%) и привилегированные акции Сургутнефтегаза (-3,1%). Падение котировок акций ВТБ (-3,1%), Банка Москвы (-3,1%) и Сбербанка (-1,5%) сделало вчера аутсайдером индекс финансового сектора, потерявший за день около 1%. В техническом плане индекс ММВБ вчера опустился в район 4-х недельных минимумов, где нашел поддержку на подступах к психологической отметке 1400 пунктов. Последовавшая затем попытка индекса ММВБ частично отыграть потери, понесенные им в начале недели, особого успеха не имела. К закрытию индекс ММВБ вернулся на уровень открытия, практически полностью нивелировав весь тот прирост, который отмечался в середине дне. С учетом ощутимо выросших оборотов торгов это говорит о сохраняющемся на российском рынке акций давлении продаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается умеренно негативным. Фьючерсы на фондовые индексы США снижаются. Азиатские рынки не показывают единой динамики. Цены на нефть Brent теперь колеблются в районе отметки $95 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть с понижением индекса ММВБ примерно на 0,3%, предполагая, что в дальнейшем этот фондовый индикатор может вновь протестировать на прочность поддержку, располагающуюся в районе отметки в 1400 пунктов. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по индексам деловой активности в промышленности Китая, России, Франции, Германии, еврозоны, Великобритании и США, изменению числа занятых от ADP и расходам на строительство в США. Московская Биржа изменит порядок установления шага цены для 332 акций и депозитарных расписок на акции, за исключением 10 наиболее ликвидных акций. Совет директоров Роснефти планирует рассмотреть подготовку стратегии компании и долгосрочной программы развития.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>