<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-posledniiy-mesyac-na-kurs-rublya-negativno-vliyaet-novyiy-globalnyiy-ottok-likvidnosti-s-rynkov-razvivayushixsya-stran-20141001-1140/</Url>
  <Title>В последний месяц на курс рубля негативно влияет новый глобальный отток ликвидности с рынков развивающихся стран</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Падение рубля вчера не остановилось, и в результате по итогам дня курс бивалютной "корзины" вплотную подобрался к верхней границе коридора ЦБ. Судя по всему, вчера ЦБ приступил к интервенциям, поскольку "корзина" кратковременно превышала уровень 44,40, выше которого ЦБ должен был продавать валюту. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В дополнение к действующим факторам вчера добавил нервозности слух о том, что ЦБ рассматривает возможность введения временных ограничений на движение капитала - об этом сообщили два источника Bloomberg. Агентство пишет, что мера рассматривается как превентивная и будет использоваться только в случае резкого увеличения чистого оттока капитала, сообщили источники на условиях анонимности, поскольку решение пока не принято. Источники не указали уровень оттока, при котором могут быть введены ограничения, или возможную дату, сообщив, что ЦБ изучает все возможные сценарии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Это сообщение оказало существенное давление на рубль, после чего последовала реакция российского ЦБ. Было опубликовано сообщение, что каких-либо ограничений на трансграничное движение капитала не рассматривается. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера в Брюсселе состоялась встреча постоянных представителей стран ЕС в Брюсселе. По ее итогам в действующие против России санкции отменены не были, и дипломаты сообщили, что вопрос о смягчении санкций даже не рассматривался. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена на нефть Brent, которая всю прошлую неделю оставалась на уровне $97, вчера ощутимо снизилась до $94,7, что вызывает опасения, что тренд на снижение нефтяных котировок продолжается. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валюты других развивающихся и сырьевых стран вчера показали разнонаправленную динамику, но большая их часть снизилась. В последний месяц на курс рубля негативно влияет новый отток глобальной ликвидности с рынков развивающихся стран, который не обходит стороной и Россию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре же предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T11:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>