<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rossiiyskogo-fondovogo-rynka-ozhidaetsya-s-gepom-vniz-20141001-0950/</Url>
  <Title>Открытие российского фондового рынка ожидается с "гэпом" вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился умеренно-негативный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вниз;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- На заседании Евросоюза вопрос снятия санкций был перенесён на более поздний срок в связи с ситуацией на Украине. ЕС вернётся к этому вопросу на саммите 23-24 октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост во вторник в первой половине дня сменился снижением во второй. По итогам торгового дня индекс РТС снизился на 0.2% до 1123.72 пункта, а индекс ММВБ подрос на 0.2% до 1411.97 пункта. На заседании Евросоюза вопрос снятия санкций с России был перенесён на более поздний срок в связи с ситуацией на Украине. ЕС вернётся к этому вопросу на саммите 23-24 октября. Тем временем, информационная война продолжается. Агентство Bloomberg со ссылкой на неназваные источники сообщило, что Центробанком обсуждается сценарий ограничения на движение капитала на фоне усиления оттока капитала из России. Рынок резко прореагировал на эту новость (т.к. фактически она означала бы признание регулятором утраты контроля над ситуацией), но в дальнейшем сам ЦБ опроверг эту информацию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Мечела" (MTLR RM, +32%) за два дня почти полностью отыграли 60% снижение на прошлой неделе. Мы не владеем инсайдом и не рекомендуем заниматься спекуляциями по это бумаге. Но, судя по всему, в ближайшее время переговоры между Игорем Зюзиным и банками-кредиторами после вмешательства государства пошли более плодотворно. Вероятно, сценарий банкротства "Мечела" отменяется. Из двух сценариев - конвертация долгов компании в акции и получение адресной господдержки первый более вероятен, а второй более благоприятен для Зюзина и миноритарных акционеров "Мечела".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Демонстрируют отскок также перепроданные "Башнефть" (BANE RM, +3%) и АФК "Система" (AFKS RM, +3.5%). Отметим также спрос на акции компаний, которые в ближайшее время произведут закрытие реестра под полугодовые дивидендные выплаты. Это "Газпром нефть" (17 октября, дивиденд 4.62 рубля, доходность 3.3%), "Магнит" (10 октября, дивиденд 78.3 рубля, доходность 0.8%), НЛМК (11 октября, дивиденд 0.88 рубля, доходность 1.5%). Также скоро отсечка у МТС (14 октября, дивиденд 6.2 рубля, доходность 2.3%), но пока торги этой бумагой на Московской бирже приостановлены &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно-негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно (китайские биржи сегодня не работают в связи с национальным праздником). Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается на 0.07%, а фьючерс на Brent растёт на 0.5%. Мы ожидаем открытия рынка с "гэпом" вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим советы директоров "Роснефти" (будет рассмотрен вопрос стратегии до 2030 года), "Мостотреста" и "Татнефти". Владимир Путин проведёт заседание совета безопасности в Кремле.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>