<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/inflyaciya-v-2014-godu-mozhet-dostich-urovnya-8-3-eto-oznachaet-chto-stavki-cb-rf-mogut-byt-povysheny-eshe-raz-na-25-b-p-20141001-1655/</Url>
  <Title>Инфляция в 2014 году может достичь уровня 8,3%, это означает, что ставки ЦБ РФ могут быть повышены еще раз на 25 б.п</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В сентябре курс российской валюты продолжил падение. Причинами этого стали как локальные российские факторы, так и тенденции на внешних рынках. Одним из ключевых событий в этом месяце стало усиление санкций США и Евросоюза, которые еще сильнее ограничили доступ российских компаний на западный рынок капитала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из глобальных тенденций нельзя не отметить цены на нефть, которые продолжают снижаться уже в течение трех месяцев и в настоящий момент достигли минимума за два года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В дополнение к этому опять наблюдается глобальный отток ликвидности из валют развивающихся стран и этот тренд не обходит стороной и Россию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш прежний прогноз курса доллара на конец года (37,8 рублей за доллар) реализовался раньше времени. На наш взгляд в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре же предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского (и в 4 раза выше, чем в октябре или ноябре), это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Запрет на ввоз продовольственных товаров из США, ЕС, Канады, Австралии и Норвегии привел к тому, что инфляцию уже ускорилась до 7,9% год к году. Наш прогноз на конец года остается прежним - 8,3% YoY.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На последнем сентябрьском заседании ЦБ РФ регулятор не повысил Ключевую ставку, однако тот факт, что тренд по инфляции продолжает показывать ускорение свидетельствует о сохранении опасности еще одного повышения ставок ЦБ РФ до конца года. На сегодняшний день мы прогнозируем инфляцию в 2014 году на уровне 8,3%, это означает, что ставки ЦБ РФ могут быть повышены еще раз на 25 б.п. Тем не менее, на данный момент цикл повышения ставок выглядит близким к своему окончанию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом стоит отметить, что несмотря на то, что потенциал роста регулируемых ЦБ РФ весьма ограничен, рынок пока находится под влиянием уже произведенных в этом году повышений Ключевой ставки на 2,5%. И это влияние будет сохраняться до конца года, в связи с чем можно ожидать умеренного роста ставок по кредитам и депозитам банков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T16:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>