<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-mechelu-udastsya-dogovoritsya-s-bankami-po-povodu-restrukturizacii-kreditov-akcii-kompanii-mogut-sushestvenno-vyrasti-20141001-1735/</Url>
  <Title>Если "Мечелу" удастся договориться с банками по поводу реструктуризации кредитов, акции компании могут существенно вырасти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На сегодняшних торгах пристальное внимание игроков уделяется акциям "Мечела", которые как несколько сессий подряд падали на десятки процентов, так уже третью торговую сессию и подрастают. Безусловно, это связано с информационными поводами, которые касаются непосредственно этой компании. Падение началось с момента разговора главы ВТБ Андрея Костина с президентом России. Рост начался с высказывания того же г-на Костина о том, что ВТБ может договориться с "Мечелом" по выданному кредиту. Поэтому мы наблюдаем такую бурную динамику по этим акциям. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;У обыкновенных акций "Мечела" был проторгованный уровень - диапазон 34-40, в котором он колебался с февраля текущего года до начала существенного снижения в прошлом месяце. Я думаю, что он должен вернуться в этот диапазон. Более того, я не исключаю, что если "Мечелу" удастся договориться с крупными российскими банками - ВТБ, "Сбербанком" и "Газпромбанком" по поводу реструктуризации кредитов, либо их пролонгации, акции компании могут показать и более существенный рост. Курс обыкновенных акций "Мечела" испытал несколько существенных снижений. Бумаги очень долго колебались в районе 100 рублей за акцию осенью прошлого года. В середине ноября был первый скачок вниз - со 100 рублей до 70 на фоне возникших у компании сложностей с кредиторами. Второй скачок по аналогичной причине был в феврале. То есть вот такими "ступеньками" курсовая стоимость акций "Мечела" снижалась. Поэтому я не исключаю, что первым шагом будет их возвращение в диапазон 34-40, это без дополнительных новостей. Если появятся новости о том, что "Мечелу" все-таки удалось договориться с нашими крупными банками, то я не исключаю дальнейшего повышения стоимости акций "Мечела" до 70 рублей. Таким образом, существует потенциал роста более чем в 2 раза от текущих котировок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается остальных бумаг, то я на данный момент с колебаниями, но превалирует боковая динамика, мы не можем ни расти, ни падать. Мы, безусловно, смотрим на динамику курса доллара к рублю, который существенно увеличился за последние торговые сессии. Доллар уверенно растет уже месяца 1,5, скорость его роста увеличилась, поэтому внимание игроков приковано и к торгам на валютной сессии. Что касается дальнейшей динамики, я могу предположить, что наш рынок акций не будет падать в ближайшие торговые сессии. Насколько он подрастет - будет зависеть от новостного фона, в том числе и по ситуации вокруг Украины, где началась некоторая стабилизация. Безусловно, мы будем оглядываться на другие фондовые рынки - западноевропейские, азиатские. Что касается последних, мы будем пристально следить за развитием ситуации в Гонконге, потому что это может отразиться на фондовых индексах материкового Китая и других стран юго-восточной Азии. Тем не менее, могу предположить, что рынок РФ не будет падать, его динамика будет либо нейтральной, либо слабо-позитивной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наряду с "Мечелом" вторая акция, которую можно выделить, - АФК "Система", которая реагирует на новости, поступающие по ходу следствия над главой компании Владимиром Евтушенковым. Поскольку на данный момент Мосгорсудом принято решение о том, чтоб оставить Евтушенкова под домашним арестом до первых чисел ноября, я думаю, что до этого момента акции АФК "Система" не смогут отыграть то существенное снижение, которое мы наблюдали в течение сентября. Пока информационных поводов не будет, эти акции будут совершать колебания на достигнутых уровнях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В "голубых фишках" также не ожидается снижения в ближайшее время. Негативное воздействие возможно со стороны продолжающегося снижения цен на нефть. Тем не менее, я думаю, что это не должно в ближайшее время негативно сказаться на динамике курсовой стоимости акций российского топливно-энергетического комплекса. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Саттаров Айрат</Author>
  <Company> ЗАО Евротрейд-Управление активами</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T17:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>