<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-diapazon-1400-1450-punktov-po-mmvb-ostaetsya-aktualnym-no-probitie-ego-nizhneiy-granicy-vozmozhno-v-lyuboiy-moment-20141001-1320/</Url>
  <Title>Пока диапазон 1400-1450 пунктов по ММВБ остается актуальным, но пробитие его нижней границы возможно в любой момент</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Надежды на скорую отмену санкций со стороны ЕС в отношении России не оправдались - глава Европейского Совета г-н Ван Ромпей недвусмысленно дал понять, что процесс отмены санкций - процесс долгий. Инвесторы поняли, что вначале должен истечь срок первого этапа санкций, после чего уже можно будет говорить и о возможной отмене. Хорошей возможностью для этого станет площадка ближайшего саммита ЕС, который пройдет 23-24 октября. Тогда, возможно, европейский чиновники вдруг поймут, что "исторический момент" настал, ситуация на Юго-востоке Украины постепенно стабилизируется, и санкции можно начать частично отменять. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, некоторым фактором дестабилизации ситуации могут стать запланированные на 2 ноября выборы в парламент вновь созданной республики "Новороссии", поскольку различные провокации, как преддверии этих выборов, так и после их проведения - видимо, вещь крайне прогнозируемая. Тем не менее, хочется верить, что до открытых ожесточенных боевых противостояний уже не дойдет, а среди жертв будут числиться только памятники. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме украинской тематики рынок, конечно, волнует ситуация по валютной паре доллар/рубль, по которой вчера мы увидели взлет аж до 39,9 рублей за доллар на фоне появившихся слухов о том, что ЦБ якобы планирует ввести временные ограничения на трансграничные движения капитала. Видимо, слух был настолько сильным и "облетел" такое количество желающих поверить в него, что регулятор даже был вынужден на официальном сайте опровергнуть подобные инсинуации. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, хотя небольшое укрепление рубля после этого и произошло, говорить о стабилизации ситуации очень рано - по-прежнему крайне мощный рост доллара практически ко всем мировым валютам вкупе со снижающими ценами на сырье не дают поводов расслабиться. Спекулятивная составляющая из нефтяных цен продолжает медленно, но верно уходить, что не может не отражаться на настроениях участников рынка. Напомним, что самый пессимистичный сценарий Минэкономразвития предполагает уровень в 42,8 рублей за доллар в том случае, если цена за баррель Brent преодолеет вниз уровень в $91 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В завершении хочется добавить, что пока технически большой диапазон 1400-1450 пунктов по ММВБ остается актуальным, но пробитие нижней границы возможно в любой момент, поскольку цены на сырье номинированы в долларах США, а укрепление курса американской валюты только подстегивает спекулянтов продавать нефтяные фьючерсы.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>