<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/klyuchevoiy-makronegativ-dnya-dlya-rynka-rf-novye-minimumy-po-neftyanym-kotirovkam-20141001-0944/</Url>
  <Title>Ключевой макронегатив дня для рынка РФ - новые минимумы по нефтяным котировкам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,2% до 1411,07 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 0,22% до отметки 1123,72 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре упал на 0,65% до 1104,7 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторник, если судить по итогам торгов, был спокойным, но это отнюдь не так. Натиск "медведей" стал слабее, в том числе и по рублю, т.к. бивалютная корзина торговалась вблизи верхней границы. Ключевой новостью стало появление на рынке слухов о том, что ЦБ РФ думает над введением валютного контроля - буквально за пару минут обвалились как фондовые индексы, так и отечественная валюта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В это время продолжали "зажигать" акции "Мечела" (АО +32,26%, АП +40,19%), показавшие выдающиеся темпы роста в течение двух дней. Единственная проблема покупателей этого актива - очень уж сложно здесь было поймать "дно", а вход выше минимальных цен сильно снижает общую доходность сделки, ведь усредняться на кредитные средства по бумагам компании, которая может падать в день на 40%, опасно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста также снова были бумаги НЛМК (+2,49%) и РДР "Русала" (+4,33%). Слабее рынка выглядели акции ГК "ПИК" (-3,14%) и ЛСР (-2,4%). Первые две компании уже давно выглядят существенно лучше "широкого" индекса, а по ритейлерам, думаю, мы наблюдаем обширную техническую коррекцию, которую можно будет использовать для наращивания длинных позиций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевой макронегатив дня - новые минимумы по нефтяным котировкам. Баррель марки Brent сейчас стоит чуть больше $95. Чем ниже рыночные цены, тем больше должно быть беспокойства в нашем правительстве - противопоставить что-то этому фактору будет очень сложно. Ждем реакции ОПЕК - текущая цена уже формирует риски для Саудовской Аравии. Также стоит отметить продолжение беспорядков в Гонконге, что оказывает негативное влияние на акции компаний Азиатско-тихоокеанского региона. Тем не менее, индекс Shanghai Comp., демонстрирующий динамику торгов акциями на материковой части КНР, практически не реагирует на ситуацию в Гонконге - видимо, инвесторы считают, что эта локальная напряженность скоро будет снята. Сегодня в Китае праздник - День образования, так что фондовые биржи закрыты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Четверг будет богат на макроэкономическую статистику, но в текущих условиях главное - данные по запасам нефти в США, которые будут опубликованы в 18.30 по Москве. От дальнейшей динамики цен на нефть будет зависеть, сможет ли в четвертом квартале индекс ММВБ перейти к растущей формации.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-01T09:44:00</PublishDate>
</LoadedArticle>