<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-zakanchivaet-nedelyu-v-krasnoiy-zone-vedushie-indeksy-snizhayutsya-bolee-chem-na-1-20140919-1335/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок заканчивает неделю в красной зоне, ведущие индексы снижаются более чем на 1%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Референдум в Шотландии прошёл в рамках ожиданий рынка&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок заканчивает неделю в красной зоне. Ведущие фондовые индексы снижаются более чем на 1%. Торги проходят разнонаправленно, наибольшее снижение демонстрируют котировки "Медиахолдинга", "Татнефти" и "Фармстандарта". Существенно прибавляют в цене акции ОГК-5.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок обсуждает слухи об отключении российского сегмента интернета от глобальной сети. Подобный вариант обсуждают в правительстве. Власти планируют принять несколько решений, укрепляющих суверенитет российского сегмента Сети. Среди этих мер может быть введён особый порядок управления интернетом, предусматривающий возможность его отключения в случае чрезвычайной ситуации. Что это за чрезвычайные ситуации, в правительстве не уточняют. 22 сентября состоится заседание Совета безопасности РФ, скорее всего, большая часть вопросов касательно безопасности Сети будет рассмотрена в рамках данного мероприятия.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Владимир Путин в очередной раз призвал банкиров снизить ставки по кредитам компаниям и дал поручение правительству разработать соответствующие меры. Банкиры считают, что удешевить кредиты невозможно в условиях, когда стоимость заёмных денег растёт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Экс-министр финансов Алексей Кудрин заявил, что грамотно проведённая реформа системы государственного управления обеспечит России 1,5-2% прироста ВВП дополнительно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Президенту Украины Петру Порошенко не удалось договориться с Бараком Обамой о поставках тяжёлого вооружения в страну. Не предоставят США Украине и статус основного союзника вне НАТО. При этом украинский лидер считает, что у отношений США и Украины "уже есть специальный статус", а уровень взаимодействия между двумя странами "значительно выше, чем того требует статус союзника вне НАТО". Обама по итогам переговоров с Порошенко заявил, что США готовы предоставить Украине очередной транш финансовой помощи в размере 53 млн долларов: 46 млн долларов на укрепление обороноспособности и 7 млн долларов - на гуманитарные нужды.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Правительство Японии решило подождать с введением санкций против России и понаблюдать за действиями Москвы по решению украинского кризиса. Стоит отметить, что даже если расширение санкций состоится, то ограничения коснутся лишь выдачи виз и замораживания активов российских чиновников. Японские власти хотят для начала провести координацию своих усилий с другими членами "Большой семёрки".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Референдум в Шотландии, по итогам которого победу одержали сторонники сохранения Шотландии в составе Великобритании, вызывал повышенный интерес к британскому фунту. Курс колебался в соответствии с данными опросов, с внесением ясности закончился и период высокой волатильности. В ближайшие 3 месяца стоит ожидать колебаний курса фунт/доллар в районе 1,6482.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>