<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tekushaya-spravedlivaya-stoimost-rublya-k-dollaru-uchityvaya-ceny-na-neft-naxoditsya-na-otmetke-37-5-20140919-1016/</Url>
  <Title>Текущая справедливая стоимость рубля к доллару, учитывая цены на нефть, находится на отметке 37,5</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Индекс ММВБ продолжает проторговывать, психологическую отметку 1450 пунктов по индексу ММВБ. В конце квартала у инвесторов нет желания продавать, и даже негатив, поступивший от ареста главы АФК "Системы" Евтушенкова В., не спровоцировал волну продаж. Долго ли инвесторы будут игнорировать накопившийся негатив - неясно, скорей всего, распродажи спровоцируют два события: возобновление эскалации конфликта на восточных территориях Украины или начала полномасштабного снижения на американских площадках. Американские индексы торгуются рядом со своими историческими значениями, в конце сентября по отчетности GAAP, у американцев заканчивается отчетный год, поэтому управляющим фондов не выгодно играть на понижении в преддверии закрытия года и получения бонусов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ РФ для пополнения валютной ликвидности на финансовых рынках запустил дневные валютные свопы, но данное действие регулятора не привело к сильному укреплению рубля, это говорит нам о том, что в случаях ухудшения рыночной ситуации рубль может опять оказаться под давлением продаж. ЦБ РФ для поддержания курса придется вводить дополнительные меры, скорей всего около 39 рублей могут начаться интервенции, так же повышение процентных ставок может пройти раньше запланированного заседания ЦБ, на наш взгляд, текущая справедливая стоимость рубля к доллару, учитывая цены на нефть 98 долларов за баррель, находится на отметке 37,5.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Башнефти" продолжают снижение на новостях о том, что если сделка по покупке ее в 2009 году АФК "Системой" была не законна, то она может быть признана недействительной. Такое событие давит как на акции "Системы", так и на акции "Башнефти". Ведь очевидно всем, что если сделку признают недействительной, то актив достанется Роснефти, учитывая предыдущий опыт покупки Роснефтью акций "ТНК-ВР", акции которой в момент объявления этого события сильно снизились, говорит о том, что учитывая высокую долговую нагрузку Роснефти, ей выгодно купить этот актив дешево, поэтому инвесторам рекомендуем присматриваться к покупке этой акции ниже 1300 рублей за акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции ПИКа продолжают свое восхождение, cильно переоцененная акция растет на переоценке на конец месяца и полугодия, фундаментальных причин для роста нет, справедливая стоимость акции находится в районе 90-100 рублей за акцию, поэтому в этом году, мы еще будем наблюдать этот уровень. Рынок недвижимости в этом году находится в стагнации, рост цен происходит лишь в рублях за счет роста доллара, рынок ипотеки находится на максимальных значениях, учитывая рост ставок на данный продукт ожидать увеличения желающих купить недвижимость по таким процентам будет не много, состояние российской экономики и снижение роста доходов потребителей в 2015 году говорит о том, что девелоперам придется туго, у многих из них большая долговая нагрузка, а на рынке наблюдается кризис ликвидности, поэтому строители окажутся под давлением в ближайший год.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции Алросы выросли до рекомендуемого нами уровня 38-39 рублей за акцию. На этих значениях рекомендуем фиксировать прибыль, ведь причина падения, на чем падали акции, проверка компании со стороны гос.органов может вновь привлечь инвесторов к возможным рискам и распродажи начнутся вновь.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T10:16:00</PublishDate>
</LoadedArticle>