<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-budet-prodolzhatsya-torgovlya-na-novostyax-a-makroekonomika-ostanetsya-na-vtorom-plane-20140919-1648/</Url>
  <Title>В ближайшее время будет продолжаться торговля на новостях, а макроэкономика останется на втором плане</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок неожиданно оказался под давлением внутренних факторов - инвесторов насторожила ситуация вокруг контролирующего акционера АФК "Системы", в результате чего, несмотря на довольно спокойный внешний фон и отсутствие негативный новостей из Украины, индекс ММВБ завершил пятидневку снижением на 1,94%, РТС опустился на 3,42% в то время как прочие развивающиеся рынки были менее волатильным: индекс MSCI EM снизился на 0,4%. Вероятнее всего, в ближайшее время будет продолжаться торговля на новостях, а макроэкономика останется на втором плане, но к новостям, оказывающим влияние на инвесторов, помимо Украины на какое-то время добавятся еще и новости касающееся развития ситуации вокруг В. Евтушенкова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине недели рубль стабилизировался около отметки в 38,4 руб. Тем не менее за неделю доллар подорожал на 1,82%. Повышенный спрос на валюту вначале неделе связывался с дефицитом долларовой ликвидности, но меры, принятые ЦБ позволили стабилизировать ситуацию. Рост цен на нефть и позитивные новости из Китая, создают благоприятную почву для укрепления валют развивающихся стран, и рубль скорее всего не станет исключением. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские площадки возобновили рост после коррекции, в результате индекс S&amp;P 500 вырос на 1,30%. Причиной позитива стала довольно слабая макросатистика - CPI в августе неожиданно опустился до -0,2%, а также весьма неоднозначные комментарии главы ФРС касательно темпов экономического роста, что понизило вероятность перехода к циклу роста ставок в среднесрочной перспективе. Тем не менее, темпы экономического роста пока сохраняются высокими, и в совокупности с ростом прибылей в корпоративном секторе это создает среднесрочный потенциал роста для рынка акций США. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шенк Андрей</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T16:48:00</PublishDate>
</LoadedArticle>