<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/interes-igrokov-mozhet-byt-povyshen-k-bumagam-gazproma-v-ozhidanii-rezultatov-peregovorov-po-listingu-v-gonkonge-20140919-1045/</Url>
  <Title>Интерес игроков может быть повышен к бумагам "Газпрома" в ожидании результатов переговоров по листингу в Гонконге</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера в ходе торгов акции демонстрировали разнополярные изменения. Большинство акций скорректировалось вверх после провала накануне, однако акции банков и ряда нефтяных компаний утянули индексы вниз. Индекс ММВБ потерял 0,05%, РТС 0,24%. Дополнительное влияние на российские торги оказывали валютные колебания. Индекс РТС оказался под давлением продолжающегося ослабления рубля против доллара. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе торгов продолжили снижение акции АФК Система и Башнефти после известий накануне о предъявлении обвинений главе холдинга АФК Система. В то же время акции МТС частично скорректировались вверх как более ликвидные и устойчивые к событиям в АФК Система. На акции банков давление могло оказать как ослабление рубля, так и заявления властей о необходимости снизить кредитные ставки для промпредприятий, что в условиях ограниченного кредитования может негативно отразится на доходах российских банков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон выглядит нейтрально перед началом российских торгов. Недавнее решение ФРС по сохранению сроков мягкой денежно-кредитной политики и неплохие макроэкономические данные из США поддерживают рост на мировых рынках. Позитив подкрепляется ростом на азиатских рынках на фоне масштабного IPO в Китае и повышения на рынках США. Кроме того, ожидание итогов референдума по Шотландии позитивно отражается на настроениях инвесторов в Европе и США. На российских торгах фактором поддержки может стать сегодняшняя 3-сторонняя встреча по вопросу ситуации на Украине. Позитивным сигналом является одобрение ЕС и Украины в отношении соглашения об ассоциации Украины с ЕС, условий, учитывающих российские интересы, а также предварительное определение даты для переговоров по газу. Все эти шаги служат сигналами возможного улучшения геополитической ситуации вокруг Украины. Под давлением сегодня могут остаться акции Башнефти, АФК Система, а также Мечела. Точно также, могут остаться на отрицательной территории акции банков. Интерес участников рынка может быть повышен к бумагам Газпрома в ожидании результатов переговоров по листингу в Гонконге. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>