<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-indeks-mmvb-prodolzhit-konsolidirovatsya-v-predelax-vcherashnix-urovneiy-20140919-1055/</Url>
  <Title>Сегодня индекс ММВБ продолжит консолидироваться в пределах вчерашних уровней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг на развитых рынках акций продолжился отскок вверх. В Европе FTSEurofirst300 (+0,93%) закрывался менее чем в 0,5% от шестилетнего максимума, установленного в начале сентября. Таким образом, двух сессий роста хватило, чтобы почти нивелировать предшествовавшее полуторанедельное снижение. Лидировала на этот раз Германия (DAX +1,41%), периферийные рынки несколько отстали. Меньшим, чем ожидалось, оказался объем первого раунда TLTRO от ЕЦБ (82,6 млрд. евро, недавний опрос трейдеров, проведенный Reuters, предполагал 133 млрд.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ускорился рост рынка акций и в США, основные индексы выросли на 0,5 - 0,7%, в итоге DJIA и S&amp;P500 на новых исторических максимумах. Рост могло поддержать сочетание сильной и слабой статистики, которое может быть аргументов в пользу того, что ФРС все же не будет ускорять ужесточение монетарной политики. Число заявок на пособие по безработице снизилось на 36 тыс., практически вернувшись к июльскому многолетнему минимуму. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (-0,57%) тем временем снова развернулся вниз, среди аутсайдеров Южная Корея (KOSPI -0,72%), Бразилия (Bovespa -1,24%), Турция (XUTUM -1,77%). Впрочем, с утра все азиатские рынки в "плюсе" (от 0,3 до 0,7%), и технически возможность отскока MSCI EM вверх с текущих уровней не потеряна.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском рынке акций однодневные распродажи вчера остановились, индекс ММВБ всю сессию оставался внутри диапазона 1440 - 1460 пунктов, приближение к верхней границе во второй половине дня сразу обернулось разворотом вниз и возвращением к уровням начала дня (1448,63 пункта, -0,05%). Полагаем, что сегодня индекс ММВБ продолжит консолидироваться в пределах вчерашних уровней.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>