<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-poprobuet-otygrat-pozitiv-iz-shotlandii-vmeste-s-mirovymi-ploshadkami-20140919-0944/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок попробует отыграть позитив из Шотландии вместе с мировыми площадками</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На новых исторических отметках завершили вчерашний день американские площадки. Сегодня фьючерсы на основные американские индексы прибавляют ещё в пределах 0.4% на позитивных новостях из Шотландии. Согласно предварительным данным на 9.00 утра по московскому времени, Шотландия остаётся в составе Великобритании. На референдуме за независимость проголосовало "ЗА" около 46%, проголосовало "Против" около 54%, явка составила почти 90%. Подсчёт голосов ещё продолжается. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если не учитывать вчерашнее падение цен на нефть, то можно сказать, что перед открытием торгов в России сегодня сложился благоприятный внешний фон и вместе с Европой, российский фондовый рынок также должен подрасти на новостях из Шотландии. В азиатском регионе сегодня наблюдается сдержанный оптимизм, выделяется лишь японский фондовый рынок, который прибавляет почти 1.5%. Компания Alibaba при цене первичного размещения $68 за акцию смогла привлечь рекордные $21,8 млрд. в четверг.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Старт торгов в России пройдёт вблизи нулевых отметок, но по итогам сегодняшнего дня, у российских индексов есть все шансы закрыться в плюсе. Мы рекомендуем сегодня совершать только спекулятивные покупки, а вот увеличивать долю инвестиционного портфеля пока не стоит. В ближайшие 1-2 недели ждём небольшую коррекцию по развитым рынкам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущий момент стоит выделить несколько факторов риска для всех фондовых рынков. На американских площадках сегодня проходит квартальная экспирация, под которую и удерживались исторические максимальные отметки. После экспирации, в ближайшие торговые сессии, шансы на коррекцию возрастут. Ещё одни негативный момент - сегодня после закрытия торгов в США одно из международных рейтинговых агентств может понизить рейтинг Франции, где дела с экономикой действительно обстоят очень плохо. Напомню, что основные рейтинговые международные агентства, согласно новым правилам должны теперь сообщать обо всех изменениях только по пятницам, после закрытия торов в США. И ещё одни фактор риска - это Каталония, которая также хочет провести референдум о независимости и отделиться от Испании, но тамошние власти пока всячески этому препятствуют. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютном рынке доллар вчера начал существенно сдавать свои позиции практически ко всем валютам и сегодня подобная динамика похоже продолжится, хотя товарные валюты будут выглядеть явно хуже остальных. После недавних действий ЦБРФ, по предоставлению долларовой ликвидности за рубли, российская валюта явно стабилизировалась, но более существенно укрепиться ей не даёт нефть. На следующий неделе начнётся период налоговых выплат, который также должен немного поддержать рубль. Если не вешаются новые факторы геополитики, то российская валюта в паре с долларом может укрепиться до отметки 37 уже в ближайшее время. До конца года возможно укрепление рубля до отметок 35.5-36. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T09:44:00</PublishDate>
</LoadedArticle>