<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kurs-rublya-poka-ostaetsya-na-povyshennyx-urovnyax-no-vskore-mozhet-otstupit-k-bolee-komfortnym-znacheniyam-20140919-1037/</Url>
  <Title>Курс рубля пока остается на повышенных уровнях, но вскоре может отступить к более комфортным значениям</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Волны укрепления курса рубля стоит ждать через неделю&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг европейские фондовые индексы торговались с позитивным настроем. На рынках акций продолжается игра в покупку риска на фоне беспрецедентно низких учетных ставок и большого количества свободной ликвидности. Вчера Европейский Центробанк предоставил банкам региона дополнительные денежные ресурсы на сумму 82,6 млрд. евро в рамках программы целевого долгосрочного кредитования банков (TLTRO). Спрос на деньги был не слишком высоким, поскольку европейские банки сейчас не испытывают в них недостатка. Позитив на биржах Старого Света вчера был подхвачен на Уолл-стрит. Индексы Dow Jones и S&amp;P -500 обновили в четверг свои исторические максимумы. Как и ожидалось, основная масса инвесторов сочла нужным сохранить биржевые индикаторы на высоких уровнях накануне даты экспирации квартальных фьючерсов и опционов. Выходившие в четверг в США данные носили неоднозначный характер. Число первичных обращений за пособиями по безработице на прошедшей неделе снизилось до двухмесячного минимума (280 тыс.). Это подтверждает позитивные тенденции на рынке занятости. Однако число закладок новых домов за августе упало по сравнению с предыдущим месяцем на 14,4%, что оказалось существенно хуже ожиданий аналитиков. Здесь мы продолжает получать сигналы, которые говорят о насыщении спроса на рынке американского жилья. Ключевым событием американских биржах в пятницу станет крупнейшее IPO китайской компании Alibaba, в ходе которого интернет-ритейлер надеется привлечь средства общим объемом $21,8 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Благодаря позитивному внешнему фону в пятницу торги на российском рынке акций начнутся в "зеленой зоне". Накануне, наши фондовые индексы не показали сильных движений. У инвесторов сохраняется неясность в части возможных путей разрешения ситуации с активами Председателя совета директоров "АФК Система" В. Евтушенкова. Вчера Басманный суд г. Москвы подтвердил законность ареста акций Башнефти. Новость о возможном отключении России от международной системы SWIFT также давила на наш фондовый рынок. Тем не менее, по итогам торгов в четверг, индексу ММВБ удалось удержаться выше важного уровня поддержки на 1440 п. за счет сохранения спроса по бумагам потребительского сектора, ряда нефтегазовых акций, а также бумаг химических компаний. Так, акции Уралкалия вчера вышли вверх из фазы двухнедельной консолидации, пробив сопротивление на 143 руб. Теперь им по плечу вернуться в район 149-150 руб., что подразумевает краткосрочный потенциал роста около 4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Курс российского рубля пока остается на повышенных уровнях. Валютная пара USD/RUB консолидируется в районе 38,30-38,50. С учетом того, что для нормализации ситуации на внутреннем валютном рынке ЦБ РФ недавно запустил операции "валютный своп" сроком на один день, ажиотажный спрос на доллары сходит на нет. Таким образом, стоит ждать, что после одно-двухнедельной фазы завышенного курса, котировки USD/RUB отойдут на более низкие и комфортные уровни. На наш взгляд это может быть уровень 37,50.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T10:37:00</PublishDate>
</LoadedArticle>