<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/podderzhku-rublyu-okazyvayut-prodazhi-valyutnoiy-vyruchki-v-preddverie-nalogovyx-vyplat-20140919-1215/</Url>
  <Title>Поддержку рублю оказывают продажи валютной выручки в преддверии налоговых выплат</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Дефицит идей&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль незначительно укрепился против доллара на открытии торговой сессии до отметки 38,40 долл./руб. Изменения минимальные. Сказывается недостаток новых идей на рынке. Поддержку рублю оказывают продажи валютной выручки в преддверии налоговых выплат. Ставки по МБК - 8-8,25%. В течение дня ожидаемый торговый диапазон - 38,30-38,50 долл./руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро укрепился по отношению к доллару, закрывшись на уровне 1,2918. Накануне ЕЦБ провел первую из восьми запланированных операций в рамках предоставления целевого долгосрочного кредитования TLTRO, в ходе которой банки взяли в долг 82,6 млрд евро по ставке 0,15%. Этот объем оказался намного меньше, чем планировалось (ожидалась сумма в 150 млрд евро), что подтверждает низкий спрос на кредиты и, соответственно, слабый экономический рост. В США число первичных заявок на получение пособий по безработице снизилось за неделю до 280 тыс., превысив ожидания снижения до 305 тыс. Однако разрешения на строительство упали гораздо значительнее, чем ожидалось - до 998 тыс. против снижения до 1,040 млн. В предыдущем месяце количество разрешений на строительство составило 1,057 млн. Кроме того, индекс деловой активности ФРБ Филадельфии снизился до 22,5 пункта в сентябре, по сравнению с 28 пунктами в августе. Сегодня с утра пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2885-1,2925. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Зайцев Андрей</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>