<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/veroyatnost-zakryt-pyatnicu-v-pozitivnoiy-oblasti-sushestvuet-no-tolko-blagodarya-spekulyativnym-pokupkam-20140919-1315/</Url>
  <Title>Вероятность закрыть пятницу в позитивной области существует, но только благодаря спекулятивным покупкам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После некоторого утихомиривания участников рынка в связи с историей о домашнем аресте совладельца АФК "Система" Владимира Евтушенкова интерес инвесторов снова стал постепенно приходить к последним, минуя различные угрозы ответных санкций со стороны России в отношении Запада и несмотря на не самый приятный геополитический фон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отдельно стоит сказать о противоречиях, которые это самый внешний фон и формируют - с одной стороны, налицо весьма позитивная динамика западных фондовых индексов, а с другой - продолжающееся снижение цен на нефть и плавная девальвация рубля. Пока в техническом плане индекс ММВБ продолжает пребывать в рамках сформировавшегося в последние две недели торгового диапазона 1440-1480 пунктов. Будет ли расти индекс ММВБ, станет понятно уже на подходе к важной психологической отметке в 1500 пунктов, если, конечно, она будет в ближайшее время достигнута.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вероятность закрыть день в позитивной области существует, но только благодаря спекулятивным покупкам, а не по причине увеличения доли инвестиционного портфеля.Санкции в отношении России пока не слишком сильно повлияли на цены на нефть, поскольку не стоит забывать о замедлении экономического роста в еврозоне и Китае по сравнению с ожидаемыми показателями, что гораздо оперативнее отслеживается участниками рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересно будет посмотреть, как американский рынок сегодня отреагирует на начало торгов бумагами китайского интернет-ритейлера Alibaba, который вчера провел первичное размещение акций компании по верхней границе ценового диапазона размещения акций на бирже - $68 долларов за акцию. Объем размещения составит $21,7 млрд., а с учетом опциона для организаторов IPO - $25 млрд., став самым крупным IPO в истории по объему привлекаемых средств. Первичное размещение акций, которое состоится сегодня на Нью-Йоркской фондовой бирже, превзойдет по масштабам IPO Сельскохозяйственного банка Китая, который в 2010 году привлек $22,1 млрд. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги акциями начнутся в пятницу под тикером "BABA". В результате IPO сама Alibaba получит $8,3 млрд., американский акционер компании - концерн Yahoo - заработает на IPO $8,2 млрд., а стоимость компании на IPO достигнет $167,6 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня будем также ждать статистики по индексу цен производителей в Германии, платежному балансу еврозоны, и индексу опережающих экономических индикаторов США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>