<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pered-otkrytiem-rossiiyskogo-rynka-slozhilsya-pozitivnyiy-vneshniiy-fon-20140919-0930/</Url>
  <Title>Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон</Title>
  <Content>&lt;p&gt;- Мы ожидаем открытия российского рынка с "гэпом" вверх;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Вчера на вечерней сессии фьючерсы на российские акции смотрелись слабо - в течение дня продажи могут продолжиться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера на российском фондовом рынке мы наблюдали "боковик" в районе 1450 пунктов. По итогам дня индекс РТС снизился на 0.24% до 1187.24 пункта, а индекс ММВБ на 0.05% до 1448.63 пунктов. В центре внимания продолжают оставаться санкции по отношению к России - вчера Европарламент призвал исключить Россию из системы SWIFT (решение этого вопроса - за Евросоюзом), новые санкции сегодня может принять Япония. Продолжаются продажи акций основных активов Евтушенкова - АФК "Система" (AFKS RM, -5%), "Башнефти" (BANE RM, -2.6%) и "Башнефти"-преф (BANEP RM, -2.4%). Moody's и Fitch поместили рейтинги АФК "Система" и "Башнефти" на пересмотр с возможностью понижения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот акции "АЛРОСА" (ALRS RM, +3.4%) продолжают снимать локальную перепроданность. Бумаги алмазной компании попали под продажи после объявления о проверке со стороны Минфина, однако проверка в любом случае вряд ли сильно скажется на операционной деятельности компании, более вероятны перестановки в руководстве "АЛРОСА".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также уверенно смотрятся акции сектора минеральных удобрений - Фосагро (PHOR RM, +1.7%) и Уралкалий (PLZL RM, +4.2%). Эти компании ориентированы на экспорт - рост курса доллара играет им на руку. Руководство Уралкалия приостановило переговоры с Беларуськалием по созданию объединенного трейдера.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции золотодобытчиков "Полюс Золото" (PLZL RM, -1%) и Polymetal (POLY RM, -4.1%) находятся под давлением из-за снизившихся цен на золото. На фоне укрепления доллара котировки золота опустились в район $1220, и есть риск штурма 5-летних минимумов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22 сентября состоится закрытие реестра под выплату полугодовых дивидендов за 1 полугодие 2014 года ОАО "Северсталь" (CHMF RM, +0.7%) в размере 2.14 рубля на акцию (доходность 0.6%). В последние дни мы видели повышенный спрос на эти бумаги, а сегодня увидим дивидендный разрыв (на два дня раньше отсечки - в связи с новой системой торгов T+2). До конца сентября ещё целый ряд компании произведут отсечки - "Протек" (26 сентября, дивиденд 1.9 рубля, доходность 5.1%), "Фосагро" (29 сентября, дивиденд 25 рублей, доходность 2%). В первой половине октября закрытие реестра будет у "Магнита", МТС, НЛМК, "Газпром нефть". Дивидендные выплаты обеспечат дополнительный спрос на акции перечисленных компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия немного подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра прибавляет на 0.43%, а фьючерс на Brent снижается на 0.02%. Мы ожидаем открытия российского рынка с "гэпом" вверх. Вчера на вечерней сессии фьючерсы на российские акции смотрелись слабо - в течение дня продажи могут продолжиться. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T09:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>