<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-volatilnost-kursa-rublya-ostanetsya-vysokoiy-i-on-mozhet-prodolzhit-padat-20140919-1115/</Url>
  <Title>В ближайшее время волатильность курса рубля останется высокой, и он может продолжить падать</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчерашние торги на валютном рынке носили довольно спокойный характер. Ситуация во многом походила на то, что происходило в среду. После утреннего всплеска курса доллара до 38,60 произошло снижение к уровню 38,40 и далее большую часть дня торги протекали в диапазоне 38,40-38,50. При этом евро показал более существенный рост (на 0,6% против роста доллара на 0,2%) на фоне того, что евро скорректировался вверх против доллара. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Каких-либо прорывных новостей вчера не было, и это было видно по отсутствию сильных движений валютного курса. В тоже время нельзя сказать, что настроения участников рынка меняются в лучшую сторону: новостной фон остается негативным. В частности история с арестом владельца с АФК "Система" Владимира Евтушенкова не способствует улучшению и так уже испорченного инвестклимата. Кроме того это несет риски и для оттока капитала. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из-за изменившейся валютной политики российского ЦБ интервенции в поддержку рубля не происходят с середины лета. Согласно действующим правилам ЦБ приступит к поддержке российской валюты в том случае, если она попытается выйти за границы действующего коридора для бивалютной корзины 35,40-44,40. Верхняя граница в пересчете на доллар соответствует курсу 39,27 и для евро - 50,66. Соответственно, несмотря на уже случившееся сильное ослабление, доллар может вырасти еще почти на рубль без какого-либо сопротивления со стороны российского ЦБ. При этом напомним, что в планах российского регулятора совсем отказаться от валютного коридора с 2015 года. При этом ЦБ допускает свое вмешательство в виде интервенций в экстренных ситуациях (как это было в начале марта). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть Brent приостановила падение в последние дни. Вместе с тем пока о стабилизации говорить преждевременно - котировки "черного золота" остаются в нисходящем тренде, который продолжается уже в течение трех месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время волатильность курса останется высокой, и рубль может продолжить падать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>