<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-nablyudaetsya-prodolzhenie-nisxodyashego-bokovika-20140919-1505/</Url>
  <Title>Сегодня на российском фондовом рынке наблюдается продолжение нисходящего "боковика"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня на российском фондовом рынке мы наблюдаем продолжение нисходящего "боковика". На 13:00 индекс ММВБ теряет 0.8% и торгуется на уровне 1436 пунктов. Вероятно, участники рынка не хотят уходить в "длинных" позициях на выходные, и сегодня преобладают продажи. Основное давление оказывает непростая геополитическая ситуация - продолжение противостояния на Украине и призывы Европарламента исключить Россию из системы SWIFT (решение этого вопроса - за Евросоюзом). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше рынка продолжают смотреться акции сектора минеральных удобрений - "Фосагро" (PHOR RM, +3%) и "Уралкалий" (URKA RM, +2%). Эти компании ориентированы на экспорт - рост курса доллара играет им на руку. Руководство "Уралкалия" приостановило переговоры с "Беларуськалием" по созданию объединенного трейдера.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Министр экономического развития России Алексей Улюкаев заявил, что тарифы на тепло планируется повысить на 7% в 2015 г., на 5.5% в 2016 г. и на 4.2% в 2017 г. Таким образом, тарифы на электроэнергию продолжают строго контролироваться государством, и их рост сравним с уровнем инфляции. Перспективы акций сектора по-прежнему туманны - многие компании нуждаются в модернизации, а средства для неё привлекать проблематично.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По сообщениям СМИ, сделка МТС (MTSS RM, -0.5%) по покупке доли в сети салонов сотовой связи "Связной" (как ещё ряд сделок компаний холдинга АФК "Система"), вероятно, будет отложена из-за ареста владельца АФК "Система" Владимира Евтушенкова. Под давлением продолжают находиться акции основных активов холдинга - "Башнефти" (BANE RM, -3%) и "Башнефти"-преф (BANEP RM, -6%). По слухам, велика вероятность, что Евтушенкову придётся растаться со своими нефтяными активами. Вчера Moody's и Fitch поместили рейтинги АФК "Система" и "Башнефти" на пересмотр с возможностью понижения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T15:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>