<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sderzhannyiy-spros-na-syre-i-vysokie-zapasy-davyat-na-neftyanye-kotirovki-20140919-1235/</Url>
  <Title>Сдержанный спрос на сырье и высокие запасы давят на нефтяные котировки</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль стабилизировался на фоне продаж экспортеров, забуксовавшего падения нефти и близости зоны интервенций ЦБ. О развороте говорить рано, тем более что отток капитала, связанный с геополитическими рисками и недружественной риторикой запада, продолжается. Впрочем, есть повод задуматься о продаже валюты в диапазоне 38.5-39.5 рублей за доллар.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяные контракты остаются под давлением. Накануне стоимость и Brent и WTI "похудела" на ~1%. Неубедительная статистка с рынка недвижимости США и рост доллара добавили негатива к и без того снижающейся динамике. Пока рынок остается в т.н. "медвежьей" фазе, сдержанный спрос и хорошие поставки/запасы давят на котировки. Вместе с тем, накануне появилась информация, что отдельные участники ОПЕК по различным причинам уже перешли к меньшему объему поставок на рынок, что в перспективе с сезонными факторами вернет Brent к отметкам чуть выше $100/bbl. Пока же цены продолжат испытывать умеренное давление, Brent $97-99, WTI $92-94.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок в остается в поисках идей. Произошедшее с АФК Системой достаточно быстро отошло на второй план, однако с новыми подробностями в перспективе безусловно придут и новые идеи. Пока же участники рынка ориентируются на внешний фон, который складывается скорее как нейтральный. ЕС накануне нарочито продемонстрировал "оскал", заявив о готовности пойти на радикальные меры для финансового сектора РФ и отключить от SWIFT. Япония, напротив отложила объявление новых санкций, а решение ФРС, как это не удивительно, подогрело аппетиты на фондовых площадках. Для российского рынка ориентиров пока не много, MICEX скорее продолжит торги на уровнях 1440-1460. Данные EPFR указывают на то, что отток на неделе с 11 по 17 сентября в фонды, инвестирующие в акции РФ составил около $78 млн. Напомним, что неделей ранее наблюдался приток $203 млн., в целом с начала года наблюдается отток - $1,244 млрд. Однако здесь стоит отметить, что российский рынок был в общей массе развивающихся площадок, подвергшихся распродажам на фоне заседания ФРС и принятого решения по стимулирующим мерам.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Давыдов Денис</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T12:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>