<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-neftegazovyx-kompaniiy-padayut-na-fone-snizheniya-cen-na-neft-a-takzhe-pod-naporom-sankciiy-20140919-1740/</Url>
  <Title>Акции нефтегазовых компаний падают на фоне снижения цен на нефть, а также под напором санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня продолжается движение, наблюдаемое вчера во второй половине дня. Напрашивается объяснение о фиксации перед выходными "на всякий случай". Однако, взглянув на динамику долларового индекса РТС, мы видим его падение в довольно узком канале с начала сентября, а сегодняшний день лишь приблизил индекс к нижней границе канала, от которой возможен "отскок". Отток средств из фондов, инвестирующих в российские акции, за неделю составил $78 млн. Значительный приток прошлой недели ($202.5 млн.) выразился в невыразительном "походе" к верхней границе падающего канала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Такое поведение игроков логично. Хрупкая геополитическая передышка усугубляется негативными факторами. Мрачная (впрочем, ожидаемая) российская статистика - растет инфляция, в отличие от промпроизводства. Маховик санкций (несмотря на то, что Россия пока "пропустила" ответный ход) выходит на грань "безумия" - Европарламент "рекомендует" обрубить России SWIFT. Для РФ это архинеприятно, но на кону в преддверии зимы - поставки российских энергоносителей против германских автомобилей и модных итальянских вещей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Арест Евтушенкова не только обрушил котировки акций "Системы" и "Башнефти" (в меньшей степени МТС), но и ухудшил и без того слабый инвестклимат России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Попытка нефти отскочить в район $ 100 за баррель успехом не увенчалась. Поэтому, а также под напором санкций дружно снижаются акции всех нефтегазовых "фишек". В Арктике уже прекращены работы "Роснефти" и Exxon.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По-прежнему, более чем уверенно держатся РДР"Русала" (не взирая на падение котировок на базовый металл) на фоне корпоративных новостей и заявления главы (теперь уже можно сказать президента компании) о неподверженности компании санкциям. Лучше рынка выглядят и другие акции металлургического сектора, кроме "Мечела", ТМК и "ВСМПО Ависма".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Муркин Алексей</Author>
  <Company> Оргбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T17:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>