<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pyatnica-na-rossiiyskom-rynke-otkroetsya-predpolozhitelno-neiytralno-20140919-0915/</Url>
  <Title>Пятница на российском рынке откроется предположительно нейтрально</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе торгов четверга индекс ММВБ потерял 0,05% (1448 пунктов). Объемы значительно сократились, обновив минимум за шесть сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок прибавил на закрытии дня (S&amp;P 500 +0,49%, 2011 пунктов), что связывают с предстоящим IPO онлайн-ритейлера Alibaba Group, сильными данными по числу заявок на пособие по безработице.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На торгах в Азии преобладают сдержанные покупки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 тестирует утром район 2015 пунктов. Следующее сопротивление расположено около 2030-2040 пунктов. Основная поддержка — 1970-1980.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent торгуется около $97,5. Основные сопротивления — $100, $102-103. Ситуация значительно улучшится в пользу "быков", если фьючерс вернется выше $102-103. В этом случае, по нашему мнению, цены продолжат колебания в рамках диапазона $100-120. Ближайшая поддержка расположена около $95.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото отрабатывает район $1225-1230. На текущий момент сохраняются шансы на продолжение отработки диапазона $1200-1400. Устойчивое закрепление ниже $1200 предполагает основной целью район $1000. Текущее сопротивление — $1240-1250.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пятница на российском рынке откроется предположительно нейтрально. В течение дня ждем продолжение колебаний в рамках диапазона 1440-1480 пунктов по индексу ММВБ. На текущий момент отдаем умеренное предпочтение поиску моментов для покупок в расчете на будущий рост к 1500-1550. В негативном варианте развития событий первой целью на ближайшие недели выступит район 1350-1400 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) шансы на рост значительно возрастут, если одна из сессий закроется выше 121 000-122 000 пунктов. В этом случае район 125 000-126 000 выступит первой целью. Основным ориентиром в позитивном варианте видим 135 000-140 000. Поддержки — 115 000, 112 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) сохраняем надежду на возвращение ниже 38 600-38 700 с потенциальным ориентиром 38 000. Сопротивление расположено в районе 39 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно позитивен. Америка закрылась умеренным повышением. Азия торгуется умеренным повышением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "продажи от 1490-1500, 1540-1550 пунктов, покупки от 1440-1450, 1390-1400 пунктов, по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>