<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-akciiy-mts-vyzvano-sugubo-emocionalnymi-prodazhami-i-v-blizhaiyshee-vremya-kapitalizaciya-kompanii-vosstanovitsya-20140919-0937/</Url>
  <Title>Снижение акций МТС вызвано сугубо эмоциональными продажами, и в ближайшее время капитализация компании восстановится</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга снизился на 0,05% до 1448,63 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 0,24% до отметки 1190,1 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре упал на 0,52% до 1164,25 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы предпочитали отыгрывать значимые корпоративные идеи, на которые политическая составляющая пока влияет слабее всего. К примеру, хорошим ростом на неплохих торговых оборотах сегодня отметились бумаги "Уралкалия" (+4,26%). По сообщениям СМИ, бывший генеральный директор калийного производителя был выпущен под залог в 15 млн рублей. Видимо, следствие завершится позитивно для фигурантов, и нового раунда давления на компанию не последует.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В аутсайдерах же были акции принадлежащих В. Евтушенкову активов - АФК "Система" (-5,02%) и "Башнефти" (АО +2,66%, АО -2,36%). Технического отскока по ним, как и следовало ожидать, сразу не получилось. Рейтинговое агентство Fitch готово понизить их кредитные рейтинги - итоговое решение будет принято после того, как станут ясны последствия предъявленных обвинений. Кстати, акции "МТС" (+0,58%) выглядели чуть лучше - мы по-прежнему считаем, что их снижение вызвано сугубо эмоциональными продажами, и в ближайшее время капитализация компании с большой долей вероятности восстановится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Референдум в Шотландии, похоже, не приведет к выходу страны из состава Великобритании - на текущий момент большинство подсчитанных бюллетеней свидетельствует о желании жителей страны оставить все по-прежнему. Конечно, еще не все голоса учтены, но перевес противников независимости слишком велик. На этом фоне направленное движение наблюдается по фунту, который полностью закрыл гэп, образовавшийся после появления в середине недели сообщений о том, что некоторые опросы говорят о преимуществе сторонников отделения. В свою очередь, американский рынок акций показал умеренный рост - Б. Обама вчера заявил, что для США будет намного лучше, если её извечный союзник - Британия - останется сильной единой державой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок тоже может начать восстанавливаться. Поддержку ему будут оказывать итоги торгов в США, а также новость о том, что боевики "Исламского государства" перешли в наступление - данный фактор должен поддержать котировки "черного золота", которые пока не могут преодолеть отметку в $100/баррель.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T09:37:00</PublishDate>
</LoadedArticle>