<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-na-indikativnoiy-sessii-stabilen-po-otnosheniyu-k-dollaru-20140919-1005/</Url>
  <Title>Рубль на индикативной сессии стабилен по отношению к доллару</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу, 19 сентября, перед началом торгов в Москве сложился позитивный внешний фон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсные контракты на S&amp;P 500 (+0,4%) и FTSE 100 (+0,9%) растут на сильной статистике по рынку труда США и ожиданиях того, что Шотландия останется в составе Соединенного Королевства соответственно. Число заявок на пособия по безработице в США на прошлой неделе снизилось до двухмесячного минимума. На этих данных акции компаний США подорожали, обновив свой исторический максимум в 2011 пунктов по S&amp;P 500 (+0,5%). Комментарии представителей Федрезерва об ужесточении монетарной политики подталкивают доллар вверх. Особенно сильно американская валюта дорожает против йены (+0,5%). С начала сентября рост по паре доллар/йена составил порядка 5%. Падение йены оказывает поддержку фондовому рынку Японии (+1,7% по Nikkei): Банк Японии в моменте проводит мягкую монетарную политику и в случае необходимости намерен увеличить денежную базу (с 60 до 70 трлн. йен), чтобы ослабить национальную валюту и стимулировать спрос. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По прогнозам компании YouGov Plc, жители Шотландии, на вчерашнем референдуме проголосовали против независимости страны. По результатам опроса 1828 проголосовавших, 46% высказались "за" независимость, 54% - "против". На этих новостях укрепляется фунт по отношению к доллару (+0,6%). За эту неделю британская валюта укрепилась на 1,6%. Полагаем, что в ближайшие дни такая тенденция сохранится. Окончательные итоги референдума станут известны сегодня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть Brent стабильны - $97,7 за баррель. Торгуемый на бирже фонд Market Vectors Russia ETF, ориентированный на вложения в акции компаний РФ, опустился на 0,9%. Рубль на индикативной сессии стабилен по отношению к доллару. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском рынке сегодня значимых событий нет. Экономический календарь также пуст. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>