<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/fondovye-rynki-otreagiruyut-rostom-na-otkaz-shotlandii-ot-nezavisimosti-20140919-0952/</Url>
  <Title>Фондовые рынки отреагируют ростом на отказ Шотландии от независимости</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Отечественный рынок акций продолжает консолидацию в условиях сформировавшегося для него противоречивого внешнего фона. Это выражается в позитивной динамике западных фондовых индексов, снижении цен на нефть, сохраняющемся давлении на рубль, внутренних негативных новостей в основном, связанных с АФК Система, а также перспективами ужесточения антироссийских санкций на фоне одобрения Европарламентом расширения их перечня. В частности, Европарламент вчера призвал страны ЕС рассмотреть возможность исключения РФ из системы SWIFT, что вызвало снижение котировок фьючерсов на ведущие российские фондовые индексы и "голубые фишки" в рамках вечерней торговой сессии на срочном рынке FORTS. В последовавшем позднее заявлении SWIFT было отмечено, что резолюция Европарламента является дискриминационным и неравным регулированием и не повлияла на работу с российскими компаниями. Без прямого законодательного запрета Евросоюза компания SWIFT, на наш взгляд, не станет исключать российские компании из своей системы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций в четверг не показал единой динамики. Индекс ММВБ за основную торговую сессию символически понизился всего на 0,05%, а индекс РТС просел на 0,2%. При этом количество снизившихся в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось даже чуть меньше числа выросших. В отраслевом спектре фаворитом роста вчера стал индекс химического сектора, прибавивший 2,2% на фоне подъема котировок акций Уралкалия (+4,3%). Хуже рынка продолжал выглядеть финансовый сектор, индекс которого просел на 0,9% за счет падения котировок акций АФК Система (-5,0%), а также потерявших в цене привилегированных (-1,7%) и обыкновенных (-0,9%) акций Сбербанка. В техническом плане индекс ММВБ продолжает совершать колебания в рамках сформировавшегося в последние две недели расходящегося торгового диапазона со средней линией на уровне 1460 пунктов, которая пересекалась вчера и в предыдущие дни более дюжины раз. Помехой на пути дальнейшего повышения индекса ММВБ выступает зона сопротивления, сложившаяся на подступах к психологической отметке в 1500 пунктов. При этом в качестве уровня поддержки выступает 200-дневная простая скользящая средняя индекса ММВБ, проходящая сейчас в районе 1425 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон для российского рынка в начале дня сегодня умеренно позитивным. Фьючерсы на индексы США прибавляют. Азиатские фондовые рынки большей частью показывают положительную динамику. Европейские фондовые индексы могут сегодня открыться ощутимым ростом на фоне озвученных предварительных результатов референдума в Шотландии, отказавшейся от независимости. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в нейтральном ключе, предполагая, что в дальнейшем индекс ММВБ вновь попытается вернуться к отметке в 1460 пунктов. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по индексу цен производителей в Германии, платежному балансу еврозоны, индексу опережающих экономических индикаторов США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T09:52:00</PublishDate>
</LoadedArticle>