<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/slabaya-ekonomika-portit-imidzh-nacionalnoiy-valyuty-minimiziruya-vozmozhnosti-rublya-k-ukrepleniyu-20140919-1415/</Url>
  <Title>Слабая экономика портит имидж национальной валюты, минимизируя возможности рубля к укреплению</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе сегодняшних валютных торгов на Московской бирже курс доллара США (38.4630 рубль/доллар; -1.50 коп.) и курс единой европейской валюты (49.5550 рубль/евро; -11.50 коп.) фиксируют снижение. В результате такой динамики стоимость бивалютной корзины формируется на уровне 43.4335 рубля (-8.09 коп.). Однако пока радоваться явно нечему: например, российские фондовые бэнчмарки торгуются в заметном минусе (ММВБ/РТС: -1.2/-1.3%). Говоря о том, что будет оказывать влияние на курсообразование помимо опостылевших всем санкций, мы бы выделили следующий моменты:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- сырьевая прописка рубля. Пока будущее нефти остаётся туманным. Баррель Brent так и не может вернуться на уровни выше $100. В условиях геополитического давления снижение нефти воспринимается более драматично;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- слабая экономика. Данный момент портит имидж национальной валюты, минимизируя её возможности к укреплению. Сейчас мы имеем следующую картину: инфляция высока, экономика в упадке, при этом Банк России вынужден метаться между двух огней. Повышает ставку - сдерживает инфляцию, но добивает экономику;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- текущая курсовая политика. В августе валютный коридор расширили ещё на 2 рубля - до 9 рублей с предыдущих 7 рублей + интервенции теперь внутри этого коридора не проводят (то есть поддержки здесь не жди). Верхняя граница коридора 44.40 рубля, текущая стоимость корзины - 43.40 рубля. То есть, ещё "рубль самостоятельной жизни".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Алин Сергей</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>