<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novost-ob-osvobozhdenii-evtushenkova-stala-samym-silnym-sluchaem-manipulirovaniya-rynkom-za-poslednee-vremya-20140919-2100/</Url>
  <Title>Новость об освобождении Евтушенкова стала самым сильным случаем манипулирования рынком за последнее время</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы снизился на 1,18% до 1431,58 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,43% до отметки 1170,25 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,57 % до 1008,23 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу российский рынок отыгрывал отрицательные итоги референдума в Шотландии, пытался переосмыслить возможные последствия ареста В. Евтушенкова и ждал начала торгов акциями Alibaba в США. В целом, можно сказать, что торги пятницы оказались достаточно предсказуемыми, если бы не новостной вброс, приведшей к росту индекса ММВБ почти на 25 пунктов в течение нескольких минут.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Такой новостью стало сообщение о том, что Евтушенкова освободили из-под стражи. На этом фоне акции АФК "Система" (+5,03%) стали локомотивом роста, но достаточно скоро вышло опровержение. Да и сам бизнесмен в скором времени подтвердил, что мера пресечения не менялась. Естественно, бумаги компании стали откатываться, и индекс ММВБ вместе с ними. Стоит отметить, что это, наверно, самый сильный случай манипулирования рынком за последнее время (после ситуации с подписанием договора между "Роснефтью" и CNPC), так что регулятору нужно проверить источник появления данной информации и принять, если это будет необходимо, соответствующие меры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другое интересное движение - рост бумаг "Россетей" (+5,47%). По сообщениям СМИ, компания готовит стратегию долгосрочного развития. Менеджмент холдинга изучает возможность перевода дочерних обществ на единую акцию, а также унификацию сетевых тарифов, что в перспективе должно резко сохранить операционные расходы холдинга.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alibaba же стартовал на первичном размещении акций более чем удачно - рост в первые часы торгов составляет около 40%, даже после повышения ценового диапазона размещения, что, безусловно, можно расценивать как успех. Тем не менее, если компания не сохранит текущих темпов роста или её постигнут какие-либо другие неудачи, то падение с текущий уровней будет очень быстрым. Полагаю, что в IT- секторе в США снова надувается пузырь, который может в скором времени лопнуть, тем самым спровоцировав масштабную коррекцию цен по большинству биржевых активов. Не исключено, что это событие совпадет с процессом роста процентных ставок в США, т.к. в этот момент может обостриться ситуация с ликвидностью.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>