<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/gryadushie-peregovory-rossii-i-ukrainy-po-gazu-budut-sposobstvovat-rostu-rossiiyskogo-fondovogo-rynka-20140919-1026/</Url>
  <Title>Грядущие переговоры России и Украины по газу будут способствовать росту российского фондового рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки продолжили подъем, российские индексы показали положительный отскок в начале дня, но позднее вернулись к нулевым отметкам. На закрытие индекс ММВБ составил 1448,6 пункта (-0,05%), индекс РТС снизился к этому моменту на 0,24% - до 1187,2 пункта. Продолжилось падение акций АФК "Система" (-5%) и "Башнефти" (-2,7%, "префы" снизились на 2,4%). Лишь бумагам "Мобильных телесистем" (МТС) удалось скорректироваться вверх на 0,6% после резкого падения в среду.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В чем черпают вдохновение американские и европейские площадки - трудно сказать, возможно, из-за того, что словосочетание "некоторый период времени" относительно перспектив повышения ставок по-прежнему осталось в коммюнике ФРС, возможно, перед IPO крупной китайской компании электронной коммерции Alibaba, спрос на акции которой в первые часы торгов может быть высоким. Опубликованная вчера статистика не дала однозначного повода для движения, но ведущие индексы Европы прибавили вчера около 1%, американские - 0,5-0,7%. Фьючерсы на американские индексы растут на полпроцента утром в пятницу, как и биржи АТР, которые существенно сократили потери этой недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютных площадках наиболее яркое движение наблюдается по британскому фунту, который растет на фоне сообщений о том, что Шотландия отказалась от независимости (пара фунт/доллар поднялась на 250 пунктов). Кроме того, слабеет японская йена, что с воодушевлением принимается на местном фондовом рынке и влияет на динамику остальных пар. Доллар подешевел против евро почти на 100 пунктов, за евро утром в пятницу дают $1,2930. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль вчера несколько сдал позиции против евро. Участники российского рынка обсуждают возможное отключение российской банковской системы от SWIFT и вчерашнее обращение Президента, в котором говорилось о необходимости резкого скачка в промышленности и предоставлении комфортных условий кредитования развивающимся компаниям. Поскольку конкретики в послании было мало, площадки не отреагировали на слова Президента. Возможно, более позитивно будут восприняты конкретные действия в рамках озвученной Путиным программы. Решение по отключению России от SWIFT также пока остается на уровне возможного и не всеми участниками переговоров принимается однозначно положительно. Начало сегодняшних торгов в Москве обещает пройти на позитивной территории, чему способствуют сообщения о будущих переговорах России и Украины по газу.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-19T10:26:00</PublishDate>
</LoadedArticle>