<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-ponedelnika-mogut-nachatsya-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-rostom-kotirovok-20141027-0915/</Url>
  <Title>Торги понедельника могут начаться на российском фондовом рынке ростом котировок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Наш рынок в октябре обретает элемент тефлоновости&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем позитивного открытия. Азиатские рынки растут. Пятничные данные показали рост продаж новых домов в США до шестилетнего максимума. Стресс-тесты банковской системы еврозоны показали, что 25 из 123 крупнейших банков Европы не прошли тест на устойчивость. Но при этом банковская система еврозоны и Евросоюза в целом способна выдержать новый глобальный финансовый кризис, даже если он продлится 3 года. Наконец выборы на Украине прошли без эксцессов - Пётр Порошенко заявил по итогам выборов: "Украинская власть...получила убедительный вотум доверия от народа. Списки провластных партий набрали более 50 процентов". Никто не будет обвинять Россию в попытке срыва выборов в соседней стране. Все карты сегодня на руках у биржевых "быков". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш рынок в октябре обретает элемент тефлоновости - плохие новости к нему прилипают все меньше и меньше. Международное рейтинговое агентство Standard &amp; Poor's подтвердило суверенный рейтинг РФ по заимствованиям в иностранной валюте на уровне "ВВВ-/A-3", в национальной валюте - "ВВВ/A-2" c негативным прогнозом. А что случилось бы, если агентство снизило бы рейтинг? Ничего бы страшного не случилось. Октябрь - это время столбления площадки для локального роста индексов в ноябре и декабре. Начали бы столбить площадку в районе 1310 по индексу ММВБ. Поэтому не дайте запугать себя плохими новостями. Больше оптимизма! Бывают дни, когда котировки падают, но как метко сказал президент России Владимир Путин в ходе встречи с представителями Ассоциации студенческих спортивных клубов России: "Если упали, надо подняться и идти вперед".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;У нас есть локальный понижательный тренд на индексе ММВБ (с 16 сентября), которые "быки" на этой неделе "бочком" протолкают и выйдут на оперативный простор. Делайте выводы и богатейте! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Октябрьское пробитие годовых минимумов на индексе американской нефтянки NYSE ARCA OIL &amp; GAS INDEX оказалось ложным, октябрьское пробитие двухсотдневной средней "медведями" на индексе S&amp;P-500 также оказалось ложным. Наконец, индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM), как мы и полагали, не смог пробить вниз поддержку 40,22. К чему это все? Думайте и богатейте! Решение S&amp;P по рейтингу России поможет рублю укрепиться. Осталось дождаться закрепления индекса ММВБ выше отметки 1410 пунктов и светлая дорога наверх будет открыта. Важно не прозевать момент локального роста рынка в районе 1520 пунктов по индексу ММВБ. Глобального роста мы можем не увидеть еще долго.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>