<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/srednesrochnaya-texnicheskaya-kartina-na-grafike-akciiy-gazproma-ukazyvaet-na-prodolzhenie-bokovogo-dvizheniya-20141027-1215/</Url>
  <Title>Среднесрочная техническая картина на графике акций "Газпрома" указывает на продолжение бокового движения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Газпром".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2012-2013 г. сформировался падающий канал. Прошлым летом канал прорвали вверх. В течение сентября - октября прошли сильное сопротивление 140-150 р., но закрепиться не удалось. Бумагу вернули обратно. Поддержка вокруг 140 р. работала всю зиму. Резкая коррекция в марте привела цену на 120 р. Но быки почти сразу выкупили половину падения, а майский рост вывел бумагу выше сопротивления 140 р. Три "хвоста" на 150 р. дали сигнал на разворот. Цена остановилась на предыдущем локальном минимуме. Отскок от него дошел до 140 р. И здесь пока видно сопротивление, но и поддержка на 132 р. не менее сильна.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news271014-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильный майский рост дошел до 150 р. Уровень прорвали, но развить прорыв не получилось. Разрыв и последующее снижение привело бумагу на 125 р. Августовский отскок прилично отвел цену от летнего минимума. Появившийся, было, рост плавно трансформировался в боковик, все с тем же сопротивлением на 140 р. В октябре бумага плавно отошла от сопротивления, но несколько раз подтвердила поддержку на 132 р. Более сильные движения могут быть при выходе из текущего боковика.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news271014-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Краткосрочно превалирует понижательное движение, несмотря на отсутствие обновления локальных минимумов. Выше 133 р. быки не особо контролируют уровни, а вот на 132 р. встают жестко и выкупают сильные медвежьи снижения. С другой стороны, сил на отскок пока нет (или намерений) - это видно по понижающимся локальным максимумам. Возможный прорыв наклонного сопротивления может дать ход к 140 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news271014-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5-10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи.&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала сентября бумага торгуется в боковике в границах 132-140 р. Эти уровни хорошо видны на дневном графике. В октябре преобладало понижательное движение от верхней границы. С середины месяца цена три раза касалась поддержки на 132 р. и все разы быки выкупали бумагу. Уровни старших временных периодов считаются сильнее, чем уровни младших. В нашем случае, поддержка на 132 р. сильнее, чем наклонное сопротивление октября. Таким образом, вероятность отскока с пробоем этого сопротивления выше. В случае реализации этого сценария может быть движение к верхней границе боковика - 140 р. Пока работаем от поддержки. Мы не рекомендуем открывать позицию с начала торгов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news271014-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 134 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 140 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 131 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 132 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news271014-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>