<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-na-rossiiyskom-valyutnom-rynke-mozhno-nablyudat-nebolshoe-ukrepleniya-rublya-no-o-polnocennom-roste-rech-ne-idet-20141027-1055/</Url>
  <Title>Сегодня на российском валютном рынке можно наблюдать небольшое укрепление рубля, но о полноценном росте речь не идет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль в ожидании решения S&amp;P торговался у отметки 42 руб. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу на локальном валютном рынке инвесторы находились в ожидании решения агентства S&amp;P. Курс доллара при этом приблизился к отметке 42 руб. Тем не менее до конца торгов так и не смог преодолеть эту отметку. Примечательно, что цены на нефть, еще в начале дня удерживающиеся выше 86,5 долл. за барр., к концу дня скатились ниже 85,5 долл. за барр. Таким образом лишь усилив давление на рубль. Фактор уплаты налогов, как и ранее, не оказывал никакого влияния на рынок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов курс доллара составил 41,94 руб., а стоимость бивалютной корзины - 46,97 руб. Таким образом ЦБ сдвинул границы операционного интервала на 30-35 коп., продав 2,45 млрд долл. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее уже после закрытия основных торгов и объявления агентством S&amp;P решения о сохранении рейтинга России можно было наблюдать непродолжительное укрепления рубля. Курс доллара при этом снизился до уровня 41,75 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом говорить о том, что тренд по укреплению рубля может перейти на сегодняшнюю сессию, на наш взгляд, пока рано. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на денежном рынке накануне уплаты налогов (НДПИ и акцизы) выглядит вполне комфортной. Тем не менее рассчитывать на то, что она сохранится таковой и после сегодняшнего дня, на наш взгляд, не стоит. Mosprime o/n достигла уровня 8,85%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на локальном валютном рынке можно наблюдать небольшое укрепление рубля, однако рассчитывать на то, что это перерастет в полноценный тренд пока не стоит.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>