<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pozitivnaya-reakciya-rynka-na-reshenie-po-reiytingu-rf-mozhet-byt-ogranichena-ozhidaniem-priblizhayushegosya-zasedaniya-frs-ssha-20141027-1045/</Url>
  <Title>Позитивная реакция рынка на решение по рейтингу РФ может быть ограничена ожиданием приближающегося заседания ФРС США</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок в пятницу большую часть дня консолидировался вблизи уровня предыдущих торгов по индексу ММВБ при невысоких объемах торгов, однако к вечеру произошел скачок вверх, что позволило рынку завершить торги умеренным повышением по индексу ММВБ на 0,5% и РТС на 0,07%. Торги проходили в отсутствие единой тенденции в акциях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одним из определяющих факторов движений рынка в пятницу были ожидания решения по пересмотру российского рейтинга основным международным рейтинговым агентством. Позитивно на ходе торгов отразились высказывания властей о возможном объеме господдержки "Роснефти" из ФНБ, который может не совпасть с суммой заявки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давление на основные ликвидные акции продолжило оказывать ослабление рубля и данные о росте оттока средств с российского рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Факторами поддержки для отдельных бумаг стали корпоративные темы. Акции "Магнита" и "ДИКСИ" торговались на положительной территории после публикации позитивных операционных и финансовых показателей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В утренние часы мы ожидаем роста российских индексов на фоне реакции рынка на пятничное решение по рейтингу РФ, который остался без изменения на уровне "BBB-". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время, причин для устойчивого роста для российского рынка нет на фоне устойчивого ослабления рубля и проседания нефтяных котировок. Помимо этого, остается неопределенность в газовом вопросе из-за отсутствия решения по финансированию Украины для погашения долга за газ перед РФ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение дня положительная реакция рынка на решение по рейтингу РФ может быть ограничена ожиданием приближающегося заседания ФРС США, что будет вызывать беспокойство инвесторов относительно дальнейшей монетарной политики американских регуляторов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня мы ожидаем бокового движения рынка в течение дня. Отдельные акции, такие как "Норникель", "Северсталь", "Магнит", "ДИКСИ" могут выглядеть сильнее рынка на дивидендных ожиданиях и позитивных операционных и финансовых результатах.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>