<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-ponedelnika-obeshayut-byt-spokoiynymi-indeks-mmvb-provedet-den-v-diapazone-1385-1410-punktov-20141027-1235/</Url>
  <Title>Торги понедельника обещают быть спокойными, индекс ММВБ проведет день в диапазоне 1385-1410 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Отчетность "Роснефти" даст оценку российскому корпоративному сектору&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в понедельник проснулся в хорошем настроении. Спустя час после старта сессии ведущие биржевые индексы растут в среднем на 1,0%, в лидерах спроса - акции "Системы" и "Яндекса", в отрицательной зоне торгуются бумаги "Соллерса".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии смотрится ограниченно позитивным. Индексы США завершили пятничные торги приростом, фьючерс на индекс S&amp;P торгуется с повышением. Цены на нефть утром в понедельник вышли в плюс после пятничного "провала". Позиции российского рубля в начале недели принципиальным образом не меняются, доллар и евро прибавляют в паре с "россиянином".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31 октября состоится очередное заседание ЦБ РФ. Думается, что вопрос уровня ключевой ставки тут будет единственным и основным. Сегодня регулятор снова сдвинул границу бивалютного диапазона на 35 копеек вверх. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сезон корпоративных отчетностей в США продолжается. Автопроизводитель Ford Motor отчитался о прибыли до налогов в размере $1,18 млрд, или $0,24 на акцию против $2,6 млрд, или $0,45 на бумагу годом ранее. Прогноз предполагал прибыль в $0,19 на бумагу, поэтому отчетность за третий квартал можно считать неплохой. Агентство Moody's сообщило о росте чистой прибыли в прошедшем квартале на 17%, улучшив ожидания аналитиков. Показатель составил $215,2 млн, или $1 на акцию по сравнению с $183,9 млн, или $0,83 на бумагу годом прежде.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прежде чем уйти на выходные, деловая общественность активно обсуждала вероятность снижения рейтинга России агентством S&amp;P до "мусорного". В любой другой ситуации можно было бы назвать подобные слухи глупостью, но сейчас от верноподданных США можно ожидать чего угодно. Опасения среди финансистов возникли после того, как агентство Moody's взяло на себя смелость и понизило рейтинг России до Baa2. Подобный рейтинг имеет Бразилия и Казахстан. Однако внешний госдолг Бразилии существенно выше российского и составляет 70%ВВП. Понятно, что оценка Moody`s необъективна.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К счастью для российских инвесторов ожидания не оправдались. S&amp;P подтвердило суверенный рейтинг России в иностранной валюте на уровне ВВВ-/A-3, в национальной валюте - ВВВ/A-2 с "негативным" прогнозом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если бы агентство понизило кредитный рейтинг России до "мусорного", то это значило бы, что нас сравнивает с такими странами как Греция, где огромная долговая нагрузка и безработица. Россия же, несмотря на тяжелые времена, остается кредитоспособной и может обслуживать свой внешний долг, который является одним из самых низких в мире и, по оценкам Минэкономразвития, составляет 11% ВВП. Резервы свыше 450 млрд долларов позволяют это делать. К примеру, в Греции уровень долга составляет 179%ВВП. Таким образом, понижение рейтинга лишь скомпрометировало бы S&amp;P на предмет политической ангажированности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Роснефть" завтра опубликует финансовые результаты прошедшего квартала по международным стандартам учета. Они станут знаковыми для российского корпоративного сектора, т.к. в полной мере отразят влияние санкций и падение цен на нефть. Поддержку "Роснефти" как экспортеру должно оказать ослабление рубля. При этом фундаментально бизнес "Роснефти" остается сильным. Себестоимость добычи около 4 долл./барр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшний торговый день обещает стать достаточно спокойным, индекс ММВБ проведет торги в диапазоне 1385-1410 пунктов. Макроэкономический календарь на понедельник данными не переполнен. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T12:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>