<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-s-p-o-soxranenii-reiytinga-rossii-imelo-neglubokiiy-effekt-dlya-valyutnogo-rynka-rubl-dvizhetsya-k-urovnyu-45-za-dollar-20141027-1155/</Url>
  <Title>Решение S&amp;P о сохранении рейтинга России имело неглубокий эффект для валютного рынка, рубль движется к уровню 45 за доллар</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Курс евро/доллар продолжает консолидационное движение в диапазоне 1,2650 - 1,2850 долларов за евро. Рынок игнорирует позитивные данные по американской экономике, в то время как хорошие европейские новости оказывают поддержку европейской валюте. Это говорит о готовности рынка к более глубокой коррекции в паре к уровням около 1,30 долларов за евро перед возможным возобновлением нисходящего тренда. Важным индикатором для участников рынка будет выходящий в понедельник индекс делового климата Германии (IFO) и реакция на него рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль продолжает находиться под давлением и интервенции Центрального Банка России лишь сдерживают темпы его ослабления. Основные причины этого движения остаются теми же: низкие цены на нефть, дефицит долларовой ликвидности в условиях международных санкций, стабильно напряженная ситуация вокруг Украины. Решение о сохранении инвестиционного рейтинга России, анонсированное в пятницу вечером, имело очень неглубокий и краткосрочный эффект. В понедельник мы вновь наблюдаем покупку долларов у ЦБ и перманентный рост курса бивалютной корзины. Промежуточная цель движения 42,00 рубля за доллар уже достигнута и в поле зрения рынка сейчас находится уровень 45,00 рублей за доллар. На этой неделе ожидается заседание комитета по открытым рынкам США и выход данных по ВВП США за 3 квартал. Вероятно, до выхода этих данных рынок займет выжидательную позицию.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Зеленцов Игорь</Author>
  <Company> Банк ГЛОБЭКС</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T11:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>