<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-etoiy-nedele-dinamika-rossiiyskogo-rynka-budet-zaviset-ot-vneshnego-novostnogo-fona-20141027-1415/</Url>
  <Title>На этой неделе динамика российского рынка будет зависеть от внешнего новостного фона</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Мы ожидаем боковой тренд на российском рынке акций на текущей неделе. На наш взгляд, повышение рынка может встретить уровень сопротивления на отметке 1410 пунктов по индексу ММВБ. Ближайшим уровнем поддержки является отметка 1375 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале недели новостной фон благоприятствует повышению стоимости российских бумаг. Подтверждение рейтинговым агентством S&amp;P российского кредитного рейтинга на инвестиционном уровне дает повод спекулянтам играть на повышение в начале недели. Вместе с тем, запуск операций валютного репо ЦБ РФ в среду на этой неделе может снять напряжение на валютном рынке и краткосрочно повысить привлекательность операций активов деноминированных в рублях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем, что вторая половина недели на российском рынке акций может пройти под влиянием новостей с внешних рынков. На этой неделе ожидаются важные макроэкономические данные по экономике США. Если решение ФРС США по учетной ставке и стимулированию ликвидности врядли окажут на рынок существенное значение, данные по ВВП США за третий квартал 2014 г., публикуемые в четверг, могут повлиять на стоимость активов на рынках стран с развитой экономикой. Вместе с тем, выход данных по ВВП слабее текущего прогноза (рост на 3% в годовом сопоставлении) может привести к снижению цен на сырьевых рынках и в частности цен на нефть. Таким образом, слабые данные могут свести на нет оптимистичный настрой участников российского рынка акций в начале недели.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рожков Андрей</Author>
  <Company> ИФК Метрополь</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>