<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pozitivnoiy-novostyu-dlya-rossiiyskogo-rynka-segodnya-dolzhna-stat-publikaciya-parametrov-valyutnogo-repo-20141027-1315/</Url>
  <Title>Позитивной новостью для российского рынка сегодня должна стать публикация параметров валютного РЕПО</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Удачные выходные&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выходные оказались более позитивными для участников рынка, чем предполагалось ранее - все-таки решение рейтингового агентства S&amp;P не снижать рейтинг России ниже инвестиционного было принято. Рейтинг был оставлен на инвестиционном уровне BBB-, с сохранением "негативного" прогноза. Отметим, тем не менее, что даже в противном случае сильного влияния на процентные ставки и на курс рубля это бы не оказало, поскольку все эти меры уже давно благополучно отражены в санкциях. Стоит предостеречь инвесторов от эйфории, вызванной решением S&amp;P, поскольку в комментариях к этому решению агентство недвусмысленно указало, что рейтинг может быть пересмотрен в течение ближайших 1,5 лет в том случае, если для этого будут весомые основания. По всей видимости, под весомыми основаниями можно понимать дальнейший рост дефицита счета текущих операций, ослабление национальной валюты, а также рост страновых рисков как последствие снижающихся нефтяных цен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одной позитивной новостью для рынка сегодня должна стать публикация параметров нового инструмента, вводимого ЦБ и призванного несколько улучшить ситуацию с дефицитом валюты на рынке, который ведет к резкому роста спроса и укреплению доллара и евро по отношению к рублю. Речь идет о механизме валютного РЕПО, который призван покрыть часть дефицита валюты благодаря рефинансированию у регулятора. Планируется, что первые аукционы РЕПО будут проведены в долларах на сроки 28 дней и 7 дней уже на этой неделе - 29 и 30 октября 2014 года соответственно. Лимит на 28-дневном аукционе должен составить $1,5 млрд, а на 7-дневном - $2 млрд. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из политического внешнего фона стоит выделить прошедшие накануне выборы в парламент Украины, показавшие самую низкую явку избирателей за всю историю независимой Украины. Будем надеяться, что теперь страна сможет активизировать переговоры по газовому вопросу с Россией и Евросоюзом. Итоги этих выборов оценить и рынку, и экспертам еще предстоит, но очевидно другое - проведя парламентские выборы, новая власть в стране фактически легитимизировала выборы в парламенты ЛНР и ДНР, которые пройдут в ближайшее воскресенье.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Европе ЕЦБ обнародовал итоги стресс-теста банковской системы, согласно итогам которого тест на устойчивость не прошли 25 банков Евросоюза из 123, из которых 12 банков испытывают серьезную нехватку капитала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически рынок может преодолеть диапазон 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ, что даст возможность отрасти к 1500-1550 пунктам в течение ноября. В противном случае есть риск разворота вниз от 1400-1420 к 1340-1360 с шансами на дальнейшее снижение к 1300 пунктам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня из важных для российского рынка событий можно отметить закрытие реестра акционеров "НОВАТЭКа" для получения дивидендов, заседания советов директоров "М.видео", "Газпром нефти" и "ЛУКОЙЛа".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На мировых площадках важными будут данные по индексу делового оптимизма IFO по Германии в октябре, квартальная отчетность Merck, индекс незавершенных сделок по продажам домов за сентябрь в США и отчетность Twitter.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>