<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bolshuyu-chast-proshloiy-nedeli-rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-naxodilsya-pod-davleniem-20141027-2000/</Url>
  <Title>Большую часть прошлой недели российский фондовый рынок находился под давлением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Пока российские законодатели думают о новых инициативах, которые ограничивали бы людей от попыток спасти свои сбережения от набирающей обороты девальвации рубля путём инвестиций в иностранные ценные бумаги и прочие активы, Евросоюз жарко обсуждает два не менее насущных вопроса: должна ли Британия "скидываться" на газ для Украины, и будет ли ЕЦБ проводить полномасштабную программу QE по образцу и подобию (но, очевидно, не с теми же последствиями по определению) ФРС США. По-своему, каждая из этих тем имеет свою неоспоримую ценность, однако, к несчастью, все они никоим образом друг с другом не соприкасаются, а это значит, что геополитика, правящая глобальными рынками, - по-прежнему остаётся одеялом, наспех сшитым из лоскутков, олицетворяющих чьи-то амбиции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Можно было бы подумать, что в подобной ситуации все взоры инвесторов будут обращены на Америку, которая пытается всеми силами "вылезти из общего болота" и попробовать, "just for fun" (недословный перевод: "в пику всем"), показать независимый рост. Справедливости ради, надо заметить, что в течение месяца статданные по Штатам выходят, в целом, весьма обнадёживающие - хотя, конечно, до статуса "блестящих" им ещё очень далеко. Хуже - то обстоятельство, что рынок не знает, как реагировать на весь этот позитив. Уже сама по себе заочная перепалка между главами ФРБ Далласа и Сейнт-Луиса, Фишера и Булларда, говорит о наличии в этом вопросе огромной интриги и массы недосказанностей. Выходит, что шансы возвращения "рынка наи- знанку" (действующего по принципу "чем хуже - тем лучше" (для сохранения "количественных" программ) - вполне реальная перспектива ноября. Во всяком случае, как говорится, есть за что побороться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T20:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>