<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/u-bykov-vse-eshe-est-shansy-xorosho-zavershit-mesyac-na-urovne-1400-punktov-po-indeksu-mmvb-i-vyshe-20141027-1515/</Url>
  <Title>У "быков" все еще есть шансы хорошо завершить месяц - на уровне 1400 пунктов по индексу ММВБ и выше</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня торги на российском рынке открылись с гэпом вверх, сейчас же идет движение в противоположную сторону. Максимум был показан на уровне 1404,07 пунктов по индексу ММВБ, немного не дотянули до 1410 пунктов, но гэп, видимо, был слишком большой, так что теперь не исключена попытка его закрыть, съехать вниз за 1382-1383 пункта. За счет чего это может быть сделано? Мы видим, что сейчас пошли вниз акции "Сбербанка", "Газпрома", "Норникель" также корректируется, так то эти бумаги могут потянуть за собой и индекс. Хорошо себя пока чувствуют "префы" "Сургутнефтегаза" - там Goldman Sachs повысил рекомендацию до "покупать", хотя выше отметки 28 рублей можно наблюдать продавцов в бумаге. Видимо, продают те, кто хочет выйти из российского рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошлая неделя была тяжелая - в четверг-пятницу рынок тестировал поддержку 1360 пунктов по ММВБ, на опасениях пересмотра рейтинга S&amp;P были большие продажи в "ЛУКОЙЛе", "Сургутнефтегазе", "Сбербанке", "Газпроме". Сейчас ситуация поспокойнее, но продавцы в бумагах все же есть, нам пока не удается без оглядки подняться до 1410 пунктов. Да и гипотеза о том, что рубль будет укрепляться, пока абсолютно работает. Доллар преодолел отметку 42 и не хочет пока укрепляться. С этим также можно связать неудачи покупателей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас в какой-то зачаточной стадии идут разговоры о смягчении антироссийских санкций, но пока это все только-только начинается. Нефть также стабилизировалась, но пока в рамках диапазона $80-90 за Brent, так что нужно привыкать к этому новому диапазону и не мечтать о том, что вернемся к уровням $100-105. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Можно наблюдать, что спросом сейчас пользуются отдельные бумаги, в которых есть дивидендные истории, - "Северсталь", "Норникель", "префы" "Сургутнефтегаза". Также надо упомянуть "Газпром нефть", которая прошла закрытие реестра "без чиха". "НОВАТЭК" себя неплохо чувствует, но тоже во многом благодаря рекомендации Goldman Sachs. В общем-то, в торговых идеях особо не разбежишься. "Роснефть" завтра отчитывается за 3 квартал и 9 месяцев, но по ней не все понятно. Компания подала заявку чуть ли не на весь ФНБ, и эту заявку Минфин собирается в 6,5 раз урезать, что правильно, потому что в очереди есть и другие претенденты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;От заседания ФРС, которое состоится на этой неделе, вряд ли стоит ожидать чего-то плохого, скорее всего, там будет очередная попытка подбодрить российский рынок. В пятницу состоится заседание ЦБ, от которого ожидают повышения ставки. Возможно, она и будет повышена, но тогда и доходность по гособлигациям, по крайней мере, рублевым, подрастет, рынок может попытаться продисконтировать и дивидендные бумаги. Так что новая неделя будет неоднозначной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для хорошего ее завершения надо закрывать торги не ниже сегодняшнего уровня, желательно выше 1400 пунктов. Тогда "быкам" удастся развить текущее движение, хорошо закрыть месяц - время для этого пока есть.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Труняев Алексей</Author>
  <Company> АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T15:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>