<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-agentstva-s-p-ne-daet-povoda-zhdat-sereznogo-ukrepleniya-kursa-rublya-20141027-1035/</Url>
  <Title>Решение агентства S&amp;P не дает повода ждать серьезного укрепления курса рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ведущие американские фондовые индексы по итогам торгов в пятницу показали средний подъем на 0,7%. По итогам недели индекс S&amp;P-500 вырос более, чем на 4%. Таким образом, тот провал рынка, который имел место в середине месяца сейчас благополучно выкуплен. Для того, чтобы обновить свои годовые максимумы индексу S&amp;P остается подняться менее, чем на 3%. С учетом того, что выходящая корпоративная отчетность в основной своей массе по прибыли и выручке оказывается лучше прогнозов есть высокие шансы на то, что в ноябре американские фондовые индексы сумеют вернуться к своим рекордным отметкам. Европейские фондовые индексы в конце прошедшей недели закрылись в красной зоне. Здесь инвесторов тревожили ожидания результатов стресс-тестов от ЕЦБ. Формально процедуру тестирования не прошли 25 европейских банков, однако позитив заключается в том, что основная масса из них уже увеличила в этом году объем собственного капитала до удовлетворительных уровней. Докапитализация необходима лишь 10 кредитным организациям.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник российский рынок акций откроется в зеленой зоне. Сегодня наш фондовый рынок будет отыгрывать новость вечера пятницы о том, что агентство S&amp;P подтвердило рейтинг России на инвестиционном уровне ВВВ-. Фьючерс РТС в ходе вечерней сессии в пятницу поднялся на 1,31% до уровня 105 тыс. п. Сегодня стоит ждать продолжения его подъема в район 107 тыс. п. Что касается индекса ММВБ, то две последние недели он консолидировался возле сильного уровня поддержки на 1360 п. Очевидно, что сегодня на новостном позитиве он вернется к максимальной отметке прошлой недели - 1395 п. Чуть выше расположен сильный локальный рубеж сопротивления: 1410-20 п. Пройти его без ощутимой коррекции по курсу рубля и без подъема цен на долговом рынке будет затруднительно. В пятницу, после подтверждения рейтинга России на инвестиционном уровне курс рубля показал очень незначительное укрепление. Стоит учитывать, что прогноз по рейтингу РФ остается негативным. При этом риторика последних заявлений высшей российской власти пока не дает шансов на сближение с позициями Запада по ряду принципиальных моментов. Разворота тенденции на ослабление позиций национальной валюты стоит ждать только после насыщения всех покупателей. Возможно мы увидим это возле отметки 42 руб./долл. В этой связи, курс рубля локально может получить поддержку только за счет периода продажи валюты экспортерами для налоговых выплат в конце этого месяца. Тем не менее, коррекции по курсу USD/RUB в ближайшие пару дней можно ждать в район 41,30. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из отдельных акций в лучшую сторону можно выделить бумаги Магнита. Совет директоров ритейлера 29 октября планирует дать рекомендации по размеру дивидендов по итогам 9 месяцев 2014 года. Во втором полугодии Магнит намеревается направлять на выплату дивидендов 40 процентов от чистой прибыли по МСФО. В этой связи стоит ждать возврата акций Магнита к отметке 10500 руб.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>