<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/posle-utrennego-pod-ema-rossiiyskiiy-rynok-akciiy-mozhet-prodemonstrirovat-nebolshoiy-otkat-20141027-1110/</Url>
  <Title>После утреннего подъема российский рынок акций может продемонстрировать небольшой откат</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Внешний фон российского фондового рынка на начало торгового дня - умеренно позитивный.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Золото и нефть не претерпели значительных изменений. Рубль с утра теряет около 0,5% против доллара США и евро, ЦБ России произвёл очередное повышение диапазона колебаний бивалютной корзины до верхней границы 47,05 рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пятничная торговая сессия в США завершилась умеренным ростом индексов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские торговые площадки завершили день разнонаправленно. Результаты стресс-тестов банков еврозоны оказывали давление на рынок, а вышедшие 26 числа окончательные данные указывают на серьёзные проблемы и обращают особое внимание на 13 из 25 проблемных организаций. Тем не менее, проблемы были ожидаемы, а главное, в принципе решаемы, тем более на фоне подготовки ЕЦБ к новой волне количественного смягчения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Азии с утра доминирует умеренно позитивное настроение среди инвесторов, однако активных покупок нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня среди американских и европейских компаний, которые предоставят отчетность, можно выделить Franklin Resources Inc, General Growth Properties Inc и Universal Health Services Inc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди российских компаний сегодня отчетность предоставит O’Key.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важнейшим позитивным внутренним фактором для первой половины дня станет вышедшая уже после закрытия торгов в пятницу новость о том, что рейтинговое агентство Standard &amp; Poor`s подтвердило долгосрочный кредитный рейтинг России на уровне BBB-, прогноз сохранён негативный.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Покупки могут быть спекулятивными, на небольших объёмах, в акциях "Сбербанка", "Московской Биржи". Тем не менее, лучше производить их после небольшого отката рынка после утреннего подъёма.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Александров Дмитрий</Author>
  <Company> ИГ УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>