<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-rynke-vo-vtornik-ozhidaetsya-snizhenie-indeksov-vsled-za-ssha-i-evropoiy-20141027-1900/</Url>
  <Title>На российском рынке во вторник ожидается снижение индексов вслед за США и Европой</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги стресс-теста, проведенного Европейской службой банковского надзора среди 123 крупнейших банков, показали, что 24 европейских банка находятся в уязвимом положении с совокупным дефицитом капитала в 24,6 млрд долл. Вместе с сообщением о падении индекса деловой уверенности Германии до минимального уровня за полгода, это ухудшило настроение на европейском рынке акций и привело к фиксации позиций. Торги на американском рынке сегодня также открылись в красной зоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рейтинговое агентство Standard &amp; Poor's сохранило суверенный рейтинг России на инвестиционном уровне (BBB-). Это придало импульс росту российских акций, которые ранее дешевели на фоне опасения снижения рейтинга до уровня ниже инвестиционного, что могло закрыть доступ к российским облигациям многим зарубежным фондам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня отмечался рост акций на Московской бирже в большинстве секторов, несмотря на снижение европейских индексов. Аутсайдером являлись лишь акции "Норильского никеля", которые за предыдущие две недели уже подорожали на 10% на ожидании неплохих дивидендов. Сегодня, скорее всего, мы увидели лишь коррекцию в акциях этого цветного металлурга. Также стоит отметить сообщение о том, что Vale начала наращивать выпуск никеля с самыми высокими темпами за шесть лет (на 17% г/г) и в 2014 г. может обойти "Норильский никель" по объемам добычи этого металла. Чрезмерное наращивание производства никеля грозит снижением цен на него.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Результаты парламентских выборов в Украине могут усилить напряженность в отношениях с Россией. Согласно предварительным данным, лидирующее положение в Верховной Раде будет занимать "Народный Фронт" премьер-министра Украины Арсения Яценюка, который отличается своей про-европейской направленностью. Мы опасаемся, что в Украине в условиях поддержки нового состава парламента, может возобновиться вооруженное противостояние на востоке страны. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем снижение российских индексов во вторник вслед за США и Европой.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T19:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>