<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/isxodya-iz-ceny-fyuchersov-rossiiyskiiy-rynok-ozhidaet-v-blizhaiyshie-gody-stoimost-nefti-na-urovne-80-90-za-brent-20141027-1735/</Url>
  <Title>Исходя из цены фьючерсов, российский рынок ожидает в ближайшие годы стоимость нефти на уровне $80-90 за Brent</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Минувшая неделя ознаменовалась сразу несколькими важными новостями. Основным позитивом стала новость о сохранении агентством S&amp;P рейтинга РФ на инвестиционном уровне ВВВ- при "негативном" прогнозе. Из "большой тройки" у S&amp;P был наиболее низкий рейтинг и были опасения, что рейтинг опустится до "спекулятивного уровня", что негативно отразилось бы на российском рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом газовый вопрос с Украиной остается открытым - обсуждение перенесено на 31 октября; а заседание по делу "Башнефти" также перенесено - на 30 октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также важными событиями стали выборы в Верховную Раду Украины, которые прошли 26 октября и уже признаны Москвой, а также выступление Владимира Путина перед Валдайским клубом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на это, российский рынок закрыл неделю в минусе: с 17 по 24 октября индекс ММВБ снизился на 0,3% до 1380,39 пунктов. Боковое движение на рынке в целом сохраняется, хотя события политического характера, в частности выборы парламента на Украине могут, наконец, сдвинуть с "мертвой точки" украинский вопрос.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом, по данным EPFR, фонды, ориентированные на российские активы, которые последние четыре недели демонстрировали приток средств, на минувшей неделе зафиксировали отток. За неделю, закончившуюся 22 октября, отток составил около $50 млн.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из российских паевых инвестиционных фондов наибольшее снижение на неделе продемонстрировал потребительский сектор, тогда как телекоммуникационному сектору и металлургии удалось продемонстрировать плюсовую динамику, обогнав индекс широкого рынка. Нефть марки Brent прибавила 0,70% и остановилась на уровне $86,70, по-видимому, поиски равновесной цены близки к завершению: при текущем уровне спроса и предложения аналитики ожидают сохранения цен в коридоре $80-$90 за баррель. Судя по цене фьючерсов, рынок ожидает в ближайшие годы цену нефти на уровне $80-85 за баррель. Это значительно повлияет на экономику РФ, поскольку в России бюджет является профицитным при среднегодовой цене выше $100 за баррель, и величину ВВП (по прогнозам на 2015 г. - снижение на 0,5-1,5%). Добавит свою лепту и снижение в ближайшие полгода цены на газ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Золото по итогам недели практически не изменилось в цене и остановилось на отметке в $1232,75 за тройскую унцию. Против золота сейчас выступает восстанавливающийся после коррекции американский рынок, а также по-прежнему сильные позиции доллара.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль продолжает бить "антирекорды", демонстрируя все новые и новые минимумы, как к американской, так и к европейской валюте. В пятницу на торгах доллар подорожал до 42 руб., а евро вырос выше 53 руб.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Веденеев Владимир</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T17:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>