<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-na-rynke-nefti-naibolee-veroyatna-otricatelnaya-dinamika-torgov-20141027-1335/</Url>
  <Title>В ближайшие дни на рынке нефти наиболее вероятна отрицательная динамика торгов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль пытается сделать попытку стабилизироваться на фоне неизменного кредитного рейтинга, сдерживаемый интервенциями ЦБ. Впрочем, скорее всего, российская валюта продолжит обновлять минимумы, хотя и более сдержанными темпами. ЦБ продолжает тратить резервы, проводя интервенции. Коридор корзины сейчас установлен на 38.05-47.05. Слабая нефть давит на сырьевые валюты. Ситуация с рублем усугубляется дефицитом валютной ликвидности. ЦБ на неделе предоставит рынку валютное РЕПО, но многое зависит от параметров аукциона. На неделе стоит обратить внимание на заседание ФРС в среду.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Денежный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ставки будут приподняты на фоне налоговых платежей. Традиционно налоговый период оттянет на себя более триллиона рублевой ликвидности. Сегодня ЦБ в рамках тонкой настройки предоставляет на 2 дня 330 млрд рублей. Ставки овернайт приблизятся к верхней границе коридора ЦБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brent все еще удается удерживаться в районе $86/bbl, однако настроения на рынке остаются по-прежнему преимущественно негативными. Идея превышения темпов роста предложения над темпами роста спроса оказывают давление на цены. Рынок ждет сигналов от ОПЕК, однако картель не спешит, исход ближайшего заседания не очевиден. Новые сигналы о замедлении экономик ЕС и КНР и перспективы лишь усугубляют ожидания. В ближайшие дни наиболее вероятна отрицательная динамика торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в пятницу почти весь день провел в боковом тренде. Однако в последние два часа торговой сессии состоялось небольшое движение вверх на фоне текущих политических событий, выступлений и комментариев. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1380, +0.54%), РТС (1036, +0.07%). Торговый оборот заметно снизился до Р20.7 млрд. Лидеры роста: ММК (+3.95%, Р7.956), НЛМК (+3.10%, Р50.62), "Дикси" (+2.64%, Р393.00). Лидеры снижения: АФК "Система" (-3.92%, Р12.50), "Мечел" об. (-4.05%, Р21.10), "Распадская" (-1.33%, Р15.63). Сегодня рынок акций открылся ростом на 1.05% по индексу ММВБ. Ожидаем продолжения роста рынка в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>