<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zakreplenie-vyshe-1384-punktov-pozvolit-indeksu-mmvb-pereiyti-v-raiyon-1400-punktov-20141027-1125/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ перешел отметку 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Агентство S&amp;P подтвердило кредитный рейтинг России на инвестиционном уровне&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам пятничных торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику в пределах 0,8%. Среди выходившей статистики из США стоит отметить данные по продажам новых домов, которые выросли в сентябре до 467 тыс. домов. Аналитики ожидали показатель на уровне 470 тыс. домов. Помимо этого внимание инвесторов было приковано к выходившим корпоративным отчетам американских компаний. В свою очередь европейские площадки продемонстрировали отрицательную динамику в ожидании результатов стресс-теста европейской банковской системы. Согласно данным ЕЦБ сразу 25 банков Евросоюза не смогли пройти проверку на устойчивость. При этом 13 банкам ближайшее время необходимо найти дополнительно 10 млрд. евро для пополнения своего основного капитала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от европейских площадок российскому рынку удалось продемонстрировать положительную динамику. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,54%, закрывшись на уровне 1380,39 п. Уже после окончания торгов стало известно, что международное рейтинговое агентство S&amp;P подтвердило кредитный рейтинг России на инвестиционном уровне BBB-. Прогноз по рейтингу остался негативным. С технической точки зрения ближайшим сопротивлением для индекса остается уровень 1384 п., закрепление выше которого позволит индексу подрасти в район 1400 пунктов. Поддержка, как и прежде, находится на уровне 1358 п., отделяя индекс от дальнейшего снижения к августовским уровням.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T11:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>