<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-smog-preodolet-nisxodyashiiy-trend-veroyatnost-razvitiya-uspexa-bykov-dostatochno-vysoka-20141027-2100/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ смог преодолеть нисходящий тренд, вероятность развития успеха "быков" достаточно высока</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы вырос на 1,01% до 1380,39 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 0,27% до отметки 1039,5 пт., а капитализация индекса РТС-2 увеличилась на 0,15% до 852,91 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начало недели на российском рынке акций было предопределено результатом пересмотра кредитного рейтинга РФ со стороны S&amp;P - после такого важного события все остальные факторы, даже выборы на Украине, были второстепенны. Тем не менее, рублю эти новости не особо помогли - с момента открытия торгов на Московской Бирже продажи отечественной валюты продолжились с новой силой, несмотря на усилия российского Центробанка. При этом за прошлую неделю границы бивалютной корзины были сдвинуты почти на рубль, тогда как внешний фон сложно было назвать строго негативным. Новостей, которые бы могли привести к резким продажам отечественной валюты, мы не видели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также с утра начали поступать тревожные новости с юго-востока Украины - ополченцы сообщили об активации украинских войск в районе Мариуполя. Тлеющий конфликт на Донбассе в любом случае является негативом для российского рынка акций, т.к. затягивает любые возможные переговоры с ЕС по поводу санкций и не дает политикам возможности сесть за стол переговоров, не говоря уже о нахождении компромисса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, большинство "голубых фишек" по итогам понедельника смогли закрыться с повышением. В частности, лучше "широкого рынка" чувствовали себя бумаги "ЛУКОЙЛа" (+2,23%), дорожавшие на фоне одобрения правительством Камеруна вхождения российской нефтяной компании в проект на шельфе страны. НК ставит на расширение добычи "черного золота" в Африке, но пока ни одному проекту "выстрелить" там не удалось. Вполне возможно, что добыча на шельфе Камеруна будет удачнее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Порадовали инвесторов акции "ММК" (+7,73%). После резкого снижения капитализации компании в середине прошлой недели котировки восстановились и даже обновили свои локальные максимумы после публикации позитивной финансовой отчетности по итогам третьего квартала 2014 года. С технической точки зрения покупка бумаг эмитента сейчас намного прибыльней "шорта". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоит отметить, что в течение дня были опубликованы квартальные данные по темпам роста ВВП РФ. За отчетный период показатель вырос на 0,7%, за девять месяцев - на 0,8%. Индекс ММВБ не смог закрепиться выше отметки в 1400 пунктов, но, тем не менее, смог преодолеть нисходящий тренд, так что вероятность развития успеха "быков" достаточно высока.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>