<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-nedeli-rossiiyskiiy-rynok-budet-torgovatsya-v-diapazone-sformirovannom-za-poslednie-pyat-torgovyx-sessiiy-20141027-1615/</Url>
  <Title>В течение недели российский рынок будет торговаться в диапазоне, сформированном за последние пять торговых сессий</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок РФ, в первой половине дня уверенно подраставший на позитиве от S&amp;P и спокойных парламентских выборах на Украине, к середине дня все-таки не смог сформировать полноценный повышательный тренд. Стоит отметить, что в текущих условиях на колебания индикаторов рассчитывать можно, а вот для полноценного роста позитива не хватает. Новости от рейтингового агентства, в целом, нейтральны, так как фактически по прогнозу ничего не изменилось, он так и остался негативным. Конечно, сегодня с утра это помогло разогнаться отечественному рынку, однако ближе к завершению торговой сессии уверенности у игроков остается все меньше. К общему неопределенному фону примешивается и ускоренная девальвация рубля, что не добавляет оптимизма. Бывают, конечно, моменты, когда рынок растет вместе с падением национальной валюты, однако сегодня не тот случай. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение недели внимание игроков будет сосредоточено на заседании ЦБ, запланированном на 31 октября. Ожидается увеличение ставки до 0,5%. Однако большого влияния на рубль или на темпы инфляции это не окажет. На эту неделю запланирована и очередная встреча по газу между Россией, ЕС и Украиной, однако возможности очередных разногласий тут также никто не отменял.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если рассматривать рынок РФ с технической точки зрения, то в течение недели отечественные индексы будут находиться в диапазоне, сформированном за последние пять-семь торговых сессий. Индексы будут волнообразно перемещаться, все-таки оставаясь у минимумов. Движение на глобальных рынках также будут иметь основное значение. Сегодня не очень активно растет Европа, Америка на фьючерсах консолидируется. Российский рынок вслед за мировыми площадками практически нивелирует рост, за исключением некоторых бумаг. Также никто не исключает влияния рынка нефти, котировки "черного золота" будут колебаться между $83 и $86.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Корчевинин Александр</Author>
  <Company> УК МДМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T16:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>