<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-rossiiyskaya-valyuta-mozhet-ustanovit-novye-istoricheskie-minimumy-posle-chego-nachnetsya-plavnoe-ukreplenie-rublya-20141027-1720/</Url>
  <Title>В ближайшие дни российская валюта может установить новые исторические минимумы, после чего начнется плавное укрепление рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль продолжает свободное плавание. Ориентиры полностью потеряны&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на то, что рейтинговое агентство S&amp;P не стало в пятницу снижать рейтинг России до "мусорного" и пока оставило его как минимум на год в инвестиционной категории на уровне BBB- (прогноз негативный), российский рубль полностью проигнорировал сей факт и вновь в понедельник обновил свои исторические минимумы и к европейской валюте, и к доллару. Период налоговых выплат, объем которых составляет почти 550 млрд рублей, также не смог поддержать российскую валюту. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;То, что мы сейчас видим, - это полная потеря ориентира относительно дальнейших перспектив курса рубля. Если раньше атаки спекулянтов сдерживала верхняя граница бивалютной корзины, то теперь ЦБ РФ не желает "палить" ЗВР и, тем самым, провоцирует на дальнейшую игру против рубля. Справедливый курс рубля сейчас можно лишь приблизительно рассчитать исходя из привязки к ценам на нефть. Средневзвешенная цена нефти в рублях для более-менее сбалансированного бюджета находится на отметке 3600. Исходя из этого, можно элементарно прикинуть нужный правительству курс национальной валюты. Средневзвешенная цена нефти в текущем 2014 году получилась почти вблизи отметки 100$, а среднегодовой курс рубля в паре с долларом пока получается недалеко от отметки 36. На следующий год ожидания по нефти у всех не столь оптимистичные, поэтому корректировка курса рубля началась немного ранее. При цене нефти в 100$ за баррель необходимый курс рубля будет на отметке 36, при цене нефти в 90$, максимальный курс рубля будет находиться вблизи отметки 40, а при ценах на нефть в 80$ за баррель курс рубля придется отпускать до отметки 44. На текущий момент котировки нефти стабилизировались вблизи отметки 85$, поэтому, придерживаясь данных расчетов, курс рубля получается 3600/85=42.35. В дальнейшем, при снижении цены на нефть на каждые 3$, курс российской валюты в паре с долларом будет терять в среднем 1 рубль. Если брать шоковый сценарий - падение цен на нефть до отметки 60-70$, то курс рубля может улететь до 50 рублей за один американский доллар. Вероятность шокового сценария не так велика, но она все-таки существует. В любом случае, ввиду ряда фундаментальных факторов, даже если цена на нефть и опуститься сильно ниже отметки 80$, то долго она там не задержится, так как с рынка быстро уйдет избыточное предложение, ввиду приостановки многих нерентабельных нефтяных проектов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Текущая неделя будет определяющей для российской валюты и, возможно, именно в ближайшие дни мы увидим новые исторические минимумы, от которых начнется плавное укрепление рубля. Помимо внутренних факторов, в фокусе внимания на этой неделе будет заседание ФРС, итоги которого, безусловно, тоже сильно повлияют на дальнейшую динамику курса рубля. Если риторика регулятора сменится на более мягкую, то это незамедлительно приведет к падению доллара на мировой арене и поддержит нефтяные котировки. Российский регулятор также проведет очередное заседание на этой неделе, в пятницу 31 октября. На текущий момент можно утверждать с высокой вероятностью, что ЦБ РФ в очередной раз повысит ключевую процентную ставку, так как инфляция явно выходит из-под контроля и бьет все новые рекорды. Повышение ставок - это явно негативный момент для всей российской экономики, которая и так чувствует себя весьма плохо, но мера эта будет вынужденная и не долгосрочная. Спустя 1-2 квартала, если цены на нефть немного отыграют последнее снижение, а инфляционные риски пойдут на спад, российский регулятор начнет снижать процентные ставки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также во второй половине предстоящей недели Минфин вновь планирует провести аукцион по размещению ОФЗ, он должен состояться 28 октября. Что же касается запуска программы валютного РЕПО, то она не сильно скажется на курсе национальной валюты, если внешние факторы продолжат ухудшаться. Еще одной, не менее важной причиной, которая давит на рубль, является неопределенность, связанная с военной обстановкой на Украине. После выборов в Раду сильно растет вероятность нового, более сильного столкновения, и не важно, кто будет его инициатором, все равно во всем Запад и США будут обвинять Россию. Если по итогам текущей недели российский рубль в паре с долларом преодолеет отметку 42.4, то откроется потенциал для дальнейшего ослабления, до отметок 44-45.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T17:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>