<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zakrytie-torgov-v-rossii-ozhidaetsya-segodnya-v-raiyone-1390-punktov-po-indeksu-mmvb-20141027-1535/</Url>
  <Title>Закрытие торгов в России ожидается сегодня в районе 1390 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок открылся положительно, отыгрывая решение S&amp;P. Дошли до важного уровня 1400 пунктов по ММВБ, потом замедлились. Взять эту отметку с первого раза помешал разворот на европейских площадках и снижение нефтяных котировок. Европа, в свою очередь, реагировала на результаты стресс-тестов, показавших, что около 20% европейских финансовых организаций его провалили, а также инвесторов огорчили данные немецкой статистики, шестой месяц подряд показавшей снижение доверия бизнеса. Закрытие торгов в России ожидаю сегодня в районе 1390 пунктов по ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Корпоративные новости оказывают локальное влияние. Так, акции "Группы ПИК" довольно сильно отреагировали на сообщение компании о выплате дивидендов в размере 4,16 рубля на акцию или ГДР (закрытие реестра акционеров - 5 ноября). Это немного неожиданно, потому что с учетом сегодняшних котировок ПИКа, дивидендная доходность невысокая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На мой взгляд, интереснее новость о финансовых результатах "Э.ОН Россия". Чистая прибыль "Э.ОН Россия" по РСБУ за 9 месяцев 2014 года снизилась на 2% - до 13,34 млрд рублей. Результаты оказались неплохими, снижение чистой прибыли - символическое, а дивиденды компания выплачивает всегда щедрые. Учитывая, что бумага дешевела всю прошлую неделю, сейчас неплохие уровня для того, чтобы акции компании подобрать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается "Роснефти", которая завтра должна сообщить свои финансовые результаты за 3 квартал, ожидаю, что показатели совпадут с консенсус-прогнозом. Реакция рынка будет сдержанной, бумага будет двигаться в ближайшее время в общем русле.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Копосов Василий</Author>
  <Company> ИК Энергокапитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T15:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>