<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/intrigoiy-nedeli-stanut-zasedaniya-po-denezhno-kreditnoiy-politike-frs-ssha-29-oktyabrya-i-banka-rossii-31-oktyabrya-20141027-1005/</Url>
  <Title>Интригой недели станут заседания по денежно-кредитной политике ФРС США 29 октября и Банка России 31 октября</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Заседание Федрезерва в среду, ЦБ РФ - в пятницу&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начинается весьма насыщенная событиями неделя. Главная интрига, это, конечно же, заседание ФРС США 29 октября, от которого участники рынка ждут прояснения двух вопросов. Первый - это решимость Федрезерва свернуть программу QE3, о чём неоднократно заявлялось, но недавно было поставлено под сомнение заявлениями Дж.Булларда. Второй вопрос касается длительности периода удержания рекордно низких процентных ставок. Поступающие данные по инфляции в США позволяют говорить о том, что острой необходимости ужесточать монетарную политику нет, и можно потянуть время. Если Федрезерв подтвердит аналогичный взгляд на происходящее, то фондовым рынкам будет предоставлено дополнительное время для попыток подняться выше. Собственно, американский рынок акций в ожидании дополнительного позитива от предстоящего заседания ФРС уже полностью отыграл тот стремительный обвал второй декады октября по индексу S&amp;P500. Правда, стоит отметить, что активное восстановление американского рынка акций практически не отразилось на динамике развивающихся рынков или котировках сырьевых товаров. Индекс MSCI EM продолжает оставаться вблизи минимальных значений за последние полгода, а котировки Brent не могут оторваться от $85-86.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее определяет сохраняющуюся слабость курса рубля. Бивалютная корзина уже находится на отметке 47 руб., прибавив 1 руб. всего за неделю. Собственно, такой же темп ослабления был и неделей ранее. На начинающейся неделе есть предпосылки ожидать ослабления давления на курс национальной валюты. Это и традиционные налоговые выплаты, и запуск валютного РЕПО российским центробанком, и проведение валютных аукционов Минфином. Но, не стоит забывать и про заседание ЦБ РФ в пятницу. На фоне превышения инфляцией уровня ключевой процентной ставки, высока вероятность повышения последней на 50 б.п., что в свою очередь должно оказать дополнительную поддержку рублю. Правда, усилит давление на долговом рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных новостей отмечаем сегодняшнее заседание совета директоров "М. Видео", на котором будет рассматриваться вопрос о промежуточных дивидендах. Рекомендации по выплатам традиционно щедрой к своим акционерам компании способны заметно поднять котировки акций "М.Видео" на сегодняшних торгах.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>