<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tekushaya-volna-oslableniya-nacionalnoiy-valyuty-imeet-vse-shansy-na-korrekciyu-20141027-1455/</Url>
  <Title>Текущая волна ослабления национальной валюты имеет все шансы на коррекцию</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Интрига касательно решения агентства S&amp;P насчет суверенного рейтинга РФ наконец-то разрешилась в прошлую пятницу, и в понедельник утром фондовый рынок реагирует предсказуемым ростом, однако масштабы этого роста довольно скромные. Либо позитивное решение S&amp;P уже мало кого из игроков волнует, либо негативные настроения на рынке настолько сильны, что даже явный локальный позитив не в состоянии вызвать перелом падающего тренда, остающегося в силе еще с июля. Впрочем, у игроков еще есть шанс - если в ближайшие дни индексы РТС и ММВБ не вернутся к своим недавним многомесячным минимумам, вопрос о сломе падающего тренда на рынке акций можно будет считать решенным. На ситуацию влияет также и положение дел на фондовых рынках ЕМ, где в последние месяцы также наблюдалось заметное снижение, и отскок в этом секторе также может поспособствовать восстановлению нашего фондового рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;До конца года осталось не так много времени, чтобы затевать массированную игру на понижение, коррекция на биржах США довольно быстро закончилась разгромом "медведей", и остается опасаться только какого-нибудь внезапного негативного события, не учтенного в ценах - иначе наиболее вероятным сценарием будет возврат индексов РТС и ММВБ обратно к средним значениям текущего года еще до его конца. Кроме того, цена нефти наконец-то нащупала поддержку после заметного падения, что должно поспособствовать ослаблению негативных настроений относительно рубля и его будущего. Вероятнее всего, падение рубля близко к концу (как минимум, текущая волна ослабления нацвалюты имеет все шансы на коррекцию), что также должно позитивно отразиться на рынке акций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Тимощенко Юрий</Author>
  <Company> УК Велес Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>