<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-perexodom-na-zimnee-vremya-rossiiyskie-igroki-poluchat-vozmozhnost-v-bolsheiy-stepeni-otygryvat-dinamiku-amerikanskix-ploshadok-20141027-1025/</Url>
  <Title>С переходом на зимнее время российские игроки получат возможность в большей степени отыгрывать динамику американских площадок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги торгов пятницы в плюсе по индексу ММВБ (рост на 0,54%) и в минусе по индексу РТС (снижение на 1,31%), позитив внесло выступление президента на заседании клуба "Валдай". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня, в рамках налогового периода октября, предстоит уплата НДПИ и акцизов (до 350 млрд. руб. в общей сумме), для пополнения ликвидности регулятор предложит банкам обеспеченные кредиты. Остается в силе и предложение на покупку долларов за рубли (валютный своп). Ранее было объявлено также, что, начиная сегодняшнего дня, ЦБ начнет предоставлять валютные кредиты банкам под залог рыночных активов, спрос будет зависеть главным образом от уровня ставок и сроков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Со стороны ЦБ вновь были повышены границы плавающего интервала бивалютной корзины, на этот раз на 40 коп., теперь интервал находится в пределах от 37,70 до 46,70 руб., это уже 12-е повышение в октябре. ЦБ, кстати, разрешил банкам не признавать плохими долги заемщиков, если задержка платежей связана с санкциями, при этом сами банки могут не создавать соответствующих резервов, что, по нашему мнению, может исказить реальное финансовое состояние банков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как мы и ожидали, агентство SandP подтвердило долгосрочный кредитный рейтинг России в иностранной валюте на инвестиционном уровне "BBB-", сохранен и прогноз по рейтингу (негативный). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отозваны лицензии у двух московских небанковских кредитных организаций "Международная Уральская расчетная палата" и "Центр Межбанковских Расчетов". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Теперь, когда Россия перешла на зимнее время, разница во времени, например, с США уменьшилась, в результате чего российские инвесторы получили возможность в большей степени отыгрывать динамику американских площадок. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>