<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-otkrytii-torgov-v-rf-v-ponedelnik-investory-otygrayut-vverx-soxranenie-reiytinga-rossii-na-prezhnem-urovne-20141027-0929/</Url>
  <Title>На открытии торгов в РФ в понедельник инвесторы отыграют вверх сохранение S&amp;P рейтинга России на прежнем уровне</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии пятницы ММВБ закрылся на уровне 1381,01 пункта, укрепившись на 0,58%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 20,5 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок весь предыдущий торговый день провел в ожидании решений рейтингового агентства S&amp;P - сейчас уже известно, что суверенный отечественный рейтинг остался без пересмотра на самой низкой инвестиционной ступени. Вполне возможно, что на открытии торгов в понедельник инвесторы это отыграют вверх. Но потенциала к покупкам все еще очень мало. Цены на нефть в начале недели снова падают.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новая неделя для валютного рынка будет сдержанной. Движение в паре евро/доллар будет формироваться исходя из итогов заседания Федеральной резервной системы США, которое состоится во вторник-среду на новой пятидневке. Пока "медведи" наметили себе локальное "дно" продаж около 1,25, но оно может перемещаться ниже в зависимости от комментариев Федрезерва. Любое упоминание о вероятности повышения процентной ставки в будущем или полное закрытие программы обрушит евро/доллар.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пара доллар/рубль продолжит торговаться в области 42 руб./USD. Обещанные Минфином аукционы по размещению "временно свободных остатков денежных средств" пройдут не раньше середины ноября, а потому пока особенной поддержки "россиянину" нет. Евро/рубль будет стараться закрепиться выше 53 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди инвестиционных идей снова обращаю внимание на бумаги ПИКа. На прошедшем в субботу внеочередном собрании акционеров было принято решение выплатить 4,16 руб. на одну обыкновенную акцию. Отсечка под дивиденды состоится 3 ноября. С января текущего года рост ценной бумаги составил более 77% - и это ПИК, который больше двух лет не мог пробить боковой диапазон.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>