<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novost-o-zaderzhke-stroitelstva-porta-sabetta-mozhet-okazat-davlenie-na-kotirovki-novateka-20141027-1705/</Url>
  <Title>Новость о задержке строительства порта Сабетта может оказать давление на котировки "НОВАТЭКа"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня отыгрывает позитивные новости выходных. Агентство Standart&amp;Poor’s оставило рейтинг России на инвестиционном уровне, а Владимир Путин обозначился с патриотическим выступлением в Сочи. В воскресенье состоялись выборы в Верховную Раду Украины - в них победили партии премьер-министра Яценюка и президента Порошенко. Это даёт надежду на активизацию "газовых переговоров" с Россией и Евросоюзом (они возобновятся 29 октября).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне индекс ММВБ прибавляет более 1%. Более солидный рост не даёт показать внешний фон - европейские индексы находятся под давлением. Возможно, корректировку в динамику рынков внесёт открытие американских фондовых площадок (на этой неделе к нему повышенное внимание благодаря заседанию ФРС США). Отметим, что в связи с переходом России на зимнее время оно произойдёт на час раньше. США же уйдёт от летнего времени лишь на следующей неделе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В аутсайдерах сегодня лидеры прошлой недели - ГМК "Норильский Никель" (GMKN RM, -1.5%) и "Мегафон" (MFON RM, -2%). Зато продолжает рост ММК (MAGN RM,+5%), в пятницу опубликовавший сильную отчётность по РСБУ за 9 месяцев. За этот период выручка выросла на 14.6% до 195.5 млрд рублей, а чистая прибыль - в 11 раз до 11.9 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных новостей отметим задержку в строительстве порта Сабетта, из-за которой могут затянуться сроки запуска проекта "НОВАТЭКа" Ямал-СПГ. Эта новость может оказать давление на котировки компании. Но настроения инвесторов может выправить отчётность за 3 квартал по МСФО, которая будет опубликована в среду. "НОВАТЭК" продолжает активно наращивать производственные мощности (за 9 месяцев добыча газа выросла на 7.2%,%, а жидких углеводородов на 34.3%) и развивать СПГ-проекты. Мы ожидаем сильных финансовых результатов от компании.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T17:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>