<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sushestvuet-vysokaya-veroyatnost-chto-bank-rossii-uvelichit-stavku-v-pyatnicu-20141027-1015/</Url>
  <Title>Существует высокая вероятность, что Банк России увеличит ставку в пятницу</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Пятница стала днем ожидания. Российские площадки замерли в преддверии решения рейтингового агентства S&amp;P, европейские ждали результатов стресс-тестов 130 крупнейших банков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Решение S&amp;P было опубликовано уже после закрытия торгов на фондовой секции ММВБ: рейтинг был сохранен на уровне "BBB-". Российский рубль отреагировал заметным ростом на вечерних торгах в пятницу, прибавив более 20 копеек, эта тенденция найдет развитие и сегодня. С сегодняшнего дня ЦБ начинает операции валютного репо, стартует период налоговых выплат, то окажет дополнительную поддержку нашей валюте. Российские фондовые площадки также начнут день ростом после невнятных торгов в пятницу. По итогам пятницы индекс ММВБ составил 1380,39 пункта (+0,5%, минимум дня - 1363,63 пункта), индекс РТС - 1036,68 пункта (+0,1%). Выступление Путина на Валдае и заявление министра финансов РФ о том, что он не опасается снижения рейтинга, поддержали рынки в конце дня. За неделю индекс ММВБ просел на 0,3%, индекс РТС из-за ослабления рубля потерял 3,4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Компания Bloomberg заявила, что стресс-тесты не пройдут 25 из 130 банков еще в пятницу, официальные результаты, объявленные только в воскресенье, полностью совпали с сообщением СМИ. Биржи отозвались на статью в Bloomberg снижением: британский индекс FTSE 100 упал в пятницу на 0,47%, французский CAC 40 - на 0,69%, германский DAX - на 0,66%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индексы США в пятницу выросли, результаты недели оказались лучшими с января 2013 года. Отчеты американских компаний выходят лучше ожиданий, Центробанк страны высказывает опасения относительно перспектив развития экономики, что может означать более мягкую монетарную политику, но причиной замедления темпов роста называет внешние проблемы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале новой недели евро получил некоторую поддержку: пара евро/доллар превысила отметку в 1,27 долл. за евро. Котировки нефти снизились: фьючерс на Brent торгуется утром в понедельник по 85,86 долл. за баррель, что на 0,9 долл. ниже максимумов пятницы. Биржи АТР торгуются в понедельник без единой тенденции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основное внимание участников рынка на этой неделе будет привлечено к заседанию ФРС США (среда) и публикации данных по ВВП США за третий квартал (четверг). В конце недели (в пятницу) свое решение объявит и российский Центробанк: существует высокая вероятность, что ставка будет увеличена. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>