<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-lokalnom-ukreplenii-rublya-blizhaiyshim-soprotivleniem-dlya-pokupateleiy-budet-vystupat-otmetka-42-za-dollar-20141027-1810/</Url>
  <Title>При локальном укреплении рубля ближайшим сопротивлением для покупателей будет выступать отметка 42 за доллар</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль пробил пятничные минимумы и устремился вниз. На данный момент цены приостановили свое движение у отметки 42,30. Таким образом, тенденция на снижение курса национальной валюты остается в силе и не ослабевает. Технических препятствий для роста курса американского доллара не наблюдается. При локальном укреплении рубля ближайшим сопротивлением для покупателей отечественной валюты будет выступать отметка 42.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро сформировал локальный восходящий тренд, линия спроса которого на данный момент проходит вблизи отметки 1,2650. Краткосрочная тенденция сейчас восходящая. Однако, учитывая, что общая тенденция по-прежнему направлена вниз, то текущее движение вверх мы пока рассматриваем не более, как отскок. Потенциально он способен продлиться в район отметки 1,2850. Слом текущего аптренда приведет к ускорению движения цен вниз с перспективой тестирования района отметки 1,25.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт оформил отскок от ближайшей поддержки, которой выступает отметка 1,60. Благодаря прошедшему росту котировки вновь вплотную подошли к линии спроса среднесрочного даунтренда, проходящей у отметки 1,6120. В настоящее время покупателям здесь оказывается сопротивление. Технически их поражение приведет к новой волне снижения котировок к отметке 1,60. Слом действующего даунтренда переведет цены в широкий рейндж с перспективой продолжения восстановления утраченных позиций. Существенной преградой для роста британца будет выступать зона 1,6180-1,6220 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T18:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>