<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fone-soxraneniya-reiytinga-so-storony-s-p-rossiiyskie-birzhi-uderzhat-pozitivnyiy-trend-vplot-do-zakrytiya-sessii-20141027-1650/</Url>
  <Title>На фоне сохранения рейтинга со стороны S&amp;P российские индексы удержат позитивный тренд вплоть до закрытия сессии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Агентство SandP подтвердило долгосрочный кредитный рейтинг России в иностранной валюте на инвестиционном уровне (BBB минус), позитив в ход торгов как в пятницу, так и сегодня внесло также выступление президента на заседании клуба Валдай в Сочи. Продолжается налоговый период октября, для пополнения ликвидности регулятор сегодня предлагает банкам обеспеченные кредиты. Проведен также аукцион прямого двухдневного РЕПО, при предложении в 330 млрд. руб. спрос составил лишь 120 млрд. руб., кредит выдан в размере спроса по ставке 8,07% (ставка рынка 8,74%), кредитование со стороны регулятора по ставкам ниже рыночных не способствует развитию рынка МБК. Остается в силе предложение на покупку долларов за рубли (валютный своп), но спроса от банков по-прежнему нет (единственная однодневная сделка состоялась 7 октября на сумму 137 млн. долл.). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее было объявлено, что, начиная с сегодняшнего дня, ЦБ будет предоставлять валютные кредиты под залог рыночных активов, параметры кредитования пока не известны, спрос будет зависеть главным образом от уровня ставок и сроков. Со стороны ЦБ вновь повышены границы плавающего интервала бивалютной корзины, на этот раз на 35 коп., теперь интервал находится в пределах от 38,05 до 47,05 руб., это уже 13 повышение в октябре. Отозваны лицензии у трех московских небанковских кредитных организаций (Международная Уральская расчетная палата, Центр Межбанковских Расчетов и Финансовые услуги). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Теперь, когда Россия перешла на зимнее время, разница во времени, например, с ЕС и США уменьшилась, в результате чего российские инвесторы получили возможность в большей степени отыгрывать динамику этих ведущих фондовых площадок. Основная новость из Европы связана с публикацией в воскресенье (как и было объявлено) результатов стресстестирования банков еврозоны, которым оценивалась возможность банков поддерживать достаточность капитала первого уровня в 8% при базовом сценарии и в 5,5% при кризисной экономической ситуации, 25 банков не прошли тестирование (в основном из Италии, Греции и Кипра) , но только 8 их них требуется докапитализация, в целом банковская система способна выдержать новый глобальный финансовый кризис. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились разнопланово, индексы Nikkei и Kospi увеличились на 0,63 и 0,33% соответственно, китайские индексы SSE и Hang Seng снизились на 0,51 и 0,68%. В Китае продолжается снижение цен в сфере производства, год к году 1,8%, что хуже и ожиданий, и уровня снижения месяцем ранее (соответственно 1,6 и 1,2%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Проходит публикация квартальной отчетности компаний, так, чистая годовая прибыль Great Wall Motor сократилась на 9,5% (снизился спрос), China Construction Bank увеличил чистую прибыль на 5%, но результат оказался ниже ожиданий рынков. Золото утром торговалось по 1230,60, к 14.00 по 1230,80 долл. за унцию. Brent и Light утром шли по 85,95 и 81,06, к 14.00 по 85,73 и 81,01 долл. за барр. На фоне сохранения рейтинга со стороны SandP российские биржи торгуют в плюсе от 0,45 до 1,07%, позитивный тренд, скорее всего, сохранится вплоть до закрытия сессии&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T16:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>