<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uplata-krupnyx-nalogov-i-predstoyashee-zasedanie-cb-mogut-nemnogo-vzbodrit-rossiiyskuyu-valyutu-na-etoiy-nedele-20141027-1355/</Url>
  <Title>Уплата крупных налогов и предстоящее заседание ЦБ могут немного взбодрить российскую валюту на этой неделе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Бездействие S&amp;P поддержало рубль&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пятничные торги на валютном рынке завершились уже привычным ослаблением рубля, которое, однако, было минимизировано во второй половине дня. Отступу от внутридневных максимумов по курсу корзины способствовало сохранение суверенного рейтинга агентством S&amp;P на уровне "BBB-" с "негативным" прогнозом на ближайшие 18 месяцев. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 23 коп. до 46.93 руб. Текущая верхняя граница валютного диапазона, после которой Центробанк вновь может начать интервенции, в пятницу, вероятно, была поднята на 30 коп. до 47.00 руб., что предполагает осуществление регулятором интервенций в объеме около 2 млрд долл. Курс доллара увеличился на 19 коп. до 41.91 руб., курс евро - на 26 коп. до 53.06 руб. На рынке форекс основная валютная пара вчера существенно не изменилась, закрытие дня было на отметке $1.2670.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Решение агентства S&amp;P позволило вздохнуть с облегчением локальным инвесторам, поскольку лишение инвестиционного уровня только бы усилило давление на рубль и рублевые активы. Между тем, фундаментально, объективная картина для российской валюты не улучшилась с неоправданностью рисков рейтинговых действий. Спрос на валюту остается высоким и имеет под собой фундаментальные причины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущей неделе рублю может быть оказана поддержка, поскольку сегодня и завтра пройдет уплата крупных налогов, на которую потребуется около 600 млрд руб. С учетом относительно высокого номинального курса доллара, экспортеры могут предложить на рынок умеренный объем валюты. Впрочем, рассчитывать на существенную поддержку рубля пока не приходится. К концу недели немного взбодрить российскую валюту может заседание Центробанка, итогом которого должно стать ужесточение процентной политики.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T13:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>