<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rezultaty-vyborov-na-ukraine-i-vozmozhnost-blagopriyatnogo-resheniya-gazovogo-voprosa-dolzhny-okazat-podderzhku-rublyu-20141027-1435/</Url>
  <Title>Результаты выборов на Украине и возможность благоприятного решения газового вопроса должны оказать поддержку рублю</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Внимание на ФРС и Банк России &lt;/b&gt;. Мировые рынки закрылись разнонаправленно в пятницу. Индекс S&amp;P 500 повысился на 0.7% на очередных неплохих данных корпоративных отчетов, европейский Euro Stoxx 600 потерял 0.3% в ожидании событий на выходных. Результаты стресс-тестов банковского сектора еврозоны показали, что 25 из 130 банков имели проблемы с достаточностью капитала, в основном это были греческие, итальянские и португальские банки. Но часть из них решила проблемы уже в текущем году. Российские индексы на низких объемах закрылись в небольшом плюсе: РТС + 0.1%, ММВБ +0.5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В фокусе текущей недели заседание ФРС и Банка России. Наши коллеги в США ожидают, что регулятор прекратит действие программы количественного смягчения на ближайшем заседании. При этом не ожидается и какого-либо изменения риторики регулятора. От ЦБ РФ мы ожидаем ответа на рост инфляции в виде повышения ключевой ставки на 50 бп.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Внешний фон должен поддержать рубль. &lt;/b&gt; Опасения понижения суверенного рейтинга России агентством S&amp;P ниже инвестиционного уровня продолжили оказывать давление на рубль в пятницу. Бивалютная корзина преодолевала отметку 47.00 рублей, доллар стоил дороже 42.00. Банку России в ходе валютных интервенций пришлось продать около $2.5 млрд и перенести нейтральный коридор на 38.05-47.05. Однако уже после закрытия торгов стало известно, что опасения рынка не подтвердились - рейтинг был сохранен неизменным на уровне ВВВ- с негативным прогнозом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо рейтингов поддержку национальной валюте, на наш взгляд, должны оказать результаты выборов на Украине. Предварительные результаты свидетельствуют, что партии Петра Порошенко и Арсения Яценюка совместно получили более 43% голосов. Это создает неплохие шансы на формирование устойчивой парламентской коалиции и в перспективе может поспособствовать как решению газового вопроса, так и установлению мира на востоке страны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Банк России может ответить на повышение инфляционных рисков.&lt;/b&gt; На фоне сложной геополитической ситуации, западных санкций, ограничивающих привлечение капитала на внешних рынках российскими банками и компаниями, а также самого сильного падения цен на нефть за последние 2 года рубль потерял более 20% с начала июля. Банк России в условиях значительных погашений внешнего долга в 2015 г. предпринял попытки сгладить напряженность на рынке, предложив инструменты предоставления долларовой ликвидности банкам. Однако стоимость данных источников делает их дорогими в текущих условиях. В результате экономика столкнулась с риском роста инфляции - к эффекту роста цен на продовольствие после введения российских санкций добавилась и валютная компонента от обесценения рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сентябрьские данные зафиксировали рост ИПЦ на 8.2% (что укладывалось в наш прогноз 8.2% на конец года), но наблюдаемое ускорение недельной инфляции в октябре создает опасения превышения нашего прогноза. Таким образом, повышение ключевой ставки на 50 бп на октябрьском заседании выглядит логичным шагом Банка России с целью нейтрализации инфляционного давления. Вторым аргументом за повышение ставки является наблюдение, что в преддверии каждого пересмотра объема валютных интервенций ЦБ повышал ставку на 50 бп (апрель и июль). Наиболее вероятно, что до конца года регулятор отменит действие нейтрального коридора бивалютной корзины. В этом свете повышение на 50 бп может быть предпринято для окончательного сглаживания при переходе к режиму свободного плавания рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T14:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>