<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/usloviiy-dlya-ustoiychivogo-frontalnogo-rosta-rossiiyskogo-rynka-akciiy-poka-ne-vozniklo-20141027-1830/</Url>
  <Title>Условий для устойчивого фронтального роста российского рынка акций пока не возникло</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Коррекция на мировых фондовых рынках оказалась непродолжительной. Прошедшую неделю большинство индексов завершило в плюсе. Исключением стал российский рынок, оказавшийся под давлением слабых цен на нефть и ожиданий снижения суверенного кредитного рейтинга от S&amp;P. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;После того как рейтинг остался без изменений, российский рынок получил повод для отскока, причем как в акциях, так и в облигациях. Например, индекс ММВБ к полудню понедельника подрос на 1,5%. И это несмотря на ослабление рубля к бивалютной корзине еще на 0,3%. Впрочем, прогноз по рейтингу остался негативным, поэтому риск пересмотра рейтинга вниз еще сохраняется. Кроме того, сохранение рейтинга пока никак не способствует улучшению финансового состояния компаний, так что условий для устойчивого фронтального роста российского рынка акций пока не возникло.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, судя по последним отчетам российских компаний, некоторые из них, в частности компании черной металлургии (Северсталь), а также розничные сети, ориентированные на массовый сегмент (Магнит), чувствуют себя очень неплохо. Поэтому "точечный" подход к инвестированию на российском рынке продолжает себя оправдывать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На западных площадках предстоящая неделя будет насыщена на события. В центре внимания - заседание ФРС США, от которого в основном ждут комментариев относительно дальнейшей монетарной политики. В ФРС нет единого мнения по поводу сроков перехода к циклу повышения ставок, при этом ухудшение макроэкономических показателей и вовсе может подвигнуть ФРС к продолжению монетарного стимулирования. Поэтому предварительные данные по ВВП США за третий квартал, публикуемые в среду, могут оказать существенное влияние на динамику рынка акций США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Брагин Владимир</Author>
  <Company> Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T18:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>