<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-dnya-na-fone-pozitivnyx-novosteiy-vyxodnyx-rost-na-rossiiyskom-rynke-mozhet-byt-prodolzhen-20141027-0950/</Url>
  <Title>В течение дня на фоне позитивных новостей выходных рост на российском рынке может быть продолжен</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно позитивный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с "гэпом" вверх. В течение дня на фоне позитивных новостей выходных рост может быть продолжен, в случае закрытия "коротких" позиций он может усилиться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу российский фондовый рынок в очередной раз оттолкнулся от поддержки в 1360 пунктов по индексу ММВБ. По итогам торгового дня индекс РТС вырос на 0.1% до 1036.68 пункта, а индекс ММВБ - на 0.54% до 1380.39 пункта. Впрочем, главные события произошли уже после закрытия. Как мы и прогнозировали, агентство Standart&amp;Poor’s оставило рейтинг России на инвестиционном уровне. Кроме того, Владимир Путин выступил с программным выступлением в Сочи. В нём он, в частности, отметил, что Россия не будет менять своих решений под давлением санкций, а преодоление украинского конфликта силой может загнать ситуацию в тупик. Кроме того, в нём звучали антиамериканские нотки ("Я думаю, что политика так называемых правящих кругов США является ошибочной"). При желании в нём можно было услышать о готовности передать власть ("Россия, конечно, обойдется без таких, как я"). На вечерней сессии мы увидели позитивную реакцию на эти события.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В воскресенье состоялись выборы в Верховную Раду Украины. Их итоги можно считать положительными - больше всего голосов набрали "Народный фронт" премьер-министра Яценюка (21.7%) и "Блок Петра Порошенко" (21.6%). Эти партии создадут коалицию в парламенте, оппозиционные партии не получили большинства. Таким образом, президент, премьер-министр и Верховная Рада смогут работать в одной связке. Украина может активизировать переговоры по газовому вопросу с Россией и Евросоюзом. В последние недели они несколько забуксовали. Кроме того, были опубликованы результаты стресс-тестов европейских банков - 25 банков их не прошло. Это совпало с ожиданиями: реакции на рынках на это не будет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции ММК (MAGN RM,+3.9%) в пятницу показали рост на фоне публикации сильной отчётности по РСБУ за 9 месяцев. За этот период выручка выросла на 14.6% до 195.5 млрд рублей, а чистая прибыль в 11 раз до 11.9 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Их рост поддержали "коллеги" из НЛМК (NLMK RM, +3%), а также "ДИКСИ" (DIXY RM, +2.6%) и "Мегафон" (MFON RM, +2.3%). В аутсайдерах - АФК "Система" (AFKS RM, -3.9%) и "Мечел" (MTLR RM, -4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия немного выросли. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.03%, а фьючерс на Brent падает на 0.23%. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вверх. В течение дня на фоне позитивных новостей выходных рост может быть продолжен, в случае закрытия "коротких" позиций он может усилиться. На наш взгляд, в ближайшие дни лучше рынка могут смотреться акции "Сургутнефтегаза" (п). Они выглядят перепроданными, а их дивидендная доходность составляет порядка 12% - выше доходности депозитов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий дня отметим советы директоров "Газпром нефти" (в числе вопросов планы на 2015-2017 гг.), "М.видео" (по вопросу выплаты промежуточных дивидендов), "ЛУКОЙЛа" и собрание акционеров "КАМАЗа". "НОВАТЭК" и "Кокс" закроют реестры акционеров по выплате дивидендов и участию в ВОСА соответственно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-27T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>