<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ogranichenie-rublevoiy-likvidnosti-v-svete-priblizhayushegosya-nalogovogo-perioda-pozvolit-snizit-davlenie-na-rubl-20141113-1230/</Url>
  <Title>Ограничение рублевой ликвидности в свете приближающегося налогового периода позволит снизить давление на рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги среды завершились небольшим укреплением рубля. Намерения Центробанка ограничить предложение рублевой ликвидности, а также приближающийся налоговый период ноября формируют поддержку российской валюты. По итогам дня курс бивалютной корзины снизился на 60 коп. до 50.94 руб. Курс доллара потерял 39 коп. до 45.96 руб., курс евро - 86 коп. до 57.02 руб. На рынке форекс основная валютная пара продолжила снижение и к концу днядостигла отметки $1.2435.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уход Центробанка с валютного рынка продолжает рушить спекулятивные стратегии на ослабление рубля. Менее открытые действия регулятора сейчас вызывают настороженность у участников рынка, поскольку усиливается неопределенность. Так, намерение ограничить рублевую ликвидность уже приносит свои позитивные плоды для рубля. В свете приближающегося налогового периода такая мера позволит снизить давление на рубль, однако приведет к росту краткосрочных процентных ставок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на внутренние механизмы поддержки рубля, внешние факторы для российской валюты складываются однозначно негативно. Снижение котировок нефти Брент ниже психологического уровня в 80 долл. за барр. усиливает опасения за перспективы российской экономики. Более того, инвесторы продолжают учитывать в стоимости доллара и евро слабость экономики еврозоны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, текущие валютные курсы закладывают для рубля большинство негативных моментов. В этих условиях российская валюта может продемонстрировать силу в ближайшие дни. Вместе с тем, это движение мы скорее рассматривали бы как повод для покупки валюты.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>