<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nisxodyashaya-korrekciya-po-indeksu-mmvb-bolee-veroyatna-chem-ego-vyxod-i-zakreplenie-vyshe-1530-punktov-20141113-1105/</Url>
  <Title>Нисходящая коррекция по индексу ММВБ более вероятна, чем его выход и закрепление выше 1530 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Развитые европейские рынки акций развернулись вниз на фоне слабых результатов Enel и E.ON. Индекс FTSEurofirst300 (-1,13%) нивелировал рост предыдущих двух сессий и снова приблизился к 50- и 200-дневной EMA, над которыми удерживается с начала месяца.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США DJIA и S&amp;P по ходу сессии теряли 0,4-0,5%, а перед закрытием сократили потери до нескольких сотых долей процента - тем не менее, формально прервана серия из нескольких дней обновления исторических максимумов. Сегодня в фокусе внимания будет квартальная отчетность Walmart.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки вчера в среднем в небольшом "плюсе" (MSCI EM +0,24%). Сегодня в Китае в большом блоке октябрьской макроэкономической статистики все показатели демонстрируют большее, чем ожидалось, замедление по сравнению с сентябрем. В частности, динамика инвестиций (+15,9%) оказалась худшей с 2001 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки Азии с утра в умеренном "минусе". Ближайший фьючерс на нефть Brent с ночи тестирует отметку 80 долл./барр., на минимуме опускалась до 79,72, перед открытием российского рынка снова чуть выше психологически значимого уровня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в среду провел почти всю сессию в диапазоне 1510 - 1520 пунктов, и небольшим ростом открывается и сегодня, не реагируя ни на снижение нефти, ни на некоторое ухудшение конъюнктуры внешних рынков акций. Полагаем, что по индексу ММВБ консолидация на текущих уровнях продолжится, но в перспективе нескольких дней нисходящая коррекция более вероятна, чем выход и закрепление выше 1530 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>