<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-rts-pod-davleniem-iz-za-oslableniya-rublya-blizhaiyshaya-podderzhka-po-indeksu-mmvb-1500-punktov-20141113-1515/</Url>
  <Title>Индекс РТС под давлением из-за ослабления рубля, ближайшая поддержка по индексу ММВБ - 1500 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После 10% ралли конца октября, российский фондовый рынок начал корректироватся вниз. От годовых максимумов (1530 пунктов по индексу ММВБ) мы откатились на 2%. Ближайшая поддержка - 1500 пунктов по индексу ММВБ. Индекс РТС тем временем снова находится под давлением из-за ослабления рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чистая прибыль "Э.ОН Россия" по МСФО за 9 месяцев 2014 года упала на 3% г/г до 11.9 млрд рублей, а выручка на 1% до 56.5 млрд рублей. EBITDA снизилась на 7% до 19.3 млрд рублей в связи со слабыми показателями Березовской ГРЭС в Сибири и уменьшением объема выработки электроэнергии на 6.3% до 42.7 млрд Квт-часов. Менеджмент компании оставил в силе прогноз по чистой прибыли в рублях по итогам года. Результаты компании, выраженные в евро выглядят несколько хуже. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вообще этот год получается тяжёлым для головной немецкой E.ON - за 9 месяцев убыток составил €14 млн, а выручка снизилась на 9% до €81.35 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Polyus Gold переносит запуск Наталкинского ГОКа из-за снижения оценки запасов на 55-65%. Ввод Наталкинского ГОКа в строй в 2015 году не планируется. Переоценка запасов приведет к списаниям в балансовой стоимости актива - это негативно отразится на финансовых результатах компании по итогам года. Нас не удивляет, что Polyus Gold решило перенести проект на более длинный срок - в последнее время мировые цены на золото находятся на невысоком уровне и золотодобывающие компании снижают производства (для примера - в 3 квартале российские Polymetal и Polyus Gold снизили выработку руды на 6% и 21% соответственно).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T15:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>