<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rost-ili-snizhenie-rossiiyskiiy-indeksov-segodnya-zavtra-budet-zaviset-ot-dvizheniya-neftyanyx-kotirovok-20141113-1415/</Url>
  <Title>Рост или снижение российский индексов сегодня-завтра будет зависеть от движения нефтяных котировок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок снижается на фоне падающего рубля и цен на нефть у рекордных минимумов. Действительно, котировки "черного золота" пробили достаточно важную величину в $80. Доллар подрос, в моменте торгуясь у отметки в 46,40 рублей. Пока сгущаются тучи на горизонте фондового рынка, игроки предпочитают выждать. На фоне приближающегося заседания министров иностранных дел ЕС, где должна обсуждаться возможность применения новых санкций в отношении России, рост отечественных индикаторов приостановился. В ближайшее время, сегодня-завтра, на рынке ожидается "боковик". Хороших новостей, которые подтолкнули бы индексы к повышательному движению, пока не наблюдается. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Единственное, что в ближайшее время может стать триггером движения индикаторов - это цены на нефть. Если котировки пробьют уровень в $79-78, то тут, конечно, индексы будут падать. Если же до заседания ОПЕК нефть останется вблизи текущих уровней, в этом случае сильного снижения не ожидается. Пока же волатильность на рынке сохранится. Инвесторы ждут порции либо негативной информации, либо ее отсутствия, что в текущих условиях будет весомым плюсом. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Активных действий на бирже РФ в сложившихся условиях лучше не предпринимать, а занять выжидательную позицию. Бумаги нефтегазовых компаний, подраставшие на усилении доллара, пока находятся в неопределенной ситуации, так как при дальнейшем снижении цены за баррель роста в этих бумагах также не будет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Алексеев Александр</Author>
  <Company> АКБ ЦентроКредит</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>