<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-chetverga-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-otkroyutsya-umerennym-snizheniem-20141113-0943/</Url>
  <Title>Торги четверга на российском фондовом рынке откроются умеренным снижением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок вновь завершил торги без значительных изменений (индекс ММВБ -0,06%, 1513 пунктов). Объемы умеренно сократились, обновив минимум за шесть сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США закрыли четверг нейтрально (S&amp;P 500 -0,07%, 2038 пунктов). Хуже рынка чувствовали себя сырьевые компании, чему способствовало снижение цен на нефть. Компенсировать давление на индексы помог технологический сектор, где сильно торговались бумаги Apple, Twitter.В ходе азиатской сессии котировки изменяются разнонаправлено. Хуже большинства себя чувствуют бумаги нефтедобывающих компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 продолжает отработку района 2030-2040 пунктов. Следующим ориентиром повышения предположительно выступает 2050-2060 пунктов. Поддержки — 2000-2010, 1950-1960. Рост рекомендуем использовать преимущественно для поиска возможностей для продаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent упал к $80. На текущий момент по нефти в силе остается нисходящий тренд. Основные сопротивления — $85, $87-88. Ситуация по нефти улучшится, если цены закрепятся выше $88-90.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото торгуется около $1160-1170. Продажи рекомендуем от $1180-1200. Если цены вернутся выше $1220, далее, вероятно, последует движение к $1300-1400.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Четверг в России откроется, вероятно, умеренным снижением. На стороне продавцов выступят снизившиеся цены на нефть. Возможный рост в течение дня рекомендуем использовать для спекулятивных продаж. Цели локальной коррекции видим около 1450-1460, 1400-1420 пунктов.Инвесторам, скорее всего, стоит удерживать позиции в надежде на потенциальный выход вверх к 1550-1600, далее к 1700-1800 пунктам по индексу ММВБ в течение следующих месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) сопротивления — 105 000-106 000, 109 000, 111 000. Поддержки — 102 000, 100 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) в следующие недели ждем попытки возобновить движение к 42 000. Ориентиры для возобновления продаж - 47 500, 48 000, 49 000. Ближайшие поддержки — 45 500, 45 000, 44 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась нейтрально. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; Спекулянтам - "продажи от 1510-1520, 1550 пунктов, покупки от 1450-1460, 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>