<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-prodolzhaet-konsolidirovatsya-pod-silnym-soprotivleniem-na-urovne-1525-punktov-20141113-0930/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ продолжает консолидироваться под сильным сопротивлением на уровне 1525 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вновь в центре внимания геополитика&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали слабую отрицательную динамику, закрывшись вблизи уровней предыдущего дня. Регуляторы США, Великобритании и Швейцарии обязали пять международных банков выплатить в общей сложности порядка $3,3 млрд в рамках урегулирования претензий по делу о манипулировании валютными курсами. Самый большой штраф выплатит швейцарский UBS AG: в общей сложности $800 млн. Citigroup Inc. выплатит регуляторам $668 млн, JPMorgan Chase &amp; Co. - $662 млн, Royal Bank of Scotland Group Plc - $634 млн, HSBC Holdings Plc - $618 млн. Значимой макроэкономической статистики из США не выходило. В свою очередь европейские площадки продемонстрировали отрицательную динамику. Хуже выглядел немецкий индекс DAX, снизившись на 1,69%. Выходившая статистика из европейского региона оказалась чуть хуже ожиданий. Так, промпроизводство в еврозоне выросло в сентябре на 0,6% по сравнению с предыдущим месяцем при прогнозах роста на 0,7%. Уровень безработицы в Великобритании в октябре остался на уровне предыдущего месяца - 2,8%, что является минимумом с августа 2008 г. Аналитики ожидали снижения показателя до 2,7%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от европейских площадок, российский рынок по итогам торгов вновь продемонстрировал слабую отрицательную динамику. По итогам торгов индекс ММВБ снизился на 0,06%, закрывшись на уровне 1513,83 п. Основное внимание инвесторов было приковано к динамике цен на нефть, а также обстановке на Украине. С технической точки зрения индекс ММВБ продолжает консолидироваться под сильным сопротивлением на уровне 1525 п. При этом уход индекса ниже 1511 п. может спровоцировать углубление коррекции с ближайшими целями на уровне 1482 п., 1467 п. и 1452 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T09:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>