<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rosneftyu-tyazhelo-torgovat-poka-bumaga-ne-probila-verxnyuyu-ili-nizhnyuyu-gran-figury-brilyant-20141113-1815/</Url>
  <Title>"Роснефтью" тяжело торговать, пока бумага не пробила верхнюю или нижнюю грань фигуры "бриллиант"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; "Брильянт" на "Роснефти": предупрежден - значит, вооружен! &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дорогие читатели, занята дико на неделе персональных консультаций, поэтому отмечусь по-быстренькому. У меня в среднесрочном портфеле сейчас "Транснефть" от 88000 (цель 129000, стоп за 89460), "Ростелеком" от 99 рублей (цель 118, стоп за 102,64), "Норильский никель" от 8105 рублей (цель 10400, стоп за 7790). Защитное время во всех "стопах" - 300 секунд. Приглядываю за "Алросой" и "Газпром нефтью". На срочном рынке, кроме Si и РТС, внимательно слежу за фьючерсом "Сбера".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера в ходе онлайн-семинара "Пульс рынка" я не успела разобрать бумаги "Роснефти". Инвестиционного интереса у меня к ним нет, вот и расслабилась. А стоит объяснить, почему его нет, так как это может пригодиться и инвесторам, и спекулянтам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Я постоянно твержу, что как инвестор, на нашем волшебном рынке согласна на бумаги пусть просто без нисходящих трендов. И при этом разбрасываюсь "Роснефтью", где есть четкий восходящий тренд 27.07.2014 года? Есть, но он не единственный! Гораздо старше и важнее тут боковой тренд 220-270 рублей от октября 2012 года. "Боковик" имеет сужающуюся форму, и уже из-за этого он подозрителен. И это только вершина айсберга!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если бы до "боковика" был тренд, то его можно было бы признать "симметричным треугольником", и по выходу из него найти новые цели. Только до нашего сужающегося "боковика" не было направленного движения. А был другой "боковик", иного рода. И вот в нем кроется все опасность. Первый "боковик" по сути, не по форме - это "расширяющаяся формация". "Расширяющаяся формация" + "сужающаяся формация" = "брильянт/ромб". Сейчас котировки спорят с нижней границей "брильянта". Этот спор может продолжаться очень долго. Так как большие "брильянты" не несут в себе силы движения на практике, а лишь продолжают периоды флэта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Соответственно, если у вас будет желание поработать с "Роснефтью", например, прикупить ее от восходящего тренда 27.07.2014, учтите факт наличия "брильянта" небольшим размером позиции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помните, "Роснефтью" будет тяжело торговать, пока бумага не пробила верхнюю или нижнюю грань "брильянта" (280/170 рублей). Как это трудно? Смотрите пример схожей фигуры на дневке или недельке "Уралкалия" в 2011-2012 году. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;График 1. "Роснефть", дневной срез&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Афанасьева Юлия</Author>
  <Company> Учебный Центр ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T18:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>