<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-indeksy-v-chetverg-budut-konsolidirovatsya-na-fone-snizheniya-neftyanyx-cen-20141113-1035/</Url>
  <Title>Российские индексы в четверг будут консолидироваться на фоне снижения нефтяных цен</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Россия.&lt;/b&gt; Торги в среду завершились условным снижением индекса ММВБ на 0,06, индекс РТС увеличился на 1,57%. Сегодня ЦБ предложит банкам обеспеченные кредиты по фиксированным процентным ставкам (от 10,5 до 11,25%) на сроки от 1 дня до 1,5 лет, а также будет привлекать денежные средства в валюте РФ в депозиты на 1 день по ставке в 8,5%. Казначейство предложит банкам в срочные депозиты 60 млрд. руб. на 14 дней, минимальная ставка 9,9%, Пенсионный фонд размещает на депозитах 50 млрд. руб. на 17 дней, минимальная ставка 10,2% (как видим, тоже ниже ставки рынка в 10,56%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стало известно, что в ЦБ обсуждается возможность включения в Ломбардный список облигаций юрлиц-резидентов, не являющихся финансовыми организациями и не имеющих рейтингов и госгарантий, а также ипотечных облигаций, эмитенты которых не имеют рейтинга или солидарного поручительства АИЖК. Сейчас в обращении находятся негосударственные ценные бумаги на 6,7 трлн руб., из которых бумаги на 4,7 трлн руб. уже включены в Ломбардный список. Инфляция с начала года составила 7,6%. Следуя за ЕС, Швейцария ужесточила требования к 5 российским банкам и 6 компаниям, попавшим под санкции, теперь запрещено долговое финансирование эмитентов, а также торги облигациями компаний со сроком обращения свыше 30дней и участие в выпуске таких бумаг, ранее для выпуска долгосрочных финансовых инструментов в Швейцарии требовалось получать разрешение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К вопросу о том, какие ключевые ставки установлены в других центробанках, к примеру, Банк Англии, - ставка по резервам комбанков на счетах в БА; Банк Японии - до апреля 2013г. уровень ставки на рынке МБК на 1 день, сейчас БЯ устанавливает не ставку, а целевой уровень денежной базы, ЕЦБ - минимальная ставка на аукционе РЕПО с ЕЦБ, ФРС -целевой уровень ставки на межбанке по размещению денежных средств, хранящихся у банков на счетах в ФРС, Банк Канады - целевой уровень ставки на рынке межбанковских кредитов, Резервный банк Австралии - целевой уровень ставки на рынке межбанковских кредитов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть.&lt;/b&gt; Brent и Light утром вчера шли по 82,00 и 77,43, к 14.00 по 82,23 и 77,47, утром сегодня по 80,95 и 77,07 долл. за барр. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Статистика, прогноз.&lt;/b&gt; Из наиболее значимой статистики ждем инфляцию в Германии (10.00) и Франции (10.45), ежемесячный отчет ЕЦБ (12.00), из США число первичных обращений за пособием по безработице (16.30) и запасы нефти (19.00). Относительно динамики на открытии российских бирж, ожидаем консолидации индексов, учитывая снижение цен нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>