<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neft-pokazala-4-letnie-minimumy-20141113-2030/</Url>
  <Title>Цены на нефть достигли 4-летних минимумов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итак, четверг ознаменовался падением цен на нефть на новые минимумы, ниже 79 долл. за баррель Brent. Доллар-рубль на этом сегодня поднимался до 46.70, но после отскочил вниз. Что касается геополитики, то вчера произошло ужесточение санкций в отношении России со стороны Швейцарии, к пяти российским банкам и шести компаниям, попавшим ранее под санкции ЕС. И больше ничего. Интенсификации боевых действий на Донбассе, к счастью, не произошло, вопреки опасениям. Мы по-прежнему считаем, что геополитическое напряжение будет если не спадать, то не будет нарастать т.к. ситуация достигла тупикового состояния, в которой ни одна из сторон, явно или неявно участвующих в конфликте, не имеет возможностей что-то сильно изменить в свою пользу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Евро-доллар же по-прежнему остается под отметкой 1.25. Выходили данные по инфляции, в Германии индекс потребительских цен остался неизменным на уровне 0.8% г/г, а вот по Франции показатель вырос с 0.3% до 0.5% г/г против прогноза 0.4%, что явилось легким позитивом для евро. Позитивом было и выступление главы ФРБ Нью-Йорк Дадли, который выступил в голубином тоне, заявив, что "денежно-кредитная политика должна оставаться мягкой", "сроки повышения будут зависеть от экономической ситуации", "преждевременное повышение ставок - негативно для экономики", "инфляция слишком низка", "ФРС повысит ставку в 2015 году, вероятно", "повышение ставок раньше срока было бы преждевременным шагом". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу будут выходить данные по ВВП Еврозоны по первой оценке в 3-ем квартале. В Германии, Франции и в целом по Еврозоне ожидается рост на 0.1% кв/кв, в Италии спад на 0.1% кв/кв. Кстати, рост ВВП Еврозоны в 2-ом квартале был пересмотрен вверх с 0.0% до 0.1% кв/кв, так что Еврозона, если за 3-ий квартал будут данные по прогнозу, покажет рост 6-ой квартал подряд. То есть в Еврозоне-то события вообще развиваются неплохо, только Германия пострадала во 2-ом квартале из-за падения экспорта в Россию и Украину. Таким образом, рецессии никакой в Еврозоне нет, и причин для слабого евро также нет. А ведь когда в 2012 году евро падал до текущих уровней, в Еврозоне была действительно рецессия и спад продолжался 6 кварталов, с 4 кв. 2011 года по 1 кв. 2013 года. Так что мы по-прежнему считаем пару евро-доллар перепроданной и ждем ее возврата к отметке 1.30.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Михеев Алексей</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T20:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>