<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-strany-opek-ne-ponizyat-kvoty-na-dobychu-nefti-eto-privedet-k-snizheniyu-cen-za-barrel-do-65-v-kratkosrochnom-periode-20141113-1755/</Url>
  <Title>Если страны ОПЕК не понизят квоты на добычу нефти, это приведет к снижению цен за баррель до $65 в краткосрочном периоде</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг, 13 ноября, российский рынок откатился к уровням ниже 1500 пункта (-0,9% с момента открытия) на фоне очередного падения цен на нефть и запланированного на сегодня обсуждения властями ЕС новых санкций в отношении России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так, стоимость барреля нефти марки Brent внутри дня вплотную приблизилась к $78 на фоне публикации аналитиками JP Morgan пессимистичных прогнозов по цене "черного золота" до конца года. Эксперты не уверены, что представители стран ОПЕК понизят квоты на добычу нефти на ближайшем заседании 27 ноября, что вызовет удешевление барреля Brent до $70 или даже $65 в краткосрочном периоде. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также давление на фондовый рынок оказывает сегодня заседание представителей стран ЕС в Брюсселе по вопросу возможного ужесточения санкций против России по причине участившихся случаев пересечения российскими войсками украинской границы. Однако, по нашему мнению, введение новых мер маловероятно, поскольку серьезных нарушений российской стороной минского соглашения о перемирии не было, а МИД Украины в своем заявлении отметил, что, хотя обстановка на территории страны продолжает быть напряженной, минские соглашения пока в силе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди лидеров роста можно снова выделить "Русал" (RUALR RX +6,1%) на фоне сильной отчетности и ожиданиях получения щедрых дивидендов от "НорНикеля". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше рынка смотрится "Дикси" (DIXY RX +1,4%) благодаря публикации сильных операционных результатов: так, в октябре рост выручки компании ускорился до +29,5% после +28,3% в сентябре. Напомним, таргет по росту выручки менеджмента "Дикси" на текущий год составляет 20-25%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Подрастают на 1,1% котировки акций "Северстали" (CHMF RX +1,1%) - завтра компания проводит собрание директоров, а еще через 2 недели закрывает реестр акционеров, поэтому инвесторы используют последний шанс поучаствовать в распределении щедрых дивидендов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного роста вчерашнего дня бумаги "Алроса" теряют 3,7% (ALRS RX -3,7%) - спекулятивные игроки рынка фиксируют прибыль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот акции "Аэрофлота" корректируются второй день подряд (AFLT RX сегодня -5%) на фоне сообщений о том, что компания отключила одного из крупнейших туроператоров России Tez Tour от системы бронирования авиабилетов из-за наличия задолженности у последней, хотя Tez Tour информацию отрицает. К тому же не в пользу "Аэрофлота" говорят данные исследования Ассоциации туроператоров России о существенном снижении продаж зарубежных туров на новогодние праздники - один из самых активных периодов в сегменте пассажирских авиаперевозок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T17:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>