<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nachinayushiiysya-so-sleduyusheiy-nedeli-nalogovyiy-period-smozhet-podderzhat-rossiiyskuyu-valyutu-esli-ceny-na-neft-ne-poiydut-nizhe-20141113-1135/</Url>
  <Title>Начинающийся со следующей недели налоговый период сможет поддержать рубль, если цены на нефть не пойдут ниже</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Большую часть вчерашнего дня рубль торговался в довольно узком для последнего времени диапазоне 46,25-46,50. Вечером российская валюта перешла к укреплению и завершила торги на отметке 45,96 рублей за доллар. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные опасения в текущей ситуации вызывает цена на нефть, которая продолжает снижаться и вчера вплотную подошла к $80. Ключевым событием месяца здесь может стать заседание ОПЕК, которое должно состояться 27 ноября. Судя по последним заявлениям представителей Саудовской Аравии, крупнейший производитель ОПЕК пока не сильно беспокоится из-за текущей цены на нефть. При этом за ограничение поставок активно выступают такие страны как Ливия, Венесуэла и Эквадор. В разделе "Нефть" мы приводим некоторые цифры, показывающие, что нефть едва ли сможет оставаться долго на уровнях ниже $80 за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В поддержку рубля выступило решение ЦБ ограничить с 12 по 30 ноября доступ банков к рублевой ликвидности через валютные свопы $2 миллиардами в день, тогда как ранее подобные операции проводились без ограничений. Кроме того, с 17 ноября начинается очередной налоговый период, что поддержит российскую валюту, если нефть не пойдет ниже. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По информации агентства Bloomberg, представители стран Европейского союза и США проведут сегодня предварительную встречу в Брюсселе для обсуждения вопроса о новых санкциях в отношении отдельных граждан и отраслей экономики России. Сообщается, что участники встречи подготовят варианты действий для министров иностранных дел ЕС, которые соберутся в Брюсселе 17 ноября. Ранее на этой неделе канцлер Германии Ангела Меркель в ходе пресс-конференции в Брюсселе говорила, что введения новых экономических санкций в отношении России в данный момент не планируется. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент наши расчеты показывают, что на текущих уровнях рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат и цене на нефть вблизи уровня в $86/барр. В ближайшей перспективе высоко вероятна повышенная волатильность. Сегодня рубль может терять позиции на фоне снижающейся нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>