<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zavtra-vozmozhno-prodolzhenie-snizheniya-indeksov-rf-pod-vliyaniem-padeniya-cen-na-neft-i-vozmozhnogo-vvedeniya-novyx-sankciiy-20141113-1936/</Url>
  <Title>Завтра возможно продолжение снижения индексов РФ под влиянием падения цен на нефть и возможного введения новых санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российские акции сегодня показывали негативную динамику. На настроение участников рынка значимое влияние оказывают два фактора. Прежде всего, инвесторов беспокоит назначенное на сегодня обсуждение вопроса новых санкций против России представителями ЕС и США. В свете обвинений НАТО, мы склоняемся к высокой вероятности введения новых недружелюбных инициатив со стороны западных стран. Поскольку результаты встречи будут объявлены вечером после закрытия торгов на Московской бирже, часть трейдеров фиксируют свои позиции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторым фактором являлись слабые макроэкономические данные из Китая. Замедление промпроизводства (на 0,3% м/м до 7,7% в октябре) стало негативным сигналом для российской экспортоориентированной экономики. Стоит отметить, что в преддверии саммита АТЭС в Китае останавливали выпуск на загрязняющих воздух предприятиях, поэтому снижение роста промышленности было закономерным событием. При этом после возобновления выпуска во 2-й половине ноября, темпы роста промышленности должны восстановиться. Индикатором того, что положение в Китае остается весьма неплохим, являются данные о розничных продажах в октябре, которые показали рост на 11,5% г/г (на уровне сентября) и данные об инвестициях в основные средства (+15,9% г/г - практически в рамках ожиданий). Локальное замедление Китая может быть уравновешено статистикой из Японии, где заказы в машиностроении оказались существенно лучше ожиданий, а темпы роста промпроизводства даже ускорились.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отдельные эмитенты торговались на Московской бирже хуже рынка. Мегафон, МТС дешевеют после того, как Вымпелком опубликовал слабые результаты за 3К14. Возможно, участники рынка опасаются, что результаты Мегафона и МТС также ухудшились вслед за результатами Вымпелкома. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обычные и привилегированные акции Сбербанка дешевеют после публикации отчетности по РСБУ за 10 месяцев 2014 г., в которой банк сообщил о значительном росте резервов, ведущего к значительному снижению прибыли.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время Sollers находится в лидерах роста котировок после того, как Ассоциация Европейского Бизнеса сообщила о росте продаж компании в октябре на 46% г/г, что является исключительно сильным результатом в текущих условиях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дикси дорожает после публикации данных по выручке в октябре: продажи компании выросли на 29,5% г/. Этот прирост значительно выше прогноза менеджмента на год, которые ожидали роста выручки в 2014 г. лишь на 20-25% г/г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Игроки на фондовом рынке позитивно восприняли решение АФК Системы не подавать апелляцию на решение суда о возвращении государству акций Башнефти. АФК Система будет требовать компенсации у тех, кто продал Башнефть АФК Системе, нарушив закон.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы допускаем снижения российских индексов под влиянием новых санкций и из-за возобновления снижения цены нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T19:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>