<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-rynke-net-silnyx-ideiy-v-likvidnyx-bumagax-sposobnyx-uderzhat-indeks-mmvb-ot-vnutridnevnogo-otkata-k-1500-punktam-20141113-0937/</Url>
  <Title>На российском рынке нет сильных идей в ликвидных бумагах, способных удержать индекс ММВБ от внутридневного отката к 1500 пунктам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акций США вчера предпринял слабую попытку скорректироваться, но завершил день слабым изменений ключевых индексов (S&amp;P500: -0.1%$ Dow Jones: 0%) при небольшом повышении в NASDAQ Composite (+0.3%). Торговая активность продолжила оставаться невысокой ввиду отсутствия сильных драйверов для роста и давления на рынке нефти. В аутсайдерах акции нефтянки и электроэнергетики, слабый рост - в акциях металлургов и горнодобычи, hi0tech и ритэйлерах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейский рынок акций по итогам среды снизился, откатившись на уровни недельной давности при усилившемся давлении на рынки стран PIIGS (EuroTOP100: -1,1%; DAX: -1,7%; CAC40: -1,5%, FT MIB: --2.9%) на фоне поступающих негативных корпновостей и нерадующих данных по промпроизводству еврозоны (--0,6% м/м). Продолжили падать акции банков (аутсайдеры торгов среды), после публикации невыразительной отчетности подешевел Enel и акции электроэнергетики в целом, а также акции ритэйлеров.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ (0%) вчера вновь не смог преодолеть отметку 1520 пунктов, а РТС - вырос на 1,6% на фоне укрепления рубля. Торговая активность была средней - участники рынка ввиду негативной динамики нефтяных котировок, рисков обострения ситуации на Украине, а также отсутствия реального улучшения ситуации на валютном рынке не были склонны к активному наращиванию позиций. Среди ключевых секторов сильно выглядел финансовый сектор - благодаря усилившемуся спросу на ВТБ (объем торгов этой бумагой превысил 4 млрд руб., поставив ее на третье место по итогам дня после "Сбербанка" и "Газпрома" по ликвидности) на ожиданиях докапитализации (через эмиссию "префов") и угрозе делистинга с LSE, котировки акций банка выросли на 4,5%, став лидером роста. Неплохо прибавили акции АФК "Система" (+3,6%), - дальнейшему восстановлению могут способствовать решение СД компании не оспаривать конфискацию "Башнефти", а предъявить, в свою очередь, претензии предыдущему владельцу пакета. А вот акции "Сбербанка" (оа: -1,3%; па: -2,0%) не пользовались спросом после слабой отчетности по РСБУ. Также вырос потребсектор, движимый выкупом после сильной просадки акций "Магнита" (+2,0%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В металлургическом и горнодобывающем секторе "выстрелили" после отчетности РДР "РусАла" (+4,5%), а также "Алроса" (+5,8%) и угольные компании ("Распадская": +1,2%) при негативной динамике в сталелитейных бумагах (НЛМК: -2,8%; "Северсталь": -1,6%), где сильно потерял "Мечел" (-4,6%) на угрозе перевода части долга в акции, что капитально размоет доли текущих акционеров. Скорректировался "Уралкалий" (-1,5%), преимущественно подешевели "фишки" и дивидендные истории нефтегазового сегмента (в аутсайдерах оа "Сургутнефтегаза" (-2,3%) и "Транснефти" (-1,2%) - тут в растущих выделим "Башнефть" (+3,3%), па "Татнефти" (+2,8%) и поддержанные отчетностью акции "Газпром нефти" (+0,8%). Среди идей роста отметим "АвтоВАЗ" (+2,5%)б ТГК-1 (+0,9%) и "Э.ОН Россия" (+0,9%), среди аутсайдеров - "Интер РАО" (-1,3%), "ИРКУТ" (-2,4%) и "Аэрофлот" (-1,9%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня к открытию российского фондового рынка формируется умеренно негативный внешний фон (фьючесры на индексы США торгуются нейтрально, однако блок статистики по КНР не порадовал, а нефть Brent - тестирует 80 долл./барр.,). Мы ожидаем, что открытие рынка состоится с понижением индекса РТС более 1% и падением индекса ММВБ на 0.2%-0.5%. Хотя и стоит отметить спрос в ВТБ, сохраняющуюся силу металлургов и позитивную, на наш взгляд, новость по АФК "Система", в целом мы не видим на рынке сильных идей в ликвидных бумагах, способных удержать рынок от внутридневного отката к 1500 пунктам по ММВБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T09:37:00</PublishDate>
</LoadedArticle>