<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ceny-na-neft-prodolzhayut-padat-na-fone-ne-zhelaniya-ryada-stran-chlenov-opek-snizhat-ob-emy-dobychi-syrya-20141113-1145/</Url>
  <Title>Цены на нефть продолжают падать на фоне не желания ряда стран - членов ОПЕК снижать объемы добычи сырья</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российский рубль может появиться на Foreх&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг российский фондовый рынок открылся разнонаправленно. Индекс РТС теряет 0,4%, индекс ММВБ прибавляет 0,4%. В наибольшем плюсе акции АФК Системы и МРСК Центра. Наиболее негативную динамику показывают котировки Фармстандарта и Русала. Пары доллар/рубль и евро/рубль незначительно растут.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным негативным фактором в течении дня будут выступать снижающиеся цены на нефть, которые продолжают падать на фоне не желания ряда стран членов ОПЕК снижать объемы добычи сырья. По итогам торгов в среду североморская нефть с поставкой в декабре упала в цене на 50 центов до $79,88 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения Brent преодолела важный уровень поддержки и имеет все шансы упасть в цене до $75 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть WTI демонстрирует более сдержанную динамику, по итогам торгов в среду в Нью-Йорке техасская нефть с поставкой в декабре упала всего на 6 центов до $77,13 за баррель. Возможно от более сильного падения котировки уберегли данные Американского института нефти, согласно которым запасы сырой нефти по итогам прошлой недели снизились на 1,5 млн баррелей. В целом WTI чувствует себя более уверенно, поэтому на короткий период времени спред между ценой на североморскую и техасскую нефть может сократиться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На корпоративном фронте сегодня пусто.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По информации, циркулирующей в деловых кругах, переход "светских" вооруженных формирований сирийской оппозиции на сторону Исламского государства был санкционирован из США и означает передачу финансирования и ответственности за действия всех "борцов против Асада и Тегерана" в руки Эр-Рияда. Однако попытка возродить проект "салафитского халифата от Марокко до Индонезии" под руководством династии Саудитов неизбежно натолкнется на финансовые барьеры из-за низких мировых цен на нефть. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Публичные заявления и действия Банка России вокруг обменного курса рубля с отменой "валютного коридора" де-факто завершились приданием национальной российской валюте статуса конвертируемой, что влечет за собой как понятные "плюсы", прежде всего, расширение соответствующих денежных агрегатов и более широкое их использование в глобальных финансах, так и не менее понятные "минусы" - опасность спекулятивных атак против рубля со стороны крупного международного капитала. Не стоит также забывать о зависимости российской валюты от цен на нефть. Вместе с тем, мы по-прежнему полагаем, что страхи рядовых россиян сильно преувеличены. Процентные ставки по депозитам сопоставимы с инфляцией, при этом основные российские макроэкономические индикаторы в реальном выражении демонстрируют легкий плюс. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2014 году российская финансовая система столкнулась с очень серьезными рисками - отток капитала, закрытие внешнего кредитного окна , падение цен на нефть. Со стороны может показаться, что сейчас не самое лучшее время для окончательной либерализации валютного рынка. Однако, Россия - шестая экономика мира, сильный игрок. И с нашей точки зрения курс российского ЦБ и правительства является абсолютно оправданным. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В принципе теперь ничего не мешает появлению российского рубля на Foreх. Это вопрос времени и, прежде всего, политическое решение.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>