<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/iz-za-snizheniya-cen-na-neft-i-davleniya-na-rubl-dvizhenie-indeksov-rf-v-pervoiy-polovine-dnya-budet-raznonapravlennym-20141113-1015/</Url>
  <Title>Из-за снижения цен на нефть и давления на рубль движение индексов РФ в первой половине дня будет разнонаправленным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Внешний фон, сложившийся перед началом торгов на Московской бирже в четверг, 13 ноября, можно назвать негативным. Из-за снижения цен на нефть и давления на рубль со стороны доллара ожидаем разнонаправленного движения российских индексов на открытии. Индекс ММВБ вырастет в начале сессии, РТС откроется в красной зоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе вчерашних торгов цены на нефть Brent опускались ниже уровня в $80 за баррель - минимум с июля 2010 года. На текущий момент цена на североморскую марку нефти продолжает консолидироваться около этой отметки. Подстегнули падения новости о том, что члены ОПЕК по-прежнему не готовы сократить объем добычи "черного золота", чтобы устранить опасения по поводу избытка предложения на мировом рынке. Данные по недельным запасам нефти в США выйдут сегодня, в 19:00 МСК. Согласно прогнозам экономистов, опрошенных агентством Bloomberg, запасы нефти в США могли увеличиться шестую неделю подряд. Падение цен на нефть началось после того, как члены ОПЕК понизили цены на экспорт нефти в США, где добыча увеличилась до максимума более чем за 30 лет. Согласно данным Reuters и Citigroup, чтобы бюджет РФ был бездефицитным, нефть должна стоить $105 за баррель. Для Ливии и Венесуэлы комфортный уровень $184 и $161 соответственно. На фоне такого снижения цен эти страны потребовали принять меры, чтобы сдержать дальнейшее снижение цен на нефть. Следующее заседание ОПЕК по этому вопросу состоится в Вене 27 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не радует российских инвесторов и ситуация с рублем. На индикативной сессии российская валюта по отношению к доллару США теряет 1,2%. Валютная пара доллар/рубль в моменте торгуется по 46,07 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из российских корпоративных событий отмечаем сегодня следующие: компания E.ON Russia опубликует отчетность по МСФО за 9 месяцев 2014 года. "Дикси" отчитается по выручке за октябрь и 10 месяцев. В экономическом календаре важной для российского рынка информацией следующее: 15:00 МСК - еженедельные данные по международным резервам ЦБ; Росстат может опубликовать предварительную оценку роста ВВП в 3 квартале.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На внешних рынках ситуация невнятная. Фьючерсы на S&amp;P 500 (+0,1%) и FTSE 100 (+0,3%) в символическом плюсе. На площадках Азии динамика разнонаправленная. Материковый Китай (-0,3% по Shanghai Comp, -1,3% по Shenzhen Comp) и Корея (-0,6% по Kospi) в минусе. Растут Япония (+1,1% по Nikkei) и Гонконг (+0,3% по Hang Seng). Биржи Австралии закрыты по случаю празднования Дня памяти (Remembrance Day).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>