<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/po-prognozam-mea-k-2040-godu-rost-mirovogo-sprosa-na-neft-zamedlitsya-do-polnoiy-ostanovki-20141113-1115/</Url>
  <Title>По прогнозам МЭА, к 2040 году рост мирового спроса на нефть замедлится до полной остановки</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;МЭА ожидает до 2020 года достижения пика добычи нефти в США &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на европейскую нефть в прошедший день опускались ниже 80 долларов за баррель, и это было источником серьезного напряжения и для нашего фондового рынка, и покупателей рублей. Однако пока серьезных последствий очередное снижение цен нефти не принесло. В среду министерство энергетики не обновило данные по запасам нефти в США. Однако новой информации было достаточно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важным событием стал выход годового обзора от Международного энергетического агентства (МЭА). В нем сделаны попытки заглянуть на 25 лет в будущее вплоть до 2040 года. Это очень важно из-за огромной капиталоемкости отрасли. Отрасль, предвидя возникновение и развитие узких мест и не достигая критических точек, должна заблаговременно решать будущие проблемы. Такие решения нужны даже несмотря на текущую турбулентность экономики, способную отвлечь от решения будущих проблем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Согласно прогнозам МЭА спрос на первичную энергию в предстоящие четверть века вырастет на 37%. Опережающий рост в 60% будет у атомной энергетики, несмотря на ожидаемый вывод из эксплуатации около 200 отслуживших свой срок реакторов. Основной прирост АЭС запланирован в Китае. Согласно сценарию МЭА примерно по четверти будет приходиться на нефть, уголь, газ и сумму АЭС вместе с возобновляемыми источниками энергии. Возобновляемые источники к 2040 году будут производить до половины электроэнергии. Рост производства электроэнергии будет в значительной мере происходить за счет возобновляемых источников.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;МЭА прогнозирует увеличение поставок нефти до 104 млн. бар. в сутки. МЭА прогнозирует к 2040 году, что рост мирового спроса на нефть замедлится до полной остановки. Китай догонит США в качестве крупнейшего потребителя нефти около 2030. Опережающими темпами будет происходить рост спроса в Индии. Основным регионом роста поставок нефти вновь будет Ближний Восток. А вот в США еще до 2020 года ожидается достижение пика добычи нефти. Само обеспечения нефтью в США не будет - сланцевый бум дает США только короткую передышку. Тем более что сейчас в связи со снижением цен на нефть инвестиции в сланцевые проекты уже начинают уменьшаться. Главный экономист МЭА ожидает, что в 2015 году инвестиций в сегменте разведки и разработки нефти в США снизятся на 10%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спрос на газ за четверть века вырастет более чем на 50%. США будут крупнейшим производителем газа, хотя объемы производства сланцевого газа начнут снижаться. Опережающими темпами будет развиваться производство СПГ. МЭА прогнозирует рост спроса на уголь на 15%. Рост спроса будет происходить в основном за счет Китая, Индии и других развивающихся стран.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>