<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uchityvaya-snizhenie-cen-nefti-rossiiyskiiy-rynok-soxranit-negativnyiy-trend-vplot-do-zakrytiya-sessii-20141113-1535/</Url>
  <Title>Учитывая снижение цен нефти, российский рынок сохранит негативный тренд вплоть до закрытия сессии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня исполняется ровно год, как ЦБ, не отменив ставку рефинансирования в 8,25%, ввел в обиход т.н. ключевую ставку ЦБ, содержательно представлявшую собой унификацию максимальной ставки по депозитам и минимальной по кредитам ЦБ. В момент введения т.н. ключевой ставки указанные экстремумы сводились к значению в 5,5%. С тех пор в течение 2014г. ключевая ставка 4 раза повышалась (при неизменности ставки рефинансирования), до 7% 3 марта, до 7,5% 28 апреля, до 8% 28 июля и до 9,5% 5 ноября (превысив ставку рефинансирования). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от ЦБ РФ, ключевые ставки других центробанков в той или иной степени ориентированы на рыночные условия, к примеру, для ЕЦБ это минимальная ставка на аукционе РЕПО с ЕЦБ, для ФРС целевой уровень ставки на межбанке по размещению денежных средств, хранящихся у банков на счетах в ФРС, для Банка Канады и Резервного банка Австралии это целевой уровень ставки на рынке межбанковских кредитов. Сегодня ЦБ кредитует банки по фиксированным ставкам (от 10,5 до 11,25%) на сроки от 1 дня до 1,5 лет, а также привлекает денежные средства в валюте РФ в депозиты на 1 день по ставке в 8,5%. Казначейство предложит банкам в срочные депозиты 60 млрд руб. на 14 дней, минимальная ставка 9,9%, Пенсионный фонд размещает на депозитах 50 млрд руб. на 17 дней, минимальная ставка 10,2% (как видим, тоже ниже ставки рынка в 10,56%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Следуя за ЕС, Швейцария ужесточила требования к российским банкам и компаниям, попавшим под санкции, теперь и здесь запрещено долговое финансирование этих эмитентов, торги облигациями компаний со сроком обращения свыше 30 дней и участие в выпуске таких бумаг. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк Англии в своем ежемесячном обзоре понизил прогнозы по темпам роста ВВП и по уровню инфляции в Великобритании, так на 2015г. рост ВВП ожидается равным 2,9% (ранее было 3,1%), на 2016г. соответственно 2,6 и 2,8%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились ростом индексов Nikkei на 1,14 и Hang Seng на 0,34%, индексы шанхайской и южнокорейской бирж снизились соответственно на 0,36 и 0,34%. Последняя статистика показала, что промпроизводство в Японии возросло на 2,9% (предыдущее изменение 2,7%), в Китае рост промпороизводства год к году составил 7,7% (ожидалось 8%), розничных продаж 11,5% (ожидалось 11,6%). Золото утром торговалось по 1160,45, к 14.00 по 1162,31 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 80,95 и 77,07, к 14.00 по 80,34 и 76,68 долл. за барр. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее значимой статистики ждем из США число первичных обращений за пособием по безработице (16.30) и запасы нефти (19.00). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские биржи снижаются от 2,18 по РТС до 0,43% по ММВБ и, учитывая снижение цен нефти, сохранят, вероятно, негативный тренд вплоть до закрытия сессии.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T15:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>