<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/spekulyativnaya-sostavlyayushaya-v-dinamike-rossiiyskoiy-valyuty-v-nastoyashee-vremya-ochen-vysoka-20141113-1555/</Url>
  <Title>Спекулятивная составляющая в динамике российской валюты в настоящее время очень высока</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок РФ сегодня снижается, основная причина падения российского рынка акций - снижение цен на нефть. Из-за снижения цен на нефть логично ждать ослабления рубля, которое сейчас и происходит. И, соответственно, активы, номинированные в рублях, становятся менее привлекательны по сравнению с активами, валюты которых остаются стабильными, либо укрепляются. Поэтому сейчас на российском фондовом и валютном рынках возникает такая ситуация. Наверное, это хороший момент для тех инвесторов, которые открывали позиции две недели назад, зафиксировать по ним прибыль и на некоторое время уйти в деньги, может быть, даже в валюту. Помимо сырьевого рынка негативное влияние на российские акции оказывает новостной поток с Украины. В этом свете более всего могут пострадать бумаги, которые активно росли в предыдущие дни. При падении бумаг некоторую стойкость могут показать акции дивидендных компаний, которые в ближайшие несколько недель закроют реестр для выплаты дивидендов. В частности, можно отметить акции "Норильского никеля", "Северстали", ММК, "М.Видео", чьи акции могут оказаться в сравнительно более защищенном положении благодаря анонсированным выплатам дивидендов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В настоящее время на рынке присутствует большой поток корпоративных новостей. Несмотря, на общий фон, данные новости влияют на рынок, в частности, на акции тех компаний, к которым они относятся. Хотя и влияние его более сглаженное, из-за того, что рынок движется под воздействием общих факторов. Вчера мы видели рост в бумагах "Русала". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российская валюта продолжает ослабление. В динамике рубля сейчас присутствует очень высокая спекулятивная составляющая. Несмотря на то, что в начале недели и в конце прошлой недели наблюдалась коррекция роста доллара по отношению к рублю, все равно, как видно, спекулянты на фоне слабеющих цен на нефть склонны играть на ослаблении рубля, и сейчас, в отсутствие явных сильных интервенций со стороны ЦБ, спекулянты имеют достаточно высокую силу на валютном рынке. Поэтому мне кажется, что сегодня рубль может продолжить ослабление, если мы увидим продолжение ослабления цен на нефть или негативные новости с Украины. В этих условиях рубль может ослабнуть до уровня 46,8-46,9 за доллар. Однако не стоит списывать со счетов возможные действия ЦБ, который может в конце торгов выйти с большими объемами и скорректировать курс рубля, показав спекулянтам свою силу, и тем самым попытаться взять контроль над динамикой курса на валютном рынке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рожков Андрей</Author>
  <Company> ИФК Метрополь</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T15:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>