<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-neftyanye-kotirovki-zakrepyatsya-nizhe-70-dollarov-illyuziiy-naschet-ukrepleniya-rublya-ne-ostanetsya-20141113-1455/</Url>
  <Title>Если нефтяные котировки закрепятся ниже 70 долларов, иллюзий насчет укрепления рубля не останется</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Новые игровые моменты не заставят себя ждать &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В данный момент и индекс ММВБ и индекс РТС находятся на отрицательной территории. Снизившиеся цены на нефть пугают инвесторов не меньше санкций Запада. Сейчас никто не скажет точно, в какой момент цены на нефть перестанут падать. При пробитии поддержки 80 долларов можно ждать их снижения до 76 долларов. Если же нефтяные цены побудут пару дней ниже 76 долларов, то мы увидим курс 50рублей за доллар (в пике 52 рубля). Опыт 1998 года показывает, что доллар может вырасти в пять раз, поэтому никакие негативные сценарии исключать нельзя. Законопроект, внесенный в Государственную Думу РФ, который предусматривает введение запрета на оборот и хранение национальной валюты Соединенных Штатов Америки на территории России, я воспринимаю чрезвычайно серьезно. Это заготовка на случай обвального падения цен на нефть. Пока в тексте законопроекта прописан обмен доллара на рубли и любую другую валюту (евро, юани, иены, фунты стерлингов), но в случае его принятия "евры и юани" отпадут - останутся только рубли. Если нефть закрепится ниже 70 долларов, законопроект будет актуален.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В данный момент есть две тенденции: государство перед выборами не может пойти на уменьшение социальных облигаций и одновременно происходит отказ от международных контрактов. Снижается поступление валютной выручки. Сочетание этих двух тенденций убийственно для экономики. Отказ от международных контрактов уже происходит и не только из-за санкций. Китайский проект строительства метро в Москве заморожен, застройка промышленной территории ЗИЛа китайским инвесторами также заморожена. Экономическая жизнь морозится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев ожидает, что на валютном рынке "найдется точка равновесия" в сторону укрепления рубля. Отличная новость! Но если нефтяные котировки закрепятся ниже 70 долларов, не стоит питать иллюзий насчет укрепления рубля. Начнется валютная паника, и доллар по 80 мы увидим. В случае форс-мажора дойдет дело и до запрета валютных счетов предприятий (вернее они останутся исключительно под действующие импортные контракты), дойдет дело и до 100% продажи валютной выручки. Фьючерс на акции "Сургутнефтегаза" (Фортс) не смог закрепиться выше сентябрьских максимумов, потому что, если цены на нефть продолжат падение, дело может дойти до изъятия валютных запасов у подобных компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, мы настроены оптимистично. Для глобальных инвесторов с базовой валютой -доллар, российские акции продолжают оставаться непривлекательным активом. Но фондовый и валютные рынки не стоят на месте. Значит, возможности для заработка у спекулянтов имеется. Неделю тому назад был игровой момент на покупку индекса РТС (ложный пробой минимума и бычьи дивергенции по всем индикаторам), новые игровые моменты не заставят себя долго ждать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>