<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-zhdet-ot-opek-sokrasheniya-dobychi-nefti-intriga-dolzhna-razreshitsya-na-zasedanii-kartelya-27-noyabrya-20141113-1315/</Url>
  <Title>Рынок ждет от ОПЕК сокращения добычи нефти, интрига должна разрешиться на заседании картеля 27 ноября</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефтяной консенсус...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Попытка нефтяных рынков протестировать ценовые уровни ниже $80 за баррель Brent не могли не остаться незамеченными российскими участниками рынка, поскольку говорить о проблемах с денежно-кредитной политикой и с регулированием валютного курса можно сколько угодно, но сырьевая зависимость российской экономики с повестки дня никуда не уходила. Действия картеля ОПЕК пока вызывают, скорее, больше вопросов, чем ответов - регулировать уровень добычи "черного золота" страны, входящие в картель, должны и могут сообща, но пока этого не происходит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Саудовская Аравия, будучи одним из основных "добытчиков" нефти в мире, высказывая свою позицию, весьма четко дает повод остальным членам картеля следовать той же самой политике. Предоставление скидки США на экспорт нефти одновременно со снижением скидок европейским импортерам намекает на некую договоренность между саудитами и США на предмет удешевления углеводородов, дабы за океаном смогли приступить к масштабной реиндустриализации. Повышаться цены могут начать тогда, когда американским компаниям малого и среднего бизнеса станет просто нерентабельно продолжать свою деятельность, в том числе и сланцевые проекты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если цены на нефть марки Brent впервые за 4 года опускаются ниже уровня в $80 за баррель, то это прекрасно устраивает компании-экспортеры, но также играет в пользу дальнейшего укрепления курса доллара по отношению к остальным валютам, что не очень устраивает США в долгосрочной перспективе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В общем, пока члены ОПЕК по-прежнему не готовы сократить объем добычи нефти, поскольку для принятия этого решения необходимо иметь единство во мнениях. Будем надеяться, что оно появится на очередном заседании глав стран-участниц картеля 27 ноября в Вене.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается санкций в отношении России, то в последнее время стали появляться заявления со стороны как американской, так и европейской сторон о том, что пока не планируется вводить новых экономических санкций, а на саммите АТЭС даже состоялась неофициальная встреча Владимира Путина и Барака Обамы. США уже начали говорить об условиях отмены санкций... Все это говорит о том, что некий сдвиг в лучшую сторону все-таки может произойти, и переговоры России с западными странами на эту тему могут хотя бы просто начаться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня премьер РФ Дмитрий Медведев примет участие в IX Восточноазиатском саммите в Мьянме, будут опубликованы операционные результаты "Дикси" за октябрь 2014 года, изменение ВВП России за 3 квартал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из значимых событий на мировых рынках сегодня стоит отметить ежемесячный отчет ЕЦБ, квартальные результаты Wal-Mart, недельную динамику обращений за пособиями по безработице в США, отчет Министерства энергетики об изменении запасов нефти и нефтепродуктов, и, конечно, выступление главы ФРС Джанет Йеллен на конференции ФРС-ЕЦБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>