<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-na-rynke-akciiy-rf-v-chetverg-otkroyutsya-slabo-negativno-vneshniiy-fon-ne-raspolagaet-k-investiciyam-20141113-0915/</Url>
  <Title>Торги на рынке акций РФ в четверг откроются слабо негативно - внешний фон не располагает к инвестициям</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;К сожалению, маятник движется в другую сторону&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На днях "быки" достигли важной отметки 1520 на графике индекса ММВБ и в данный момент рынок находится в режиме боковой коррекции. Коррекция может легко перерасти в локальное снижение индекса в район 1450 пунктов. Не будут биржевые быки "активничать" до тех пор пока не стабилизируются нефтяные цены. Судя по тому, что две крупные Западные компании недавно с разницей в один день сообщили об открытии нефтяных месторождений, цены на нефть падают не только из-за роста сланцевой добычи и замедления мировой экономики. Атака на нефтяные цены выглядит скоординированной. Ведущие члены ОПЕК сопротивляются призывам сократить производство, в США производство нефти поднялось до самого высокого уровня за более чем три десятилетия (тут следует сказать, что добыча нефти странами ОПЕК в октябре несколько снизилась).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера американский индекс S&amp;P-500 показал символическую просадку на 0,07%, а котировки акций американский нефтяных компаний снизились в среднем на 0,94%. Нефтяные акции у инвесторов не в фаворе. Практически нет сомнений, что до конца года "быки" попытаются затащить индекс ММВБ в район 1600 пунктов, но сейчас не лучшее время для новой волны подъема. Индекс развивающихся рынков EEM снизился на 0,19% - его изменения последние четыре дня незначительны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ вышел на положительную территорию относительно прошлогоднего закрытия и в данный момент буксует на месте. Жду слабонегативного открытия. Внешний фон не благоприятен для инвестиций. Страны ЕС на следующей неделе обсудят вопросы расширения "черного списка" граждан России, которым запрещен въезд в Евросоюз. Командующий НАТО в Европе Филип Бридлав заявил о появлении на украинской территории российских танков, артиллерии и боевых подразделений, Совет Безопасности ООН (СБ) провел экстренное заседание по Украине. Есть ряд стран - Австралия, Литва и некоторые другие, которые настойчиво лоббируют введение новых санкций против России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс MSCI Russia Capped (ERUS) с июля следует в понижательном канале, сентябрьская попытка закрепиться выше 200-дневной средней окончилась неудачей. В ноябре мы наблюдали отскок индексов наверх от мартовских минимумов, но судя по графику ERUS "быки" не владеют инициативой - рост в конце ноября носил коррекционный характер. Качественный рост начнется после того, когда будет понятно, когда начнется поэтапное снятие санкций введенных против России. К сожалению, маятник пока движется в другую сторону.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>