<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neubeditelnye-statisticheskie-dannye-iz-kitaya-budut-tolkat-neftyanye-ceny-vniz-kratkosrochno-brent-79-81-wti-76-78-20141113-1250/</Url>
  <Title>Неубедительные статистические данные из Китая будут толкать нефтяные цены вниз, краткосрочно Brent $79-81, WTI $76-78</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акций в среду консолидировался около предыдущего уровня индекса ММВБ второй день подряд. По индексу РТС наблюдался положительный тренд. Вероятно, более спокойная ситуация на валютном рынке дала повод иностранным инвесторам более оптимистично посмотреть на российские акции. Значения индексов рынка на закрытие торговой сессии: ММВБ (1513, -0.06%), РТС (1045, +1.57%). Торговый оборот составил &amp;#8381;34.4 млрд. Лидеры роста: "АЛРОСА" (+5.81%, &amp;#8381;44.80), ВТБ (+4.47, &amp;#8381;0.04391), АФК "Система" (+3.63%, &amp;#8381;13.70). Лидеры снижения: НЛМК (2.75%, &amp;#8381;59.685), "Мечел"-об. (-4.58%, &amp;#8381;22.10), "Татнефть"-об. (2.35%, &amp;#8381;253.95). Акции ВТБ выросли на фоне высказываний министра финансов Антона Силуанова о новом варианте финансирования банков из ФНБ. Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.3% по индексу ММВБ. Ожидаем консолидации рынка в течение дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль продолжает искать равновесные уровни. Слабая нефть, упавшая до новых многолетних минимумов, обострившиеся геополитические спекуляции, обсуждение новых санкций на западе - все это продолжит давить на рубль. С другой стороны рынок ждет от ЦБ предоставления валютной ликвидности, что поддерживает рубль. Из внешних новостей выделим сегодня китайскую статистику, которая вышла чуть хуже прогнозов и в итоге никак не поддержала рынок сырья, а вместе с ним и рубль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brent впервые за 4 года свалилась ниже уровня в $80/bbl. Накануне доклады ОПЕК и МЭА указали на то, что в среднесрочной перспективе рынок останется хорошо обеспеченным, при этом темпы роста спроса на углеводороды будут сдержанными. И все же картель может пойти на сокращение квот 27 ноября, но нужно понимать, что если это и случится, то совершенно не факт соблюдение правил участниками, т.е. эффект от этого решения будет временным. Пока же Brent останется под давлением, WTI в отличие от европейского контракта поддерживает лучший спрос, в частности накануне статистика указала на частичное снижение запасов и рост загруженности НПЗ в США, сегодня выйдут официальные данные от Минэнерго. Рынок с большей вероятностью останется под давлением, неубедительные данные из КНР будут толкать цены вниз, краткосрочно Brent $79-81, WTI $76-78.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T12:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>