<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-akciiy-nachnet-segodnyashnie-torgi-s-nebolshim-gepom-vniz-vnimanie-privlekut-otchetnosti-e-on-rossiya-i-vozrozhdeniya-20141113-0957/</Url>
  <Title>Российский рынок акций начнет сегодняшние торги с небольшим "гэпом" вниз, внимание привлекут отчетности "Э.ОН Россия" и "Возрождения"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После достижения годовых максимумов (1530 пунктов) рост российского фондового рынка приостановился. В последние два дня мы наблюдали "боковик" на уровнях 1510-1520 пунктов по индексу ММВБ. Геополитическая обстановка сейчас противоречивая. НАТО и ОБСЕ заявили о пересечении российской военной техникой границы с Украиной, Минобороны РФ это опровергает. Котировки Brent опустились до $80 за баррель. С другой стороны, недавно канцлер Германии Ангела Меркель заявляла, что против России не планируется вводить новых экономических санкций, а на саммите АТЭС состоялась неофициальная встреча Владимира Путина и Барака Обамы. Это может свидетельствовать о прогрессе в переговорах России с западными странами. Мы внимательно следим за ситуацией - переговоры продолжатся в рамках саммита G20 в Брисбене. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Примечательно, что сейчас корректируются вниз бумаги, показавшие неплохой рост за последние недели - "Сургутнефтегаз"-п (SNGSP RM, -2.3%), НЛМК (NLMK RM, -2.7%), "Уралкалий" (URKA RM, -1.5%), "Северсталь" (CHMF RM, -1.5%). Совет директоров "Аптечной сети 36и6" (APTK RM, -2.9%) определил цену выкупа акций компании в размере 14 рублей на акцию, и бумага быстро откатилась к этому уровню, хотя ещё неделю назад торговалась в районе 18 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста вновь акции ВТБ (VTBR RM, +4.5%). Фонд национального благосостояния может выделить банку 150 млрд рублей, выкупив его привилегированные акции. Фактически, капитал банка будет пополнен за счёт бесплатной ликвидности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По сообщению группы "ПИК" (PIKK RM, +0.5%), президент компании Сергей Гордеев увеличил долю в акционерном капитале с 19.9% до 24.9%. При этом доли других мажоритарных акционеров - Александра Мамута и Микаила Шишханова остались на уровнях 16% и 17.2%, соответственно. Видимо, бумаги скупались с рынка. Возможно, именно это объясняет рост котировок "ПИКа" в два раза за последние три месяца. Также возможно, что раз Гордеев раскрыл проводимую скупку, то она уже завершена, и покупать далее по текущим ценам он не планирует. В любом случае, увеличение доли собственника (видящего потенциал развития компании) - это позитивный сигнал для рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VimpelCom Ltd (VIP NYSE, +2.5%) отчитался за 3 квартал по МСФО. Чистая прибыль снизилась на 59% до $104 млн, выручка упала на 9% до $5.14 млрд, а EBITDA - на 11% до $2.2 млрд. Падение финансовых показателей объясняется ослаблением рубля и слабыми показателями на рынке Украины (выручки и там снизились на 40% и 45%, соответственно). Оператор также отмечает снижение выручки от мобильной связи - абоненты стали меньше пользоваться голосовыми услугами. Компании стоит активизировать развитие интернет-услуг и VAS-услуги (дополнительные услуги по передаче данных) - в ближайшие годы они выйдут на первый план.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно-негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.08%, а фьючерс на Brent падает на 0.35%. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим "гэпом" вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий дня отметим публикацию отчётностей по МСФО за 3 квартал 2014 года "Э.Он.Россия" и "Банка Возрождение". Ритейлер "Дикси" опубликует операционные результаты за 10 месяцев, а "Еврохим" проведёт совет директоров.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>