<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-zastryal-v-zone-nedelnoiy-konsolidacii-na-urovne-1490-1530-punktov-20141113-1030/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ застрял в зоне недельной консолидации на уровне 1490-1530 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Американские фондовые индексы S&amp;P-500 и Dow Jones по итогам торгов в среду остались примерно на уровнях вторника, в то время как индекс компаний высоких технологий Nasdaq (+0,31%) обновил свой годовой максимум. С начала этой недели ключевые биржевые индикаторы Уолл-стрит консолидируются возле своих рекордных отметок, поскольку пока не выходит никаких важных данных, способных сдвинуть их с этих уровней. Наиболее важная статистика этой недели выходит в пятницу 14 ноября. В этот день инвесторы увидят предварительную оценку роста ВВП еврозоны за 3-й квартал, а также данные из США по розничным продажам и индексу настроений потребителей от университета Мичигана. Вышедшие в четверг утром статданные из Китая в целом оказались нейтральными: в октябре промышленное производство выросло на 8,4% м/м (7,7% г/г) против прогноза 8,5% м/м (8,0% г/г); розничные продажи поднялись на 11,5% г/г против прогноза 11,6% г/г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг открытие торгов на российском рынке акций мы ожидаем увидеть с нейтрально-позитивным настроем из-за растущих фьючерсов на американские индексы (S&amp;P +0,31%). Накануне российский рынок акций продолжил консолидацию, которая продолжается уже почти неделю. На протяжении этого времени индекс ММВБ ходит в диапазоне 1490-1530 п. Интересно, что вчера наш рынок акций практически не реагировал на отрицательную динамику европейских индексов. Не слишком оптимистичная картина имела место и на внутреннем долговом рынке: котировки госбумаг и корпоративных бондов продолжили сдавать ценовые позиции. Видно, что участники этого рынка пока не готовы отдавать долговые инструменты себе в убыток из-за растущей доходности. Но, судя по всему, торговая активность здесь может возрасти во второй половине этого месяца. Обстановка в восточных частях Украины далека от стабильной и военные действия на Донбассе вполне могут возобновиться - это существенно снижает вероятность отмены экономических санкций против России в обозримой перспективе. Если принять во внимание падающие цены на нефть, то давление на позиции рубля может опять возрасти. Движения курса рубля к доллару пока ограничены диапазоном 45-47.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и ожидалось, котировки нефти марки Brent сейчас опустились к отметке $80/барр. - это новый 4-летний минимум. В данном случае нефтетрейдеры традиционно загоняют цены на минимумы накануне экспирации месячных контрактов. После перехода на следующий месячный фьючерс обычно проходит коррекция котировок наверх. Хотя, по сути, до 25-27 ноября цены на рынке энергоносителей, вероятно, будут оставаться под давлением на ожиданиях того, что картель ОПЕК на своем очередном заседании не станет сокращать объемы добычи, чтобы убрать с рынка навес предложения сырья.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>