<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/padenie-indeksa-mmvb-nizhe-otmetki-v-1500-punktov-uvelichivaet-riski-snizheniya-indikatora-v-raiyon-1400-1450-punktov-20141113-2100/</Url>
  <Title>Падение индекса ММВБ ниже отметки в 1500 пунктов увеличивает риски снижения индикатора в район 1400-1450 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга снизился на 1,42% до 1492,27 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии уменьшился на 3,15% до отметки 1012,16 пт., а капитализация индекса РТС-2 упала на 2,36% до 805,99 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций практически в течение всего дня снижался ввиду воздействия сразу нескольких важных факторов. Во-первых, разочаровали инвесторов данные по промышленному производству Китая: в октябре показатель снизился до 7,7% после 8% в сентябре. Розничные продажи также растут все меньшими темпами - 11,5% против 11,6% месяцем ранее. Также вновь давление на российские бумаги оказывает вероятность ввода новых санкций в отношении России. Пока страны ЕС не смогли договориться по этому вопросу, но полностью исключать такое развитие событий все же не стоит. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста в такой ситуации были относительно дешевые РДР "РУСАЛа" (+5,78%), которые последние несколько дней растут на фоне сравнительно сильной квартальной отчетности (большинство металлургов в этом плане радуют рынки) и ожидания выплаты щедрых дивидендов от ГМК "Норильский Никель" (-0,9%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В аутсайдерах же были бумаги "Аэрофлота" (-4,74%), которые сейчас чувствуют себя хуже рынка из-за негативных прогнозов отрасли на четвертый квартал текущего года. Быстрое ослабление отечественной валюты негативно отражается на предпочтениях российских граждан, которые, скорее всего, предпочтут отложить зарубежный отдых до стабилизации экономической ситуации. В итоге четвертый квартал для авиаперевозчиков с большой долей вероятности станет худшим за последнее время. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг снова падали цены на нефть - нисходящий тренд набрал силу, и с первой попытки сломить его у покупателей не получилось. Котировки упали уже ниже отметки в $80/баррель, и пока не собираются разворачиваться. Индекс ММВБ все-таки не смог удержаться выше отметки в 1500 пунктов, что увеличивает риски снижения индикатора в район 1400-1450 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>