<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akort-predlagaet-gosdume-perenesti-vtoroe-chtenie-zakonoproekta-o-vvedenii-mestnyx-sborov-dlya-dorabotki-20141113-1303/</Url>
  <Title>Раскорреляция ММВБ и РТС: новая реальность в текущих условиях</Title>
  <Content>&lt;p&gt;С августа мы видим расхождение динамики ключевых российских фондовых индексов: положительную динамику индекса ММВБ при снижении долларового РТС. Причем индекс ММВБ уверенно подобрался к среднесрочным максимумам, зоне 1510-1530 пунктов, а индекс РТС на прошлой неделе протестировал сверху "круглую" отметку в 1000 пунктов, с которой пока не может восстановиться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В чем же специфика текущего момента? Во-первых, отметим, что в ситуации санкций и слабости экономики драйверов для существенного роста оценок российского рынка нет. Но нет и повода для их заметного снижения - рынок уже крайне дешев. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-11.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И поэтому, например, отношение индекса РТС к нефти Brent стабильно находится в зоне 12-12.8х. Не забудем, что российский рынок акций (в котором вес "нефтянки" - более 50%), как и экономика, - производные от нефти, нашего ключевого актива! Исходя из относительной стабильности долларовых оценок российского фондового рынка по отношению к нефти, на первый план выходят собственно нефть и рубль (ведь индекс ММВБ - рублевый!). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Учитывая, что сейчас у нас - валютный кризис, а ключевым показателем для доходов бюджета становится стоимость нефти в рублях (бюджет - производная), неудивительно, что индекс ММВБ с осени двигается вместе с ценой нефти в рублях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-12.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И текущая парадигма, на наш взгляд, сохранится, как минимум, до преодоления валютного кризиса или разворота цен на нефть (который позволил бы переоценить денежные потоки "нефтянки"). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кстати, отметим, что по нашим расчетам, оправданной для бюджета РФ ценой нефти в рублях на этот года является примерно 3,6 тыс. руб. (на следующий год эта стоимость повысится, если не будет секвестра), - этот уровень может выступать в ближайшее время точкой притяжения. При реализации сценария отката стоимости нефти к отметке 3,6 тыс. руб. (а рубль имеет все шансы укрепиться в ближайшей перспективе, причем без восстановления нефти) индекс ММВБ, если не произойдет переоценки рынка к нефти, может упасть примерно к зоне 1450-1470 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T13:03:00</PublishDate>
</LoadedArticle>