<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-srednesrochnoiy-perspektive-bumagi-vtb-budut-dvigatsya-v-bokovom-kanale-20141113-1125/</Url>
  <Title>В среднесрочной перспективе бумаги ВТБ будут двигаться в боковом канале</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: ВТБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2012 г. бумага торгуется в боковом канале 0.050 - 0.060 р. В 2013 г. "боковик" смещают вниз. На 0.043 р. появилась поддержка, и бумага проторговалась в канале все лето. Спокойная коррекция от верхней границы в марте взрывается, и бумага обновляет минимум пятилетней давности. Следует сильный отскок, и в две волны бумага возвращается к сопротивлению 0.05 р. Здесь повесили "медвежий" шип, после которого началось снижение. Поддержка 0.043 р. пробита, но удалось удержаться на 0.038 р. Текущий отскок мощным "бычьим" баром пробивает 0.043 р. Если удастся удержаться, то может быть поход к 0.050 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В мае идет вторая волна весеннего роста от 0.030 р. (см. выше). "Быки" прокалывают 0.050 р. Чуть выше 0.050 р. получилась свеча "дожи", которая развернула рост. Коррекция проходит точку пересечения тренда и уровня поддержки 0.045 р. Круглые 0.040 р. прошли, но сразу появилось твердая поддержка на 0.038 р. В начале сентября попытались прорвать 0.040 р. Но неудачно. Обозначили среднесрочное сопротивление в зоне 0.041 р. Слабый рост конца октября сумели разогнать. Уверенный пробой осенне-летнего сопротивления. То, что выкупили внутридневной откат вторника (по сути, явный шип), очень сильный "бычий" признак. На 0.045 р. может быть консолидация.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С конца октября и в начале ноября наблюдался рост в узком канале. Таким образом, бумага подошла к среднесрочному сопротивлению 0.041 р. Его резко пробили с дальнейшим разгоном роста. Интенсивный откат остановили на продолжении верхней границы канала. Сейчас бумага подошла к предыдущему локальному максимуму. Консолидация в форме растущего клина может быть "бычьим" признаком.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt; Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: РТС&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале ноября индекс РТС пробивает психологически важный уровень в 1000 п. Пробой сразу выкупают. В итоге, получается шип. Такой же шип виден в конце мартовского падения (размер графика не позволяет показать сами шипы). В марте был сильный отскок сразу после шипа. Сейчас тоже был отскок, но сильно отойти от круглого уровня пока не удается. Между тем, осенний падающий тренд пробит. Пока есть консолидация над поддержкой сразу после выкупа "медвежьего" прокола. Это может быть стартом к "бычьей" атаке. На часовом фьючерсе на индекс видно локальное сопротивление на уровне 105000 п. Падающий недельный тренд сломлен. Появилась наклонная поддержка, которая поджимает индекс к сопротивлению. Функционально оно совпадает с верхней границей консолидации на самом индексе. Причем, на фьючерсе хорошо виден характер "бычьего" выкупа прокола 100000 п. Несмотря на сильное падение, "быки" могут показать хорошую игру после пробоя 105000 п. Мы не рекомендуем открывать позиции в начале торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;длинной позиции&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 105300 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 113000 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 101200 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 102000 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T11:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>