<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dvizhenie-rossiiyskiiy-indeksov-ostanetsya-pod-vliyaniem-izmeneniya-rublya-na-valyutnom-rynke-i-neftyanyx-kotirovok-20141113-1045/</Url>
  <Title>Движение российский индексов останется под влиянием изменения рубля на валютном рынке и нефтяных котировок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду российские торги завершились разнонаправленным движением индексов под влиянием разнополярных факторов. Индекс ММВБ незначительно опустился на 0,06%, РТС прибавил 1,57% на фоне колебаний рубля на валютном рынке. Российская валюта укрепилась при поддержке мер ЦБ РФ по ограничению объемов использования банками операций валютный СВОП. Негативно на торгах отразилось снижение нефтяных цен в течение дня, которые к вечеру уже после завершения торгового дня опустились ниже $80 за баррель марки Brent. Кроме того, стоит отметить негативное влияние на акции "Сбербанка" ужесточения мер по ограничению финансирования российских госбанков через долговые инструменты. Как и в еврозоне, финансирование облигаций госбанков теперь ограничится дюрацией в 30 дней. Корпоративные факторы вчера оказали поддержку бумагам "РУСАЛа" и "Газпром нефти" после публикации финансовых результатов за 9 месяцев лучше ожиданий. Акции ВТБ выглядели сильнее рынка в ожидании выделения помощи из средств ФНБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В утренние часы на российские индексы может оказать давление вчерашний вечерний провал нефтяных котировок ниже $80. К утру котировки вернулись на отметку выше $80, однако нефтяные колебания будут оказывать заметное негативное влияние на торги в течение дня. Снижение стоимости нефти связано с позицией стран ОПЕК, не желающих снижать квоты на добычу нефти в условиях роста предложения нефти на мировом рынке. На российском рынке возможно усиление коррекционных настроений в связи с приближением даты встречи министров еврозоны для обсуждения антироссийских санкций. Усугубление военной ситуации на Украине создает опасения ужесточения санкций, несмотря на позицию Германии против введения новых ограничений. Опасения могут усилиться после решения Швейцарии ужесточить ограничительные меры по финансированию российских гобанков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На внешний фон сегодня повлияют макроэкономические данные по изменению инфляции в Германии и Франции, а также данные по рынку труда США. Вечерние итоги совместной конференции ФРС и ЕЦБ уже не успеют отразиться на сегодняшних торгах. Среди корпоративных тем актуальными могут остаться вчерашние позитивные результаты отчетов "РУСАЛа" и "Газпром нефти" за 9 мес. 2014г. Волатильность может вырасти в акциях "РусГидро" на фоне прогнозов компании по росту дивидендов. Рост не имеет привязки к темпам роста прибыли, так что ожидаемый размер дивидендов пока не определен. К акциям ВТБ может сохраняться спекулятивный интерес на ожиданиях выделения средств из ФНБ. В целом по рынку наиболее вероятно разнонаправленное движение акций. Движение индексов останется под влиянием изменения рубля на валютном рынке и нефтяных котировок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>