<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/prioritetnymi-na-rynke-rf-ostayutsya-bumagi-neftegazovogo-ximicheskogo-i-bankovskogo-sektorov-20141113-1215/</Url>
  <Title>Приоритетными на рынке РФ остаются бумаги нефтегазового, химического и банковского секторов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Международный валютный фонд прогнозирует активизацию экономической активности в России не ранее 2015 года. Рост может составить 0,5 процента ВВП. По нашим оценкам, рост экономики РФ начнётся уже с 4 квартала 2014 года. Этому в большей степени способствует появившийся спрос в рознице, где оборот розничной торговли в январе-сентябре 2014 года по отношению к соответствующему периоду прошлого года увеличился на 2,3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дополнительным стимулом для экономики России, по нашему мнению, будет смягчение воздействия санкций со стороны ЕС. Об этом ранее высказалась Канцлер Германии Ангела Меркель. Она пообещала не вводить новые экономические санкции против России. Встреча министров иностранных дел стран ЕС 17 ноября покажет состоятельность этих обещаний. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем российский фондовый рынок продолжают скупать как "горячие пирожки". Данные тенденции можно отметить исходя из уровней, которых достиг РФР в последнее время. Ключевым значением на текущий момент является уровень 1550 пунктов по индексу ММВБ. В случае преодоления данного уровня будет пройден двухлетний "медвежий" тренд, который, как мы ожидаем, падёт под натиском "быков" в ближайший месяц.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяные фьючерсы марки Brent вплотную подошли к целевым уровням завершающей волны падения в $77 и составляют на текущий момент $80,71 (-0.51%). Тройская унция золота не показывает внятной динамики, на что указывает уровень в $1157,96 (-0,38%) и позволяет говорить о приоритете рискованных операций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В этой связи мы продолжаем рекомендовать инвесторам осуществлять покупки акций в свои инвестиционные портфели, где приоритетными являются: нефтегазовый, химический и банковский секторы рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Гарант Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>