<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-normalnogo-funkcionirovaniya-byudzheta-rf-cena-nefti-v-rublyax-dolzhna-naxoditsya-vblizi-otmetki-3700-20141113-1020/</Url>
  <Title>Для нормального функционирования бюджета РФ цена нефти в рублях должна находиться вблизи отметки 3700</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ставка на рубль - не только ставка на нефть, но и ставка против доллара&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Многие из вас прекрасно знают, что российский рубль - это сырьевая валюта и напрямую зависит от цен на нефть, можно сказать и проще - это производная от нефти. В связи с тем, что в последнее время ЦБ РФ окончательно отменил (слава Богу) бивалютный коридор и отпустил рубль в свободное плавание, привязка к нефтяным котировкам стала ещё больше. По сути, цены на нефть сейчас являются главным ориентиром для дальнейшей динамики рубля. Для нормального функционирования бюджета РФ цена нефти в рублях должна находиться вблизи отметки 3700, т.е. при цене нефти марки Urals в 80$ комфортный для бюджета курс рубля будет находится вблизи отметки 46. Далее всё просто, чем дороже нефть, тем крепче будет рубль. Делим 3700 на цену нефти и получаем оптимальный курс рубля для российского бюджета. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Казалось бы, всё просто, корреляцию мы все знаем, но вот что будет с ценами на нефть никому не известно, особенно в свете последних событий, когда копании начинают демпинговать и вести конкурентную борьбу за рынки сбыта. В долгосрочной перспективе текущее падение цен на нефть безусловно хорошо, ведь с рынка уйдёт избыточное предложение и ряд компаний будут вынуждены сокращать свою добычу и инвестиции в геологоразведку и в новые проекты. Дальнейшее падение цен на нефть может спустя несколько кварталов привести к очень резкому взлёту котировок на чёрное золото, в диапазон 100-110$ за баррель, но, как говорится, до этого ещё надо дожить. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Есть и ещё один факт, о котором многие забывают, когда делают ставку на рубль и, соответственно, на нефть. Если рубль напрямую зависит от динамики цен на нефть и, по сути, является производным на нефть инструментом, то сама нефть, помимо, спроса и предложения зависит от динамики курса американского доллара - валюты, в которой она торгуется, следовательно, является производной на американский доллар. Укрепление доллара на мировой арене обычно приводит к падению нефтяных котировок, а падение доллара, наоборот, поддерживает нефтяные котировки, как, впрочем, и остальное сырьё.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Получается, когда мы делаем ставку на рубль, значит, мы одновременно делаем ставку не только на нефть, но и ставку против американского доллара, и оба этих инструмента имеют прямую корреляцию, которая существенно увеличивает амплитуду колебания рубля. Например, на рынке нефти баланс спроса и предложения особо не изменится и никаких новых факторов для роста не появится, но при этом разворот по индексу доллара (DXY) будет способствовать росту цен на нефть вне зависимости от других факторов. За последние месяцы, в обвал нефтяных котировок был обусловлен не только избыточным предложением на рынке сырья, но и существенным укреплением доллара в мире.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российский рубль также влияет ещё целый ряд факторов - это и геополитика, и ситуация в экономике, и ситуация на долговом рынке, отток и приток капитала и процентные ставки и т.д., но в первую очередь, конечно же нефтяные цены, а значит и динамика индекса доллара (DXY). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чтобы ответить на вопрос, может ли в текущей ситуации оказать поддержку нефти сам доллар, предлагаю посмотреть техническую картину индекса доллара (DXY). С технической точки зрения он подошёл к диапазону 88-89, где походит два сильных долгосрочных сопротивления, диагональное и канальное. Последний раз индекс доллара был на текущих отметках летом 2010 года, и если он развернётся, то для рубля в паре с долларом, он окажет двойной эффект, прямой и через нефтяные котировки, поэтому делать ставку на рубль, сейчас явно лучше в валютной паре с долларом, а не с евро, чей вес в индексе доллара составляет почти половину. С другой стороны, если индекс доллара(DXY) преодолеет сильный диапазон сопротивления 88-90, то вверху откроется новый потенциал для дальнейшего укрепления почти на 10%. Если индекс доллара улетит к отметке 100, то можно смело закладываться ещё на 10% падение цен на нефть. Поэтому делая ставку на рубль и на нефть, стоит сначала определится с дальнейшей динамикой индекса доллара(DXY), а не с геополитикой и противостоянием саудитов и американцев на нефтяном рынке. Свою точку зрения относительно американской экономики высказывать не буду и не буду раньше времени расписывать свой сценарий по DXY, а обозначу лишь два уровня, пробой которых даст сигнал на разворот доллара.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Первый слабый уровень поддержки на отметке 87, второй, более сильный, на отметке 84.5. Первый намёк в виде разворотного патерна вновь несколько дней назад поступил, но подтверждения разворота пока нет. Трендовые индикаторы показывают затухание тренда, но тоже, пока не дают сигнал на коррекцию. Ещё раз поясняю, пока я не берусь утверждать, что реализуется именно такой сценарий, так как есть только намёки и нет подтверждения и не забывайте про худший сценарий с выходом к отметке 100, тогда и нефть улетит вниз ещё до 10$ и рублю будет очень и очень плохо. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если взглянуть на фьючерс валютной пары доллар-рубль (Si), то и здесь есть первые намёки на разворот и даже трендовые индикаторы, впервые за последнее время говорят о смене настроений. Ключевая интрига будет развиваться вокруг уровня 45500 (на декабрьском фьючерсе) и если цене удастся закрыть день под ним, то будет получен сигнал на разворот и откроется неплохой потенциал для коррекции вплоть до отметки 42250, или отметки 41.5 на споте. Без разворота цен на нефть или индекса (DXY) шансы на хорошую коррекцию рубля пока минимальные.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131114-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Да, и не стоит забывать, что лучшая сделка это та, в которой сходится и фундаментальный анализ и технический, но фундаментал работает немного на других временных интервалах, поэтому надо учиться ждать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T10:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>