<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nesmotrya-na-neiytralno-negativnyiy-vneshniiy-fon-pered-otkrytiem-rynka-rf-segodnya-bykam-pridetsya-otstupit-20141113-0950/</Url>
  <Title>Неблагоприятный внешний фон перед открытием рынка РФ будет ограничивать потенциал "быков"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды снизился на 0,06% до 1513,83 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии вырос на 1,57% до отметки 1045,09 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре упал на 0,45% до 1033,4 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение вчерашнего дня появилась новость, которая частично объясняет сильный рост акций ГК "ПИК" (+0,54%) в последние нескольких месяцев. Крупнейший акционер застройщика С. Гордеев увеличил свою долю в компании с 19,9% до 24,9%. Поскольку доли других владельцев группы не изменились, можно сделать вывод, что большая часть бумаг была приобретена на открытом рынке, что в условиях достаточно низких дневных оборотов акций стало значимым драйвером роста капитализации ГК "ПИК". Думаю, на текущий момент времени активная часть роста завершилась (если, конечно, у Гордеева нет планов и дальше увеличивать долю в компании), так что спекулятивные "лонги" здесь пока стоит ликвидировать. Вполне вероятен период стабилизации на достигнутых уровнях с возможными резкими просадками.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумаги "Аптечной сети 36.6" (-2,92%) в среду подешевели на фоне решения совета директоров компании о том, что выкуп акций у миноритариев будет проводиться по цене 14 рублей за штуку - коррекция завершилась как раз вблизи этого уровня. В ближайшее время торги по этому эмитенту, скорее всего, будут проходить преимущественно в нейтральном ключе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяные котировки продолжают снижаться: стоимость барреля марки Brent опустилась ниже отметки в $81/баррель, что, конечно, для российских рынков является негативным знаком, особенно на фоне многочисленных заявлений о том, что Россия якобы ввела войска на Украину. Мне кажется, что сейчас мы видим подготовку почвы для новых санкций против РФ, а для этого вокруг нашей страны нужно создать негативный внешний фон, что сейчас с успехом делается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новость о том, что "Связной" меняет бенефициара, похоже, подтверждается. В совместном пресс-релизе группы ОНЭКСИМ, НПФ "Благосостояние" и "Связного" говорится о том, что под контроль первых двух переходит около 90% акций, а М. Ноготков полностью выходит из данного бизнеса. При этом для нормализации ситуации в банке "Связной", видимо, будет привлечен ЦБ РФ. На самом деле ситуация выглядела опасно уже тогда, когда было объявлено о том, что сделка по слиянию с "Ренессанс кредит" не состоится. Можно сказать, что здесь множество факторов, приведших к дефолту: "чистка" в банковском секторе, резкое падение темпов роста розничного банковского бизнеса, санкции со стороны западных стран и, наконец, быстрое падение рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, внешний фон перед открытием российского рынка выглядит нейтрально-негативно, так что не исключаю, что сегодня "быкам" придется немного отступить. Индексу ММВБ для дальнейшего роста нужно удержать отметку в 1500 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-13T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>