<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/para-dollar-rubl-korrektiruetsya-zayavleniya-o-vozmozhnoiy-otmene-nekotoryx-sankciiy-so-storony-es-podderzhivaet-rossiyanina-20140918-1230/</Url>
  <Title>Пара доллар/рубль корректируется, заявления о возможной отмене некоторых санкций со стороны ЕС поддерживают "россиянина"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Пара доллар/рубль постепенно корректируется, достигнув отметки 38,42. Поддержку рублю оказывают заявления о возможной отмене некоторых санкций со стороны стран ЕС и налоговый период - 22 сентября предстоят выплаты НДС, в преддверие чего ожидается продажа валютной выручки экспортерами. Ждем продолжения укрепления рубля до конца недели. Ставки на МБК - 8-8,5%. ЦБ проводит внеочередной аукцион РЕПО на 6 дней, в рамках которого предлагает 150 млрд рублей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро снизился по отношению к доллару, закрывшись на отметке 1,2837. Давление на единую валюту оказали данные по инфляции в еврозоне - рост потребительских цен по-прежнему остается ниже целевого показателя, несмотря на введение мер по стимулированию экономического роста. Индекс потребительских цен в еврозоне вырос на 0,1% в августе в соответствии с рыночными ожиданиями. ФРС США сохранила процентную ставку на уровне 0,25% и сократила ежемесячные покупки активов с 25 млрд долл. до 15 млрд долл., как и ожидалось. На пресс-конференции глава федрезерва Джанет Йеллен отметила, что регулятор не спешит повышать процентные ставки и пообещала удерживать их вблизи нулевых значений в течение продолжительного времени. Таким образом, не оправдались ожидания, что на этом заседании будет объявлено об изменении вектора монетарной политики ФРС. Однако поддержку доллару оказало замечание Йеллен, что ставка к концу 2017 года составит 3,75%. Сегодня с утра пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2852-1,2882. Торговые тенденции будут определяться результатами аукциона целевого LTRO от ЕЦБ. Также в центре внимания инвесторов еженедельная статистика по безработице в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Токмаков Антон</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>