<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/posle-potryaseniiy-poslednix-dneiy-segodnya-rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-torguetsya-v-sderzhannom-klyuche-20140918-1310/</Url>
  <Title>После потрясений последних дней сегодня российский фондовый рынок торгуется в сдержанном ключе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После потрясений последних дней сегодня на российском фондовом рынке мы наблюдаем спокойные торги. Индекс ММВБ торгуется в "боковике" в районе 1450 пунктов. Утром Европейский банк реконструкции и развития (ЕБРР) объявил о снижении прогноза по экономике РФ - в 2014 году он прогнозирует стагнацию и снижение ВВП на 0.2% в 2015 году. Причинами пересмотра являются расширение экономических санкций против России, "стабильно высокая" инфляция и низкий уровень инвестиций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции золотодобытчиков - "Полюс Золото" (PLZL RM, -0.9%) и Polymetal (POLY RM, -2.6%) -сегодня находятся под давлением из-за снизившихся цен на золото. Вчера на фоне укрепления доллара котировки золота опустились в район $1220, и есть риск штурма 5-летних минимумов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжают восстановление акции "АЛРОСА" (ALRS RM, +1.6%), снимающие локальную перепроданность. Бумаги алмазной компании попали под продажи после объявления о проверке со стороны Минфина, однако проверка в любом случае вряд ли сильно скажется на операционной деятельности компании, более вероятны перестановки в руководстве "АЛРОСА".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние дни волатильно торгуются бумаги Yandex (YNDX RM, -1.2%). Возможно, это связано с тем, что с 16 сентября акции были включены в состав индексов ММВБ и РТС, и был повышенный интерес к бумаге со стороны фондов, ориентирующихся при составлении своих портфелей на индексы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Минэнерго и Минэкономразвития одобрили план развития ФСК (FEES RM, +0.2%) на 2015-2019 гг. с перспективой до 2030 года. В ближайшие пять лет компания не ожидает роста энергопотребления, а повышение тарифов прогнозируется вровень с инфляцией. ФСК не планирует покупку новых активов и предполагает осторожную дивидендную политику. Компании электроэнергетического сектора продолжают находиться в непростом положении - большинству необходима модернизация, но жёсткое регулирование тарифов государством не позволяют этого сделать. Исходя из этого, мы рекомендуем воздержаться от вложений в компании сектора.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T13:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>