<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-kratkosrochnoiy-perspektive-ceny-na-neft-stabiliziruetsya-neskolko-vyshe-100-za-barrel-brent-20140918-1639/</Url>
  <Title>В краткосрочной перспективе цены на нефть стабилизируются несколько выше $100 за баррель Brent</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Нефтяной рынок переживает непростые времена. Цены на контракты остаются под давлением на фоне сдержанных ожиданий по росту глобального спроса и устойчивого предложения со стороны производителей. С начала сентября Brent потеряла в стоимости порядка 5%, и впервые за 17 мес. опускалась ниже $98/bbl. Негативная динамика на рынке сохраняется практически с середины июня. Переоценка (снижение) премии за геополитические риски вкупе со слабыми сигналами по экономическому росту в ЕС и КНР стали основной темой для рынка в последние месяцы. Накануне МЭА в очередной раз понизило прогноз в отношении роста потребления мировой экономикой нефти в текущем году. Однако, справедливости ради, стоит отметить, что ожидания остаются на уровне начала года. Помимо этого давление на цены оказывает усиление позиций доллара США, интерес к которому возрастает по мере сокращения программы количественного смягчения проводимой ФРС. Т.е. сужение глобальной долларовой ликвидности попросту снижает аппетит к рисковым активам. Ключевым становится вопрос: как долго продлится текущая ситуация и может ли нефть продолжить негативную динамику? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, против дальнейшего снижения цен выступает следующий ряд факторов. Цены не $100/bbl в равной степени являются "неудобными" для всех ключевых производителей, что рано или поздно приведет к необходимости корректировать цены через объемы предложения для рынка. Сейчас рынок во многом перенасыщен поставками, а складские запасы продолжают рост за счет того, что после "арабской весны" добыча в регионе MENA восстановилась, при этом производство Саудовской Аравии остается вблизи рекордного уровня - около 10 mn bbl/d начиная с июля прошлого года (что в свое время было призвано компенсировать возникший дефицит предложения). США также внесли свою лепту, продолжая активно развивать технологии добычи нетрадиционной нефти. Длительное же пребывание цен ниже уровня $100/bbl Brent может не только вызвать бюджетные проблемы в станах-экспортерах, но и привести к сворачиванию программ по разработке новых месторождений, освоению новых технологий. Сейчас уже по итогам недавней встречи членов ОПЕК появились первые сигналы о потенциальной готовности сокращения поставок. Кроме того, начало отопительного сезона, более высокий по деловой активности 4 квартал года дают все основания предполагать, что уже в ближайшем будущем спрос на углеводороды начнет подрастать, что приведет к росту цен. Еще одним фактором в пользу восстановления цен служит новая фаза стимулирующих мер, запущенных в последние дни ЕЦБ и Народным банком Китая. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем, что в краткосрочной перспективе цены на нефть стабилизируется немногим выше $100/bbl Brent, а затем будут демонстрировать умеренный рост по мере сезонного роста спроса. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Давыдов Денис</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T16:39:00</PublishDate>
</LoadedArticle>