<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/scenariiy-poteri-afk-sistema-odnogo-iz-klyuchevyx-aktivov-nk-bashneft-uzhe-zalozhen-v-cene-akciiy-korporacii-20140918-1850/</Url>
  <Title>Сценарий потери АФК "Система" одного из ключевых активов - НК "Башнефть" - уже заложен в цене акций корпорации</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок сегодня умеренно растет. События на Украине временно отошли на задний план, тогда как все внимание игроков полностью переключилось на события, связанные с арестом главы АФК Система г-на Евтушенкова. Данная новость шокировала российское бизнес-сообщество, однако с точки зрения фондового рынка основной урон пришелся лишь на акции Системы, Башнефти и, в меньшей степени, МТС. Сложившаяся ситуация создает туманные перспективы и провоцирует волну суждений среди игроков. Сценарий развития событий не исключает, что "Система" вообще может лишиться одного из своих ключевых активов - нефтяной компании "Башнефть". Впрочем, такой сценарий, по видимому, уже заложен в цене корпорации: текущая капитализация "Системы" составляет менее 60% стоимости принадлежащего компании пакета акций МТС. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Любая холдинговая структура традиционно торгуется с дисконтом 20-30% к сумме своих составных частей. Аналитики "Открытие-Брокер" рассчитали, что год назад упомянутый дисконт для АФК "Системы" составлял порядка 50% по отношению к совокупной капитализации принадлежавших корпорации пакетов Башнефти и МТС (это единственные публичные компании, входящие в АФК). С ростом акций Системы в течение 2014 года упомянутый дисконт снижался вплоть до 25%, однако после вчерашних новостей данная величина резко расширилась до 60%. Поэтому, на наш взгляд, если рассматривать бумаги АФК с точки зрения торговых идей, то продажа акций "Системы" в настоящий момент лишена смысла. Тем же, у кого нет бумаг "Системы", лучшее ее и не покупать. Однако, если у игроков есть желание поучаствовать в данной истории, правильнее будет рассмотреть покупку входящих в АФК "Башнефти" и МТС. Дивиденды, которые анонсировали эти компании ранее, составляют примерно 250 рублей на акции всех типов у "Башнефти" и около 25 рублей у МТС по итогам 2014 года с учетом промежуточных. Таким образом, с учетом цен, которые мы видим на эти активы, инвестиции в эти бумаги только с точки зрения высокой дивидендной доходности уже выглядят достаточно перспективно. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Денискин Алексей</Author>
  <Company> Открытие Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T18:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>