<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-volatilnost-pary-dollar-rubl-ostanetsya-vysokoiy-padenie-rossiyanina-mozhet-prodolzhitsya-20140918-1145/</Url>
  <Title>В ближайшее время волатильность пары доллар/рубль останется высокой, падение "россиянина" может продолжиться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На фоне того шторма на валютном рынке, который происходил во вторник, вчера был почти что штиль. За исключением некоторого утреннего всплеска курса доллара (доллар вырастал с 38,32 до 38,57), в остальное время он торговался в очень узком диапазоне вблизи уровня 38,35. В итоге доллар незначительно (по меркам волатильности последних дней) вырос на 0,2%. Между тем направление движения по евро было противоположным. Единая европейская валюта подешевела на 0,5%, что стало следствием существенного движения в паре евро/доллар: за вчерашний день евро снизился против доллара на 0,7%. Такое ощутимое движение единой европейской валюты против доллара последовало после итогов заседания ФедРезерва США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Судя по всему, некоторые участники рынка предполагали, что ФРС даст рынку некие сигналы о более раннем повышении ставки рефинансирования на фоне сильных экономических данных последних месяцев. Вместо этого глава ФРС Джанет Йеллен дала понять, что Федеральная резервная система США по-прежнему считает, что находящиеся около нуля процентные ставки будут востребованы в течение "значительного периода времени". Кроме этого она по-прежнему видит признаки слабости рынка труда США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другие решения ФРС были ожидаемы: ставка рефинансирования оставлена без изменений на уровне 0-0,25%. Совокупный объем ежемесячных покупок государственных и ипотечных облигаций снижен с $25 млрд до $15 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть Brent приостановила падение в последние дни. Вместе с тем пока о стабилизации говорить преждевременно - котировки "черного золота" остаются в нисходящем тренде, который продолжается уже в течение трех месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время волатильность курса останется высокой, и рубль может продолжить падать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>