<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sil-u-birzhevyx-bykov-ne-slishkom-mnogo-ne-isklyuchen-variant-uskoreniya-dvizheniya-rynka-rf-vniz-k-koncu-nedeli-20140918-1035/</Url>
  <Title>Сил у биржевых "быков" не слишком много, не исключен вариант ускорения движения рынка РФ вниз к концу недели</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду американские фондовые индексы закрылись с нейтрально позитивным настроем, при этом в ходе торговой сессии индексу S&amp;P-500 удалось еще раз сходить на ретест своего исторического максимума на 2011 п. В целом, как и ожидалось, до пятничной квартальной экспирации заокеанские фондовые индикаторы не уйдут далеко от своих текущих уровней. Прошедшее заседание ФРС не вызвало на фондовых биржах яркой реакции. Как и ожидалось, комитет по открытым рынкам сократил объем ежемесячных покупок облигаций до $15 млрд. В сопроводительном заявлении FOMC указано, что инфляция остается ниже долгосрочных целевых показателей Центробанка, поэтому низкие ставки в экономике стоит сохранить. Действительно, свежая статистика по потребительским ценам за август показала снижение цены на 0,2% по сравнению с июлем. Годовая инфляция составила 1,7% после подъема на 2% в июле, что ниже целевого уровня ФРС. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По состоянию на 18 сентября общий объем активов на балансе ФРС составляет $4,421 трлн. Это на 9,64% выше, чем их было на начало этого года. Индекс S&amp;P-500 за это же время вырос на 8,3%, а Nasdaq - на 9,2%. Вчера курс доллара укрепился из-за того, что ФедРезерв представил новые оценки уровня процентных ставок. Банковский регулятор повысил средний прогноз уровня ставки федерального фондирования на конец 2015 года на 25 базисных пунктов. На этом фоне индекс доллара DXY протестировал ценовые максимумы 2013 г (84,70). Из-за укрепления доллара цены на золото опустились до минимумов этого года ($1218/унц). Чуть ниже, на $1190 находится уровень сильной долгосрочной поддержки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг мы ждем нейтрального открытия торгов на российском рынке акций. Накануне индекс ММВБ полностью поглотил весь тот подъем, который имел место во вторник. В ходе торгов был еще раз протестирован на прочность уровень поддержки на 1440 п. Через эту же отметку сейчас проходит нижняя граница волнообразного восходящего движения, начатого 07 августа этого года. Сил у наших биржевых "быков" пока не слишком много, поэтому не исключен вариант, что ближе к концу недели вышеуказанная поддержка будет пробита и весь наш рынок ускорит свое движение вниз. Целью этого снижения может стать отметка 1400 п. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в среду на наших биржах были омрачены новостью об аресте основного владельца АФК "Система" В. Евтушенко по делу о легализации денежных средств в рамках дела о хищении акций предприятий, входящих в ТЭК Башкирии. Это вызвало обвальное падение котировок АФК (-37%) - инвесторы боятся, что из-за этого дела Евтушенко потеряет свою долю в "Башнефти" (-20,5%). В число пострадавших вчера попали и бумаги МТС (-7,4%), входящие в состав АФК. Риски перераспределения денежных средств внутри холдинга могут давить на бумаги телекоммуникационной компании, но тем не менее, возле текущих уровней (260-265 руб.) эти бумаги все же представляют собой интересный актив для покупки на долгосрочную перспективу.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>