<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/igroki-na-rossiiyskom-rynke-ozhidayut-vystupleniya-vladimira-putina-pered-gossovetom-20140918-0929/</Url>
  <Title>Игроки на российском рынке ожидают выступления Владимира Путина перед Госсоветом</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Мы ожидаем нейтрального открытия рынка;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Повышенное внимание к сегодняшнему выступлению Владимира Путина перед Госсоветом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главной новостью вчерашнего дня стал арест Следственным комитетом РФ Владимира Евтушенкова по обвинению в легализации денежных средств и по факту хищения акций предприятий, входящих в топливно-энергетический комплекс Республики Башкортостан. Под наибольшим давлением на этом фоне оказались акции основных активов Евтушенкова - АФК "Система" (AFKS RM, -37%), "Башнефти" (BANE RM, -20.6%), "Башнефти"-преф. (BANEP RM, -20%) и МТС(MTSS RM, -7.3%). Московская биржа даже приостанавливала торги по первым трём в связи со снижением цены более чем на 20%. При этом суммарный объём торгов по этим бумагам превысил 8 млрд рублей. Продажи перекинулись и на остальной российский фондовый рынок. По итогам дня индекс РТС снизился на 1% до 1190.1 пункта, а индекс ММВБ упал на 1.9% до 1449.37 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Дело Евтушенкова", безусловно, ухудшает инвестиционный климат России и напоминает участникам рынка о "деле Ходорковского". Тогда, напомним, все закончилось банкротством "ЮКОСа", продажей его основных активов "Роснефти", а Михаил Ходорковский был признан виновным в мошенничестве и других преступлениях. Примечательны некоторые высказывания в связи с арестом - так, Михаил Ходорковский видит в произошедшем "руку Роснефти", а Александр Шохин видит в произошедшем прецедент, который может поставить под вопрос все итоги приватизации в России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;НМТП (NMTP RM, -1%), представил операционные результаты за восемь месяцев. Грузооборот группы за этот период снизился на 4.6% г/г до 90.3 млн тонн. При этом, объём наливных грузов снизился на 10.2% до 71.2 млн тонн, а объем навалочных грузов вырос на 47% до 7.3 млн тонн. Транспортные компании традиционно одними из первых ощущают кризисные явления в экономике, НМТП в этом случае не является исключением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра прибавляет на 0.02%, а фьючерс на Brent снижается на 0.67%. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня президент РФ Владимир Путин проведет заседание Государственного совета, темой которого станет развитие отечественного бизнеса и повышение его конкурентоспособности на мировом рынке в условиях членства России в ВТО. В условиях санкций западных стран темы более чем актуальные.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий дня отметим советы директоров "Уралкалия" (будут рассмотрен вопрос выкупа акций у акционеров) и "Аэрофлота" (на повестке дня вопросы о приобретении 22 новых самолетов Airbus A320 с поставкой в 2017-2018 годах).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>