<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/prodolzheniya-rasprodazh-segodnya-ne-budet-indeks-mmvb-vernetsya-k-dvizheniyu-mezhdu-1440-i-1460-punktami-20140918-1110/</Url>
  <Title>Продолжения распродаж сегодня не будет, индекс ММВБ вернется к движению между 1440 и 1460 пунктами</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Развитые рынки акций вчера отскочили вверх. В Европе FTSEurofirst300 (+0,43%) вырос впервые за последнюю неделю, опережающими темпами восстанавливались индексы периферийных рынков. Основные американские индексы консолидировались до итогов заседания ФРС и пытались расти после, но в итоге прибавили всего 0,1 - 0,2%, DJIA этого хватило для исторического максимума.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ФРС ожидаемо сократила выкуп активов до $15 млрд. в месяц и предполагает полностью завершить его на следующем заседании (28-29 октября). Текст заявления не содержал каких-либо более ястребиных нот по сравнению с июльским - даже напротив: отмечается, что за последнее время уровень безработицы изменился мало, а инфляция по-прежнему ниже долгосрочных ориентиров ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако подтверждение возможности более быстрого повышения ставок нашлось в обновленных прогнозах регулятора: медиана прогноза базовой ставки на конец 2015 года сместилась с 1,125 до 1,375%, а на конец 2016 - с 2,5 до 2,875%. Этого оказалось достаточно для возобновления роста доллара на валютном рынке. Индекс доллара тестирует максимум июля прошлого года, выше которого не был с 2010. Пара евро/доллар на минимуме за 14 месяцев, ночью доходила до 1,2833. Поддержкой выглядит зона 1,275 - 1,28 (минимумы 2013 года).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На развивающихся рынках отскок в среднем был заметно бодрее, MSCI EM (+0,79%) вырос впервые за две недели. Российский рынок в этом росте поучаствовать не смог, инвесторы осмысливали претензии следственных органов к В.Евтушенкову. Индекс ММВБ внутри дня отступал до 1440 пунктов, а на закрытие составил 1449,37 пунктов (-1,89%). Полагаем, что сегодня продолжения распродаж не будет, индекс ММВБ вернется к движению между горизонтальными уровнями, ближайшие - 1440 и 1460 пунктов. Внешние рынки будут ждать итогов референдума в Шотландии.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>