<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-fondovom-rynke-otkrytie-segodnya-ozhidaetsya-v-sderzhannom-minuse-20140918-0915/</Url>
  <Title>На российском фондовом рынке открытие сегодня ожидается в сдержанном минусе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Уверенным минусом закрылись торги среды (индекс ММВБ -1,89%, 1449 пунктов). Объемы обновили максимум за десять сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США по итогам дня незначительно прибавили (S&amp;P 500 +0,13%, 2001 пункт). Первоначальная реакция на решение ФРС была позитивной. Однако, далее в центре внимания оказался прогноз по росту ставок в 2015 году, что способствовало продажам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия утром торгуется разнонаправлено. Лучше большинства себя чувствует рынок Японии на фоне ослабления йены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 движется в районе 1990-1995 пунктов. Основной поддержкой остается район 1970-1980. Если фьючерс уйдет ниже данного уровня, далее ждем движение к 1940, 1900. Сопротивления — 2000-2010, 2030-2040.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent откатился к $98-98,5. Основные сопротивления — $100, $102-103. Ситуация значительно улучшится в пользу "быков", если фьючерс вернется выше $102-103. В этом случае, по нашему мнению, цены продолжат колебания в рамках диапазона $100-120. Ближайшая поддержка расположена около $95.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото торгуется около $1220. На текущий момент сохраняются шансы на продолжение отработки диапазона $1200-1400. Устойчивое закрепление ниже $1200 предполагает основной целью район $1000. Текущее сопротивление — $1240-1250.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На отечественном фондовом рынке ждем сегодня открытие в сдержанном минусе. В течение дня рассчитываем на продолжение борьбы за нижнюю границу диапазона 1440-1480 пунктов по индексу ММВБ. Продолжение колебаний выше 1440, предполагает далее повторный тест 1480 с шансами на выход к 1500-1550. На текущий момент мы склонны умеренно позитивно оценивать перспективы дела "Башнефти". В негативном варианте развития событий первой целью на ближайшие недели выступит район 1350-1400 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) сегодня ждем борьбу за уровень в 117 000-118 000. Следующая поддержка расположена около 115 000. Шансы на рост значительно возрастут, если одна из сессий закроется выше 121 000-122 000 пунктов. В этом случае район 125 000-126 000 выступит первой целью. Основным ориентиром в позитивном варианте видим 135 000-140 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) сохраняем надежду на возвращение ниже 38 600-38 700 с потенциальным ориентиром 38 000. Сопротивление расположено в районе 39 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась незначительным повышением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";Спекулянтам - "продажи от 1490-1500, 1540-1550 пунктов, покупки от 1440-1450, 1390-1400 пунктов, по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>