<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neploxoiy-vneshniiy-fon-i-veroyatnost-pokupok-vo-vcherashnix-autsaiyderax-podderzhat-rynok-rf-v-nachale-dnya-20140918-0950/</Url>
  <Title>Неплохой внешний фон и вероятность покупок во вчерашних аутсайдерах поддержат рынок РФ в начале дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок вчера отыгрывал арест главы АФК "Система" Владимира Евтушенкова. Инвестиционный климат в России, который итак ухудшился за последние месяцы, получил новый имиджевый удар. По итогам дня акции АФК "Система" опустились на 36,9%, "Башнефти" - на 20,6%, МТС - на 7,4%. Тем не менее, индекс ММВБ потерял всего 1,9%, а объем операций на бирже вырос на 24%. Говорит ли это о том, что те, кто хотел уйти с российского рынка, уже это сделали, а остальные готовы переждать неблагоприятный период и ждать более приятных цен - покажут ближайшие дни, которые могут пролить свет на перспективы "Башнефти". Возможно, сегодня мы увидим покупки в аутсайдерах вчерашнего дня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки сегодня будут отыгрывать вчерашнее заявление ФРС. Как и ожидалось, американский центробанк еще на $10 сократил объем выкупа активов с рынка. Внимание участников торгов уже не привлекает скорость сокращения программы - тут все понятно, на следующем заседании ФРС сообщит о сокращении на последние $15 млрд и программа останется в истории. Тема для обсуждения - когда и с какой скоростью ФРС начнет повышение процентной ставки. После вчерашней пресс-конференции Йеллен средний прогноз - начало повышения ставок уже во втором квартале будущего года, ФРС будет повышать ставку на 0,25% каждое заседание и в результате к концу 2017 года ставка по федеральным фондам составит 3,75% (на конец 2015 года - 1,375%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хотя итоги заседания были расценены как "ястребиные", это не помешало индексу DJIA обновить максимум закрытия. По итогам торгов американские биржи прибавили 0,2%, европейские закрылись разнонаправленными изменениями. Существенно вырос в цене американский доллар: пара евро/доллар упала на 100 пунктов, а пара доллар/йена поднялась на 100 пунктов. За евро утром дают $1,2850. Более дорогой доллар отражается снижением сырьевых цен: баррель Brent подешевел с $99,50 до $98,35, золото опустилось с $1237 до $1217.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>