<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-momente-na-pervom-plane-dlya-rublya-ostayutsya-vneshniiy-geopoliticheskiiy-i-vnutrenniiy-investicionnyiy-fony-20140918-1250/</Url>
  <Title>В моменте на первом плане для рубля остаются внешний геополитический и внутренний инвестиционный фоны</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;ФРС практически не поменяла риторики. &lt;/b&gt;По итогам вчерашнего заседания Комитета по открытым рынкам ФРС риторика американского регулятора осталась практически неизменной. Несмотря на небольшое усиление "ястребиного" настроя в прогнозах представителей региональных ФРБ, ключевые слова о сохранении ключевой ставки на низком уровне в течение "значительного" времени и о "заметном недоиспользовании" трудовых ресурсов остались неизменны. При этом, по словам Джаннет Йеллен, "значительный" период не влечет конкретных временных обязательств и опирается исключительно на статистические данные. Небольшое понижение прогнозных значений по ВВП на период 2014-2016 гг до темпов 2.0-2.6%, в этой связи, внесло противоречие с повышением прогнозной траектории ставок на 2015-2016 гг (в среднем на 30 бп в год). Хотя к ожиданиям по инфляции вопросы остались, снижение прогноза по безработице формально урегулировало противоречие с повышением прогноза по ставке. В результате американские Казначейские облигации достаточно быстро обновили не так давно забытые уровни: доходность UST’10 вернулась в интервал 2.60-2.62%. Пара EUR/USD из-за укрепления доллара продолжила снижение и приблизилась к исторически сильным уровням поддержки 1.2860-1.2880. Европейские и американские площадки предприняли попытку ускориться на новостях от ФРС, однако впоследствии отступили к паритету предыдущего закрытия (Euro Stoxx 600 +0.3%, S&amp;P 500 +0.1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевым событием сегодняшнего дня является референдум о независимости Шотландии. По последним опросам перевес голосов против независимости все еще доминирует, однако некоторое количество неопределившихся и тесное преследование сторонников независимости сохраняет интригу. При этом интригу не только для Великобритании, но и для всей Европы в целом, так как сразу несколько регионов готовы последовать за примером Шотландии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль торгуется на уровне 38.40 и не спешит укрепляться. &lt;/b&gt;В моменте факторы фундаментальной поддержки остаются на втором плане, тогда как на первом внешний геополитический и внутренний инвестиционный фон. История с уголовным делом против главы АФК "Система" Владимира Евтушенкова сохраняет давление на рубль, оказывая эмоциональное влияние на бизнес-сообщество, а также теоретически ухудшая перспективы быстрой нормализации инвестиционного климата и замедление оттока капитала. В то же время геополитическая обстановка не демонстрирует признаков стабилизации - напротив, новостной поток из юго-восточных регионов Украины отражает нарастание напряженности в пограничных зонах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Решение Банка России о введении инструмента по продаже доллара США с обратным выкупом оказало лишь моментальную поддержку ставкам валютного свопа ввиду того, что его эффективная стоимость находится ниже рынка. К концу вчерашней сессии на годовом интервале ставка валютного свопа доллар/рубль повысилась от минимальных значений недели (8.03%) на 20 бп, что, вероятно, связано с закрытием наиболее "быстрых" спекулятивных позиций. Тем не менее, о восстановлении ставки до нормального уровня базиса (-250 бп) между ставками фондирования рублевой и долларовой позиции пока говорить не приходится ввиду сохраняющихся опасений дефицита долларовой ликвидности. Одним из первых сигналов к сжатию базиса станет введение комиссии за хранение валютного залога в НКЦ, однако решительный перелом произойдет только в случае кардинальных изменений во внешнеполитическом кризисе.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T12:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>