<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-bashnefti-afk-sistema-i-mts-mogut-nachat-polnocennyiy-rost-s-togo-momenta-kak-poyavyatsya-detali-razbiratelstva-20140918-1330/</Url>
  <Title>Акции "Башнефти, АФК "Система" и МТС могут начать полноценный рост с того момента, как появятся детали разбирательства</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рекомендация к покупке акций "Башнефти" от уровня 1400 рублей&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг ведущие отечественные фондовые индексы торгуются в слабом плюсе, в среднем прибавляя по 0,4%. На рынке акций в наибольшем плюсе находятся котировки АФК Системы, которые корректируются после вчерашнего обвала и бумаги Алросы. В обратном направлении с наибольшим успехом идут акции МРСК Центра и ФосАгро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Заседание совета директоров пройдет у Аэрофлота и Уралкалия.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на рынке остается напряженной, инвесторы ждут вестей из Японии. Страна восходящего солнца решила ввести новые санкции против России 19 сентября. Предполагается, что новые ограничения могут коснуться финансовой и энергетической областей. Будет также расширен список лиц, которым закрыт въезд в Японию и чьи активы и недвижимость будут заморожены в случае обнаружения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Заместитель генерального секретаря кабинета министров Хиросигэ Сэко заявил, что правительство Японии решит вопрос о новых санкциях в отношении России с учетом позиции США и Европейского союза. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди других наиболее важных для рынка событий стоит отметить выступление главы ФРС Джанет Йеллен в 16.45 по московскому времени. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера Комитет по открытым рынкам по итогам очередного заседания, как и ожидалось, сохранил базовую процентную ставку на рекордно низком уровне 0-0,25% годовых. Объем выкупа гособлигаций и ипотечных бумаг с октября будет сокращен еще на 10 млрд долларов - до 15 млрд долларов с 25 млрд долларов в месяц. Решения совпали с ожиданиями рынков. Низкая базовая ставка может быть сохранена в течение существенного времени после окончания программы по выкупу активов, если инфляция будет держаться ниже целевого уровня в 2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пара евро/доллар снизилась до отметки 1,2886, позиции доллара продолжают усиливаться против основных валют.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейский банк реконструкции и развития снизил прогноз роста экономик России, Украины и стран Восточной Европы из-за украинского кризиса. Банка прогнозирует рецессию в российской экономике: в 2014 году нулевой рост, в 2015 году - снижение ВВП на 0,2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Шотландии стартовал референдум о независимости. В течение 15 часов жители проголосуют в пользу или против того, будут ли они дальше входить в состав Великобритании. Согласно результатам опроса, проведенного накануне, за сохранение Шотландии в составе Великобритании выступают 48% жителей региона, за независимость высказались 43%, неопределившихся - 9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На сегодняшней торговой сессии фаворитами будут вчерашние аутсайдеры - Башнефть, АФК Система и МТС. Вероятней всего акции начнут полноценный рост с того момента, как появятся детали разбирательства. До этих пор по акциям Башнефти возможны спекулятивные покупки от уровня 1400 рублей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Башнефть АО (Daily, MICEX) &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T13:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>