<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-akciiy-rf-zavtra-prodolzhit-raznonapravlennuyu-dinamiku-no-v-techenie-dnya-ne-isklyuchena-korrekciya-20140918-1940/</Url>
  <Title>Рынок акций РФ завтра продолжит разнонаправленную динамику, но в течение дня не исключена коррекция</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций сегодня демонстрировал разнонаправленную динамику на фоне сообщений об аресте В. Евтушенкова и обвинении его в легализации денежных средств. Несмотря на это бумаги компаний, входящих в состав АФК Система, сегодня показывают слабый рост. При этом внешний фон оставался довольно позитивным. Американские фондовые индексы поднимаются сегодня в первые минуты торгов в четверг. По итогам торгов в четверг выросли почти все фондовые индексы АТР. Фондовая Европа торговалась сегодня в плюсе. Стимулом для роста стали итоги заседания ФРС, на котором американский ЦБ пообещал удерживать низкие ставки в течение существенного времени после прекращения выкупа активов. Кроме того, согласно вышедшим сегодня статданным, число первичных заявок в США на прошлой неделе упало до минимума за два месяца, а количество новостроек в стране в августе уменьшилось на 14,4% в помесячном выражении против ожидавшегося снижения на 5,2%. Вместе с тем в июле, согласно пересмотренным данным, количество новостроек составило 1,117 млн домов в годовом выражении, что является максимумом с ноября 2007 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хуже рынка сегодня выглядят Полиметалл (-3,0%), префы Сургутнефтегаза (-0,6%), ТГК-1 (-0,6%), Ростелеком (-0,4%). Наибольший рост на данный момент показывают Фармстандарт (+4,5%), СОЛЛЕРС (+3,1%) и Уралкалий (+2,4%), МегаФон" (+2,0%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем, что отечественный рынок акций завтра продолжит разнонаправленную динамику четверга, но в течение дня мы не исключаем коррекцию. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T19:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>