<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-predpochitayut-otygryvat-korporativnye-idei-na-kotorye-politicheskaya-sostavlyayushaya-poka-vliyaet-slabee-vsego-20140918-2100/</Url>
  <Title>Инвесторы предпочитают отыгрывать корпоративные идеи, на которые политическая составляющая пока влияет слабее всего</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга снизился на 0,05% до 1448,63 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 0,24% до отметки 1190,1 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,07 % до 1013,96 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После резкого падения в середине недели на российском рынке акций в четверг отечественные индексы балансировали вблизи нулевых отметок. Это подтверждает тот факт, что мало "голубых фишек" закончили торги без изменений: они либо росли в рамках 0,5-1%, либо падали. Стоит отметить, что сегодня был представлен проект бюджета РФ 2015 года. Главная новость - в нем не предусмотрен налог с продаж, который, по нашему мнению, мог резко негативно повлиять как на темпы роста цен, так и на экономический рост. С другой стороны, бюджет все равно надо наполнять - "под нож" пошла социальная сфера, что, в целом, не радует. Перекос в сторону военных расходов не способствует стабильному экономическому развитию страны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы предпочитали отыгрывать значимые корпоративные идеи, на которые политическая составляющая пока влияет слабее всего. К примеру, хорошим ростом на неплохих торговых оборотах сегодня отметились бумаги "Уралкалия" (+4,26%). По сообщениям СМИ, бывший генеральный директор калийного производителя был выпущен под залог в 15 млн рублей. Видимо, следствие завершится позитивно для фигурантов, и нового раунда давления на компанию не последует.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В аутсайдерах же были акции принадлежащих В. Евтушенкову активов - АФК "Система" (-5,02%) и "Башнефти" (АО +2,66%, АО -2,36%). Технического отскока по ним, как и следовало ожидать, сразу не получилось. Рейтинговое агентство Fitch готово понизить их кредитные рейтинги - итоговое решение будет принято после того, как станут ясны последствия предъявленных обвинений. Кстати, акции "МТС" (+0,58%) выглядели чуть лучше - мы по-прежнему считаем, что их снижение вызвано сугубо эмоциональными продажами, и в ближайшее время капитализация компании с большой долей вероятности восстановится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас рынки реагируют слабо даже на итоги заседания ФРС США, а ключевыми драйверами роста остаются различные политически события. К примеру, сегодня инвесторы пока не могли оценить результаты референдума о независимости в Шотландии - предварительные данные по голосованию демонстрируют столь малое преимущество сторонников сохранения текущего порядка, что все может поменяться буквально за какие-то часы. Соответственно, и открытие российского рынка будет зависеть от решения жителей голосующего региона.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>