<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/biznes-mts-vyglyadit-silnee-svoix-konkurentov-tekushie-ocenki-kompanii-vesma-privlekatelny-20140918-1800/</Url>
  <Title>Бизнес МТС выглядит сильнее своих конкурентов, текущие оценки компании - весьма привлекательны</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций, после шоковых распродаж вторника, пытается закрепиться выше отметки 1450 пунктов по индексу ММВБ. Объемы торгов умеренные - инвесторы пытаются оценить стабильность внешней конъюнктуры, перспективы улучшения ситуации с валютной ликвидностью у крупных участников и украинские риски. Мы, в принципе, не видим сегодня значимых факторов для его переоценки в ту или иную сторону. Но резкое движение "вниз" вторника, не подкрепленное новым негативом, подразумевает частичное закрытие "коротких" позиций и, соответственно, положительное завершение торговой сессии - мы рассчитываем на то, что индекс ММВБ сможет закрыться в зоне 7-дневной средней (1458 пунктов), которая сегодня выступает точкой сбалансированности краткосрочных стратегий. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из важнейших глобальных событий дня - начавшийся референдум в Шотландии, результаты которого сложно прогнозировать. Мы исходим из того, что сторонники отделения все-таки не наберут большинства - выход Шотландии из состава Великобритании будет стрессом для всей Европы и жители этой британской провинции должны это понимать. Важным событием является и аукцион Targeted LTRO, который запланирован ЕЦБ. Пока, по сообщениям Bloomberg, спрос не очень высок (в рамках текущей аллокации выдано всего 82 млрд. евро) - европейские банки не готовы фондироваться под целевые программы (напомним, средства в рамках данного инструмента выдаются ЕЦБ под кредиты реальному сектору). Инвесторы, согласно рыночному консенсусу, ожидали, что банки смогут привлечь в рамках TLTRO 125-130 млрд. евро. Хотя пока подводить окончательные итоги рано (они станут известны не ранее следующего четверга, когда по факту ЕЦБ выдаст деньги), уже очевидно, что план ЕЦБ посредством анонсированных программ (TLTRO + QE, которая стартует с октября) запустить кредитование и выдать около 1 трлн евро под угрозой. Не столько по объему, сколько по структуре программы - не исключено, что европейскому регулятору придется большую часть все-таки выкупать (а рамках QE), чем выдавать в рамках TLTRO. Это поддерживает сегодня евро, который вновь пытается выйти выше 1,29, хотя импульс к росту слабоват - уже в начале октября ЕЦБ объявит параметры программы выкупа активов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Товарные рынки сегодня находятся под влиянием вчерашнего блока статистики по США и итогов заседания ФРС. Слабая потребительская инфляция и готовность Федрезерва сохранять ставки низкими "значительный срок" после выхода из QE3 лишают сырьевые активы спекулятивной идеи - при крайне низкой инфляции и инфляционных ожиданиях в долларовой зоне на фоне подрастающих ставок более выгодно покупать облигации. На этом фоне нефть Brent вновь торгуется в зоне 98-99 долл./барр. и, ввиду отсутствия поддержки со стороны фундаментала, может опуститься к 96 долл./барр. По той же причине золото, по нашему мнению, опускается к уровню предельных издержек (1190-1210 долл./унцию). Мы, по крайней мере, не видим пока других факторов поддержки, кроме фундаментальных - нет ни геополитики, ни инфляционных ожиданий. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается специфически российских историй, то на рынок продолжают "давить", в первую очередь, дефицит валюты и история с претензиями правоохранительных органов к сделке по покупке АФК Системой акций Башнефти, которая вылилась накануне в домашний арест В. Евтушенкова. Вчера рынок чисто механически "вычел" из капитализации АФК Система пакет Башнефти. Несмотря на перепроданность, мы входить в акции АФК Системы считаем рискованным. По причине высокой степени неопределенности - непонятно, как разрешится история с Башнефтью. Мы лишь отметим, что если АФК Система лишится принадлежащего ей пакета акций Башнефти, то справедливая цена ее акции составит, по нашим оценкам, 19 рублей, при учете сохранения пакета МТС и отсутствия других претензий. Это - заметно ниже текущий значений. Если же АФК Система удастся обойтись только выплатой уже объявленных претензии (500 млн. долл.), то тогда справедливая цена компании (26.5 руб.) будет подразумевать неплохой "апсайд". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также неясны перспективы и котировок акций Башнефти, которые также под выраженным давлением. Во-первых, говорить об IPO компании в текущих условиях просто беспредметно. Во-вторых, их конфискация у АФК Система, если она состоится, приведет к смене собственника и пересмотру дивидендной политики. Соответственно, темпы роста денежных потоков и дивидендных платежей компании - под большим вопросом. Первый фактор, впрочем, уже "в цене", а вот второй - еще не полностью, что подразумевает потенциал снижения еще как минимум на 7-12%. Пока, на наш взгляд, инвесторам следует подождать с открытием позиций; нам, например, достаточно сложно оценивать сценарии развития этой драматической, и однозначно совсем не вовремя обострившейся истории. Тем не менее, акции МТС, находящиеся также под давлением продаж, не несут столь высоких рисков. Даже более того, - бизнесу МТС, на наш взгляд, особых угроз нет, "дивидендной историей" их акции быть не перестанут (пока об их продаже, насколько мы понимаем, вопрос не стоит). Единственный риск, который мы видим на данном этапе - риск срыва сделки по покупке "Связного". Но это уже более чем достаточно учтено вчерашней "просадкой". Отметим, что бизнес МТС выглядит сильнее своих конкурентов, текущие оценки компании - весьма привлекательны. Поэтому мы не видим сильного потенциала для падения с текущих уровней, если только не появится угрозы смены мажоритария в МТС. Так что, к акциям МТС мы бы, скорее, рекомендовали присмотреться - при отсутствии новых негативных вводных уже в ближайшие дни акция может вернуться к уровням прошлой недели, причем. не исключено, достаточно резво. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом краткосрочно у нас достаточно сдержанный, но все-таки оптимистичный взгляд по рынку. Из имеющихся на текущий момент значимых факторов почти все имеют негативный окрас, но могут быть нивелированы в ближайшей будущем. Так, проблемы с валютой уже в ближайшие дни могут ослабнуть из-за начинающегося на следующей неделе налогового периода, история с АФК Системой уже рынком в целом учтена, к концу месяца мы ждем возобновления и прогресса, пусть и небольшого, в переговорах с Украиной по газу, а отсутствие масштабных боевых действия на юго-востоке Украины пока снижает влияние украинской истории на рынок. Потенциал снижения цен на сырье мы оцениваем как небольшой. Ну и, наконец, в октябре рынкам предстоит увидеть европейскую программу QE и начнется сезон отчетности в США, который обещает быть неплохим. Мы считаем, что у индекса ММВБ есть неплохие шансы на поход к "круглой" отметке в 1500 пунктов уже до конца сентября.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T18:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>