<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-otsutstvii-negativnyx-novosteiy-geopoliticheskogo-xaraktera-na-rynke-rf-soxranitsya-neodnorodnoe-dvizhenie-akciiy-20140918-1055/</Url>
  <Title>При отсутствии негативных новостей геополитического характера на рынке РФ сохранится неоднородное движение акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду сильная негативная реакция рынка на известия, касающиеся главы АФК "Система" и основного акционера МТС и "Башнефти", спровоцировали резкое снижение акций этих компаний, а также рынка в целом. Индекс ММВБ завершил торги снижением на 1,89%, РТС на 0,99% на фоне возросших объемов торгов. Снижение происходило вразрез с позитивным внешним фоном. Цены на нефть Brent удерживались выше $99 после сообщений о планах сокращения добычи ОПЕК, а также приостановки добычи и переработки нефти в Ливии. Европейские и американские индексы повышались перед объявлением результатов заседания ФРС США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время, на фоне общего негатива, отдельные ликвидные акции сумели перейти к росту к концу дня. Среди них - акции "Сбербанка" и ВТБ на фоне ожиданий сохранения ставки ФРС США на прежнем уровне до конца 2015г. На положительной территории также оказались акции "РусГидро" на корпоративных новостях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня перед началом российских торгов сохраняется нейтральный внешний фон после оглашения результатов заседания ФРС США, на котором прозвучали сигналы решения не менять базовую ставку еще продолжительное время. На сырьевом рынке цены на нефть отступили от вчерашних максимумов к $98,8. На валютном рынке продолжается умеренное укрепление доллара. Большинство фьючерсов на индексов находятся на положительной территории. В случае отсутствия неожиданных негативных событий геополитического характера, на рынке сохранится неоднородное движение акций. Часть ликвидных бумаг может сегодня подрасти в рамках технического отскока после вчерашнего снижения. В то же время, события вокруг главы АФК "Системы" продолжат оказывать давление на акции "Башнефти" и АФК "Система". На рынок в течение дня продолжится влияние изменений на валютном рынке, что будет связано как с результатами заседания ФРС США, так и с ожидаемым сегодня референдумом относительно планов выхода Шотландии из состава Великобритании.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>