<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-ozhidaniyax-nespokoiynogo-oktyabrya-noyabrya-na-globalnyx-finansovyx-rynkax-rossiiyskie-akcii-ne-vyglyadyat-privlekatelno-20140918-1015/</Url>
  <Title>На ожиданиях неспокойного октября-ноября на глобальных финансовых рынках российские акции не выглядят привлекательно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ситуация вокруг Владимира Евтушенкова и АФК "Системы" безусловно тема #1 для российского рынка акций. Его арест спровоцировал обвал в акциях АФК на 37%, акции Башнефти, из-за которой вся эта история началась, потеряли 20,5%, досталось и МТСу, закончившему день в минусе на 7,3%. Под натиском "системного" негатива и разговоров об окончательной потере инвестиционного климата в стране, российский рынок акции через призму индекса ММВБ снизился почти на 2%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе американской сессии давление продолжилось - крупнейший фонд ETF на акции российских эмитентов потерял 2,4%.Смысла проводить аналогии с ЮКОСОм мы не видим, главный вопрос сегодня стоит в справедливой оценке Башнефти, т.е. цене по которой эта компания может быть продана более крупному игроку на рынке. Время покажет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль не среагировал на эти события, из него и так выжали все, что смогли, плюс ЦБ с операциями "валютный своп" развернул понижательный тренд еще во вторник. Смысла играть против национальной валюты сейчас не видно. Поэтому еще до конца года мы вполне себе можем увидеть USD/RUB на уровне 35,5-36. Здесь надо отдавать себе полный отчет в том, что волатильность рубля будет расти с переходом регулятора к режиму плавающего валютного курса. Долгосрочный понижательный тренд в рубле сохранится, но внутригодовые колебания курса будут существенными в ту и другую сторону.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоги двухдневного заседания ФРС не принесли никаких сюрпризов. Все в рамках ожиданий и фраза про "considerable period" перед повышением процентных ставок после окончания QE осталась в тексте. Сама программа выкупа активов будет полностью завершена на следующем заседании Феда, т.е. 28-29 октября. Помимо традиционного statement, регулятор опубликовал документ, где описал принципы и планы нормализации процентных ставок. Ничего нового там тоже не замечено. Рынки в моменте достаточно спокойно отреагировали на решение регулятора. Что касается долгосрочных перспектив, то в условиях глобальной дефляционной среды, рынок акции пока остается привлекательным , а идею "пошортить" трежеря лучше отложить в сторону. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме этого, во времена стабильной и низкой инфляции очень плохо себя чувствует золото - ничего удивительного, во времена положительных реальных процентных ставок выгодно вкладываться в финансовые активы, а не в кусок металла, который не генерит денежного потока. Золото интересно как хедж, когда есть риски сильного роста инфляции или уход в дефляцию, но ни того ни другого нет сейчас - глобальный спрос в развитых экономиках остается слабым и чтобы не скатиться в дефляцию, центробанки проводят мягкую монетарную политику. Таким образом сохраняется некий баланс сил. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон перед открытием торгов в Москве достаточно спокойный, но открытие будет скорее в красных тонах. Фьючерсы на S&amp;P 500 и FTSE 100 чуть подрастают, правда нефть в минусе на полпроцента. На эту же величину падает рубль против доллара на индикативной сессии. На ожиданиях очень неспокойного октбря-ноября на глобальных финансовых рынках, покупать российские акции не очень хочется.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагардин Дмитрий</Author>
  <Company> Брокерская компания КИТ Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>