<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/situaciya-s-afk-sistema-uxudshit-rossiiyskiiy-investicionnyiy-klimat-i-budet-sposobstvovat-begstvu-kapitala-iz-strany-20140918-1025/</Url>
  <Title>Ситуация с АФК "Система" ухудшит российский инвестиционный климат и будет способствовать бегству капитала из страны</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду российский рынок упал на фоне проблем у АФК "Система". Поскольку до открытия торгов в среду уже было известно о падении бумаг входящих в АФК "Система" на американском рынке. Проблема с Владимиром Евтушенковым получилась резонансной, что создало негативный фон вокруг российского рынка. Вместе с тем, вчера падение российского рынка наблюдалось только в первые два часа торгов, после чего произошла частичная коррекция вверх. В ближайшие дни ситуация с АФК "Система" продолжит оказывать давление на российский рынок, но длительного влияния ожидать не стоит. Скорее всего, все завершится продажей "Башнефти" так, как это произошло с "Уралкалием". Стоит отметить, что ситуация с АФК "Система" ухудшает российский инвестиционный климат, а также способствует бегству капитала из страны. В связи с ситуацией вокруг АФК "Система", РСПП уже обратился с просьбой к Владимиру Путину с просьбой об освобождении Владимира Евтушенкова из под домашнего ареста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера важным событием для рынков стало заседание ФРС США по процентной ставке. Регулятор оставил ставку на прежнем уровне 0,25%. Объем стимулирования американской экономики через QE снижен с 25 млрд. долл. до 15 млрд. долл. Завершение программы выкупа активов ожидается к концу текущего года. Прогноз по росту ВВП США в 2014 году снижен до 2,0-2,2% с 2,1-2,3%. Снижен прогноз по темпам роста ВВП на 2015-2016 г.г. до 2,6-3,0% и 2,6-2,9% соответственно. Снижение прогноза роста экономики стало поводом для заявления ФРС о сохранении ставки на минимальном уровне длительное время. Реакцией на решение ФРС США стал рост американских рынков, укрепление доллара против Евро, а также снижение цен на золото.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Негатив связанный с АФК "Система" имеет только информационный эффект, который не влияет на операционную деятельность "Башнефти" и МТС. Поскольку объемы добываемой и перерабатываемой нефти останутся прежними, а качество связи и количество абонентов мобильного оператора будут без изменений. Поэтому наблюдаемое снижение акций "Башнефти" и МТС будет иметь временный характер, что не отразится на финансовых показателях данных компаний. В ближайшие дни можно ожидать стабилизации ситуации вокруг АФК "Система", а также восстановления котировок акций компаний входящих в холдинг. Российский рынок с начала сентября торгуется в боковом интервале 1450-1475 пунктов по индексу ММВБ. Сегодня можно ожидать высокой волатильности и консолидации рынка около 1450 пунктов по индексу ММВБ. Важным событием четверга станет референдум о независимости Шотландии.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>