<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-ozhidanii-dvizhushix-novosteiy-indeks-mmvb-segodnya-prodolzhit-kolebaniya-v-diapazone-mezhdu-1437-i-1484-punktami-20140918-0936/</Url>
  <Title>В ожидании движущих новостей индекс ММВБ сегодня продолжит колебания в диапазоне между 1437 и 1484 пунктами</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Отечественный рынок акций отреагировал в среду снижением на внутренние негативные корпоративные новости в основном, связанные с АФК"Система", тогда как внешние факторы большей частью оказывали фондовому рынку РФ определенную поддержку. Здесь, прежде всего, стоит выделить действия Центробанка Китая по применению точечных стимулов и предоставлению крупнейшим банкам страны 500 млрд юаней для поддержки спроса в экономике, а также позитивно воспринятые рынком решения ФРС и предстоящий сегодня первый раунд операций ЕЦБ по долгосрочному рефинансированию TLTRO. Определенную интригу в поведение западных инвесторов в ближайшее время может внести намеченный на 18 сентября референдум о независимости Шотландии. Значимое влияние на динамику российского фондового рынка сегодня окажет информация с намеченного заседания Госсовета под председательством Президента РФ В.Путина. В рамках этого мероприятия будет обсуждаться состояние отечественного бизнеса и его позиции на внешних рынках, в том числе с учетом действующих санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в среду за основную торговую сессию упал на 1,9%, а индекс РТС понизился на 1%. При этом количество снизившихся в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось в 3,5 раза больше числа выросших, что говорит о возросшем давлении продаж по широкому фронту бумаг. В техническом плане индекс ММВБ продолжает совершать колебания в рамках сформировавшегося в последние две недели расходящегося торгового диапазона с центральным уровнем, располагающимся на отметке 1460 пунктов, которая в последние дни пересекалась не менее дюжины раз. Помехой на пути дальнейшего повышения индекса ММВБ выступает зона сопротивления, сложившаяся на подступах к психологической отметке в 1500 пунктов. При этом в качестве уровня поддержки выступает 200-дневная простая скользящая средняя индекса ММВБ, проходящая сейчас в районе 1425 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается смешанным. Фьючерсы на индексы США меняются мало. Азиатские рынки большей частью показывают слабую позитивную динамику. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $98,3 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в нейтральном ключе, предполагая, что в ожидании инвесторами движущих новостей индекс ММВБ сегодня продолжит колебания в диапазоне между его вчерашним минимумом (~1437 пунктов) и позавчерашним максимумом (~1484 пункта). При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут розничные продажи и промышленные заказы в Великобритании, число заявок на пособия по безработице в США, строительство новых домов и разрешения на строительство в США, индексу деловой активности в производственном секторе Филадельфии. В 16-45 мск ожидается выступление главы ФРС Дж.Йеллен.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>