<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/geopoliticheskiiy-diskont-v-rossiiyskoiy-valyute-sostavlyaet-okolo-7-20140918-1445/</Url>
  <Title>Геополитический дисконт в российской валюте составляет около 7%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль продолжает двигаться вниз на фоне геополитики. По нашим оценкам геополитический дисконт составляет порядка 7%. Но, к сожалению, сейчас к негативным факторам добавилась слабая нефть и общая слабость сырьевых и развивающихся валют. Продажи идут по всему спектру. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Слабость рубля также во многом обусловлена новым витком санкционных войн. Западный рынок капитала сейчас частично закрыт для таких компаний как Газпромбанк, Сбербанк, Роснефть итд. Напомним, до конца года компании должны рефинансировать порядка 80 млрд долл. Из них более 20 млрд приходится на банки. Как мы и говорили, судя по графику выплат по внешнему долгу корпоративного сектора, самыми сложными могут стать месяцы сентябрь и декабрь. ЦБ имеет ресурс по замещению этих средств, но в любом случае спрос на валюту в моменте растет. Регулятор с 17 сентября начал предоставлять рынку своп длительностью 1 день по продаже долларов США за рубли с их последующей покупкой. Лимит по операциям - 3 млрд. долл. Хотя объем небольшой и ставки немного не в рынке, этот шаг может несколько остудить спрос на валюту и оказать поддержку рублю. Также важно то, что регулятор дал сигнал рынку о том, что он готов сдерживать давление на российскую валюту. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Регулятор после того как в июне расширил коридор бивалютной корзины до 35.40-44.40 интервенций не проводит. Сейчас до границы коридора, где регулятор может начать неограниченные интервенции, остается чуть более одного рубля по корзине. Есть высокая вероятность, что спекулянты "свозят" рубль к этим отметкам, а это значит, что доллар вполне может дойти до 39 рублей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если до введения секторальных санкций мы писали, что обновление исторических минимумов по рублю - это хороший момент для продажи валюты, то сейчас в связи с высокой волатильностью, общей слабостью сырьевого рынка и продажей валют развивающихся стран, идея покупки рубля имеет место быть разве что от границ коридора ЦБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T14:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>