<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-posle-vosstanovleniya-poter-nakanune-poka-ne-opredelilsya-s-edinoiy-dinamikoiy-20140918-1205/</Url>
  <Title>Российский рынок после восстановления потерь накануне пока не определился с единой динамикой</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок после восстановления потерь накануне не демонстрирует единой динамики. Сегодня на открытии индексы стартовали смешано, сейчас пребывают в небольшой минусе. Внешний фон остается достаточно спокойным, азиатские площадки в плюсе, фьючерсы на американские индексы также немного прибавляют. Накануне ФРС вопреки отдельным ожиданиям, напротив удивила рынки готовностью перейти к повышению ставок в более ранние сроки, чем это ожидалось. Однако участники рынка видят ситуацию иначе и продолжили покупки, Fed fund curve отражает более дальние горизонты повышения ставок. Сегодня темой дня станет референдум по Шотландии, кроме того, будет выходить статистика по недвижимости в США. На российском рынке идей не много, наиболее вероятен боковик.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль в среду попытался продолжить нащупывать дно. Продажи приостановились и в других валютах развивающихся стран, хотя сегодня утром снова ощущается давление, но в любом случае самое большое спасибо рынок должен адресовать ЦБ, после того как регулятор начал предоставлять свопы рынку, смягчая дефицит валютной ликвидности. Накануне этим инструментом никто не воспользовался, но сам сигнал ЦБ уже многого стоит. Также немаловажной составляющей для спекулянтов является близость зоны интервенций ЦБ. Пока остаются риски возобновления снижение, но поддержка может быть близко, хотя многое зависит от ситуации на востоке Украины. Что касается доллара, то он получил поддержку от ФРС, которая удивила рынок более агрессивным прогнозом по ставкам, хотя риторика осталась неизменной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть умеренно снижается на фоне роста запасов в США и решении ФРС о сохранении темпов сокращения программы количественного смягчения и прогнозов по повышению ставок. Доллар возобновил рост, сырьевые активы преимущественно под давлением. Помимо этого отдельные официальные лица ОПЕК прокомментировали недавнее заявление о готовности снижения добычи как преждевременное. Сегодня в фокусе статистика США по рынку недвижимости, цены на контракты продолжат испытывать умеренное давление, Brent $97-99, WTI $92-94.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>