<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rossiiyskogo-rynka-segodnya-mozhet-proiyti-pod-znakom-texnicheskoiy-korrekcii-ko-vcherashnemu-padeniyu-20140918-0943/</Url>
  <Title>Открытие российского рынка сегодня может пройти под знаком технической коррекции ко вчерашнему падению</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды обвалился на 1,89% до 1449,37 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 0,99%, до отметки 1190,1 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре упал на 0,26% до 1175,4 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевое событие среды на российском фондовом рынке - конечно же, арест В. Евтушенкова в рамках "башкирского дела", из-за чего резко обвалился курс акций АФК "Система" (-36,92%), "МТС" (-7,35%) и "Башнефти" (АО -20,56%, АП -19,79%). Для западных инвесторов появился еще один повод выйти с отечественного рынка - суммарный вес активов миллиардера в индексе ММВБ предопределил падение биржевого индикатора. На текущий момент ущерб республиканскому бюджету в рамках приватизации ТЭК оценивается в 209 млрд рублей, а сама сделка по покупке, по версии следствия, прошла по заниженной на $500 млн стоимости, что также нанесло ущерб государству. Пока будет идти следствие, вряд ли мы увидим рост интереса к бумагам "Башнефти" и АФК "Система", а вот по акциям "МТС" вполне может пойти коррекционное движение - на операционную деятельность компании расследование не окажет влияния.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также в лидерах роста были акции "Сбербанка" (АО +1,37%, АП -0,17%) и "ВТБ" (+0,42%) на фоне запуска российским Центральным Банком валютных свопов с целью предоставить рынку необходимую для погашения долговых обязательств ликвидность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уже после закрытия российского рынка ФРС США огласила результаты своего очередного заседания - процесс сокращения программы количественного смягчения близится к своему логическому завершению, покупка активов прекратится уже в октябре, но вот процентные ставки будут оставаться на низком уровне еще длительное время. Прогнозы по темпам роста ключевых показателей экономики США были незначительно пересмотрены в сторону понижения. Стоит отметить, что восстановление рынка труда тоже уже не вызывает эйфории у регулятора - там понимают, что быстрое снижение безработицы в большей степени связано с сокращением рабочей силы в экономике, а не с созданием новых рабочих мест. При этом Дж. Йеллен впервые рассказала о планах по сокращению баланса ФРС после начала раунда повышения процентных ставок. Именно это заявление и вызвало падение сырьевых товаров, в частности, нефтяных котировок, по которым пока играть от покупок слишком рискованно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Открытие российского рынка сегодня может пройти под знаком технической коррекции ко вчерашнему падению, но она будет ограничена - перед началом референдума в Шотландии инвесторы вряд ли будут активно входить в рынок, тем более после вчерашнего обвального снижения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>