<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/povyshenie-appetita-k-risku-na-fone-okonchaniya-zasedaniya-frs-ssha-sposobstvuet-povysheniyu-rossiiyskogo-fondovogo-rynka-20140918-1735/</Url>
  <Title>Повышение аппетита к риску на фоне окончания заседания ФРС США способствует повышению российского фондового рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг, 18 сентября, российский рынок выбрался из "красной зоны" и к 17 часам по мск ММВБ даже пробил отметку в 1455 пунктов. Основным поводом выступило улучшение настроения глобальных инвесторов и повышение аппетита к риску на фоне окончания заседания ФРС США, на котором помимо ожидаемого сворачивания программы QE3 были озвучены следующие планируемые шаги регулятора. Так, глава ФРС Джанет Йеллен пообещала сохранить процентные ставки на рекордно низких уровнях еще длительное время даже после полного сворачивания QE3, которое возможно уже в октябре. Однако при этом, согласно результатам голосования членов ФРС, уже с 2016 года повышение ставок пойдет более быстрыми темпами: в 2016 - 2,875%, а в 2017 - 3,750%. Также регулятор повысил свои прогнозы по темпам роста ВВП в 2014 г. до 2,0-2,2%, а не 2,1-2,3%, как озвучивалось в июне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наибольшая активность наблюдается сегодня в бумагах сектора электроэнергетики: интерес к акциям Интер РАО, ФСК ЕЭС и РусГидро сохраняется второй день на фоне распределения квот на мощности на 2015 год.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди лидеров роста сегодняшнего дня Уралкалий (URKA RX +3,8%). Котировки растут на фоне новостей об освобождении из-под ареста бывшего президента компании, Владислава Баумгертнера. Пока не ясно, как это повлияет на дальнейшую стратегию работы, но нынешний президент Уралкалия, Дмитрий Осипов, уже высказался, компания не планирует возобновлять партнерские отношения с Беларуськалием, поскольку и без них бизнес идет успешно поддерживаемый хорошей рыночной конъюнктурой. Растут акции и другого производителя удобрений, Фосагро, но уже на фоне новости о том, что совет директоров на внеочередном заседании утвердил выплату промежуточных дивидендов за 1 полугодие 2014. Размер выплат составит 3,237 млрд руб. (40% чистой прибыли по МСФО), или 25 руб/акцию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции АФК Системы и Башнефти после незначительного отскока сегодня утром продолжили падение (AFKS RX -3,8%, BANE RX -2,1%), а вот бумаги МТС возобновили рост (MTSS RX +1,8%). Очевидно, что расследование дела Владимира Евтушенкова затянется, особенно учитывая, что часть лиц, потенциально замешанных в деле, сейчас находится за границей: это сын Владимира, Феликс Евтушенков, и заместитель председателя правления АФК Системы Александр Гончарук. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на казалось бы позитивные новости в отношении Мечела, котировки компании сегодня продолжают снижаться (MTLR RX -1,16%). Так, стало известно, что дочка Мечела, Мечел-транс, и ВТБ Лизинг подписали договоров на реструктуризацию лизинговых контрактов первого на общую сумму 10,3 млрд руб. Однако, поскольку эта цифра несоизмеримо мала по сравнению с общим размером долга Мечела, рынок не придал ей особого значения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T17:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>