<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-tochki-zreniya-razvitiya-ekonomiki-povodov-dlya-optimizma-na-rossiiyskom-rynke-poka-ne-mnogo-20140918-1005/</Url>
  <Title>С точки зрения развития экономики поводов для оптимизма на российском рынке пока не много</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Снижение инфляции в США позволило ФРС сохранить мягкость формулировок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вышедшие вчера данные по инфляции в США стали, по большому счёту предвестниками, более мягкой риторики Дж.Йеллен по итогам заседания FOMC. В августе индекс потребительских цен снизился с 2.0% до 1.7% в годовом сравнении, тем самым он отошёл от верхней границы таргетируемого регулятором диапазона в его середину. Таким образом возросшие в последние месяцы опасения трансформации беспрецедентных мер монетарного смягчения в рост инфляции, что вынудит Федрезерв начать повышать ставки, лишились статистической поддержки. В результате итоговый комментарий ФРС, несмотря на опасения, сохранил фразу о продолжительном периоде сохранения низкой процентной ставки и это вывело американский рынок акций в плюс по итогам торговой сессии. Сочетание слабой инфляции и угрозы более низких темпов роста экономики (ФРС резко снизила прогноз роста ВВП в 2015 г - с 3.0-3.2% до 2.6-3.0%), действительно, создают условия для продолжения сверхмягкой политики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается России, то экономические данные за август по розничным продажам и инвестициям, к сожалению, не обнадёживают. Инвестиции в основные фонды демонстрируют спад 7 месяцев из 8 в этом году. Ужесточение условий кредитования предполагает сохранение негативной динамики до конца года. При этом, спад инвестиционной активности вряд ли будет перекрыт ростом потребительского спроса. Августовский всплеск в розничных продажах (+1.4% против 1.2% в июле), по всей видимости, следует объяснять возросшими инфляционными опасениями населения, и вряд ли он получит развитие, учитывая продолжающееся замедление темпов роста реальных заработных плат и ужесточение политики банков в области потребительского кредитования. Так что, с точки зрения развития экономики поводов для оптимизма пока что ещё не много. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;И в заключении, напоминаем о тех значимых событиях, которые произойдут сегодня. Это первый аукцион по предоставлению ликвидности европейским банкам в рамках TLTRO (13.15 мск) и референдум о независимости Шотландии (голосуют до 22.00 местного времени). Кроме того, не забываем, что сегодня "Северсталь" последний день торгуется с дивидендами (2.14 руб./акция).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>