<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-rynke-pravyat-bal-spekulyanty-a-dolgosrochnyx-investorov-sovsem-ne-vidno-20140918-1709/</Url>
  <Title>На российском рынке "правят бал" спекулянты, а долгосрочных инвесторов совсем не видно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский рынок, после вчерашнего снижения, торгуется в слабо положительной зоне: так повышение индекса ММВБ составляет к 15:30 мск 0,35% (1454 пункта), а индекс РТС растет на скромные 0,12% - до 1192 пунктов. Российский рубль, который начал неделю с падения, сейчас торгуется возле отметки 38,42 руб./долл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера были предъявлены обвинения в рамках расследования уголовного дела по факту хищения акций предприятий, входящих в ТЭК республики Башкортостан и их легализации Владимиру Евтушенкову (судом избрана мера пресечения в виде домашнего ареста). Данное событие негативно для всего российского финансового рынка, т.к. еще больше подрывает и так не очень позитивное инвестиционное восприятие России со стороны международных инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоги очередного заседания ФРС не преподнесли особых сюрпризов (покупки государственных и ипотечных облигаций были снижены на 10 млрд долл. до 15 млрд долл. в месяц - все в рамках ожиданий). Мы полагаем, что покупки на баланс регулятора будут полностью прекращены после октябрьского заседания. Единственно, стоит выделить момент, на который участники рынка мало обратили внимание, но, тем не менее, он, по нашему мнению, является достаточно показательным: голосующие члены FOMCповысили свой прогноз относительно динамики ключевой ставки в 2015 г. и 2016 г. (на 0,2-0,3% до 1,35% и 2,85%, соответственно). После этого доходности 10-летних американских казначейских бумаг выросли на 4 б.п. до 2,61%, а "вечнозеленный" укрепился к европейской валюте почти на фигуру.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра на международные рынки будет влиять ключевое событие недели - референдум о независимости Шотландии (результаты будут обнародованы утром в пятницу). Пока опросы показывают, что сторонники независимости не набирают большинства, но т.к. разрыв достаточно маленький и находится в пределах статистической погрешности, при негативном сценарии на рынок может прилететь "черный лебедь".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По прогнозам ЕБРР, в 2015 году ВВП России снизится на 0,2% вместо ранее ожидавшегося роста на 0,6%. На наш взгляд, данный прогноз обоснован, т.к. основные причины ухудшения экономической ситуации - расширение экономических санкций, а также стабильно высокая инфляция и низкий уровень инвестиций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Негативный геополитический фон способствует оттоку капитала из страны: в первом полугодии он может составить порядка $60-75 млрд. Если ситуация стабилизируется, во втором полугодии бегство капитала может замедлиться и по итогам года составить порядка $90 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас на рынке "правят бал" спекулянты, а долгосрочных инвесторов совсем не видно, поэтому рынок чутко реагирует на любую геополитическую новость, а локальные экономические события проходят по большей части фоном. На Украине перед досрочными выборами в Верховную Раду ситуация будет оставаться достаточно напряженной, поэтому волатильность российского рынка будет весь сентябрь оставаться высокой. В таких условиях мы можем советовать инвесторам контролировать свои риски. Лучшей стратегией на сентябрь нам видится покупка государственных долговых инструментов ОФЗ (26212) при снижении на негативных новостях от уровня 80-81 и продаже при позитиве на уровне 84,5-85,5.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ермаков Роман</Author>
  <Company> АКБ Ланта-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-18T17:09:00</PublishDate>
</LoadedArticle>