<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-rossiiyskogo-rynka-glavnyiy-pozitiv-amerikanskoiy-torgovoiy-sessii-zaklyuchaetsya-v-nachavsheiysya-korrekcii-na-rynke-nefti-20141017-1040/</Url>
  <Title>Для российского рынка главный позитив американской торговой сессии заключается в начавшейся коррекции на рынке нефти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Федрезерв вновь оказал поддержку рынку акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Меньше чем за две недели до заседания ФРС США, на котором, в соответствии с ранее обозначенными планами, должно быть объявлено о прекращении ежемесячных покупок активов на баланс центробанка, глава ФРБ Сент-Луиса Дж.Буллард заявил о том, что стоит задуматься о переносе даты выхода из QE3. Основной причиной для этого он считает снижение инфляционных ожиданий. В целях своевременного купирования возможных дефляционных настроений, стоит продолжать наращивать баланс Федрезерва.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, что сейчас объем ежемесячных покупок составляет $15 млрд против первоначальных $85 млрд. Обнуление этого показателя по итогам заседания FOMC 29 октября принималась рынком как данность. В этой связи прозвучавшее предложение о продление программы количественного смягчения выглядит неожиданно. И причина, этих неожиданных заявлений, на наш взгляд, не в возросших опасениях внутри Федрезерва относительно темпов роста ВВП или риска дефляции. Скорее, это попытка остановить падение фондового рынка. Хорошее самочувствие последнего вносит весомый вклад в увеличение богатства населения страны, определяющего в свою очередь склонность к потреблению и, как результат, рост внутреннего спроса. Уже второй день подряд мы наблюдаем вбросы позитива со стороны Федрезерва. Такой активности не было давно. Вчера словесные интервенции Дж.Булларда позволили вытянуть S&amp;P500 в ноль по итогам торговой сессии. Посмотрим, к чему это приведет в дальнейшем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается, собственно, предстоящего заседания Федрезерва, то предложение одного из членов обсудить возможность продления программы QE3 не означает принятия соответствующего решения. Напротив, отказ от обозначенных ранее и подтвержденных по итогам заседания 17 сентября планов прекратить программу в октябре нанесет серьезный ущерб выстраиваемой коммуникации регулятора с рынком и способно в конечном счете снизить доверие к его заявлениям.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для российского рынка главный позитив американской торговой сессии заключается все же в другом. Хорошо, конечно, что Штаты держатся по индексам, но для нас в настоящий момент важнее то, что происходит на нефтяном рынке. Котировки Brent отошли от вчерашних минимумов на 4%. Конечно, это все в рамках коррекции, снятия перепроданности. Но это уже луч света в полном мраке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>