<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ot-uspexov-prezidenta-rossii-na-polyax-foruma-asem-v-milane-segodnya-zavisit-sudba-sankciiy-20141017-1025/</Url>
  <Title>От успехов президента России на полях форума ASEM в Милане сегодня зависит судьба санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;• Встреча президентов России и Украины в Милане станет главным событием для российских рынков сегодня&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• После нескольких дней снижения американские индексы взяли паузу&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Цены производителей в России падают, несмотря на ускорение потребительской инфляции&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Встреча Путина и Порошенко&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевым политическим фактором для рынка сегодня может стать очередная встреча президентов России и Украины, которая состоится в рамках форума "Европа-Азия" в Милане. Результаты события, напрямую повлияют на судьбу дальнейший санкций в отношении России, процесс пересмотра которых ожидается в начале ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на сохранение напряженности в отношении между странами, агрессивная стадия конфликта на юго-востоке Украины явно подошла к концу, а, следовательно, препятствий для отмены хотя бы части санкций не так много. Однако вопрос, когда это произойдёт, является достаточно важным для России. Эксперты МВФ предполагают, что санкции будут отменены в течение 2015 года, что не должно устраивать российскую сторону, так как месячный пик выплат по внешнему долгу приходится на декабрь текущего года. Это означает, что сегодня у Владимира Путина есть одна из последних возможностей не допустить серьёзной финансовой дестабилизации российской экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Внешний торговый фон нейтрален&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский рынок после нескольких торговый сессий падения завершил день практически нулевым изменением. Чуть хуже обстоят дела на азиатских площадках, где японские и китайские индексы теряют около 1%, но в целом утренний внешний торговый фон следует признаться нейтральным. В Европе по-прежнему наблюдается рост опасений по поводу долговых проблем Греции, доходности облигаций которой за последнюю неделю взлетели почти в два раза. Шаткое экономическое восстановление региона подошло к концу, а вместе с ним и рост широкого европейского рынка последних лет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Цен производителей удивили&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на ускорение потребительской инфляции, цены производителей в сентябре выросли всего на 3,5%. Этот факт подчеркивает, что, несмотря на общий рост промышленного производства, уровень деловой активности в бизнесе является достаточно низким, а без импортного эмбарго и общий индекс цен, скорее всего, продолжил замедление, наблюдавшееся последние несколько лет. Цены производителей, вероятно, продолжат снижение, так как напрямую не включают в себя индекс цен на импортное сырьё.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня мы ожидаем блок важной статистики, касательно розничных продаж и безработицы в России. Принятые в июле санкции пока оказали влияние только на финансовые сферы, а в реальном секторе значительного ухудшения ситуации мы не видим. Розничные продажи хоть и растут минимальным темпом за несколько лет, но о рецессии пока не сигнализируют, а безработица и вовсе близка к рекордно низким историческим уровням. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>