<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-dollar-vo-vsem-mire-budet-ukreplyatsya-ozhidat-odnovremennogo-ukrepleniya-nacionalnoiy-valyuty-ne-stoit-20141017-1725/</Url>
  <Title>Если доллар во всем мире будет укрепляться, ожидать одновременного укрепления национальной валюты не стоит</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок на текущий момент находится в нестабильном состоянии. Отскок нефти - достаточно позитивный сигнал, но насколько он долгосрочен (если не рассматривать такие временные рамки, как год, а измерять неделями и месяцами) и что будет завтра - пока не ясно. Отчасти с этим связано и то, что рубль не торопится реагировать на повышение котировок "черного золота". Хотя стоит отметить появление на рынке некого оптимизм. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В декабре должны быть произведены большие внешние выплаты. В этой ситуации сразу возникает вопрос - участники, которым необходимо возвращать внешний долг, покупают валюту сейчас или откладывают на потом?! Представим, что покупки долларов производятся в настоящий момент с тем, чтобы через месяц, два, три, выплатить кредит, тогда это объясняет скачок национальной валюты и то, что рубль не укрепляется. Район 41 рубля за доллар на данный момент выступает неким уровнем равновесия.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если рассматривать все факторы, которые имеют давление на рубль, то проявляется достаточно много позиций: это и цена на нефть, и развитие движения американской экономики, и то, что Штаты производят свою нефть. Плюс локально - это конфликт с Украиной и дальнейшее его разрешение. На рубль могут очень сильно повлиять подвижки в этом вопросе. При этом нужно понимать, что если доллар во всем мире будет укрепляться, ожидать того, что одновременно будет укрепляться и национальная валюта не стоит. Что реально ждет рубль, можно будет посмотреть в конце года. Сейчас же надо крайне осторожно совершать какие-то сделки в сторону рубля, настолько ситуация непредсказуема. Пара доллар/рубль может торговаться как и около 45 рублей, так может быть и уровень в 35. Нельзя предсказать заранее, какой из этих сценариев более вероятен.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Антипов Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T17:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>