<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-konstruktivnyx-novostyax-iz-milana-vozmozhno-soxranenie-rosta-na-rynke-rf-vplot-do-zakrytiya-torgov-20141017-1530/</Url>
  <Title>При конструктивных новостях из Милана возможно сохранение роста на рынке РФ вплоть до закрытия торгов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ожидание позитива от переговоров в Милане (по газу и ситуации в Донбассе) является сегодня основным поддерживающим фактором хода торгов на наших и европейских биржах (официальной информации пока не поступало). ЦБ РФ кредитовал банки в стандартном режиме (под обеспечение), также предлагалась сделка "валютный своп" по продаже долларов за рубли (задолженность по сделке - нулевая). Кроме того, проведен аукцион трехдневного прямого РЕПО. Весь предложенный лимит в размере 300 млрд. руб. выбран полностью (спрос превысил предложение на 12%). Ставка кредитования от минимально установленной в 8% поднялась до 8,12% (ставка рынка - 9,0%). Вновь повышена граница плавающего интервала, на этот раз повышение составило 30 коп. (теперь изменение по верхней границе от 37,25 до 46,25 руб., это уже десятое повышение границ в октябре). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В еврозоне наметилось увеличение инфляции, рост цен за месяц составил 0,4%, (столько же и ожидалось, месяцем ранее было 0,1%), но в годовом измерении рост показателя остался на уровне 0,3%, как и месяцем ранее. Если повышение инфляции за месяц инвесторы рассматривают как позитивный фактор роста экономики, то информация о снижении профицита торгового баланса однозначно является негативной (снижение с 21,6 до 9,2 млрд. евро), особенно сильное ухудшение профицита торгового баланса наблюдается в Италии, показатель за месяц снизился с 6,92 до 2,056 млрд. евро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились преимущественным снижением индексов, Nikkei на 1,40, SSE на 0,65, Kospi на 0,95%, индекс Hang Seng увеличился на 0,53%. В Японии индекс делового доверия за месяц снизился с 10 до 8 пунктов, снизились и чистые вложения нерезидентов в японские акции, снижаются цены в сфере производства. Индекс опережающих экономических индикаторов в Китае повысился в месячном исчислении на 0,7% (рост на 1,2% месяцем ранее). Золото утром торговалось по 1239,17, к 14.00 по 1238,14 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 86,36 и 82,24, к 14.00 по 86,90 и 83,18 долл. за барр. Российские биржи к 14.00 растут от 1,6 до 1,76%, внешний фон позитивный (фьючерсы на биржевые индексы США в плюсе, Европа и нефть тоже), при конструктивных новостях из Милана надеемся на сохранение роста вплоть до закрытия торгов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T15:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>