<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/povyshennaya-volatilnost-v-neftyanyx-kotirovkax-budet-soxranyatsya-v-kratkosrochnoiy-perspektive-20141017-1640/</Url>
  <Title>Повышенная волатильность в нефтяных котировках будет сохраняться в краткосрочной перспективе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок на неделе выглядел лучше других площадок несмотря на дешевеющую нефть и нестабильность на валютном рынке. На фоне сохранения деэскалационого тренда вокруг украинского кризиса, российский рынок выглядит весьма привлекательным, являясь одним из самых дешевых среди развивающихся рынков. В результате индекс РТС завершает пятидневку около нулевых отметок, в то время как MSCI EM опустился на 2,15%, Euro Stoxx 600 опустился на 2,01%, а S&amp;P 500 снизился на 2,28%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль на неделе продолжал слабеть как по отношению к доллару, так и к бивалютной корзине, несмотря на то, что другие валюты развивающихся стран преимущественно двигались в боковике по отношению к доллару. Причиной этого, стало падение цен на нефть, а также дефицит долларовой ликвидности, вызванный повышенным спросом на валюту в условиях ограниченных возможностей по привлечению западного финансирования. В конце месяца ЦБ и Минфин запускают инструменты предоставления ликвидности, что частично решит эту проблему, тем не менее существенное укрепление рубля при текущих ценах на нефть маловероятно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основной темой недели на мировых рынках стало снижение цен на нефть: в середине недели цена сорта Brent опускалась ниже USD83 за баррель, к концу недели вернувшись к уровням USD86. На нефть давление оказывают преимущественно фундаментальные факторы - рост объемов добычи в странах ОПЕК, в то время как ожидания темпов роста потребления нефти пересматриваются в сторону понижения из-за снижения прогнозов по темпам роста мировой экономики. На наш взгляд, повышенная волатильность в нефтяных котировках будет сохраняться в краткосрочной перспективе, но среднесрочное снижение котировок существенно ниже текущих уровней остается маловероятным. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Текущая коррекция на американском рынке акций на наш взгляд не будет продолжительной, и является хорошим моментом для покупок. Выходящая макростатистика пока носит неоднозначный характер: розничные продажи в сентябре упали на 0,3% (хуже прогноза), тем не менее пре-производство выросло на 1%, превысив прогноз. Тем не менее, рынком это воспринимается как сигнал к тому, что цикл повышения ставок начнется позже, чем было озвучено ранее. Опубликованные на неделе корпоративные отчеты носили преимущественно позитивный характер, что повышает интерес к американскому рынку.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шенк Андрей</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>