<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pod-em-neftyanyx-kotirovok-do-90-za-barrel-brent-budet-vpisyvatsya-v-ramki-texnicheskoiy-korrekcii-20141017-1415/</Url>
  <Title>Подъем нефтяных котировок до $90 за баррель Brent будет вписываться в рамки технической коррекции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг ЦБ снова приходилось неоднократно сдвигать коридор бивалютной корзины. Доллар сходил выше 41 руб. Наметившийся было отскок рубля против доллара в среду был забыт спекулянтами на фоне обвала цен на нефть. Но сегодня утром котировки черного золота показывают отскок и торгуются выше 86 долл. Сложившаяся корреляция рубля и котировок нефти говорит о том, что при цене нефти 86 долл. за баррель условно-равновесная цена доллара - 41,3, так что давление на рубль не исключено. Отчасти нивелируют негатив сообщения о том, что ЦБ в конце октября предоставит валютное РЕПО с общим лимитом до 50 млрд долл. Но пока на рынке не появятся реальные деньги ЦБ, падение в свете дефицита валютной ликвидности может продолжиться. В пятницу выйдет интересная статистика по рознице, рынку труда и инвестициям в России за сентябрь, но она вряд ли сможет повлиять на расклад сил на рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Денежный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке готовятся к налоговым платежам конца месяца. Традиционно с рынка уйдет более триллиона рублей. Ставки овернайт могут приблизиться к верхней границе коридора ЦБ. Последний через валютные интервенции стерилизовал немало рублевой ликвидности, так что ситуация на денежном рынке будет более напряженной в конце октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть отскочила от многолетних минимумов на фоне статистики в США. Доллар также показывает желание скорректироваться, что играет на стороне сырьевого рынка. Но пока нисходящий трен по нефти не сломлен. Даже подъем котировок до 90 долл. за баррель Brent будет вписываться в рамки технической коррекции.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>