<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ceny-na-neft-demonstriruyut-silnyiy-rost-posle-ekspiracii-kontraktov-20141017-1030/</Url>
  <Title>Цены на нефть демонстрируют сильный рост после экспирации контрактов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг основные российские фондовые индексы снижались на фоне роста геополитической напряжённости. Ожидаемая встреча канцлера Германии Ангелы Меркель и президента РФ Владимира Путина была отменена. Дополнительное давление на индексы оказало выступление канцлера в Бундестаге, в ходе которого она отметила дальнейшую дестабилизацию ситуации на Востоке Украины. По итогам дня индекс ММВБ потерял 1,2%, завершив торги на отметке 1360 пунктов. Объем совершенных сделок с акциями включёнными в расчёт индекса ММВБ, был максимальным с 19 сентября и составил 39 млрд руб. Индекс РТС снизился на 2%, обновив годовые минимумы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем позитивного начала торгов на российском рынке акций в пятницу. Со второй попытки в пятницу ночью встреча Путина и Меркель состоялась и продолжалась более двух часов. Цены на нефть демонстрируют сильный рост после экспирации контрактов. За последние сутки стоимость барреля марки Brent выросла на 3,6%, несмотря на рост запасов сырья в США. По данным Минэнерго США коммерческие запасы сырой нефти увеличились на 9 млн барр до 370 млн барр. Американские фондовые индексы завершили минувшую торговую сессию ростом после высказывания главы ФРБ Сент-Луиса о возможности продления программы QE3 на фоне снижения инфляционных рисков. Курс американского доллара не изменился к корзине валют, рассчитываемой агентством Bloombeg, на фоне падения числа обратившихся за пособием по безработице до 14-ти летнего минимума. Цены на никель скорректировались вверх после снижения с начала недели на 3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в центре внимания участников торгов будет встреча президентов РФ и Украины, которая состоится в 13:00 мск в ходе рабочего завтрака с участием других лидеров ЕС. Во второй половине дня выйдет крупный пакет макроэкономической статистики в РФ за сентябрь. Мы рекомендуем покупать акции сырьевых компаний в начале торговой сессии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;До локального разворота, как нам кажется, осталось 30 пунктов (см. иллюстрацию). В районе 1330 пунктов мы предлагаем закрыть "шорт" и открыть "лонг".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Союнов Гельды</Author>
  <Company> Альфа-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>