<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-mozhet-otkryt-torgi-pyatnicy-umerennym-povysheniem-20141017-0922/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок может открыть торги пятницы умеренным повышением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе минувшего дня отечественные акции продолжили снижение (индекс ММВБ -1,22%, 1360 пунктов). Объемы уверенно прибавили, обновив максимум за последние четыре недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок закрыл четверг нейтрально (S&amp;P 500 +0,01%, 1862 пункта). Внутри дня котировки находились ниже (S&amp;P 500 тестировал 1840 пунктов). Покупкам способствовали комментарии представителя ФРС на тему продолжения QE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия сегодня утром торгуется разнонаправлено. Хуже рынка себя чувствует финансовый сектор.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 подрос к 1850-1860 пунктам, вновь отразившись вверх от поддержки около 1820. Мы ждем продолжение попыток роста к 1880, 1920, где возможны спекулятивные продажи. Основным ориентиром для выкупа снижений остается район 1800-1820 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent подрос к $86-87, нащупав локальное дно около $82-83. Следующие цели отскока вверх видим около $87-88, $90, $92. Далее, вероятно, последует новый виток снижения к $80-85.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото торгуется около $1235-1240. Ближайший ориентир повышения по золоту видим в районе $1250-1270, где возможны спекулятивные продажи к $1230, $1200. Далее рекомендуем преимущественно поиск возможностей для покупок в расчете на отработку широкого боковика $1200-1400. Перспективы ухудшатся, если цены закрепятся ниже $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок откроет пятницу, скорее всего, умеренным повышением. В центре внимания предположительно будет встреча глав России, Украины и Германии. Любые признаки сближения позиций рынок, вероятно, воспримет позитивно, что позволит вернуться к 1390-1400 пунктам по индексу ММВБ. Негативный сценарий предполагает развитие продаж сегодня к 1340-1350 пунктам по индексу ММВБ с потенциалом 1300 на следующую неделю.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:30 мск будут опубликованы данные по числу новых закладок домов за сентябрь. В 17:55 выйдет индекс потребительского доверия за октябрь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) сегодня ждем попытки вернуться к 107 000-108 000. Следующие сопротивления - 110 000, 112 000 пунктов. В негативном варианте будет продолжено снижение к 100 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 41 100, 40 700-40 800, 40 000-40 100.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно позитивен. Америка закрылась нейтрально. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Спекулянтам - "покупки от текущих уровней, 1340-1350 пунктов, продажи от 1420, 1490-1500 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T09:22:00</PublishDate>
</LoadedArticle>