<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-vyglyadit-pereprodannym-odnako-dalneiyshego-snizheniya-isklyuchat-nelzya-20141017-1245/</Url>
  <Title>Рубль выглядит перепроданным, однако дальнейшего снижения исключать нельзя</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Нефть продолжает снижение, однако оно замедлилось, рубль выглядит перепроданным, однако дальнейшего снижения исключать нельзя.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашнего дня бивалютная корзина закрылась на уровне 46,03 после 45,58 днем ранее. Ослабление рубля продолжилось, даже несмотря на некоторые наметившиеся позитивные факторы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Существенным определяющим фактором для курса российского рубля вчера стало объявление ЦБ РФ о возможности предоставления до 50 млрд. рублей в валютное РЕПО. Важными моментами стали довольно высокие ставки по инструменту, которые делают его действительно "инструментом последней надежды", нежели обычным рабочим инструментом. Так, ЦБ РФ объявил о том, что валюта будет предлагаться под залог бумаг, входящих в Ломбардный список Банка России (за исключением акций) под ставки, равные сопоставимому по срочности Libor + 2 или 2,25% на срок 1 неделя и 28 дней. Максимально возможный объем предоставления средств составит 50 млрд. долларов. В октябре-декабре компаниям и банкам РФ предстоит погасить долгов в объеме порядка 47,9 млрд. долл., таким образом по крайней мере до конца года проблема нехватки валюты для погашений может быть закрыта при помощи объявленных мер. Не стоит забывать и о планах Минфина предоставлять на депозиты до 3 млрд. долл., это позитивный фактор т.к. данные средства в отличие от средств ЦБ РФ будут предоставляться без залога.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если говорить о нефти, то ее снижение вчера продолжилась, в настоящее время баррель нефти сорта Urals стоит уже 82.5 долларов (Brent порядка 83,3 долл.). Новых факторов для рынка нефти мы пока не отмечаем. В то же время снижение темпов коррекции цены говорит о том, что цены могут быть близки к новым справедливым уровням. На данный момент мы считаем вероятным стабилизацию нефти в коридоре 80 - 85 долларов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Относительно позитивным фактором поддержки для валютного рынка является продолжение налогового периода. Следующая налоговая выплата состоится в понедельник 20 октября, когда будет перечисляться платеж по НДС в объеме порядка 200 млрд. рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней, но только в случае стабилизации на рынке нефти. В декабре же предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года. В самое ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается явно негативным и нефть продолжает снижаться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Курс рубля к бивалютной корзине (красным) и цену на нефть URALS (синим) можно увидеть на графике ниже. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>