<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/popytki-medvedeiy-vzyat-uroven-1350-punktov-po-mmvb-vnov-ne-uvenchalis-uspexom-chto-svidetelstvuet-o-sile-bykov-20141017-1115/</Url>
  <Title>Попытки "медведей" взять уровень 1350 пунктов по ММВБ вновь не увенчались успехом, что свидетельствует о силе "быков"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;20 октября начинается процедура перехода на новый контрактный месяц по нефтяным фьючерсам. Полагаем, данная процедура будет способствовать закрытию игроками коротких позиций, что в свою очередь, сформирует коррекционный рост на нефтяном рынке, где нефть марки Brent уже торгуется выше своих минимумов $82,93 и составляет $86,37 (+0,64%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена на тройскую унцию золота продолжает консолидироваться на уровне $1240 (+0.1%) и не предвещает серьёзных геополитических событий. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В этой связи, отметим сообщение о подтверждении еврокомиссией проведение 21 октября газовой встречи в Брюсселе. На встречу прибудут украинский и российский министры Юрий Продан и Александр Новак, а также представители "Нафтогаза Украины" и "Газпрома". Считаем, ближе к отопительному сезону обоими сторонами будут приняты все меры для скорейшего разрешения спорных газовых вопросов, что положительно отразится на российском фондовом рынке. Также этому будут способствовать относительно низкие уровни котировок акций РФР. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По мнению наших технических аналитиков, попытки "медведей" взять уровень "гэпа" в районе 1350 пунктов по индексу ММВБ во второй раз не увенчались успехом. Данный факт свидетельствует о силе "быков", продолжающих выкупать рынок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В связи с этим, рекомендуем инвесторам продолжать формирование инвестиционных портфелей акциями нефтегазового сектора, которые показывают достаточно уверенную динамику.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Гарант Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>