<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-pyatnicu-pod-davleniem-mogut-ostatsya-bumagi-bashnefti-afk-sistema-i-mts-na-negativnyx-korporativnyx-faktorax-20141017-1100/</Url>
  <Title>В пятницу под давлением могут остаться бумаги "Башнефти", "АФК Система" и МТС на негативных корпоративных факторах</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок вчера испытал сильное давление негативных настроений на мировых рынках, сырьевых и валютных площадках, опустившись на 1,2% по индексу ММВБ и 2% по РТС. В течение дня курс рубля тестировал новые минимумы по отношению к доллару на фоне понижательной тенденции нефтяных котировок. Аналогично снижалась стоимость промышленных металлов. Всплеск внешнего негатива мог быть вызван как выступлением главы ЕЦБ с прогнозами по экономике Еврозоны, так и слабыми макроэкономическими данными, однако в вечерние часы уже после закрытия основных российских торгов ситуация начала исправляться после заявлений выступления представителя ФРС, в котором было отмечено мнение сдвинуть сроки выхода из программы QE3 на более поздние в связи с характером выходящей макроэкономической статистики по США. Российский рынок не успел отреагировать на изменение настроений на мировых площадках, закрывшись снижением большинства ликвидных бумаг. На положительной территории оставались акции Северстали, поддержкой которым служили дивидендные ожидания и предстоящая в ноябре дата дивидендных отсечек. Одновременно, акции "Газпром нефти" оказались под дополнительным давлением в связи с прохождением даты отсечки с учетом режима торгов T+2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня открытие рынка может сопровождаться скачком индексов вверх, что будет обусловлено изменением настроений на мировых рынках вчера вечером, а также отскоком вверх нефтяных котировок до $86,45 после выступления представителя ФРС. Из факторов укрепления российских индексов стоит также отметить второй день форума "Европа-Азия", где будет обсуждаться украинский вопрос с участием РФ и Украины в расширенном формате. Мы ожидаем отскока по большинству акций после вчерашних коррекционных движений. Под давлением могут остаться бумаги "Башнефти", "АФК Система" и МТС на негативных корпоративных факторах. Акции "Газпром нефти" могут остаться слабее рынка в связи с прохождением даты дивидендной отсечки. Одновременно, дивидендные темы, как и вчера, могут остаться актуальными в бумагах "Северстали". Во второй половине дня инвесторы продолжат следить за результатами "сезона корпоративных отчетов" в США, который пока проходит лучше ожиданий. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>