<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/povyshenyiy-spros-na-akcii-novateka-podderzhivaet-interes-kitaya-k-szhizhennomu-gazu-iz-rossii-20141017-1600/</Url>
  <Title>Интерес Китая к сжиженному газу из России поддерживает повышенный спрос на акции "НОВАТЭКа"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок сегодня в очередной раз оттолкнулся от уровня 1360 пунктов по индексу ММВБ. На 15:00 индекс ММВБ прибавляет 1.5% до 1380 пунктов. Поддержку отечественным индексам оказывают повышение рекомендации Morgan Stanley по российским акциям до "лучше рынка" (из-за перепроданности), а также прошедшая в Милане встреча между Владимиром Путиным и Петром Порошенко. Встреча длилась около 1.5 часа, и на ней были "достигнуты важные результаты в дискуссии по Украине". Еще одни переговоры в широком формате при участии Путина и Порошенко пройдут во второй половине дня. Мы ждем обнародования более конкретных результатов переговоров.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Минэкономразвития признало стратегически важным проект "НОВАТЭКа" (NVTK RM, +1.3%) Ямал СПГ. Таким образом, компания может претендовать на получение средств из фонда национального благосостояния. Речь может идти о 100-1500 млрд рублей. Суммарные инвестиции в реализацию проекта оцениваются в $27 млрд, из них $8 млрд в 2015 году. Компания должна представить документы для анализа инвестиционного проекта. Ранее заявлялось, что на фоне возможного выхода из Ямал СПГ французской Total китайские инвесторы хотели получить дополнительные гарантии по проекту.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние дни акции "НОВАТЭКа" пользуются повышенным спросом. Дополнительную поддержку им оказывает интерес Китая к сжиженному газу из России, а также скорое закрытие реестра по выплате полугодового дивиденда (27 октября, дивиденд 5.1 рубля, доходность 1.2%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ММК (MAGN RM, +0.3%) опубликовал операционные результаты за 3 квартал 2014 года. Производство стали за этот период снизилось на 0.3% кв/кв до 3.38 млн тонн, а отгрузка на 2% до 2.996 млн тонн (в основном, из-за снижения спроса на внешних рынках). Компания не ожидает восстановления спроса до конца года, 4 квартал - традиционно сезон пониженной деловой активности. Ранее на этой неделе отчитались "Северсталь" и НЛМК. В целом мы видим, что низкий спрос и невысокие цены на продукцию компаний "черной металлургии" негативно сказываются на операционных показателях. Ранее компании сократили административные и коммерческие расходы, а также долговую нагрузку, так что мы ожидаем неплохих финансовых результатов по итогам 9 месяцев.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T16:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>