<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-proboya-urovnya-1358-punktov-indeks-mmvb-mozhet-snizitsya-k-znacheniyam-avgusta-tekushego-goda-20141017-1005/</Url>
  <Title>В случае пробоя уровня 1358 пунктов индекс ММВБ может снизиться к значениям августа текущего года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российский рынок во власти продавцов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали разнонаправленную динамику. Индекс широкого американского рынка Standard&amp;Poor’s закрылся вблизи уровней предыдущего дня. Выходившая статистика из США носила позитивный характер. Так, число американцев, впервые обратившихся за пособием по безработице, на прошлой неделе упало на 23 тыс. до 264 тыс. Аналитики роста показателя до 290 тыс. Объем промпроизводства в США в сентябре увеличился на 1% по сравнению с августом, что стало рекордным ростом с ноября 2012 г. Аналитики прогнозировали повышение показателя на 0,4%. При этом, глава Федерального резервного банка Сент-Луиса Джеймс Буллард заявил, что американскому Центробанку, возможно, стоит повременить с полным сворачиванием программы экономического стимулирования. Также разнонаправленную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Лучше выглядел немецкий индекс DAX, прибавив 0,13%. Согласно окончательным данным потребительские цены в еврозоне в сентябре увеличились на 0,3% в годовом выражении. Данные совпали с предварительной оценкой и прогнозом аналитиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок вновь продемонстрировал отрицательную динамику. По итогам торгов индекс ММВБ снизился на 1,22%, закрывшись на уровне 1360,33 п. С технической точки зрения индекс ММВБ продолжает движение в нисходящем канале с начала сентября текущего года, практически закрыв гэп от 11 августа текущего года. Ближайшей поддержкой теперь выступает уровень 1358 п., в случае пробоя которого индекс может снизиться к уровням августа текущего года. Ближайшим сопротивлением для индекса выступает уровень 1384 п. Сегодня важным событием станет встреча президентов России и Украины в Милане.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>