<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nochnoiy-otskok-cen-na-neft-i-nadezhda-na-rezultativnost-vstrechi-v-milane-obespechili-indeksam-rf-umerennyiy-rost-na-otkrytii-20141017-1145/</Url>
  <Title>Ночной отскок цен на нефть и надежда на результативность встречи в Милане обеспечили индексам РФ умеренный рост на открытии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг на европейской сессии рынки акций оставались под сильным давлением, FTSEurofirst300 (-0,49%) в моменте терял почти 3%, отступив на уровни прошлой осени. Однако к закрытию большую часть потерь удалось отыграть. Американские индексы после снижения на открытии также вернулись на нейтральную территорию. S&amp;P500 (+0,01%) и NASDAQ Composite в символическом "плюсе", но DJIA снизился в шестой раз подряд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашняя макростатистика в США, в отличие от опубликованной в среду, оказалась вполне позитивной. Динамика промпроизводства в сентябре (+1,0% м/м) оказалась максимальной почти за два года, а резко снизившееся число первичных заявок на пособие по безработице (264 тыс.) на минимуме с 2000 года. Впрочем, некоторое улучшение настроений на рынке акций можно связывать не с хорошей статистикой, а, напротив, с комментариями главы ФРБ Сент-Луиса Дж.Булларда о том, что ответом ФРС на снижение инфляционных ожиданий может быть пауза в сокращении выкупа активов до прояснения ситуации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (-1,22%) обновил локальный минимум вчера и продолжает снижение сегодня. Около полутора процентов с текущих уровней остается до линии тренда через минимумы 2013 - 2014, важной с точки зрения среднесрочных перспектив. Разворот выше этой линии оставит возможность рассматривать динамику с середины 2013 как слабовосходящий канал, в то время как движение ниже нее сделает актуальной целью нижние границы боковика 2012 - 2014.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ вчера в первой половине торгов удерживался под зоной сопротивления 1390 - 1400 пунктов, но во второй отступил до уровней недельной давности, немного обновив локальный минимум (1355 пунктов в моменте). По долларовому индексу РТС техническая ситуация гораздо хуже, вчерашнее закрытие ниже закрытия 14 марта, а до тогдашнего внутридневного минимума от текущих уровней остается менее 3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, ночной отскок цен на нефть (Brent с утра в районе 86 долл./барр.) и надежда на результативность встречи президентов России и Украины обеспечили российским индексам умеренный рост на открытии. Полагаем, что российские индексы сегодня воздержатся от обновления локальных минимумов, но сильного отскока также не ожидаем в преддверии выходных и на фоне по-прежнему преимущественно негативной конъюнктуры внешних рынков акций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>