<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-noyabre-ili-neskolko-ranshe-uroven-1420-punktov-po-indeksu-mmvb-mozhet-byt-probit-bykami-20141017-0915/</Url>
  <Title>В ноябре или несколько раньше уровень 1420 пунктов по индексу ММВБ может быть пробит "быками"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Важной датой для рынка станет следующий вторник&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера наш рынок был во власти биржевых "медведей". Европейские фондовые площадки штормило. Это особенно касается облигаций слабых стран, таких как Греция. Дефолт Украины очень вероятен, и в связи с этим возникает вопрос, какие европейские банки находятся под ударом? Цены на нефть снижались. Такое чувство, что кто-то специально подбирает новости для того, чтобы провалить котировки как можно глубже. Корпорация Lockheed Martin заявила, что в течение года создаст и протестирует компактный термоядерный реактор, который можно уместить на грузовике. Через пять лет Lockheed обещает наладить массовое производство и обещает, что эти реакторы будут не дороже тепловых электростанций, сопоставимой мощности. Российская нефть через пять лет никому не будет нужна! Я смотрю, эта корпорация постоянно бросает вызовы нашей стране. То создаст высотный разведчик U-2, на который в свое время не нашлось адекватного ответа, то стратегический бомбардировщик XB-70 "Валькирия" против которого ПВО были бессильны. Теперь вот цены на нефть решили торпедировать. Большой "друг" нашей страны - ведущий конструктор Lockheed Кларенс Джонсон давно ушел из жизни, но его дело живет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем позитивного открытия. Индекс ММВБ вчера закрылся на технической поддержке 1360 пунктов, цены на нефть отскочили наверх, график индексного фонда России управляющей компании Market Vectors (Market Vectors Russia) достиг минимальных за год значений. Есть предпосылки для коррекционного роста. Но пока рубль не прекратит свободное падение, значительного роста на фондовом рынке мы не увидим. Скорее всего, рубль скоро прекратит снижение, и часть средств с валютного рынка будет переброшено на фондовый.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; В 2015 году ЦБ намерен отпустить рубль в свободное плаванье, и чтобы не сеять на рынке панические настроения (как правило, инфляционные всплески случаются в январе), он попробует стабилизировать его в конце года. Если цены на нефть в этот момент будут низкими, то денежные власти займут более жесткую позицию по отношению к банкам, играющим против рубля. Власти сделают все возможное для того, чтобы население не осознало, что доходность по рублевым депозитам не покрывает реальную инфляцию. Если население это поймет и начнется массовое паническое закрытие рублевых депозитов с переводом рублей в иностранную валюту, текущие проблемы денежных властей умножатся. Можно и дальше делать вид, что все идет по плану, но люди ходят в продуктовые магазины каждый день, и видят ценники. Их официальной годовой инфляцией в 8% не обманешь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Президент России Владимир Путин в ходе беседы с канцлером Германии Ангелой Меркель на встрече в Милане обсудил ход реализации договоренностей по урегулированию конфликта на Украине и газовый вопрос. Важной датой для рынка станет следующий вторник, когда может быть подписан контракт по газу между Россией и Украиной. Традиционно индексы "вырывают" наверх или Сбербанком или Газпромом. На следующей неделе возможен второй вариант. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Октябрь - это время формирования плато для будущего роста рынка в ноябре-декабре.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рекомендации прежние - не советую покупать акции, пока индекс ММВБ находится под отметкой 1420 пунктов. Думаю, что в ноябре или несколько раньше этот уровень будет пробит "быками", но мы работаем по торговым моментам, а не по прогнозам.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>