<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-dolgosrochnoiy-perspektive-v-bumagax-surgutneftegaza-vozmozhen-proryv-urovnya-28-rubleiy-20141017-1130/</Url>
  <Title>В долгосрочной перспективе в бумагах "Сургутнефтегаза" возможен прорыв уровня 28 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Сургутнефтегаз"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C середины 2011 года цена находится в боковом коридоре с нижней границей 24 - 25 р. и верхней границей 30 - 31 р. Внутри канала бумага хорошо ходит, хоть и часто бывают проколы границ канала. Во второй половине прошлого года цена росла и опять дошла до верхней пограничной зоны канала. Опять отбой, и снижение до нижней зоны бокового канала. В конце мая вышли из снижения. "Быки" хорошо развили рост, но он споткнулся на сопротивлении первой половины года в районе 28.5 р. В июле бумага входит в зону поддержки. Отскок почти дошел до 28 р. Если удержат 26 р., то могут пойти на прорыв 28 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news171014-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отскок от 24 р. в мае идет по начальному тренду. От 28.5 р. коррекция пробивает начальный тренд. В июне вторая коррекционная волна остановилась на консервативной линии тренда. Быки сделали две попытки пройти 28 р., но их останавливали на 27.7 р. В середине июля медведи прорывают линию тренда и ускоряют снижение. Вторую половину месяца держат на уровне 24.5 р. Без разворотных фигур идет отскок. Сформировался растущий канал. Медведи остановили рост на 27.7 р. Быки на своей территории - до 25.5 р. Сейчас им важно прорывать 27 р., чтобы привлечь покупателей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news171014-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сентябрьского снижения с переходом на октябрь до 25.5 р. бумага стала показывать повышающиеся локальные экстремумы. Это признак роста. Можно провести примерные границы, тогда получится потенциальный растущий канал. Если бумага уйдет ниже 26 р., то концепция роста отменится. При отскоке от текущего уровня возможен ход к 27.5 р., что так же видно на среднесрочной картине.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news171014-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: "ЛУКОЙЛ"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага опять вошла в сильную долгосрочную зону 1900 - 1950 р. Чаще всего эта зона работала поддержкой. Предыдущий вход в эту зону в конце первой декады октября дошел до нижней границы поддержки - 1920 р. Практически без всяких разворотных фигур бумага отскочила более чем на 6% за две торговые сессии. Предпоследние торги - быки держались у верхней границы зоны. В середине прошлых торгов медведи сломили поддержку быков и сумели продвинуться до середины зоны поддержки - 1950 р. Пока здесь видна небольшая консолидация. Конец июля - сильный скачок от этого же уровня. Есть еще вероятность, что медведи проколют до 1920 р. Но если этого не случится, то быки пойдут на отскок, скорее всего, с разгоном в район 2050 р. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news171014-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;План открытия длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 1970 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 2050 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 1934 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал отменяется, когда цена закрепляется выше уровня 1950 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news171014-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Боташев Ибрагим</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>