<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-pereshagnul-otmetku-1380-punktov-i-teper-smotrit-na-1400-punktov-no-o-smene-trenda-govorit-prezhdevremenno-20141017-1510/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ перешагнул отметку 1380 пунктов и теперь смотрит на 1400 пунктов, но о смене тренда говорить преждевременно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодняшний рост на рынке РФ сформировался благодаря ночному отскоку нефтяных котировок, а также позитивными ожиданиями встречи Путина и Порошенко на саммите "Европа-Азия" в Милане. К этим факторам также стоит добавить выступление президента ФРБ Сент-Луиса Джеймса Булларда по поводу того, что текущая американская статистика сможет каким-то образом приостановить движение ФРС к окончательному завершению программы QE. Помимо совокупности вышеперечисленных причин, есть еще и фактор пятницы. Торговая неделя завершается, игроки фиксируют "шорты".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на вчерашний отскок, цены на нефть все еще остаются объектом пристального внимания игроков. Страны-участники ОПЕК не спешат снижать объемы добычи для восстановления нефтяных цен. Давление этого фактора российский рынок ощущает и сегодня. Кроме того, против российского рынка играет курс рубля к доллару, превысивший отметку 41. Не исключу, что мы дойдем до уровня 41,3 рубля за доллар. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Техническая картина выглядит позитивно. Индекс ММВБ перешагнул отметку 1380 пунктов (на 13:40 мск +1,67%, 1383.08 пт) и теперь смотрит на 1400 пунктов. Тем не менее, не стоит придавать большое значение именно пятничной динамике. Все же следует осмыслить итоги саммита ASEM в Милане и результаты встречи президентов России и Украины. Не берусь судить о дальнейшей динамике рынка РФ, но с моей точки зрения мы пойдем скорее вниз, чем вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из числа корпоративных новостей стоит отметить отчетности металлургов. На этой неделе отчитались "Мечел", "Северсталь", НЛМК, ММК. В целом по сектору картина складывается неплохая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наибольшего внимания, конечно, заслуживает "Мечел". Результаты компании оказались близки к прогнозным, но публикация отчетности - это хороший повод для пересмотра своих позиций, ведь акции компании находятся под влиянием новостных спекуляций по поводу реструктуризации долга. Среди вариантов эксперты называют конвертацию долга в акции и процедуру банкротства. Наиболее вероятна, на мой взгляд, конвертация долга в акции с размытием доли Игоря Зюзина и минориторных акционеров. В этом свете рекомендую инвесторам воздержаться от покупок "Мечела".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Привлекательно для вложений выглядит "Северсталь" - лидер сектора. К тому же, в ноябре предстоят дивидендные выплаты за 9 месяцев (отсечка 25.11). Компания держит курс на повышение акционерной стоимости, мы видим, что это не просто слова, что не может не нравиться инвесторам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В числе торговых идей рекомендуем также посмотреть на бумаги "Группы ЛСР" (с целью 660 руб.) и "Яндекса" (цель 1100-1120 руб.). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В моменте не нравится "Газпром". 21 октября намечена встреча между представителями России, Украины и Евросоюза по газовому вопросу. Не думаю, что стороны о чем-то смогут договориться. А это значит, что решение газовой проблемы вновь затянется, что лишь добавит неопределенности и оттолкнет от бумаги крупных инвесторов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Игнатюк Александр</Author>
  <Company> ИК Энергокапитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T15:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>