<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-mozhet-nachat-ukreplyatsya-uzhe-na-sleduyusheiy-nedele-kogda-neftyanye-kotirovki-zamedlyat-svoe-padenie-20141017-1015/</Url>
  <Title>Рубль может начать укрепляться уже на следующей неделе, когда нефтяные котировки замедлят свое падение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Глобальные рынки продолжают обвальное снижение. Как мы и предполагали, падение цен на рынках сырья выступили отличным индикатором для фондовых рынков. С начала октября на середину четверга, DAX упал уже на 11%, SP 500 на 7%. Теперь обратим наши взоры на российские индексы: индекс ММВБ упал с начала октября всего лишь на 3%, РТС немногим больше - около 7%, и то от переоценки пары USD/RUB. Нефть за этот же период упала уже на 13%, исходя из этих данных видно, насколько сильно переоценены российские акции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последние несколько дней наши инвесторы не реагировали на глобальные распродажи и по итогам недели находятся лишь в небольшом минусе, ожидая, скорее всего, встречи президентов России и Украины и на этом фоне ждут положительной реакции рынка. Но, на наш взгляд, такая выжидательная позиция сильно переоценивает возможные итоги встречи. Исходя из результатов подобных бесед в прошлом - например, в Минске - геп вверх, который был продемонстрирован сразу после объявления итогов, очень быстро закрыли. Предстоящая же встреча так же переоценена инвесторами, так как даже предыдущие договоренности практически не выполняются, и ситуация на Украине далека от мирной. Да и вопрос оплаты Украиной долга за газ пока находится в подвешенном состоянии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Исходя из этого, краткосрочно российские индексы переоценены минимум на 5%, так как каких-то позитивных событий до конца октября больше не предвидится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль продолжает обновлять исторические значения, попытки Минфина и ЦБ словесно успокоить инвесторов приводят лишь к краткосрочному укреплению национальной валюты. Скорее всего, рубль начнет укрепляться на следующей неделе, когда нефтяные котировки замедлят свое падение, и начнется налоговый период. Так же инвесторы ожидают начала валютного РЕПО, что привнесет свою небольшую долю позитива, и повышение ставок ЦБ в конце месяца. До уровня процентного прироста доллар/рубль к максимальному уровню 2008 года (12 рублей от минимума) осталось менее 10%, но по индексу РТС дно находится выше 2008 года более, чем на 50%, по индексу ММВБ более, чем на 60%, что дает повод для размышлений.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Волатильность на мировых рынках возрастает, инвесторы находятся в ожидании дальнейшего негатива. Последние данные по американской экономике, такие как розничные продажи и потребительская инфляция, разочаровали инвесторов, которые ожидали более стабильного экономического роста. Вкупе с этим выходят положительные данные по безработице и промышленному производству, что приводит к сильной волатильности по паре EUR/USD, поэтому мы думаем, что инвесторы будут продолжать искать "тихую гавань" в долларе, и снижение пары продолжится к уровню 1,2. Представитель ФРС США Дж. Баллард заявил прессе, что стоит продлить остававшуюся программу Q3 на более долгий срок, цены на нефть отреагировали на это заявление позитивно, откорректировавшись до 86 долларов за Брент, тем не менее, в ближайшей перспективе мы ожидаем возобновления движения вниз, но коррекция вверх может продлится до уровня сопротивления 90 долларов, далее движения по нефти будут зависеть от реальных действий ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация в мировой экономике сейчас намного хуже, чем была в 2008 году, так как уже почти все ведущие ЦБ снизили ставки до минимумов, и уже везде были запущены программы количественного смягчения, то есть был использован весь набор стимулирующих мер для поддержание страновых экономик, с небольшим исключением для экономики США. Рискнем предположить, что сейчас начинает реализовываться японский сценарий, когда местный ЦБ использовал для поддержание экономики единственный инструмент в виде накачки денег, без реальных структурных реформ и борьбой с перепроизводством, не отделяя эффективных собственников от неэффективных, когда неэффективные выживали лишь за счет пузыря дешевых денег, что в итоге вылилось в 25-летнюю стагнацию.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>