<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sereznym-barerom-na-puti-potencialnogo-rosta-rublya-ostaetsya-nizkaya-cena-na-neft-20141017-1450/</Url>
  <Title>Серьезным барьером на пути потенциального роста рубля остается низкая цена на нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в первой половине дня в пятницу восстанавливает позиции, которые он растерял вчера. Помимо сырьевого (цены на нефть оттолкнулись от локальных минимумов) и политического (переговоры с участием президентов России и Украины в Милане) факторов, российские индексы отрабатывают внешний фон, сформировавшийся вчера уже после закрытия торгов в Москве. Глава Федерального резервного банка Сент-Луиса Джеймс Буллард призвал своих коллег по ФРС задуматься об отсрочке полного свертывания программы количественного смягчения. По его мнению сохранение мягкой денежно-кредитной политики еще на какое-то время могло бы стать полезным для экономики и деловой активности. Его слова, принятые рыночным сообществом с воодушевлением, позволили вчера подрасти американским индексам. Сегодня российский рынок отрабатывает то, на что не успел среагировать вчера.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост нефтяных котировок, очевидно, недолговечен. Объем предложения на рынке по-прежнему высок, и именно он обеспечивает негативную динамику по ценам на сырье. Временные всплески котировок случаются, но слом тенденции в них увидеть пока затруднительно. Ближайшее заседание представителей стран-участниц картеля ОПЕК состоится во только во второй половине ноября; если в рамках него будут приняты соглашения об ограничении добычи и экспорта, тогда у нефти появится шанс подорожать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще один фактор поддержки российских акций - публикуемая отчетность. Хорошую динамику показывают компании, представившие сегодня финансовые и производственные результаты: ММК по состоянию на 13:23 мск добавил 0.67% (представив данные о росте производства в этом году), а "М.Видео" подорожал на 4.75% (отчитывалась сегодня об операционных результатах по итогам 3 квартала).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается рубля, то он продолжает терять позиции, несмотря на поддержку его курса ЦБ. На межбанковском рынке значительный спрос на валюту. Серьезным барьером на пути потенциального роста рубля остается и низкая цена на нефть.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сизухин Михаил</Author>
  <Company> Внешпромбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T14:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>