<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-na-rossiiyskom-rynke-prisutstvuyut-silnye-ozhidaniya-pozitiva-ot-peregovorov-prezidenta-rf-v-xode-sammita-v-milane-20141017-1230/</Url>
  <Title>Сегодня на российском рынке присутствуют сильные ожидания позитива от переговоров президента РФ в ходе саммита в Милане</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги четверга в минусе, индекс ММВБ снизился на 1,22, индекс РТС на 2,04%. ЦБ вчера кредитовал банки в стандартном режиме (под обеспечение), казначейство размещало в срочные депозиты 100 млрд. руб. на 35 дней, минимальная ставка 8,5%. Регулятор объявил о введении нового инструмента, сделок прямого РЕПО в иностранной валюте, совокупный максимальный объем задолженности кредитных организаций по таким операциям установлен в размере, эквивалентном 50 млрд. долл. на период до конца 2016 г., сделки будут проводиться еженедельно в долларах и евро в форме аукционов на сроки 1 неделя и 28 дней, обеспечением будут ценные бумаги из Ломбардного списка (за исключением акций), минимальные ставки будут устанавливаться равными ставкам LIBOR в соответствующих валютах и на сопоставимые сроки, увеличенным на 2,00 и 2,25% для операций на сроки 1 неделя и 28 дней соответственно. Первые аукционы РЕПО в долларах на сроки 28 дней и 1 неделя планируется провести 29 и 30 октября соответственно, предполагаемые лимиты 1,5 и 2,0 млрд. долл. Окончательные параметры указанных аукционов будут опубликованы 27 октября 2014 г., в дальнейшем аукционы на сроки 28 дней и 1 неделя будут проводиться еженедельно по средам и четвергам соответственно, параметры аукционов будут публиковаться по понедельникам. От себя добавим, что из уже объявленных параметров валютного кредитования процент кажется дорогим, а при падающем рубле может появиться дефицит залога. Остается надеяться, что ко времени начала сделок сформируются более комфортные условия, иначе новый инструмент будет так же не востребован, как и валютные свопы на 1 день. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается российского рубля, то ЦБ вновь повысил границу плавающего интервала, на этот раз повышение составило 25 коп. (теперь изменение по верхней границе от 36,95 до 45,95 руб.). Инфляция с начала года достигла 6,7% (6,5% за весь прошлый год), год к году цены возросли на 8,2%, что превысило размер ключевой ставки ЦБ (8,0%). Согласно информации ЦБ, наибольшее количество подделок встречается в купюрах достоинством 5 тыс. руб., лидирует по поддельным купюрам Центральный федеральный округ. Подделывается и иностранная валюта, интересно, что в рамках 3 квартала количество поддельных денежных знаков иностранных государств (в подавляющем большинстве долларов США) резко возросло именно в сентябре.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть.&lt;/b&gt; Brent и Light утром вчера шли по 83,37 и 80,05, к 14.00 по 83,47 и 79,67, утром сегодня по 86,36 и 82,24 долл. за барр., рост, как мы и ожидали.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Статистика, прогноз.&lt;/b&gt; Из наиболее значимой статистики ждем из Великобритании ряд рабочих документов Банка Англии (17.00), по еврозоне данные об изменении объема ВВП (13.00), по США выступление главы ФРС и данные по строительству (16.30), индекс настроения потребителей Мичиганского университета (17.55). Внешний фон к открытию российских бирж сегодня разноплановый (фьючерсы на биржевые индексы США растут, но Азия преимущественно в минусе), но нефть показала рост и присутствуют сильные ожидания позитива от переговоров президента РФ в ходе саммита в Милане.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>