<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/iz-korporativnyx-sobytiiy-pyatnicy-interes-mogut-vyzvat-sobranie-akcionerov-rusagro-i-sovet-direktorov-rzhd-20141017-0957/</Url>
  <Title>Из корпоративных событий пятницы интерес могут вызвать собрание акционеров "РусАгро" и совет директоров РЖД</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок продолжает находиться под давлением. По итогам вчерашнего дня индекс РТС упал на 2.04% до 1045.23 пунктов, а индекс ММВБ на 1.22% до 1360.33 пунктов. Хватит ли сил для очередного отскока от этих уровней? Нефтяные котировки и западные индексы восстанавливаются, но многое будет зависеть от развития ситуации вокруг Украины. Форум "Россия-Азия" в Милане пока не принес прогресса в "украинском вопросе". Несмотря на 2.5-часовую встречу с Владимиром Путиным, Ангела Меркель продолжила критику действий России, по ее мнению не полностью соблюдающей условия минских договоренностей. Глава Германии подчеркнула правильность введения санкций протии России. Это ставит под сомнение возможность снятия санкций с России в ближайший месяц.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, форум продолжается. Не исключено, что прогресс в переговорах все же появится. Сегодня президент России еще раз встретится с канцлером Германии, а также с премьер-министром Италии Джорджо Наполитано и Маттео Ренци и президентом Украины Петром Порошенко.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские металлурги продолжают публикацию операционных результатов за 9 месяцев. НЛМК (NLMK RM, +0.5%) увеличил выработку стали на 3.9% г/г до 11.81 млн тонн. При этом продажи выросли лишь на 1.6% г/г 11.443 млн тонн. При этом в 3 квартале уровень продаж снизился (главным образом, из-за экспортных рынков). Для НЛМК ситуацию несколько сглаживает низкая долговая нагрузка. Цены на промышленные металлы и спрос на продукцию металлургии держатся на низком уровне. Не стоит ждать от компаний "черной металлургии" сильных результатов по итогам года. Менеджмент НЛМК ожидает рост реализации на 3-5% по итогам года - достаточно оптимистичный прогноз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам 9 месяцев производство Polymetal plc (POLY RM, -2.4%) выросло на 7% г/г до 1.04 млн унций, а Polyus Gold на 4% до 1.236 унций. Вместе с тем в 3 квартале Polymetal снизил выработку на 6%, а Polyus Gold выработала на 21% кв/кв меньше руды. Вероятно, компании несколько свернули производство на фоне снизившихся цен на золото, отдавая предпочтение наиболее рентабельным проектам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Лента" опубликовала сильные операционные результаты за 3 квартал. Выручка за этот период выросла на 32.9% до 48.5 млрд рублей, а сопоставимые продажи на 8.9%. За три месяца было открыто 5 гипермаркетов и 2 супермаркета, общее число магазинов сети выросло до 103. Ритейлер развивается высокими темпами (также как и "Магнит"), мы позитивно смотрим на перспективы компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Владимир Путин подписал закон, ограничивающий долю иностранного участия в российских СМИ до 20%. Закон начнет действовать с 2016 года. Из публичных компаний он скажется на компании, ориентированной на развлечения (и вовсе не политической) - "СТС Медиа". 38% "СТС Медиа" принадлежит шведской Modern Times Group. По всей видимости, шведские акционеры выйдут из капитала компании, либо произойдет выделение вещательного бизнеса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также возникли слухи, что Financial Times, Wall Street Journal и Sanoma Oyi продадут свои доли в "Ведомостях" структурам, близким к государству (например, "Газпром медиа" или Юрию Ковальчуку). Ведомости позиционировалась как независимая деловая газета. Такой шаг негативно скажется на репутации издания и станет очередным сигналом "огосударствления" российской экономики для инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Азиатские индексы сегодня торгуются на отрицательной территории. Фьючерс на S&amp;P 500 с утра растет на 0.23%, а фьючерс на Brent на 0.7%. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий сегодняшнего дня отметим собрание акционеров "РусАгро" и совет директоров РЖД. "М.видео" опубликует операционные результаты за 3 квартал. Закроют реестр акционеров "Газпром нефть" (для получения дивидендов) и "Синергия" (для участия в собрании акционеров).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>