<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-na-fone-korrekcii-na-globalnom-syrevom-rynke-u-rublya-est-vse-shansy-prodemonstrirovat-ukreplenie-20141017-1200/</Url>
  <Title>Сегодня на фоне коррекции на глобальном сырьевом рынке у рубля есть все шансы продемонстрировать укрепление</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль в четверг продолжил демонстрировать ослабление&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Волатильность на локальном валютном вчера сохранилась. Негативные тенденции на сырьевых площадках, а именно снижение котировок нефти марки Brent до уровня 83 долл. за баррель продолжали оказывать давление на рубль. Курс доллара при этом достиг отметки 41,15 руб., а стоимость бивалютной корзины 46,27 руб. Таким образом Банк России мог сдвинуть границы операционного интервала на 30-35 коп., продав на рынке 1,75-2,1 млрд долл. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Незадолго до открытия американских площадок на фоне публикации слабых данных из США, спровоцировавших ослабление позиций доллара на глобальных площадках, рубль продемонстрировал небольшое укрепление относительно доллара. Курс доллара при этом опустился ниже отметки 41 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опубликованные Банком России детали проведения аукционов РЕПО в валюте не сильно отразились на ходе торов. Вероятнее всего участники рынка пока еще не до конца уверенны в положительном эффекте введения данного инструмента на сильном спросе на валюту со стороны участников. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам дня курс доллара составил 40,95 руб., а стоимость бивалютной корзины 46,08 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке наблюдается рост ставок МБК, обусловленный подготовкой к предстоящему налоговому периоду. Уровень ликвидности при этом удерживается выше отметки 1,1 трлн руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на фоне коррекции на глобальном сырьевом рынке у рубля есть все шансы продемонстрировать укрепление.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>