<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskaya-valyuta-na-sleduyusheiy-nedele-mozhet-vyrasti-na-1-2-tolko-na-texnicheskom-faktore-20141017-2100/</Url>
  <Title>Российская валюта на следующей неделе может вырасти на 1-2% только на техническом факторе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы вырос на 1,79% до 1384,72 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 2,65% до отметки 1072,94 пт., а капитализация индекса РТС-2 увеличилась на 1,87% до 887,89 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конец недели на российском рынке выдался позитивным. Как мы и предполагали, торги на Московской Бирже прошли с повышением ключевых биржевых индикаторов, а отечественная валюта умеренно укрепилась на фоне газовых соглашений, достигнутых в Милане. После встречи с В. Путиным глава Украины П. Порошенко заявил, что получилось достичь договоренностей по основным параметрам газового контракта.Кстати, стоит отметить, что W-образное дно по S&amp;P500, в целом, оправдалось - с момента открытия американский рынок растет, отыгрывая часть снижения этой недели. На долговом рынке в пятницу также замечены позитивные подвижки, доходности периферийных стран ЕС умеренно снижаются, хотя расслабляться инвесторам пока рано - долговые проблемы в ЕС далеко не решены, кредиты от ЕК и МВФ только дали возможность отложить их решение на более поздний срок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост был заметен практически по всем "голубым фишкам" российского фондового рынка, хотя сильнее всего выглядели акции АФК "Система" (+8,65%), ГК "ПИК" (+5,35%) и "Фармстандарта" (+7,76%). Бумаги девелопера стоит отметить отдельно: после коррекции котировок до отметки в 110 рублей за шт., снова начался устойчивый рост, в рамках которого вполне могут быть обновлены максимумы 2014 года. Финансовые показатели компании выглядят устойчиво, а динамика на рынке недвижимости пока позитивна и, скорее всего, останется такой в течение длительного времени за счет государственной поддержки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах снижения оказались бумаги "НЛМК" (-3,02%), которые снижались на фоне нейтральных операционных показателей компании. В третьем квартале 2014 года производство стали увеличилось на 9,5% (к/к) до 4,1 млн тонн. По итогам же 9 месяцев рост выглядит скромнее: только на 3,9% (г/г) до 11,8 млн тонн, что, в частности, связано в вводом в строй "НЛМК-Калуга".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На следующей неделе позитивная динамика основных финансовых рынков может продолжиться. Особенно это актуально для перепроданного рубля: российская валюта может вырасти на 1-2% только на техническом факторе. Новый негатив для российского фондового рынка представить сейчас сложно, разве что если нефть упадет ниже $80/баррель, что пока маловероятно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>