<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/cetrobank-po-prezhnemu-prodaet-valyutu-odnako-etogo-nedostatochno-chtoby-snizit-vysokiiy-spros-20141017-1430/</Url>
  <Title>Цетробанк по-прежнему продает валюту, однако этого недостаточно, чтобы снизить высокий спрос</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Новый максимум по евро&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль стабилизировался, но продолжает оставаться под давлением. Евро обновил исторический максимум по отношению рублю, достигнув в моменте отметки 52,54 евро/руб. Пара долл./руб. торгуется вблизи отметки 41,10. Нефть немного скорректировалась - до 85,65 долл./баррель. ЦБ по-прежнему продает валюту, однако этого недостаточно, чтобы снизить высокий спрос, и в результате рынок периодически упирается в офер ЦБ. В целом отметим напряженность и отток капитала из рисков по всем развивающимся рынкам. Российские активы, по понятным причинам, теряют чуть больше, чем остальные. Ждем новостей по итогам встречи президентов России и Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро снизился по отношению к доллару, закрывшись на уровне 1,2810. Макроэкономические данные из США вышли лучше ожиданий. Особенно еженедельная статистика по безработице - за неделю количество заявок на получение пособий сократилось до 260 тыс., что считается самым низким уровнем за 14 лет. Объем промышленного производства в США вырос на 1,0% в сентябре, превысив рыночные ожидания. Однако, несмотря на улучшение макроэкономических показателей, президент ФРС Сент-Луиса Джеймс Буллард считает, что не стоит спешить с завершением программы количественного смягчения, поскольку инфляционные ожидания в стране все еще остаются низкими. Президент ФРС Миннеаполиса Нараяна Кочерлакота разделяет это мнение, подтверждая, что повышение процентных ставок в 2015 году было бы неуместным на фоне опасений по поводу роста инфляции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2780-1,2806. В календаре макроэкономической статистики запланирована публикация ВВП еврозоны за 2 квартал в финальном чтении, выход данных от института Мичигана по потребительскому доверию в США и выступление главы ФРС США Джанет Йеллен.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Зайцев Андрей</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T14:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>