<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-v-rf-otkroyutsya-s-povysheniem-po-indeksu-mmvb-v-predelax-0-5-s-dalneiyshim-razvitiem-pozitivnoiy-tendencii-vnutri-dnya-20141017-0929/</Url>
  <Title>Торги в РФ откроются с повышением по индексу ММВБ в пределах 0,5% с дальнейшим развитием позитивной тенденции внутри дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций в четверг не смог закрепиться выше 1390 пунктов по ММВБ снизившись к закрытию основной торговой сессии под влиянием резко негативной внешней конъюнктуры (падающих большую часть дня европейских рынков и нефти) и слабеющего рубля. По итогам торговой сессии индекс ММВБ (-1,2%) опустился к отметке 1360 пунктам, району внутридневных минимумов пятницы и понедельника. Вновь слабее оказался финсектор, ведомый акциями Сбербанка (ОА: -2,7%; ПА: -2,5%) и АФК Система (-4,0%). И вновь акции ВТБ (-0,8%) выглядели лучше, удерживаясь в нижней части своего, достаточно узкого, среднесрочного "боковика" 3,8-4,2 копейки. В нефтегазовом сегменте наибольшие потери понесли акции Газпром нефти (-3,8%) (на отсечке) и Башнефти (-3,1%) при умеренном снижении НОВАТЭКА (-0,2%) и Сургутнефтегаза (-0,8%). Акции сталелитейных компаний преимущественно выросли благодаря корпфакторам, в частности, операционным данных Северстали (+0,6%) и НЛМК (+0,6%). Отметим и покупки в строительном секторе (ПИК: +3,6%; Мостотрест: +1,1%). А вот падение цен на металлы не позволило показать вчера рост акциям цветмета (НорНикель: -0,6%; РусАл: -1,6%; Полиметалл: -2,4;); лишь акции ВСМПО-Ависма (+6,5%) смогли закрыть потери начала недели, впрочем, без новостей. Разнонаправленную динамику показали "фишки" телекомов и электроэнергетики - упали Ростелеком (-2,4%), Мегафон (-3,8%) и Русгидро (-2,5%) при устойчивости котировок МТС (-0,1%) и росте Интер РАО (+1,2%), Россетей (+0,5%) и ФСК (+0,8%). Среди прочих бумаг отметим транспортные компании (Трансконтейнер: +1,7%; ДВМП: +1,4%), в аутсайдерах автомобилестроители (Соллер: -5,7%; АвтоВАЗ: -1,4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сформировавшиеся в середине текущей недели сильное негативное движение практически по всем классам активов постепенно нивелируется, и на рынках все отчетливее проявляется стабилизация. Риски по глобальной экономике, а также перспективы замедления экономики США, материализовались в возможность переноса сроков сворачивания программы QE ФРС, об этом заявил вчера Дж.Буллард. Эта новость, неплохие новости по США (статистика и корпотчеты) в сочетании с техническими факторами (нефть, S&amp;P500 достигли сильных уровней поддержки) задает умеренно положительный взгляд на динамику рисковых активов до конца недели. На это в частности начинают также указывать индексы вмененной волатильности (VIX, OVX), отступившие от многомесячных максимумов. Отметим однако усиление ротации между региональными рынками - начавшийся 14-15 октября рост доходности по гособлигациям европейских государств предшествовал провалу вниз UST’10 ниже 2% в середине недели, а европейский индекс волатильности европейских индексов T2VX продолжил рост, вернувшись на уровни лета 2012г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций в четверг не смог закрепиться выше 1390 пунктов по ММВБ снизившись к закрытию основной торговой сессии под влиянием резко негативной внешней конъюнктуры и слабеющего рубля. По итогам дня индекс ММВБ вновь откатился к нижней границе краткосрочного повышательного канала у 1360 пунктов. На наш взгляд, отскок по нефти может придать положительный импульс динамике рубля, что сформирует положительный сантимент и на рынке акций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Учитывая умеренно оптимистичный внешний фон на глобальных рынках на утро мы ожидаем, что открытие торгов состоится со слабым повышением по индексу ММВБ в пределах 0.5% с дальнейшим развитием повышательной тенденции внутри дня. В случае если нашим надежды на некоторое укрепление рубля сегодня оправдаются, это может стать хорошим подспорьем для рынка. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>