<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neft-brent-kotiruetsya-na-3-5-vyshe-minimumov-vcherashnego-vechera-etot-fakt-vdoxnovlyaet-rossiiyskix-uchastnikov-rynka-na-pokupki-20141017-1050/</Url>
  <Title>Нефть Brent котируется на $3,5 выше минимумов вчерашнего вечера, этот факт вдохновляет российских участников рынка на покупки</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Американские биржи после отрицательного старта смогли отыграть потери к закрытию практически полностью. Положительно повлияли на настроения рынка слова главы регионального отделения ФРС Булларда о том, что ФРС стоит повременить с выходом из QE. Оптимизм из США определит положительный старт торгов и на российском рынке в пятницу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В конце октября ФРС, скорее всего, сделает последний шаг по сворачиванию стимулирующей программы и прекратит выкуп бумаг с рынка. Менее двух недель осталось до принятия решения, и вчерашняя статистика по США оказалась в пользу этого решения: количество обращений за пособием по безработице снижается (14-ти летний минимум), объем промпроизводства и активность в промышленности (вчера вышел филадельфийский индекс) увеличивается, использование промышленных мощностей выросло. Слова Булларда, скорее всего, будут иметь кратковременный эффект, ФРС поступательна в своих действиях и выкуп активов свернет, но с повышением ставки повременит и даст достаточно четкий сигнал рынку о периоде, когда сочтет это возможным. Джаннет Йеллен проводит политику более понятных и четких комментариев ФРС, чтобы исключить излишнюю волатильность рынка на различных интерпретациях того или иного словесного оборота, как было при Гринспене и при Бернанке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в США выйдут данные по количеству новостроек и Мичиганский индекс уверенности потребителей. Кроме того, продолжается сезон квартальной отчетности, сегодня опубликуют цифры GE, BNY Mellon и Morgan Stanley. Пока квартальные отчеты в большинстве радуют участников рынка, но не могут изменить ожиданий - перспективы экономики выглядят достаточно туманно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;США винит во всем Европу, которая вчера вспомнила события 2010 года - доходность греческих облигаций стала расти стремительными темпами, (на 208 базисных пунктов). Рост доходности может усложнить привлечение финансирования Грецией и вынудить ее вновь обратиться за помощью к Евросоюзу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам дня европейски площадки потеряли в пределах 1%, за исключением немецкого DAX, который вырос на 0,13%. Индекс РТС в четверг упал до 1045,23 пункта (-2%) - минимума на закрытие сессии с конца августа 2009 года, рублевый индекс ММВБ снизился до 1360,33 пункта (-1,2%). Доллар подорожал в четверг до 41 рубля (+55 копеек). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские площадки остаются под давлением негативной динамики цен на нефть, которые от максимумов июня потеряли уже 28%. После закрытия наших бирж настроения изменились не только на фондовых, но и на сырьевых площадках: утром в пятницу баррель Brent котируется по $86,3, на $3,5 выше минимумов вчерашнего вечера. Этот факт вдохновит российских участников рынка на покупки в начале дня. Кроме того, внимание участников нашего рынка будет приковано к тезисам с миланской встречи, где проходит двухдневный саммит "Азия-Европа". Сегодня встретятся Путин, Порошенко, Олланд, Меркель и Ренци. Смягчения санкций со стороны ЕС не ожидается, о чем ранее сообщала канцлер Германии Ангела Меркель, тем не менее по итогам встречи могут быть достигнуты какие-то договоренности.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>