<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/interes-k-rossiiyskim-dividendnym-bumagam-prosnetsya-posle-stabilizacii-situacii-na-valyutnom-rynke-20141017-1400/</Url>
  <Title>Интерес к российским дивидендным бумагам проснется после стабилизации ситуации на валютном рынке</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Евросоюз на пороге новой волны долгового кризиса&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в пятницу открылся ростом, спустя час после старта сессии восходящий импульс остается в силе. Ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,7%, в лидерах спроса акции "Медиахолдинга", "ПИКа" и "Мечела", в минусе торгуются бумаги "М.Видео" и "Башнефти".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился неоднозначным. С одной стороны, американские рынки продолжили продавать в ходе минувших торгов. Фьючерс на индекс S&amp;P держится в плюсе. С другой, цены на нефть накануне вечером и сегодня в азиатскую сессию неплохо скорректировались, баррель Brent стоит чуть больше $85,60. К текущему моменту, правда, котировки снова "краснеют", что указывает на технический повод отскока и большую вероятность сохранения нисходящей тенденции вплоть до ноябрьского заседания ОПЕК.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль больше не реагирует на внутренние раздражители вроде комментариев Минфина и интервенций Центробанка. К настоящему моменту за доллар США дают 41,09 руб., евровалюта успешно подбирается к 52,60 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сезон корпоративных отчетностей в США продолжается. Сигналы разнонаправлены. Интернет-поисковик Google отчитался о падении чистой прибыли в третьем квартале 2014 года на 54%. Показатель составил $2,81 млрд, или $4,09 на акцию против $2,97 млрд или $4,38 на бумагу годом ранее. Производитель флеш-памяти SanDisk сообщил о росте параметров чистой прибыли за три месяца с окончанием 28 сентября на 7%, до $262,7 млн, или $1,09 на одну акцию против $276,9 млн, или $1,18 на бумагу годом ранее. Рост прибыли напрямую связан с увеличением спроса на микрочипы для производства телефонов iPhone. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня макроэкономический календарь не насыщен публикациями, и инвесторы продолжат следить за отчетностями и внешними сигналами. Евро/доллар утром в пятницу немного снижается и отступает от рубежа в 1,28. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет финальную сессию недели в рамках 1360-1395 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние несколько недель главной обсуждаемой темой на рынке являются цены на нефть и динамика рубля. Однако гадая о дальнейшей судьбе данных активов многие инвесторы перестали следить за поведением европейских государственных облигаций на долговом рынке, а зря. Необходимо отметить, что ситуация складывает не лучшим образом. С начала октября доходность облигаций проблемных стран Евросоюза резко выросла. Так, доходность греческих 10-летних бондов выросла с 6,3% до 9%, доходность аналогичных обязательств Испании увеличилась с 2% до 2,3%. Ставка по 10-летним облигациям Португалии с 3% подскочила до 3,7%. Аналогичная динамика наблюдается и по обязательствам Италии. Этот факт в совокупности с негативной макростатистикой говорит о том, что экономическая ситуация в Европе вновь ухудшается. Меры предпринятые ЕЦБ и Еврокомиссией не помогают. На наш взгляд Евросоюз на пороге новой волны долгового кризиса, разгар которого придется на начало-середину 2015 года. Стоит отметить, что помимо неэффективных мер стимулирования, негативное влияние на европейскую экономику оказали санкции. В условиях, когда ряд стран союза только начали выходить из рецессии различные ограничения вновь подвели их под кризисную черту.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на российских рынках остается сложной, однако, фактор будущих дивидендных выплат начинает поддерживать отдельные бумаги. Основной интерес к ним проснется после стабилизации ситуации на валютном рынке. А значит - проницательные инвесторы должны формировать портфели уже сейчас.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>