<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/faktorom-dlya-snyatiya-lokalnoiy-pereprodannosti-rossiiyskogo-rynka-mozhet-stat-snyatie-sankciiy-so-storony-evrosoyuza-20141017-1700/</Url>
  <Title>Фактором для снятия локальной перепроданности российского рынка может стать отмена санкций со стороны Евросоюза</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогноз на IV квартал 2014 года&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С 1 октября в западных странах начался новый финансовый год. Если посмотреть на динамику мировых фондовых индексов за последние месяцы, то мы увидим игру на повышение. Однако в конце сентября, после квартальной экспирации фьючерсов на американском фондовом рынке, мы наблюдали откат вниз. Есть определенная вероятность, что в IV квартале произойдет коррекция вниз на американском фондовом рынке. Российский рынок полностью проигнорировал рост западных площадок последних месяцев, но зато в случае падения заокеанских индексов мы увидим более низкие уровни и по индексам ММВБ и РТС. На текущий момент российский рынок выглядит перепроданным. Но именно так его оценивают инвесторы с учетом возросших политических рисков. По сравнительным мультипликаторам (P/E, P/S) российские бумаги оценены в 3 раза дешевле своих "коллег" из Бразилии и Индии и в 2 раза дешевле "коллег" из Китая. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фактором для снятия локальной перепроданности может стать снятие санкций по отношении к России со стороны Евросоюза (основного торгового партнера). 30 сентября Евросоюз перенес вопрос снятия санкций с России на более поздний срок - 23-24 октября. Многое будет зависеть от развития ситуация на Украине. В случае частичного снятия санкций, отечественные индексы могут показать рост на 10-15%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Дивидендные выплаты&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале 4 квартала сразу ряд компаний произведет закрытие реестра под полугодовые дивидендные выплаты. Среди компаний со скорой "отсечкой" - "Магнит" (10 октября, дивиденд 78.3 рубля, доходность 0.8%), НЛМК (11 октября, дивиденд 0.88 рубля, доходность 1.5%), МТС (14 октября, дивиденд 6.2 рубля, доходность 2.3%), "Газпром нефть" (17 октября, дивиденд 4.62 рубля, доходность 3.3%), "НОВАТЭК" (27 октября, дивиденд 5.1 рубля, доходность 1.3%), ПИК (5 ноября, дивиденд 4.16 рубля, доходность 3.6%), "Черкизово" (21 ноября, дивиденд 34.44 рубля, доходность 4.7%). В начале квартала перечисленные бумаги будут чувствовать себя лучше рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Инвестиционные идеи на квартал&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. "Сургутнефтегаз" (привилегированные). Одна из дивидендных идей на российском рынке. Денежные средства компании находятся на долларовом депозите - за III квартал они показали солидный рост. Кроме того, западные санкции не затрагивают "Сургутнефтегаз" - компания полагается на собственный нефтесервис.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. "Татнефть". Планы компании связаны в основном с высоковязкой нефтью, и под санкции западных стран она не попадает. Кроме того, "Татнефть" традиционно платит высокие дивиденды.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. "Фосагро" и "Уралкалий" ориентированы на экспорт - рост курса доллара играет им на руку. Кроме того, у компаний невысокая долговая нагрузка, так что проблем с финансированием они не испытают.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Polymetal и "Полюс Золото". В III квартале котировки золота приблизились к психологическому уровню $1200 пунктов. Для ряда компаний уход ниже этого уровня повлечёт закрытие производств, т.к. это уровень рентабельности. Поэтому от текущих уровней велика вероятность отскока вверх котировок золота и, соответственно, котировок золотодобытчиков.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T17:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>