<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-texnicheskomu-razvorotu-na-rynke-nefti-svoyu-toliku-pozitiva-dobavila-i-vstrecha-prezidenta-putina-s-poroshenko-20141017-1330/</Url>
  <Title>К техническому развороту на рынке нефти свою толику позитива добавила и встреча президента Путина с Порошенко</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Технический, но приятный отскок...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наконец-то, спустя почти четыре месяца, рынок нефти изволил совершить технический отскок вверх масштабом около 2,5% роста. Причины отскока не стоит искать в резком изменении внешнего фона, росте спроса на "черное золото" или проснувшемся желании участников рынка к покупкам - дело в том, что просто накануне прошла экспирация ноябрьских нефтяных фьючерсов, и многие участники рынка принялись покупать следующий "дальний" фьючерс в первый же день его обращения. Говорить о начале разворотной тенденции на рынке нефти пока крайне рано, поскольку для этого должно измениться соотношение спроса и предложения на мировом нефтяном рынке, а до этого без согласия картеля ОПЕК пока еще далеко.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очевидно, что некоторые страны картеля (Саудовская Аравия, Катар) могут опустить цены и еще ниже, поскольку их бюджеты при относительно небольшом населении и статусе чистого экспортера вполне жизнеспособны и при уровне в $70-75 за баррель. Возможно, подобная политика связана с нежеланием картеля и его основных членов мириться с ростом добычи сланцевой нефти в США, что в будущем может создать пусть и незначительную, но все же конкуренцию. Лучше купировать подобные вещи заранее... В очередной заговор США и Саудовской Аравии против остального потребляющего мира как-то пока не очень верится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Безусловно, для российских инвесторов подобная ситуация является более чем положительной, особенно когда рынок начинает день в плюсе на фоне улучшения настроений на мировых фондовых площадках. Давно такого уже не было; инвесторы даже забыли такое чувство - рост рынка на старте сессии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня к техническому развороту на рынке нефти может свою толику позитива добавить и итог встречи президента Путина с президентом Порошенко в Милане в рамках делового завтрака. Возможно, что некий прогресс в переговорах, как по украинскому кризису, так и газовому вопросу может быть достигнут. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ФРС США продолжает активно реагировать на поведение рынка: учет рисков в глобальной экономике вкупе с перспективами замедления экономики США, может перерасти в альтернативу либо переноса сроков сворачивания программы QE, либо сделать ее крайне плавной. Оно и понятно - пока американская экономика никак не заинтересована в резком окончании программы поддержки, поскольку резкий рост курса валюты после начала периода роста процентной ставки на фоне уже достигнутых уровней будет тяжел для экспорта и может замедлить экономический рост. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итак, сегодня мы ориентируемся на форум "Азия-Европа" в Милане с участием президентов России и Украины, а также на закрытие реестра акционеров "Газпром нефти" для получения дивидендов и на операционные результаты "М.Видео". В США будут обнародованы квартальные отчетности General Electric, Honeywell и Morgan Stanley.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из макроэкономической статистики стоит отметить данные по числу начатых строительств домов в сентябре, выступление главы ФРС Джанет Йеллен, а также предварительный индекс потребительского доверия Университета Мичиган за октябрь.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T13:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>