<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-indeks-mmvb-mozhet-poprobovat-vernutsya-k-otmetke-v-1380-1385-punktov-20141017-0943/</Url>
  <Title>Сегодня индекс ММВБ может попробовать вернуться к отметке в 1380-1385 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль может начать укрепляться&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга снизился на 1,22% до 1360,33 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 2,04% до отметки 1045,23 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре вырос на 0,93% до 1047,7 пт. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций после достаточно сильного открытия все же не смог противостоять общемировому негативу и упал до своих локальных минимумов в районе 1360 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Значительно хуже "широкого" рынка выглядели бумаги компании "СОЛЛЕРС" (-5,73%), которые в 2014 году падают сильнее других. К примеру, сейчас котировки автопроизводителя находятся уже значительно ниже мартовских минимумов. Отсутствие интереса со стороны инвесторов вытекает из депрессивной ситуации на внутреннем автомобильном рынке, где за январе-сентябрь 2014 года падение составило уже 13%, и к концу года ситуация вряд ли улучшится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста были акции ГК "ПИК" (+3,61%), растущие уже пятую торговую сессию подряд, а также бумаги "ВСМПО-АВИСМА" (+6,5%), по которым появились неплохие торговые объемы. Видимо, резкое снижение капитализации ВСМПО несколькими днями ранее привлекло долгосрочных инвесторов. Обе компании, кстати, неплохо смотрятся в качестве защитных активов на случай дальнейшей коррекции фондовых рынков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США завершились вблизи нулевых отметок, хотя в течение дня падение составляло более 1%. В частности, причиной восстановления котировок стала сильная макроэкономическая статистика - промышленное производство в США в сентябре выросло на 1% (м/м) после снижения на 0,1% (м/м) в августе. Да и количество первичных обращений за пособиями по безработице оказалось лучше ожиданий - 264 тыс. против 287 тыс. неделей ранее. Также интересное движение происходило по нефтяным котировкам. По итогам дня они вернулись выше отметки в $85/баррель, а значит, российский рубль может с утра получить ощутимую поддержку. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Милане прошла встреча В. Путина и А. Меркель, канцлера Германии. Стоит отметить, что встреча могла и вовсе не состояться из-за задержки российского лидера. К сожалению, у двух глав государств по-прежнему есть принципиальные расхождения во взглядах на причины украинского кризиса. При этом, по мнению Путина, диалог санкций неприемлем, а Меркель указывает на то, что Россия не выполняет минских соглашений. В целом, сформировалась практически патовая ситуация, выйти из которой действительно сложно без потери политического влияния кого-либо из действующих лиц. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского фондового рынка складывается нейтрально-позитивный внешний фон, но один факт все же смущает - падение бразильского Bovespa почти на 4%. Индекс ММВБ может попробовать вернуться к отметке в 1380-1385 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-17T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>