<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-pozitivnom-scenarii-segodnya-indeks-mmvb-prodolzhit-povyshenie-k-1500-punktam-20140908-0929/</Url>
  <Title>При позитивном сценарии сегодня индекс ММВБ продолжит повышение к 1500 пунктам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Неделя в России начнется предположительно нейтрально&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе торгов пятницы индекс ММВБ повысился на 1,19% (1474 пункта). Торговая активность практически не изменилась по сравнению с четвергом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок прибавил по итогам дня (S&amp;P 500 +0,5%, 2007 пунктов). Данные по рынку труда, оказавшиеся слабее ожиданий, способствовали покупкам на фоне спекуляций на тему продолжения программы стимулирования от ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На торгах в Азии индексы региона изменяются разнонаправлено. Площадки Японии и Китая торгуются в плюсе на ожиданиях стимулирующих мер.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 по-прежнему торгуется в районе 2000-2010 пунктов. На текущей неделе ждем попытки преодолеть сопротивление около 2010 пунктов с потенциальным ориентиром 2030. Ситуация изменится в пользу продавцов, если фьючерс закрепится ниже 1980-1990 пунктов. В этом случае ориентиром выступит район 1900-1930 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent снизился к отметке $100-101. Уровни сопротивления на неделю видим около $103, $105. Шансы на движение к $110-115 возрастут, если фьючерс вернется выше $105-106. Однако, первый тест $105-106 предположительно стоит использовать для спекулятивных продаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото торгуется утром около $1270. Покупки по золоту возможны от текущих уровней, либо ближе к $1240. Основное сопротивление на неделю - $1290-1300. Следующие ориентиры — $1320, $1360.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новая неделя в России начнется предположительно нейтрально. В течение дня на рынок окажут влияние новости о возможных санкциях со стороны ЕС. В позитивном варианте индекс ММВБ продолжит повышение к 1500 пунктам, где ждем разворот вниз с целью повторной отработки боковика 1400-1500. Следующий ориентир расположен около 1550. В целом повышение, вероятно, стоит использовать для спекулятивных продаж в расчете на будущие попытки возвращения к 1350-1400 пунктам по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-9.14, RIU4) основное сопротивление на неделю расположено, по нашему мнению, около 129 000-130 000 пунктов. В позитивном сценарии возможен рост к 135 000-137 000. Поддержки — 124 000, 121 000-122 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-9.14, SiU4) поддержки — 36 500, 36 000. Сопротивления - 37 400-37 500, 38 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась умеренным повышением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "продажи от 1490-1500, 1540-1550 пунктов, покупки от 1450, 1400 пунктов, по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>