<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/polozhenie-na-geopoliticheskoiy-arene-prodolzhaet-ostavatsya-napryazhyonnym-no-ploxoiy-mir-luchshe-dobroiy-voiyny-20140908-1625/</Url>
  <Title>Положение на геополитической арене продолжает оставаться напряжённым, расти с достигнутых уровней рынку РФ будет труднее</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Прошлая неделя для российского фондового рынка получилась волатильной. Однако главный её итог всё же позитивен - на востоке Украины было достигнуто перемирие. В среду прекращение огня анонсировал президент Украины Пётр Порошенко, а в пятницу в Минске было заключено официальное соглашение между украинскими властями и Донецкой и Луганской "народными республиками". Также была создана специальная структура по мониторингу режима прекращения огня. В случае деэскалации конфликта, западные лидеры объявили о возможности снятия санкций с России. Это позволило индексу ММВБ за неделю показать рост на 5.3% и вернуться к 1480 пунктам - уровни середины июня, когда санкции к России ещё не были приняты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Расти с достигнутых уровней будет труднее. Ситуация на рынке остаётся напряжённой - противостояние под Мариуполем продолжается, а Евросоюз продолжает обсуждение возможных новых санкций в отношении России - ограничение экспорта товаров оборонной промышленности, ужесточение доступа российских госкомпаний на западный рынок капитала и отключение от системы SWIFT. В случае обострения ситуации на Украине, они могут быть приняты уже в ближайшее время. Дмитрий Медведев заявил, что в случае принятия новых санкций в отношении России, Западу стоит ждать асимметричный ответ. В общем, положение продолжает оставаться напряжённым, но плохой мир лучше доброй войны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T16:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>