<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ostaetsya-vse-menshe-somneniiy-chto-es-utverdit-novyiy-paket-sankciiy-protiv-rf-k-zakrytiyu-indeks-mmvb-mozhet-snizitsya-na-1-5-20140908-1645/</Url>
  <Title>Остается все меньше сомнений, что ЕС утвердит новый пакет санкций против РФ - к закрытию индекс ММВБ может снизиться на 1,5%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На текущий момент почти нет сомнений, что новая волна санкций все - таки последует. Российский фондовый рынок отыгрывает данную перспективу уверенным снижением. К тому же, соглашение о перемирии на юго-востоке Украины остается достаточно зыбким. Помимо этого, на индексы РФ давят низкие цены на нефть, которые сегодня в моменте опустились ниже психологической отметки $100 за баррель, и негативная динамика основных европейских индикаторов. Торги в Европе проходят в отрицательном ключе на фоне неутешительной статистики. К закрытию индекс ММВБ может упасть на 1,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев в интервью газете "Ведомости" заявил, что Россия готова закрыть небо для западных авиакомпаний в случае, если ЕС утвердит новый пакет антироссийских санкций. Результатом этого заявления стало то, что в течение сегодняшней торговой сессии акции "Аэрофлота" находятся в сильном минусе. Если Россия все-таки прибегнет к данным мерам, бумаги крупнейшей авиакомпании РФ могут просесть приблизительно на 5 %. Однако не думаю, что понижение продлиться долго, так как риск ограничения воздушного пространства уже заложен в котировках. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент, я бы обратил внимание на акции АФК "Системы", которые сильно просели в связи с судебным разбирательством, несмотря на хорошие финансовые результаты. На мой взгляд, текущие цены на бумаги компании интересны для покупок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Мурафер Сергей</Author>
  <Company> УК АГАНА</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T16:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>