<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/prodazha-zheleznoiy-dorogi-do-elgi-pozvolit-mechelu-chastichno-pogasit-dolgi-chto-stanet-pozitivnym-signalom-dlya-bumag-kompanii-20140908-1709/</Url>
  <Title>Продажа железной дороги до Эльги позволит "Мечелу" частично погасить долги, что станет позитивным сигналом для бумаг компании</Title>
  <Content>&lt;p&gt;За прошлую неделю индекс ММВБ вырос на 5.5% до 1480 пунктов. Это уровни середины июня, до ввода санкций западных стран по отношению к России. Неудивительно, что пройти это сопротивление с наскоку не удалось. Тем более, что напряжённость вокруг Украины сохраняется. Вокруг Мариуполя строится второе оборонительное кольцо, западные страны продолжают обсуждение возможных санкций. При этом Дмитрий Медведев заявил, что в случае принятия новых санкций в отношении России, Западу стоит ждать асимметричный ответ. На этом фоне мы наблюдаем откат вниз - индекс ММВБ снижается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Wall Street Journal написал, что новые санкции Евросоюза коснутся трех российских нефтяных компаний ("Газпром нефть", "Транснефть" и "Роснефть"), пяти банков, трех предприятий оборонной промышленности и девяти компаний, производящих продукцию двойного назначения. Как результат, "Газпром нефть" (SIBN RM, -2.5%) сегодня в аутсайдерах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Премьер министр РФ Дмитрий Медведев подписал распоряжение о предоставлении "Газпрому" (GAZP RM, -1%) и "Роснефти" (ROSN RM, -1.8%) участков недр в Баренцевом море и Охотском морях соответственно. Лицензии обошлись компаниям в 930 и 336 млн рублей. Прогнозные запасы этих участков составляют сотни млн тонн нефти и тысячи млрд куб. м газа - это большие даже по российским меркам месторождения. Другой вопрос, что месторождения шельфовые и их разработка сопряжена с повышенными трудностями. Тем более, что "Роснефть" заявила о планах отказаться от иностранного оборудования в среднесрочной перспективе. В компании запущена программа импортозамещения. Наиболее трудно "Роснефти" будет найти замещение по оборудованию для глубоководного бурения и шельфовой добычи. Российских аналогов этому оборудованию нет - на его разработку потребуются годы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Группа компаний "Мать и дитя" отчиталась за 1 полугодие 2014 года по МСФО. Выручка компании за этот период выросла на 29% г/г до 3.33 млрд рублей, а EBITDA на 50% до 969 млн рублей. Компании удалось снизить долг на 9% до 2.733 млрд рублей - в текущих рыночных условиях это важно. Отношение Чистый долг/EBITDA теперь составляет 0.4 - вполне комфортное для компании соотношение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим сообщение президента РЖД Владимира Якунина о планах привлечь денежные средства на выкуп дороги до Эльгинского угольного месторождения. Стоимость железной дороги может составить 70 млрд рублей. Напомним, сейчас дорога принадлежит "Мечелу". Если решение о продаже будет принято, это позитив для бумаг "Мечела" (MTLR RM, -0.5%) - компания сможет частично погасить свои долги. На прошлой неделе акции металлургической компании выросли на 15% - вероятно, это связано именно с этим событием.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине дня динамику рынка определят новости относительно новых санкций по отношению к России и публикация уточнённого значения ВВП России за 2 квартал. Предварительное значение было 0.9% - сравните с ростом американского ВВП во 2 квартале на 4.2%. Занятно вспомнить, какую из стран называют развитой, а какую - развивающейся.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T17:09:00</PublishDate>
</LoadedArticle>