<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/davlenie-na-stoimost-rublya-budet-okazyvat-namerenie-es-vvesti-v-deiystvie-novye-sankcii-protiv-rossii-20140908-1305/</Url>
  <Title>Давление на стоимость рубля будет оказывать намерение ЕС ввести в действие новые санкции против России</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль завершил неделю восстановлением позиций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги пятницы завершились укреплением позиций рубля. Несмотря на приближение выходных дней, участники рынка с надеждой оценили соглашения о перемирии на Украине. По итогам дня курс бивалютной корзины снизился на 8 коп. до отметки 41.83 руб., а за неделю рубль укрепился почти на 50 коп. Курс доллара снизился на 9 коп., курс евро - на 6 коп. На рынке форекс евро получил лишь слабое преимущество к доллару после неоправданных надежд на данные по рынку труда США за август. Основная пара осталась торговаться ниже 30-ой фигуры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сохранение неопределенности на рынке и поток новостей о прогрессе в переговорах между повстанцами и украинскими властями в Минске предопределили повышенную волатильность рубля в течение дня. Между тем, особых поводов для продажи рубля не наблюдалось, поэтому мы наблюдали нервозное укрепление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале текущей недели перспективы рубля выглядят нейтрально, поскольку за выходные не произошло существенного изменения новостного фона. Давление на стоимость российской валюты будет оказывать намерение ЕС ввести в действие новые санкции против России. Они ограничивают доступ к европейскому рынку капитала не только госбанкам, но и ряду госкомпаний (включая Роснефть, Газпром нефть и Транснефть). Максимальный срок заимствований может быть сокращен до 30 дней. Эти санкции могут оказать давление на рубль, поскольку существенные погашения внешних займов российскими компаниями и банками до конца текущего года могут увеличить потребность в долларовой ликвидности за неимением возможности рефинансировать эти долги.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T13:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>