<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-tema-sankciiy-poluchit-razvitie-na-zakrytii-ne-isklyuchena-prosadka-rynka-rf-do-1450-punktov-po-indeksu-mmvb-20140908-1345/</Url>
  <Title>Если тема санкций получит развитие, на закрытии не исключена просадка рынка РФ до 1450 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На неделе рубль сначала обновил исторические минимумы против доллара, потом развернулся и скорректировал падение против доллара и корзины после сообщений о возможном скором перемирии на востоке Украины. Впрочем, волатильность остается высокой, и любая новость вокруг Украины может все перевернуть с ног на голову. Единственно, относительно устойчивую тенденцию демонстрирует евро, которое падает после решение ЕЦБ снизить ставку и начать программу выкупа активов. Вероятно, евро останется под давлением в ближайшее время. На стартовавшей неделе в центре внимания будут итоги перемирия и санкции со стороны ЕС и США, которые будут объявлены в понедельник. Геополитика останется в центре внимания, поскольку именно она определяет темпы оттока капитала из рублевых активов, что в свою очередь является основополагающим фактором движения российской валюты. Доллар может пока остаться недалеко от 37 руб. Любая провокация на востоке Украины может взметнуть котировки вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неубедительные данные с рынка труда США в конце минувшей недели позволили вырасти "медвежьим" настроениям на нефтяном рынке, в результате контракты потеряли порядка 1% по итогам торгов пятницы. Кроме того, сокращение геополитических рисков связанных с Украиной внесло свою лепту в снижение стоимости контрактов. Сегодня контракты частично восстанавливаются, в то же время китайские данные по торговому балансу не дают однозначных поводов для роста, скорее напротив, т.к. внутренне потребление остается сдержанным. На текущей неделе в фокусе останутся геополитические риски, которые могут "выстрелить" и толкнуть цены вверх, макроданные наиболее важные будут выходить ближе к концу недели (чт-пт, статистика по CPI, промпроизводству, пр.). Т.о. до четверга (искл. геополитику) наиболее вероятен сценарий боковой динамики торгов, достаточно сильным для преодоления остается отметка $100/bbl Brent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок получил позитивный импульс на фоне разрядки ситуации вокруг Украины. Рост индексов превысил 1%. Отдельно стоит отметить, что по данным EPFR в российские активы приток капитала продолжился, но здесь скорее всего динамика в рамках общего движения на EM, т.к. внутренние факторы существенно не изменились. Сегодня рынок открылся снижением на 0.1-0.4%, давление оказывают ожидания по новым санкциям, которые могут быть озвучены уже сегодня, нефть в миноре, площадки АТР преимущественно в минусе, рубль под давлением, таким образом для рынка ситуация оценивается умеренно-негативной, на закрытии не исключена просадка до 1450 п.в том случае если тема санкций получит развитие.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T13:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>