<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhaiyshie-nedeli-budut-opredelyayushimi-dlya-rossiiyskogo-rynka-akciiy-makroekonomiki-i-kursa-rublya-20140908-1205/</Url>
  <Title>Ближайшие недели будут определяющими для российского рынка акций, макроэкономики и курса рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Сургут" - преф. - беспроигрышная ставка &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открылся в понедельник в минусе, но спустя час после старта сессии ведущие биржевые индексы торгуются примерно "в нулях". Спросом у инвесторов пользуются акции Русала и МТС, под давлением торгуются бумаги ВТБ и Аэрофлота.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился нейтральным. Американские индексы завершили пятничные торги приростом, фьючерс на индекс S&amp;P снижается. Цены на нефть утром в понедельник ограниченно растут, но ситуация для "черного золота" принципиальным образом не меняется. Российский рубль утром уступает позиции в парах с долларом США и евро. Вполне вероятно, что доллар/рубль проведет сегодняшние торги в растущем канале с целью 37,15. Долгосрочная цель на 37,55 остается актуальной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу США опубликовали статистику по рынку труда за август. Уровень безработицы сохранился на прежней отметке 6,1%, зато данные по числу рабочих мест вне с/х сектора существенно разошлись с прогнозами. Статистика показала прибавку в индикаторе только на 142 тыс. против ожидания роста на 225 тыс. При этом продолжительность рабочей недели и зарплата сохранились на июльских отметках. Пара евро/доллар выросла на этих отчетах, но дневное укрепление сохранить, тем не менее, не смогла. Евровалюта остается под "медвежьим" давлением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На сегодня макроэкономический календарь почти пуст. Внимание стоит обратить лишь на дневной отчет еврозоны по индексу доверия инвесторов Sentix, где не исключено понижение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги понедельника в диапазоне 1460-1480 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ближайшие недели, видимо, будут определяющими для российского рынка акций, макроэкономики и курса рубля. Мир на востоке Украины снимает политическую напряженность. По экономической логике теперь нет оснований для новых санкций, более того старые санкции должны быть быстро отменены. Однако, не все так просто, далеко не все хотят на Украине мира. Это в большей или меньшей степени это касается каждой стороны конфликта. Но главное - скоро мы узнаем, действительно ли Запад будет продолжать экономическое давление на Россию вне зависимости от ситуации на Украине. Фондовый и валютный рынок как всегда отреагирует быстро и резко. Цена ошибочной ставки слишком велика.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы советуем избежать рисков и поставить на привилегированные акции "Сургута". По технике акции смотрятся неплохо. Если политический риск уйдет, переоценка ждет весь рынок. А если будет негативный сценарий, то он однозначно предполагает ослабление рубля, с соответствующим ростом прибыли и дивидендов акционерам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пятничное закрытие акций Лукойл оказалось выше июньских максимумов. Учитывая позитив на политической арене прошлой недели, это обстоятельство может подтолкнуть игроков к дальнейшему росту. Мы оцениваем потенциал бумаги как 2350 руб. за акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;"Лукойл" (Daily, MICEX)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>