<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-etoiy-nedele-veroyatno-prodolzhenie-rosta-rynka-rf-ozhidaetsya-povyshenie-indeksa-mmvb-do-otmetki-1530-punktov-20140908-1505/</Url>
  <Title>На этой неделе вероятно продолжение роста рынка РФ, ожидается повышение индекса ММВБ до отметки 1530 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозируем повышение на российском рынке акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущей неделе мы ожидаем рост на российском рынке акций. Мы считаем, что решение контактной группы по Украине на прошлой неделе, в результате которого прекратились широкомасштабные боевые действия, положительно для российского и мировых финансовых рынков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что решение контактной группы позволяет надеяться участникам рынков на то, что мирная инициатива будет продолжена, и конфликт на юго-востоке Украины прекратится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Такой сценарий благоприятен для мировой экономики, поскольку еще недавно участники рынка терялись в оценках сроков прекращения конфликта и преимущественно ожидали, что он будет более долгосрочным. Сейчас же участники рынка смогут по-новому посмотреть на текущее положение дел и начать дисконтировать в цены акций ожидания улучшения как потребительского оптимизма, так и возможное улучшение инвестиционного климата. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, рост мировой экономики может оказаться выше во втором полугодии, чем ожидали участники рынков, а значит, спрос на нефть и другие сырьевые товары будет выше, чем ожидалось ранее. Можно ожидать, что в среднесрочной перспективе конъюнктура на рынках сырья и нефти может улучшиться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что на российском рынке акций, в силу указанного выше сценария, более вероятно повышение. И на этой неделе мы ожидаем повышение индекса ММВБ до отметки 1530 пунктов. В то же время, уровень поддержки для российских акций по индексу ММВБ находится на отметке 1450 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рожков Андрей</Author>
  <Company> ИФК Метрополь</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T15:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>