<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-otkaza-es-ot-novogo-paketa-sankciiy-v-blizhaiyshie-dni-vozmozhen-perelom-pessimistichnyx-nastroeniiy-v-polzu-rublya-20140908-1325/</Url>
  <Title>В случае отказа ЕС от нового пакета санкций, в ближайшие дни возможен перелом пессимистичных настроений в пользу рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Раунд переговоров между украинскими правительственными войсками и лидерами юго-восточных самопровозглашенных республик, состоявшийся в прошлую пятницу, установил хрупкое перемирие на Украине. Теперь на первый план выходит работа международных наблюдателей, особенно в свете того, что некоторые украинские внутриполитические силы имеют заинтересованность в развитии конфликта, не стоит исключать наличия провокационных интересов как минимум с одной стороны. При этом возобновление конфликта может иметь широкие последствия и за пределами зоны боевых действий, так как ЕС уже согласовал очередной пакет санкционного влияния на Россию, но в качестве его ключевого триггера определил успех текущей фазы урегулирования.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Учитывая тот факт, что локальные площадки на протяжении почти всей пятничной сессии дрейфовали в ожидании результатов встречи в Минске, стоило ожидать позитивной коррекции по ее окончании. Первичная реакция действительно оправдала ожидания, однако эффект оказался недолгим. Бивалютная корзина после снижения до 41.60 вернулась к отметке 42.00, вероятно, опасаясь дальнейших санкций со стороны западных стран. В случае отказа ЕС от нового пакета санкций, в ближайшие дни мы, вероятно, увидим перелом пессимистичных настроений в пользу рубля. Однако даже в этой ситуации отсутствие острого дефицита рублевой ликвидности и, наоборот, нехватка предложения иностранной валюты могут значительно сузить потенциал укрепления рубля. В частности, мы полагаем, что промежуточное равновесие находится в интервале 41.30-41.50. В паре доллар/рубль ситуация также не поддалась заметным изменениям - доллар вернулся за пределы психологической отметки в 37.00 (37.10), так и не сумев воспользоваться слабыми данными по рынку труда США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T13:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>