<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-indeks-mmvb-mozhet-podnyatsya-vyshe-otmetki-1500-punktov-20140908-1145/</Url>
  <Title>В ближайшие дни индекс ММВБ может подняться выше отметки 1500 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Четыре недели подряд наблюдается чистый приток капитала в ориентированные на инвестиции в Россию фонды. На фоне складывающихся предпосылок политического разрешения конфликта западные инвесторы начали более оптимистично смотреть на сохраняющие недооцененность бумаги российских компаний. И это несмотря на риск ужесточения санкций в отношении РФ. Последний факт позволяет рассчитывать, что объявление о новых ограничениях не спровоцирует резко негативную динамику на рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как ожидается, несмотря на достижение соглашения о перемирии на Украине, сегодня ЕС всё же примет согласованный пакет новых ограничений. Официальный текст в этом случае будет опубликован завтра, и тогда круг подпавших под санкции компаний станет известен. Пока же, как ранее уже сообщали СМИ, "под прицелом" госкомпании нефтегазового сектора. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прошлой неделе мы уже обозначали обновление августовского максимума как цель для движения рынка наверх. В пятницу эта цель была выполнена. Краткосрочно сформировались предпосылки для паузы в росте. Тем более что новостной фон соответствующий. Вместе с тем, рассчитываем, что заданный в прошлом месяце импульс роста не иссякнет, а подъём выше круглой отметки 1500 пунктов это перспектива ближайших дней. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из макроэкономической информации отмечаем пятничные цифры по безработице в США. Несмотря на снижение количества созданных рабочих мест в частном секторе (142 тыс. в августе против 212 тыс. в июле), уровень безработицы снизился до 6.1%. Ещё 0.1 п.п. вниз, и показатель вернётся в целевой для ФРС интервал. В этом случае, регулятору будет уже весьма проблематично объяснять сохранение чрезвычайно мягкой политики. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>