<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-torgovoiy-sessii-rf-mozhet-proiyti-v-neiytralnom-klyuche-s-dalneiyshim-pod-emom-indeksa-mmvb-vyshe-otmetki-v-1480-punktov-20140908-0936/</Url>
  <Title>Старт торговой сессии в РФ может пройти в нейтральном ключе с дальнейшим подъемом индекса ММВБ выше отметки в 1480 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Основным риском является дестабилизация ситуации на востоке Украины&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций завершил первую неделю сентября на мажорной ноте в основном благодаря росту котировок акций наиболее ликвидных российских бумаг. Темпы роста индекса голубых фишек ММВБ1о на прошедшей неделе (+6,5%) ощутимо превзошли темпы роста индекса ММВБ (+5,3% за неделю). Это отчасти было обусловлено активным закрытием игроками "коротких" позиций на фоне обозначившегося процесса мирного урегулирования вооруженного конфликта на востоке Украины. Достигнутое в минувшую пятницу соглашение о прекращении огня на Украине определенно снижает риски применения Западом новых антироссийских санкций, что с оптимизмом воспринимается инвесторами. Ещё одним позитивным фактором для российского фондового рынка на прошлой неделе стал продолжившийся приток капитала в фонды, ориентированные на акции РФ. По данным Emerging Portfolio Fund Research (EPFR) за отчетную неделю, закончившуюся 3 сентября, в российские фондовые активы притекло ещё $45 млн.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отраслевом спектре фаворитом роста минувшей недели оказались индексы нефтегазового (+5,4%) и телекоммуникационного (+4,5%) секторов, в которых ростом выделились акции "Новатэка" (+10%), "Татнефти" (+6,5%) и МТС (+5,7%). В аутсайдерах прошлой недели оказался промышленный сектор, индекс которого просел на 1,2% на фоне падения котировок акций "ГАЗа" (-6,2%) и "АвтоВАЗа" (-3,3%). В техническом плане индекс ММВБ в конце прошедшей недели достиг новых максимальных отметок за последние без малого два месяца, обозначив, тем самым, развитие повышательной тенденции. В рамках этой тенденции на предстоящей неделе индекс ММВБ, по нашим оценкам, с вероятностью 80% поднимется выше отметки в 1500 пунктов. Помехой на пути дальнейшего повышения индекса ММВБ выступает зона сопротивления, сложившаяся в районе июльских максимумов этого года (около 1530 пунктов). В качестве ближайшей поддержки выступает уровень 1450 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается близким к нейтральному. Фьючерсы на индексы США слегка снижаются после пятничного роста. Азиатские рынки не показывают выраженной динамики. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $100,7 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в нейтральном ключе, предполагая, что в дальнейшем индекс ММВБ поднимется выше отметки в 1480 пунктов. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние развитие ситуации на мировых финансовых и сырьевых рынках, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные торговому балансу Германии, индексу доверия инвесторов Sentix в еврозоне, потребительскому кредитованию в США. Основным рисками текущей недели являются дестабилизация ситуации на востоке Украины и рост террористической угрозы в США в преддверии годовщины терактов 11 сентября. В этом контексте исчезновение из аэропорта Триполи 11 самолетов выглядит символично.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>