<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-akciiy-prodolzhit-demonstrirovat-nisxodyashuyu-dinamiku-do-momenta-publikacii-detaleiy-sankcionnyx-mer-20140908-1910/</Url>
  <Title>Российский рынок акций продолжит демонстрировать нисходящую динамику до момента публикации деталей санкционных мер</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский рынок акций демонстрирует боковое движение, находясь преимущественно в "красной" зоне. Угроза введения ЕС нового пакета санкций против России держит рынок в условиях высокой волатильности, особенно учитывая нарушение режима прекращения огня на Украине в выходные дни, что сдерживает сегодня инвесторов от активных покупок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как стало известно, процедура принятия решения по новым санкциям ЕС в отношении России не претерпела никаких изменений и осуществляется по плану, как было указано 5 сентября. В течение минувших выходных проходило "техническое, юридическое и лингвистическое" уточнение проекта постановления Совета ЕС. В рамках этого решения ЕС запретит российским государственным нефтяным компаниям делать заимствования на европейском рынке сроком более 30 дней. Согласно формулировке постановления, эта мера затронет "Роснефть", "Газпром нефть" и "Транснефть", а также оборонные холдинги - ОАК, "Оборонпром", "Уралвагонзавод". В отношении пяти госбанков будет сокращен максимальный срок обращения их долговых обязательств, которые могут размещаться в странах ЕС, с 90 дней до 30 дней. Это ограничение будет распространено и на все типы кредитов. Решено запретить поставки в Россию некоторых технологий в области добычи нефти. В частности, европейским нефтесервисным компаниям может быть запрещено вести работы на шельфе, в Арктике и на месторождениях сланцевой нефти. Также предполагается ввести ограничения на импорт из ЕС товаров двойного назначения на ряд российских корпораций, включая концерны "Калашников", "Станкоинструмент" и "Сириус".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азиатские фондовые индексы завершили торги в понедельник разнонаправленным движением на статданных из Китая и Японии. Профицит баланса внешней торговли КНР в августе вырос до рекордного уровня на фоне увеличения экспорта в США и Европу. Большинство фондовых индексов Европы снижаются в ходе торгов в понедельник. Инвесторы оценивают текущие котировки и ждут новых макроэкономических данных из еврозоны и США. Негативное влияние на рынки Великобритании оказали результаты опроса общественного мнения в Шотландии, впервые показавшего, что более 50% шотландцев готовы проголосовать за независимость на предстоящем референдуме. Фунт стерлингов на этом фоне подешевел до минимума с ноября 2013 года в паре с долларом США. Американские индексы в пятницу завершили торги бурным ростом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что отечественный рынок акций продолжит демонстрировать нисходящую динамику до момента публикации деталей санкционных мер, которые будут по данным СМИ обнародованы завтра в "Официальном журнале" Европейского союза.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T19:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>