<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-zakreplenii-vyshe-80-rubleiy-akcii-sberbanka-mogut-prodolzhit-rost-k-otmetke-90-20140908-1110/</Url>
  <Title>При закреплении выше 80 рублей акции "Сбербанка" могут продолжить рост к отметке 90</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Анализируем технично: "Сбербанк"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Весь 2013 г. идет торговля в боковике 90 - 105 р. В марте резко прорывают зону поддержки 90 р. Бумага спускается к 65 р. Это поддержка 2010 г. и 2011 г. Ниже нее цена была во времена кризиса 2008 г. К концу апреля "медведи" еще раз атаковали и почти дошли до 65 р. И опять "быки" отвечают резким отскоком. Сопротивление 90 р. не прошли, нарисовали разворотную свечу. Четыре недели пытались удержаться на 85 р. Это мартовский уровень. Сильный пробой, и бумага приходит на минимум года. Длинный хвост на свече, и цена отскакивает. Если закрепятся выше 80 р., то пойдут к 90 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news080914-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В марте цена резко снижается и доходит до уровня 65 р. (см. выше). Следует мощный отскок, но бумага спотыкается на сопротивлении 85 р. Апрельская коррекция почти доходит до 65 р. Майский рост довольно сильный, и бумага спокойно доходит до 90 р. На разрыве вниз подходят к 85 р. сверху, и здесь уровень уже работает поддержкой. В июле узкую консолидацию пробили вниз, и цена в третий раз приходит в зону годовых минимумов. Здесь нарисовали "крест" (сильная разворотная свеча дожи). Первая коррекция на отскоке незначительна. Это знак в пользу "быков". Ближайшее сопротивление - 85 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news080914-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Августовский рост не прошел локальное сопротивление на 79 р. Несколько дней "быки" стояли под этим уровнем, но к концу августа медведи резко продавили цену вниз к 72 р. Треугольник - вымпел на продолжение снижения не сработал. Резкое ралли опять вывело бумагу к сопротивлению 79 р. Со второй попытки его взяли и рост продолжился в слегка сходящемся узком канале. Первая поддержка при коррекции - 78 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt; Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней. &lt;/div&gt; &lt;img src="/images/news080914-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Идея для короткой позиции: "префы" Транснефти&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение августа и начала сентября бумага в две волны подошла к зоне сильного сопротивления в районе исторических максимумов. Это уже пятое касание уровня. В трех случаях из четырех предыдущих следовал заметный откат. Причем, неважно, как бумага подходила к уровню: на ралли или в спокойном росте. На получасовом графике видно два шипа, прокалывающих 87000 р. в течение прошлых торгов. Шипы часто служат хорошим индикатором на разворот, но, как всегда, нужно ждать подтверждения. Сейчас имеем краткосрочный растущий тренд, коррекцию от 87000 р. и локальную поддержку в районе 86000 р. Примерно здесь же проходит и растущий тренд. Если история повторится, а от исторических уровней любят интенсивно разворачиваться, то можем увидеть коррекцию, минимум, к 85000 р. Мы не рекомендуем открывать позиции в начале торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt; короткой позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.Продажа в зоне 86000 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.Тейк-профит: зона 82000 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.Стоп-лосс: 87610 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.Сигнал действителен, пока цена находится ниже уровня 87000 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news080914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news080914-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>