<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vse-bolee-veroyatno-korrekcionnoe-snizhenie-rynka-rf-posle-nekotoroiy-konsolidacii-vblizi-pyatnichnyx-otmetok-20140908-1005/</Url>
  <Title>Все более вероятно коррекционное снижение рынка РФ после некоторой консолидации вблизи пятничных отметок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии пятницы ММВБ закрылся на уровне 1 474,71 пункта, укрепившись на 1,19%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 37,45 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок завершил первую неделю сентября приростом на активизации внешнеполитического новостного потока. Как и ожидалось, любое упоминание о перемирии и стабильности безусловно радует инвесторов, что выражается в резком росте биржевых индикаторов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Укрепился и российский рубль в парах с долларом США и евровалютой. Несмотря на последние улучшения в позициях "россиянина", фундаментальным образом для рубля ничего не меняется: цены на нефть слабые и не дают поддержки сырьевой валюте, инфляция внутри страны продолжит рост вслед за скачком цен на энергоносители и бензин. Цель по паре доллар/рубль на 37,95 в среднесрочной перспективе остается в силе. Однако докупать пару в портфель интересно по цене не выше 36,65 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На стартующей неделе инвесторы будут анализировать весь поток информации, который доступен к текущему моменту. Индекс ММВБ проведет торги понедельника в границах 1460-1485 пунктов, однако все более вероятно коррекционное снижение после некоторой консолидации вблизи пятничных отметок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среднесрочной перспективе по-прежнему интересны бумаги "Северстали" и "Газпрома".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>