<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vo-vtoroiy-polovine-dnya-nastroeniya-na-rynke-rf-opredelyat-situaciya-na-ukraine-i-zayavleniya-otnositelno-vvoda-novyx-sankciiy-20140908-1055/</Url>
  <Title>Во второй половине дня настроения на рынке РФ определят ситуация на Украине и заявления относительно ввода новых санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- В первой половине дня мы ожидаем отката российских индексов вниз из-за усиления напряжённости на Украине;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Во второй половине дня настроения определит ситуация на Украине и заявления относительно ввода новых санкций к России;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- В 16:00 будет опубликовано уточнённое значение ВВП России за 2 квартал. Предварительное значение было 0.9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Большую часть торговой сессии пятницы российский рынок провёл в "боковике". Лишь под конец дня стало известно о достигнутом соглашении о прекращении огня между украинскими властями и представителями ополчения. Это позволило индексу ММВБ показать рост на 1.2% до 1474.71 пунктов. Рынок приблизился к важному уровню сопротивления в 1480 пунктов. В то же время Евросоюз продолжает обсуждение возможных новых санкций в отношении России - ограничении экспорта товаров оборонной промышленности и ужесточении доступа российских госкомпаний на западный рынок капитала. Подписание запланировано на понедельник. Если они будут приняты в начале недели, то отката вниз российским индексам не избежать. Ангела Меркель, президент Франции Франсуа Олланд и глава британского МИДа Филип Хаммонд заявляли о возможности отложить санкции для РФ, если последует деэскалация конфликта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В выходные было довольно много событий вокруг Украины. Дмитрий Медведев заявил, что в случае принятия новых санкций в отношении России, Западу стоит ждать асимметричный ответ. Наиболее сложная ситуация вокруг Мариуполя - там продолжают слышаться выстрелы, а Украина начала строительство второго оборонительного кольца вокруг города. ОБСЕ приступила к мониторингу Украины. Впрочем, главное - хрупкий мир удержался. А плохой мир лучше доброй войны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу "Сбербанк" (SBER RM, +1.1%) опубликовал нейтральную отчётность по РСБУ за 8 месяцев. Чистая прибыль за этот период снизилась на 0.5% до 252.6 млрд рублей. В банке это объясняют списанием отложенного налога. Чистый процентный доход составил 565.9 млрд рублей, процентные расходы увеличились на 88.5 млрд рублей. Рынок практически не отреагировал на выход отчётности - на текущий момент важнее геополитические вопросы, чем локальные финансовые результаты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ФАС России объявила о внеплановой проверке крупнейших отечественных производителей мяса птицы (по вопросу повышения цен на продукцию). На фондовом рынке из этого сектора присутствует компания "Черкизово" - в ближайшие недели эти бумаги могут находиться под давлением. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции МТС (MTSS RM, +2.7%) позитивно отреагировали на новость о запуске в Москве мультисервисного MVNO-оператора совместно с МГТС. В будущем планируется выход в регионы. Технология MVNO (mobile virtual network operator) позволит абонентам МГТС использовать дополнительные мобильные сервисы. Для МТС это расширение базы. Впрочем, МГТС является дочкой МТС, и значимых изменений в телекоммуникационном бизнесе МТС мы не ожидаем. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжаются продажи бумаг Polymetal (PLMT RM, -2.7%) на фоне решения компании приостановить развитие большинства месторождений в России. Компания сосредоточится на разработке проекта Кызыл в Казахстане. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия несколько подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. В Китае вышла хорошая статистика по экспорту, но сегодня биржа там (как и в Корее) закрыта в связи с национальным праздником.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается на 0.1%, а фьючерс на Brent прибавляет 0.03%. В первой половине дня мы ожидаем отката российских индексов вниз из-за усиления напряжённости на Украине.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий отметим собрания акционеров "Верофарм" и "Квадры", "РУСАЛ" проведёт голосование банков-кредиторов по одобрению условий реструктуризации. В 16:00 будет опубликовано уточнённое значение ВВП России за 2 квартал. Предварительное значение было 0.9% - сравните с ростом американского ВВП во 2 квартале на 4.2%. Занятно вспомнить, какую из стран называют развитой, а какую - развивающейся.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Манжос Виталий</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>