<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fakte-publikacii-predvaritelnyx-dannyx-o-krushenii-boinga-rossiiyskie-birzhevye-indeksy-mogut-podrasti-20140908-2030/</Url>
  <Title>На факте публикации предварительных данных о крушении "Боинга" российские биржевые индексы могут подрасти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника упал на 0,67% до 1464,76 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 0,93% до отметки 1245,53 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,91% до 1057,32 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начало недели на российском рынке акций прошло с понижением ключевых фондовых индексов на фоне ожидания новых санкций против РФ со стороны ЕС. Тем не менее, пока ожидания не оправдались - европейские политики ожидаемо не могут прийти к компромиссу из-за того, что после согласования перемирия в Минске ситуация на Донбассе еще больше запуталась. Тем не менее, коррекционное движение индексов ММВБ и РТС после сильного роста на прошлой неделе было логичным - расти, пока существуют такие риски (новых ограничений), очень сложно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и предполагалось, хуже рынка на ожиданиях ограничений со стороны ЕС были бумаги "Газпром нефти" (-2,37%) и "Транснефти" (-2,3%). Пока окончательного решения со стороны чиновников не будет, по ним лучше воздержаться от покупок - реакция может быть очень резкой. Также в аутсайдерах торгов "МРСК Центра" (-6,75%). Здесь дневной график эмитента говорит о том, что последняя стадия роста котировок носила в большей степени спекулятивный характер - сегодня в течение дня практически все повышение последних дней было отыграно, при этом дневной объем торгов был максимальным за последние несколько лет. Думаю, что здесь можно констатировать завершение сильного "бычьего рынка", начавшееся еще в конце апреля текущего года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста по-прежнему находятся компании, бумаги которых слабо подвержены политическим рискам, а финансовые и производственные результаты мотивируют инвесторов покупать их прямо сейчас. Так, снова растут акции "Татнефти" (АО +1,44%) и "НЛМК" (+1,17%) и ГК "ПИК" (+3,54%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Видимо, новые санкции будут приурочены (или станут опираться) на предварительные данные по расследованию авиакатастрофы малазийского Boeing в небе над Украиной, которые, как ожидается, будут опубликованы завтра. Однако маловероятно, что в этом отчете мы увидим какие-то точные формулировки, скорее всего, там будут туманные намеки на виновных в катастрофе. Кстати, на факте публикации наши биржевые индексы могут и подрасти - неопределенность в любом случае будет снята.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T20:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>