<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-rossiiyskie-ploshadki-budut-obzhivat-tekushie-urovni-yarko-reagiruya-na-novostnuyu-lentu-20140908-1026/</Url>
  <Title>Сегодня российские площадки будут обживать текущие уровни, ярко реагируя на новостную ленту</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Запад и восток Украины подписали соглашение о прекращении военных действий. Прошедшие выходные показали, что хотя в целом соглашение соблюдается, отдельные вспышки огня присутствуют. Факт начала диалога между сторонами конфликта и надежды на его продолжение позволили российским индексам показать уверенный рост по итогам недели. В пятницу индекс ММВБ вырос до 1474,71 пункта (+1,2%, максимум дня - 1481,06 пункта), индекс РТС - до 1257,26 пункта (+1,3%). За первую неделю сентября индекс ММВБ вырос на 5,3%, индекс РТС прибавил 5,6%. Западные страны по-прежнему грозят России санкциями, на что Россия отвечает готовностью ответить. Пока идут переговоры об особом статусе восточной Украины, но нет ясности, до какой степени обе стороны готовы к компромиссу, наши площадки будут обживать текущие уровни, ярко реагируя на новостную ленту. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Участники европейского и американского фондового рынка пытаются переоценить перспективы в свете новых экономических реалий. Экономика Европы замедляется, ЕЦБ понизил процентные ставки и обещает начать выкуп широкого спектра активов с рынка. Экономика США замедляется, ФРС США находится в стадии завершения стимулирующих программ и собирается повышать ставки. США считают охлаждение темпов роста временным. Пятничные данные с рынка труда отразили самое низкое число новых рабочих мест с декабря прошлого года. Американские биржи отреагировали на цифры ростом в пятницу на полпроцента, европейские площадки закрылись разнонаправленным изменением ведущих индексов, ожидая решения по санкциям в отношении России, о которых пока объявлено не было. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Новую неделю биржи АТР начали без единой тенденции: опубликованная статистика отразила меньший объем импорта (и больший экспорта) из Китая, а также пересмотр ВВП Японии за второй квартал с понижением. Доллар продолжил укрепление против евро, но находится в узком диапазоне с пятницы. Нефть минимально дорожает после падения в конце прошлой недели. Наши биржи начнут день нейтрально, тот факт, что перемирие в целом соблюдается, переговоры идут и о новых санкциях не было объявлено, окажет поддержку и нашему фондовому рынку и рублю. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T10:26:00</PublishDate>
</LoadedArticle>