<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ipo-alibaba-mozhet-podstegnut-interes-investorov-k-pokupke-akciiy-rossiiyskix-intrenet-kompaniiy-20140908-1730/</Url>
  <Title>IPO Alibaba может подстегнуть интерес инвесторов к покупке акций российских интренет-компаний</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок сегодня снижается. Причина снижения одна - ожидаемые санкции со стороны Евросоюза. Тем более усилились слухи, что сегодня вечером все-таки будет принято какое-то решение. Насколько затянется снижение - пока сказать трудно. Вечером все выяснится. Если примут решение о новых санкциях, это коснется не очень большого количества компаний. В дальнейшем больше опасений будут вызывать ответные санкции со стороны России. Они пока не очень предсказуемы, но в целом все боятся обострения ситуации с санкциями с двух сторон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки "черного золота" торгуются на невысоких уровнях. Нефть марки Brent сегодня пробивала отметку в $100 за баррель, которая является неким фундаментом. Нефть снижается уже месяца 1,5 с небольшими перерывами. Общая тенденция здесь смотрит вниз. Вполне вероятно, что уже на следующей неделе мы увидим цену ниже $100 за баррель. То есть нефть может начать торговаться на новых уровнях. Ели раньше цена бегала от $103 до $101, потом от $102 до $100, то теперь нефть марки Brent может скатиться в новый коридор - от $99 до $101. Тренд по нефти понижательный, чему способствует сразу несколько факторов. Так, США активизировались на рынке нефти, у них появилась возможность продавать продукцию на мировой рынок, чего требует и Евросоюз. У них есть довольно большие мощности, чтобы вывезти большие объемы. Ну и некоторая стабилизация ситуации на Ближнем Востоке тоже дает о себе знать. Что касается России, мы как поставляли нефть, так и будем, санкции этого не коснутся. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий сейчас многих интересует IPO китайского гиганта электронной коммерции Alibaba. Может быть, на фоне этого интереса подрастут акции и наших интернет-компаний - Mail.ru, Yandex. Давление, прежде всего, испытают на себе акции тех компаний, против кого будут направлены санкции. Предварительный список небольшой, но, может быть, добавится и еще кто-то. Если санкции не примут или отложат до завтра, то мы увидим отскок рынка РФ. Решение явно затягивается, перемирие на Украине подталкивает ЕС к тому, чтобы не вводить санкции, и есть ряд стран, которые не очень хотят введения новых антироссийских мер.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Корчевинин Александр</Author>
  <Company> УК МДМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T17:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>