<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uxod-nizhe-1445-punktov-po-indeksu-mmvb-slomaet-scenariiy-prodolzheniya-rosta-rossiiyskogo-rynka-20140908-0957/</Url>
  <Title>Уход ниже 1445 пунктов по индексу ММВБ сломает сценарий продолжения роста российского рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прекращение огня на Украине оказало поддержку российскому рынку&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам пятничных торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику в пределах 0,5%. Выходившая статистика из США носила в основном смешанный характер. Число рабочих мест в экономике США увеличилось в августе на 142 тыс. при прогнозах роста на 230 тыс. При этом безработица в США в августе снизилась до 6,1% с июльских 6,2%. Данные совпали с прогнозом аналитиков. В свою очередь, европейские площадки продемонстрировали разнонаправленную динамику. Лучше выглядел немецкий индекс DAX, прибавив 0,23%. Выходившая статистика из европейского региона также носила в основном смешанный характер. Так, промышленное производство в Германии выросло в июле на 1,9% по сравнению с предыдущим месяцем. Аналитики ожидали роста показателя на 0,4%. Экономика еврозоны во втором квартале показала нулевые темпы роста по сравнению с предыдущим кварталом. Данные совпали с предварительной оценкой и прогнозом аналитиков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок по итогам пятничных торгов продемонстрировал положительную динамику на договоренности о прекращении огня на Украине. Индекс ММВБ вырос на 1,19%, закрывшись на уровне 1474,71 п., тем самым обновив августовские локальные максимумы и в очередной раз подойдя в нижней границе восходящего канала с марта текущего года. С технической точки зрения ближайшим сопротивлением для индекса выступает уровень 1490 п., преодоление которого позволит индексу пойти на штурм отметки в 1500 п. Ближайшая поддержка - 1445 п., уход ниже которой сломает сценарий продолжения роста российского рынка. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>