<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnymi-signalami-dlya-rynka-rf-v-pervoiy-polovine-dnya-mogut-stat-oslablenie-rublya-protiv-dollara-i-deshevaya-neft-20140908-1021/</Url>
  <Title>Негативными сигналами для рынка РФ в первой половине дня могут стать ослабление рубля против доллара и дешевая нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вечерние новости о подписании протокола о прекращении огня между украинскими властями и самопровозглашенными республиками, стали драйвером роста для российских индексов в пятницу. В то же время, покупки на российском рынке нельзя было назвать бурными, так как угроза введения нового пакета санкций со стороны ЕС в ближайшие дни осталась в силе, хотя и была ослаблена договоренностью о прекращении огня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные ликвидные акции завершили день умеренным ростом. Среди дополнительных факторов поддержки можно отметить корпоративные новости МТС и "АвтоВАЗа". Одновременно, корпоративные факторы оказывали давление на акции "Башнефти", АФК "Система", "Мечела", которые завершили торги снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник движения рынка будут определяться дальнейшими действиями ЕС в отношении введения нового пакета санкций против РФ. Угроза введения нового пакета сохраняется, особенно учитывая нарушение режима прекращения огня на Украине в выходные дни, что может удерживать инвесторов от активных действий до появления четких сигналов. Макроэкономические сигналы перед началом торгов неоднородны. Сильные данные по внешнеторговому балансу Китая вышли вместе с пересмотренным в слабую сторону показателем ВВП Японии. Негативными сигналами для российского рынка в первой половине дня могут стать ослабление рубля против доллара, а также низкие цены на нефть на уровне $100,8. В первой половине дня до поступления новостей о санкциях, под давлением могут оказаться акции, включенные в новый ограничительный пакет ЕС, среди которых "Роснефть", "Газпром нефть", "Транснефть", а также акции банковского сектора в связи с возможным сокращением сроков кредитования на европейском рынке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T10:21:00</PublishDate>
</LoadedArticle>