<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-veroyatnostyu-70-posle-publikacii-zavtrashnego-otcheta-o-reiyse-malaysian-airlines-mh17-rynok-rf-poletit-naverx-20140908-1810/</Url>
  <Title>С вероятностью 70% после публикации завтрашнего отчета о рейсе Malaysian Airlines MH17 рынок РФ полетит наверх</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня рынок показывает негативную динамику. Публикация предварительного отчета следственной комиссии о катастрофе самолета компании Malaysian Airlines MH17 состоится во вторник, в 12:00 по московскому времени и этот факт сильно нервирует инвесторов. Мое частное мнение, что с вероятностью 70% после публикации отчета рынок полетит наверх. В цену акций заложены самые негативные ожидания по отчету. А в отчете, скорее всего, есть некие общие фразы, что запуск ракеты произошел с территории контролируемой определенными силами, или какие-то другие общие фразы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Под экспирацию "быки" могут поднять индекс ММВБ в район 1520 пунктов и драйвером роста выступят "Сбербанк" и "Газпром" (сегодня эти акции показывают динамику хуже рынка, потому что они наиболее спекулятивны, а сегодня день коррекции). "ЛУКОЙЛ" и "Норильский никель" будут хуже рынка - на их графиках есть "медвежьи сигналы". "ЛУКОЙЛ" в сентябре может снизиться в район 2050 или 2000 пунктов, "Норильский никель" в район 7100 или 7150 (в рамках коррекции). После экспирации рынок может пойти вниз. Посмотрим как будет развиваться ситуация на других рынках. На недельном графике индекса S&amp;P-500 видно, что по мере его роста объемы торгов снижаются, видны также "медвежьи расхождения". Значение индекса находится вблизи верхней границы конверта Бол. профессионалы в таких случаях не покупают.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы рекомендуем сосредоточиться на внутридневных спекуляциях. Наш рынок неустойчив, потому что есть реальная угроза пробития "медведями" уровня 100 долларов на графике нефти (Brent). Нет на рынке устойчивого восходящего или нисходящего движения, поэтому инвестиции возможны на срок 3 года или более. Когда индекс ММВБ пробьет верхнюю границу бокового коридора 1550, будет другой разговор. А сейчас может сложиться такая ситуация, что под экспирацию рынок поднимут, а затем придет одно хмурое утро, когда заявок на покупку вообще не будет. И связано это будет с обострением на фронтах. О каком устойчивом перемирии может идти речь, если стороны конфликта не достигли поставленных целей, а важнейшие соглашения подписывают не первые лица? Только о передислакации может идти речь, о накоплении резервов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T18:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>