<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-etoiy-nedele-rossiiyskiiy-rynok-mozhet-ozhidat-povyshennaya-turbulentnost-20140908-0915/</Url>
  <Title>На этой неделе российский рынок может ожидать повышенная турбулентность</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На прошлой неделе отечественный рынок показал позитивную динамику, что совпадает с динамикой основных мировых рынков. Основными событиями, повлиявшими на динамику котировок, стали заседание ЕЦБ и обнародование Президентом России плана из семи шагов по урегулированию украинского кризиса. По итогам заседания ЕЦБ было решено снизить три ставки: базовая ставка была понижена до 0,05% годовых, ставка по депозитам - до - 0,2%, ставка по маржинальным кредитам - 0,3%. Также было решено запустить программу по приобретению обеспеченных активами ценных бумаг. К сожалению эти два события не определяют среднесрочную динамику рынка. Мирных переговоров было много, но все договоренности нарушаются. Нет нормальных субъектов переговоров, а люди участвующие в переговорном процессе не полностью не контролируют вооруженные силы и со стороны Украины и со стороны ДНР и ЛНР. Наблюдатели ОБСЕ, работающие в зоне вооруженного конфликта на востоке Украины, заявили в выходные о взаимном ночном минометном обстреле. Что касается объявленной ЕЦБ программы выкупа бумаг, обеспеченной активами, то непонятно как она скажется на динамике фондовых индексов Франции и Германии. В США после объявления аналогичных программ фондовый рынок рос, а вот в Японии рынок рос на опережение объявления программы, а после ее запуска снижался.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу мы закрыли все позиции по модельному портфелю (оставили по рублю - ожидаем его укрепления в перспективе двух-трех недель). Статистики будет выходить мало, но наш рынок попадет в зону повышенной турбулентности. В этой зоне акцент с операций со сроком удержания позиции несколько дней смещается на операции со сроком удержания позиции несколько часов или минут. Сырьевой индекс DBC находится у двухгодовых минимумов, поэтому наш фондовый рынок не выглядит устойчивым. За последний месяц цены на цветные металлы (медь, алюминий, никель) выросли, но цены на углеводороды упали и если верить техническому анализу цена на нефть марки Brent может снизиться до 98,5. Учитывая, что костяк нашего рынка составляют акции нефтегазового сектора, для фондового рынка важнее второе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Есть несколько факторов, которые обеспечат рынку повышенную турбулентность: окончательное принятия новых секторальных санкций против РФ в понедельник (маловажный), близость квартальной экспирации (важный), публикация отчета о катастрофе самолета компании Malaysian Airlines (сверхважный). Публикация предварительного отчета следственной комиссии о катастрофе самолета компании Malaysian Airlines MH17 (17 июля 2014 года) состоится во вторник, в 12.00 по московскому времени. Понятно, что по бортовым самописцам установить, кто выпустил ракету, невозможно. Но сам факт, что показания приборов расшифровывались в Британии, которая является большим "другом" России настораживает. Есть практика, что показания расшифровывает страна над территорией которой произошло авиационное происшествие или стана производитель самолета (а данном случае США). А сейчас нет никаких гарантий, что исходники самописцев не сфальсифицированы. Ситуация с самописцами это лакмусовая бумажка которая показывает предвзятость следствия, другая лакмусовая бумажка это утечки в прессу. Поэтому, днем во вторник лучше не отходить от торгового монитора.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Данные вышедшие в Китае (сильный экспорт, слабые импорт) указывают на слабый рост экономики Поднебесной и ситуацию на сырьевых рынках не улучшают. На этой неделе лучше сосредоточиться на внутридневных спекуляциях.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>