<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-gazprom-nefti-transnefti-i-rosnefti-budut-v-centre-vnimaniya-iz-za-vozmozhnogo-vklyucheniya-v-sankcionnye-spiski-20140908-1245/</Url>
  <Title>Акции "Газпром нефти", "Транснефти" и "Роснефти" будут в центре внимания из-за возможного включения в санкционные списки</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Шаткое перемирие...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предыдущая неделя оказалась недвусмысленной для российских инвесторов, поскольку ее окончание должно было дать ответ на мучивший большинство участников рынка вопрос - прекратятся ли военные действия на юго-востоке Украины или нет. Пописанное в рамках встречи трехсторонней группы в Минске намерение о прекращении огня и отданный президентом Украины Петром Порошенко приказ национальной гвардии прекратить боевые действия временно были услышаны обеими сторонами конфликта. После установления шаткого перемирия инвесторы надеются, что восстановление городов в Донецкой и Луганской областях не ограничится только прошедшими выходными.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Понятно, что ЕС пока не торопится с введением санкций в отношении российских компаний с контрольной долей государства. Напомним, что в выходные в авторитетном американском издании Wall Street Journal появилась информация о том, что новые санкции со стороны ЕС могут затронуть нефтяные компании России с контрольной долей государства в капитале. Речь идет, прежде всего, о бумагах "Газпром нефти", "Транснефти" и "Роснефти", в отношении которых ситуация с ужесточением должна проясниться уже сегодня. Пока чиновники из ЕС также надеются на то, что пусть шаткое, но все же перемирие будет продолжать сохраняться в регионе и дальше.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не забудем и планируемую завтра публикацию отчета о катастрофе самолета Malaysian Airlines в июле, которая может несколько изменить отношение к России со стороны активно пропагандирующих санкции. Если бы Россия имела отношение к этой катастрофе, думается, что западные СМИ не заставили бы себя долго ждать по части публикации такого рода "сенсационных" материалов. Пока же в отношении катастрофы хранится уверенное молчание. Завтра оно будет нарушено, и будет крайне интересно узнать детали данного расследования.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, мы призываем не расслабляться, поскольку слепо уверовать за один день в то, что военные действия на территории Украины прекратились окончательно, не стоит, поскольку попытки прекратить огонь уже осуществлялись неоднократно, но все помнят, к чему это приводило. Не порадовали рынок и данные о замедлении темпов роста экспорта Китая в августе с 14,5% до 9,4% при прогнозе роста на 8%; импорт при этом упал на 2,4% при ожиданиях роста на 1,7%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе на рынках выйдет большой блок важной статистики о состоянии экономики Китая в августе - индекс потребительских цен, изменение промышленного производства и розничных продаж. Будет опубликован индекс доверия инвесторов Sentix еврозоны за сентябрь.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>