<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-oglasheniya-resheniya-evrosoyuza-po-sankciyam-rossiiyskiiy-rynok-prodolzhit-dvigatsya-v-bokovike-20140908-1445/</Url>
  <Title>До оглашения решения Евросоюза по санкциям российский рынок продолжит двигаться в "боковике"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок торгуется сегодня в ожидании решения Евросоюза по новому пакету санкций. В четверг и пятницу игроки довольно высоко оценили наш рынок, основные ликвидные акции сильно выросли, поэтому сегодня, несмотря на относительно спокойный новостной фон, участники рынка решили воздержаться от дальнейшей скупки российских бумаг. Думаю, до оглашения решения по санкциям наш рынок продолжит двигаться в "боковике". Если Брюссель решит повременить с санкциями, индекс ММВБ пойдет на 1500 пунктов, а, может, и на 1520 пунктов. Если же новые санкции будут введены, это будет означать очередной виток серьезной политической и дипломатической борьбы. В этом случае мы увидим разворот, в перспективе нескольких недель опустимся к уровню 1350-1400 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом негативный сценарий я бы все же не рассматривал как основной. Запуск новых санкций еще больше охладит отношения России с Западом, а вот к деэскалации украинского конфликта может и не привести.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В числе обсуждаемых сегодня новостей - возможное закрытее российского воздушного пространства для западных авиакомпаний в ответ на санкции Брюсселя. Надеюсь, что здравый смысл возобладает и до этого не дойдет. Если же это все-таки случится, то эффект спрогнозировать трудно. С одной стороны, "Аэрофлот" перестанет получать роялти за перелеты, что будет для компании весьма ощутимой потерей. С другой стороны, возможно, менее крупные российские авиакомпании увеличат свою долю во внутренних авиаперевозках, повысят конкурентоспособность за счет логистики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то в текущих условиях я бы рекомендовал подождать. Если не в позиции, то стоит дождаться новостей из Брюсселя, после чего, исходя из этого, строить стратегию: либо покупать с целями 1500-1520 пунктов по ММВБ, либо работать от "шорта" или дождаться более приемлемых уровней, чтобы подбирать "фишки".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Копосов Василий</Author>
  <Company> ИК Энергокапитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T14:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>