<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dannye-po-vneshnetorgovomu-oborotu-kitaya-dlya-rossiiyskogo-rynka-v-kratkosrochnoiy-perspektive-nesut-pozitiv-20140908-0950/</Url>
  <Title>Данные по внешнеторговому обороту Китая для российского рынка в краткосрочной перспективе несут позитив</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы вырос на 1,19% до 1474,71 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 1,61% до отметки 1257,26 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре упал на 0,05% до 1259,55 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу основной новостью на российском фондовом рынке стало подписание в Минске договора о прекращении огня на Донбассе. Отечественные инвесторы практически не обратили внимания на данные по занятости в США, хотя там было на что посмотреть. Слабая статистика по американскому рынку труда вполне может привести к пересмотру планов по повышению ключевой процентной ставки, что является прямым позитивом для фондовых рынков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если говорить о конкретных корпоративных идеях, то в пятницу лучше всего выглядели бумаги компаний, имеющих сильные операционные результаты - "Магнит" (+2,55%) и "Татнефть" (АО +0,71%). Остальные "голубые фишки" росли в рамках рыночных тенденций. А вот слабее индексов были сталелитейщики - НЛМК (-0,13%) и "Северсталь" (-0,27%). Акции ГМК "Норильский Никель" (+2,9%) на хороших объемах достигли своих локальных максимумов на фоне реализации предприятия по производству никеля в западной Австралии. Цена сделки - 1 млн долларов США, а покупатель - местная Poseidon Nickel Limited. ГМК продолжает активно избавляться от низкорентабельных и убыточных активов, что в перспективе будет поддерживать его дивидендную доходность на высоком уровне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра вышли данные по внешнеторговому обороту Китая, которые, с одной стороны, говорят о расширении производства (опережающие темпы роста экспорта), а с другой - об отсутствии роста внутреннего спроса, на что так надеется большинство инвесторов (рекордный профицитный торговый баланс). Для российского рынка в краткосрочной перспективе это скорее позитив, а вот в долгосрочной - негатив.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Западные СМИ отмечают, что, в случае ввода новых санкций против РФ, в "черный список" попадут сразу три нефтяные компании - "Газпром нефть", "Транснефть" и "Роснефть". Также под ограничения попадет ряд оборонных предприятий и производителей товаров "двойного назначения". На этом фоне покупки акций озвученных НК должны быть ограниченными, по крайней мере, пока не наступит ясность по поводу мира на Украине - если он будет беспрекословно соблюдаться, то введение новых санкций против РФ будет выглядеть нелогично. С другой стороны, западные страны уже начали готовить для себя "запасной аэродром" - Пентагон потребовал отвода российских войск от границы с Украиной. Да и до полного прекращении огня на Донбассе тоже далеко - те, кто ведет переговоры о дальнейшей судьбе региона, к сожалению, не могут на сто процентов отвечать за всех участников конфликта.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>