<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-sankcii-evrosoyuza-budut-ne-ochen-zhestkimi-to-zavtra-vozmozhno-prodolzhenie-rosta-rossiiyskix-indeksov-20140908-1830/</Url>
  <Title>Если санкции Евросоюза будут не очень жесткими, то завтра возможно продолжение роста российских индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Снижение на ожиданиях&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После бурного роста на минувшей неделе российской рынок ожидаемо открылся небольшим снижением. Однако пока это движение вряд ли можно назвать коррекцией. Инвесторы желают приобретать российские акции, особенно на фоне складывающегося перемирия и роста вероятности того, что санкции со стороны ЕС не будут введены против России, тем более, что разговоры о них звучат все реже. Среди лидеров роста отметились частные компании, которые могут выиграть от происходящего плавного ослабления рубля. В частности, в первой половине дня подрастали акции ГМК "Норникель", "РУСАЛа", "ЛУКОЙЛа", МТС. Отдельно стоит отметить бумаги "Яндекса", которые дорожают в ожидании размещения Alibaba.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине дня индекс ММВБ снижался в пределах 1%. В лидерах снижения обозначились акции "Газпром нефти", "Аэрофлота", "Сбербанка", "Роснефти", ВТБ и "Газпрома" - все они снижались более чем на процент. Положительную динамику показывали бумаги "РУСАЛа" и НЛМК.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После того, как будут сделаны официальные объявления о санкциях и о том, какие российские компании попадут под их действие, можно будет говорить о дальнейшей динамике рынка. Если санкции будут не очень жесткими, то завтра мы можем увидеть продолжение роста индексов. Если же опасения инвесторов о санкциях против госкомпаний подтвердятся, тогда можно будет увидеть небольшие распродажи, которые, впрочем, будут быстро выкупаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фоменко Иван</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T18:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>