<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-etoiy-nedele-ceny-na-neft-marki-brent-mogut-opustitsya-nizhe-100-za-barrel-20140908-1016/</Url>
  <Title>На этой неделе цены на нефть марки Brent могут опуститься ниже $100 за баррель</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Незначительным, но приростом фондовых индексов завершилась очередная торговая неделя на Уолл-стрит. Индекс S&amp;P-500 (+0,5%) в пятницу закрылся на новом историческом максимуме. На заокеанских биржах идет уже пятая неделя непрерывного подъема. Сильная статистика поддерживает оптимизм на биржах, в то время как слабая увеличивает вероятность того, что ФРС не станет быстро ужесточать монетарную политику. Выходившие в пятницу данные с рынка труда показали снижение уровня безработицы до 6,1%, но вот число вновь созданных рабочих мест составило лишь 142 тыс., что существенно недотянуло до прогноза (225 тыс.). Особо слабые тенденции по найму работников отмечены в промышленном секторе экономики. Еще в конце прошлого месяца мы отмечали, что до экспирации сентябрьских опционов и фьючерсов американские фондовые индексы, вероятно, сохранят свои позиции возле достигнутых максимумов. Объем маржинальных позиций открытых на NYSE находится сейчас возле максимальных исторических отметок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник на российском рынке акций стоит ждать нейтрально-негативного открытия торгов. Прирост индекса ММВБ за предыдущую неделю составил 5,28%, при этом основной подъем пришелся на среду, когда было объявлено о договоренностях по перемирию на Украине. Тем не менее, представители ЕС утвердили второй пакет экономических санкций направленных против России. Теперь речь идет об ограничениях доступа к рынкам капитала для ряда российских оборонных и энергетических госкомпаний. В начале этой недели будет принято решение о том, будут ли применены эти санкции или нет. Все будет зависеть от соблюдения условий конфликтующими сторонами условий мирного договора. С учетом того, что мирный план по Украине частично не соблюдается с обеих сторон, нет ясности и на счет решения ЕС по санкциям. В этой ситуации индекс ММВБ может скорректировать свой четырехдневный рост и отойти на ближайшие уровни поддержки (1470-60 п.). Хотя "по технике" после сильной недели роста напрашивается продолжение движения вверх в район 1500 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С курсом российского рубля ситуация также не слишком однозначная. После волны укрепления рубля в среду, в конце недели не последовало. Это можно связать со стабилизацией без последующего повышения цен на российском долговом рынке (доходность по 10-летним ОФЗ сохранятся на уровне 9,4%), а также из-за сохраняющейся слабости цен на нефть. Судя по всему, валютная пара EUR/USD в начале этой недели может пойти дальше вниз (цель: 1,2900-1,2850), и на этом фоне котировки нефти Brent опустятся ниже психологически важного уровня $100/барр. Этот фактор сохранит давление по курсу российского рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T10:16:00</PublishDate>
</LoadedArticle>