<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/osnovnym-draiyverom-rossiiyskogo-fondovogo-rynka-ostanutsya-geopoliticheskie-novosti-20140908-1045/</Url>
  <Title>Основным драйвером российского фондового рынка останутся геополитические новости</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу динамика на внешних рынках акций была разнонаправленной. В Европе однодневное ралли, вызванное итогами заседания ЕЦБ, сменилось локальной коррекцией (FTSEurofirst300 -0,35%). Среди национальных индексов несколько лучше выглядел немецкий DAX (+0,23%) на фоне превзошедших ожидания данных по промпроизводству в Германии за июль (+1,9% м/м, +2,5% г/г).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США уровень безработицы в августе снизился с 6,2% до 6,1%, но количество новых рабочих мест в августе оказалось существенно ниже прогнозов (142 тыс., минимальный прогноз с января). В сумме на 28 тыс. вниз были пересмотрены данные июня и июля. Американские индексы снижались в первой половине сессии, но во второй вышли в полупроцентный "плюс", обеспечивший S&amp;P500 новый исторический максимум.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки в пятницу в среднем были в небольшом "минусе" (MSCI EM -0,31%). В Азии с утра динамика разнонаправленная после неоднозначных данных из Китая: профицит торгового баланса в августе на историческом максимуме второй месяц подряд благодаря росту экспорта (+9,4%г/г) и падению импорта (-2,4% г/г) - а последнее может говорить об ослаблении внутреннего спроса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок умеренно рос большую часть сессии и ускорился после того, как анонсированное ранее перемирие на Украине состоялось. В результате индекс ММВБ завершил неделю выше максимумов второй половины августа, и теперь следующей целью для него на горизонте нескольких дней будет полуторатысячная отметка. Впрочем, долговечность перемирия вызывает сомнения, а признаков снижения санкционной конфронтации между Россией и Западом пока нет, так что основным драйвером останутся геополитические новости.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-08T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>