<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-fondovye-ploshadki-pervuyu-polovinu-dnya-provedut-neiytralno-ili-v-nebolshom-minuse-20141014-1040/</Url>
  <Title>Российские фондовые площадки первую половину дня проведут нейтрально или в небольшом минусе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сворачивание программы по выкупу активов ФРС вкупе с признаками замедления темпов роста мировой экономики заставили инвесторов скорректировать ожидания будущей прибыли компаний и отдать предпочтение менее рискованным активам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник биржи Европы закрылись разнонаправленными изменениями, биржи США потеряли еще около полутора процентов. Несмотря на старт сезона отчетности, от которого ждут неплохих цифр, несмотря на вероятное длительное сохранение ФРС низкой процентной ставки, участники рынка переоценивают вниз корпоративные перспективы. Достаточно высокий аванс рынка - исторические максимумы по индексам и капитализациям крупных компаний - на сегодняшний день выглядит завышенным. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов индекс ММВБ составил 1383,93 пункта (+1,4%, максимум сессии - 1393,55 пункта), индекс РТС - 1076,58 пункта (+1,2%). Курс доллара вечером в понедельник составил 40,49 руб./$1, что на 16,5 копейки выше уровня предыдущего закрытия (в ходе торгов доллар поднимался до 40,5025 руб./$1, что является новым абсолютным максимумом). Курс евро достиг 51,3345 руб./EUR1, прибавив 49,05 копейки. Новый максимум для евро, обновленный в ходе торгов 13 октября, составляет 51,4125 руб./EUR1. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обыкновенные акции "Мечела" выросли на 15,2% (до 23,61 рубля), "префы" - на 8,9% (до 13,99 рубля). Министр финансов РФ Антон Силуанов заявил, что правительство РФ готово оказывать поддержку банкам-кредиторам "Мечела", а также трудоустраивать и переучивать работников предприятия в случае банкротства, но не намерено поддерживать неэффективное предприятие. Подорожали также акции АФК "Система" (+2,6%), но просели бумаги "Башнефти" (-3%) на новостях, что миноритарии "Башнефти" могут покупать и продавать акции НК, арест касается только пакетов АФК и "Система-Инвест". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня внимание участников торгов привлечет корпоративная отчетность и прогнозы американских банков. До открытия торгов опубликуют показатели Citigroup, JPMorgan Chase, и Wells Fargo, после закрытия - Intel. Котировки нефти и золота слабо изменились за прошедшие сутки, на валютном рынке продолжил слабеть доллар. Пара евро/доллар утром во вторник торгуется по $1,2720. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Биржи АТР начали день снижением, в лидерах потерь - японский Nikkei (-1,8%), где укрепление национальной валюты - дополнительный негатив для рынка. Фьючерсы на американские индексы прибавляют 0,3%, после трехдневного стремительного падения сегодня рынок намерен взять передышку. Российские площадки начнут день нейтрально или в небольшом минусе, в середине дня изменить настроения на мировых фондовых площадках могут данные по индексу экономических ожиданий в Германии ZEW, показатели которого традиционно имеют сильное влияние на динамику рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>