<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-valyutnom-rynke-rubl-prodolzhaet-demonstrirovat-oslablenie-poziciiy-bez-osobogo-soprotivleniya-20141014-1250/</Url>
  <Title>На валютном рынке рубль продолжает демонстрировать ослабление позиций без особого сопротивления</Title>
  <Content>&lt;p&gt;При открытии торгов на локальном валютном рынке рубль продемонстрировал небольшое укрепление в сравнении с уровнями закрытия пятницы. Курс доллара при этом достигал отметки 40,20 руб. Тем не менее, подобная тенденция продлилась не долго, и уже во второй половине дня ранее сформированный тренд по ослаблению рубля возобновился. Примечательно, что несмотря насовершаемые ЦБ валютные интервенции, и регулярное смещение границ операционного интервала, рынок продолжает демонстрировать рост курсов базовых валют. При этом ЦБ мог вновь сдвинуть границы операционного интервала на уровень 10-15 коп.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам дня курс доллара составил 40,49 руб., а стоимость бивалютной корзины 45,37 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке ставки на фоне регулярных интервенций ЦБ, сокращающих объем рублевой ликвидности, начали демонстрировать рост. При этом несмотря на то, что регулятор абсорбировал с начала октября порядка 220 млрд руб. уровень ликвидности продолжает удерживаться у значения 1 трлн руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошедший вчера кредитный аукцион под залог нерыночных активов прошел без особых сюрпризов. Из предложенных 600 млрд руб. было привлечено 596,1 млрд руб. Ставка Mosprim o/n - 8,35%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Особых причин для того, чтобы рубль начал демонстрировать усиление позиций на рынке, пока мало. Сохраняющиеся негативные тенденции на сырьевых площадках продолжат оказывать давление на национальную валюту.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T12:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>