<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskiiy-rost-rossiiyskogo-rynka-mozhet-byt-prodolzhen-po-itogam-dnya-20141014-1405/</Url>
  <Title>Технический рост российского рынка может быть продолжен по итогам дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль, сдерживаемый интервенциями ЦБ, продолжая обновлять минимумы. Сейчас слабая нефть давит на сырьевые валюты. Технически если котировки нефти уйдут ниже 88 долл. за баррель, то цель будет стоять на 80 долл. При таком раскладе цена доллара вполне может достигнуть 43 руб. Впрочем, если котировки устоят и отскочат в направлении 100 долл., то доллар уйдет ниже 40 рублей. Ситуация усугубляется дефицитом валютной ликвидности. ЦБ до конца октября предоставит рынку валютное РЕПО, но многое зависит от параметром аукциона. В ближайшие сессии ожидаем рубль недалеко от 40.5 руб. за доллар. Макроэкономический фон, вероятно, будет нейтральным&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть обновила минимумы и находится ниже отметки 90 долл. за баррель. Технически 88 долл. за баррель - очень важная отметка. Снижение долгое время шло на растущем долларе. После оно продолжилось на новостях о том, что Саудовская Аравия готова пожертвовать ценой нефти для сохранения доли рынка. Кроме того идут спекуляции вокруг поставок дешевой нефти ИГИЛ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на негативный внешний фон на основных биржевых рынках мира и краткосрочное снижение в начале торгов, рынок акций в понедельник быстро вышел в "плюс" и удерживал положительный тренд в течение всей торговой сессии. Полагаем, что рост рынка носил технический характер. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1383, +1.44%), РТС (1076, +1.15%). Торговый оборот снизился до Р32 млрд. Лидеры роста: "Северсталь (+2.98%, Р411.90), "СургутНГ" об (+2.82%, Р26.475), "Мечел" об (+15.17%, Р23.61). Лидеры снижения: МТС (-2.34%, Р221.00), ТГК-1 (-2.19%, Р0.004915), "Башнефть" об (-2.99%, Р1038.00). Акции МТС снижались на фоне новости, что ФАС возбудила дело в отношении компании за рассылку SMS-спама. Акции "Северстали" продолжают рост на ожиданиях дивидендов после продажи иностранных активов. Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.25% по индексу ММВБ. Ожидаем продолжения роста рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T14:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>