<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskiiy-otskok-rossiiyskogo-rynka-prevratitsya-v-sereznyiy-rost-kogda-ostanovitsya-oslablenie-rublya-20141014-1540/</Url>
  <Title>Технический отскок российского рынка превратится в серьезный рост, когда остановится ослабление рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Что хорошего может произойти в ноябре?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В данный момент геополитические риски несколько ослабли, поэтому биржевые быки периодически пытаются пробить наверх понижательный тренд на индексе ММВБ, который сейчас находится на отметке 1410 (с локального максимума 1480 пунктов). Разумеется это технический рост в рамках отскока от поддержки 1360 пунктов. От этого уровня "быкам" уже несколько раз давали заработать, поэтому они сейчас осмелели. Технический рост превратится в более серьезный рост, когда остановится ослабление рубля или когда появится перспектива окончания "санкционной войны". Глава представительства ЕС в РФ Вигаудас Ушацкас сообщил, что ЕС настроен на пересмотр санкций уже в конце октября. Отсутствие "зеленки" способствует затишью на фронтах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Думаю, что в ноябре понижательный тренд будет пробит быками и индекс ММВБ вырастет до 1450, а затем и до 1500 пунктов. В данный момент столбим площадку для роста, затем понижательный тренд будет пробит. Раскорреляция между нашим рынком и американским оправдана. Американский рынок снижается - инвесторы фиксируют прибыль, а на нашем рынке инвесторам нечего фиксировать. Поэтому я считаю, что октябрь пройдет в боковом диапазоне. Те, кто по каким-то причинам не покупают доллары, покупают на откатах акции "ЛУКОЙЛа", "Сургутнефтегаза"-прив., "Норильского Никеля", в ноябре будет более широкий спрос на акции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что хорошего может произойти в ноябре? Могут быть подписаны договоренности о поставке газа на Украину. Истерия по поводу распространения в России Эбола спадет. Вице-премьер Ольга Голодец выразила уверенность, что Россия в достаточной степени защищена от возможности проникновения лихорадки Эбола. Когда СССР помогал Африке строить социализм и многие граждане ездили в Африку, когда 40 лет назад там бушевала эта лихорадка, были большие основания для опасений. А сейчас мы не помогаем строить социализм. Африке помогает Китай. В октябре может остановиться снижение нефтяных цен. На ноябрьском заседании ОПЕК могут быть сокращены квоты на добычу нефти. Есть группа стран, которые не заинтересованы в продолжении снижения котировок "черного золота". В этом году Иран заложил в бюджет цену 140 долларов, Венесуэла и Алжир $121, Нигерия $119, Эквадор $117. В данный момент цена на нефть 89 долларов и на фоне прогнозов о замедлении мировой экономики надежда на рост потребления нефти слабые.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T15:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>