<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rynke-rf-poyavlyayutsya-pozitivnye-ozhidaniya-kasatelno-otmeny-sankciiy-v-svyazi-s-zaversheniem-ucheniiy-u-granic-s-ukrainoiy-20141014-1100/</Url>
  <Title>На рынке РФ появляются позитивные ожидания касательно отмены санкций в связи с завершением учений у границ с Украиной</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги понедельника в плюсе, индекс ММВБ увеличился на 1,44, индекс РТС на 1,15%.Начинается налоговый период октября, первые налоги будут уплачены сегодня (налог на при-быль). ЦБ опять повысил границы корзины на 25 коп., теперь это от 36,25 до 45,25 руб. Банки попрежнему не берут у ЦБ валюту на день в рамках операции своп (ставка по валюте 1,5%, по рублям 7%), задолженность по вчерашнему предложению нулевая. Также прошел двухдневный аукцион прямого РЕПО с суммой 200 млрд. руб. и минимальной ставкой в 8%, спрос достиг 238 млрд. руб., ставка в итоге поднялась до 8,08%. Сегодня в части кредитования регулятор предлагает сегодня обеспеченные кредиты на сроки от 1 дня до 1,5 лет по ставкам от 9 до 9,75%, а также продает банкам валюту в рамках операции своп, ставка по валюте 1,5%, по рублям 7%, срок 1 день. Кроме того, будет проведен аукцион РЕПО на срок 1 неделя.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По информации ЦБ, за 9 месяцев кредитными организациями получена прибыль в размере 685 млрд. руб., что на 8,8% только по абсолютной величине (не считая инфляции) меньше, чем за аналогичный период прошлого года, резервы на возможные потери увеличились с начала года на 22,8% (за аналогичный период 2013 г. на 16,1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам встречи премьеров Россия и Китая подписано 38 важных двусторонних документов, в частности, стало известно, что ЦБ и Народный банк Китая подписали соглашение сроком на 3 года о свопе в национальных валютах объемом в 150 млрд. юаней, соглашение (в случае необходимости) также обеспечит возможность привлечения международной ликвидности. Сегодня состоится встреча президента РФ с премьером Госсовета Китая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В структурах Госдумы продолжается рассмотрение проекта закона по трехлетнему бюджету, так, вчера Комитет по промышленности не поддержал проект. Профицит федерального бюджета по итогам 9 месяцев составил 1,11 трлн. руб. или 2,1% ВВП.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее значимой статистики ждем инфляцию в Великобритании (12.30), данные по промпроизводству еврозоны (13.00). Внешний фон к открытию росбирж скорее позитивный (фьючерсы на биржевые индексы США растут, Азия тоже), присутствуют также позитивные ожидания в части более быстрой отмены санкций в связи с отводом (после учений) войск РФ от границы с Украиной, не говоря уже о новостях с переговоров РФ и Китая и возможной встрече глав РФ и Украины в четверг.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>