<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-dolgosrochnoiy-perspektive-akcii-rosnefti-budut-razvivat-bokovoe-dvizhenie-20141014-1335/</Url>
  <Title>В долгосрочной перспективе акции "Роснефти" будут развивать боковое движение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Роснефть" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала 2013 г. бумага торгуется в треугольнике. Всю весну этого года шла торговля вокруг 230 р. В июне идет короткий рост, но закрепить прорыв 250 р. не смогли. Цена уперлась в верхнюю границу треугольника. Резкая коррекция сходу пробивает нижнюю границу, но сработала полугодовая поддержка 220 р. Бумага отскочила и зашла обратно в треугольник. Однако быки не могут развить рост, но пока хорошо держат уровень 220 р. Если медведи пробьют его, то снижение может быть к 200 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Долгосрочно: боковое движение &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news141014-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильное снижение в марте останавливается на поддержке 220 р. Отскок показал локальное сопротивление в районе 235 р., которое три месяца не могли взять. В июне быки показали хорошее ралли. Сходу прошли 250 р. Три попытки развить дальнейший рост сформировали расширяющийся треугольник. Ценовой разрыв выводит бумагу вниз и ускоряет снижение. Цена сразу приходит к поддержке на 220 р. В августе развивается рост и формируется канал. В сентябре бумага вышла из канала, а на предыдущем баре прорвала поддержку в районе 230 р. Судя по текущему бару, прорыв может оказаться ложным. Быкам надо заходить выше 230 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Среднесрочно: боковое движение &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news141014-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Плавное снижение в конце сентября - начале октября резко ускорили в конце прошлой недели. Просматривается наклонная поддержка, от которой оттолкнулась цена на прошлых торгах. Консолидация второй половины прошлых торгов может разрешиться вверх, тогда последующий рост вполне может зайти на 230 р. В случае отката и снижения, должна сработать среднесрочная поддержка в зоне 220 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Краткосрочно: снижение &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news141014-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С конца сентября бумага начинает снижаться после роста в августе и первой половине сентября. Примерно к началу октября уже сформировались наклонные силовые линии. На прошлой неделе и на вчерашних торгах они подтвердились. Вчера бумага оттолкнулась от нижней границы треугольника и сумела вырасти до его половины. Стоит отметить, что отскок был от 222 р., а это зона сильной среднесрочной поддержки, которая периодически работает в течение этого года. Получился расширяющийся треугольник. Вторая половина вчерашних торгов проходит во внутридневной консолидации после отскока. Форма нечеткая. Но функционал вполне может быть на продолжение роста с прицелом на верхнюю границу треугольника или к среднесрочному сопротивлению 235 р. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;длинной позиции &lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 227.27 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 232 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 224.8 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен пока цена находится выше уровня 225 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Идея для длинной позиции: &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news141014-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>