<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-vo-vtornik-uspeshno-ignoriruet-negativ-kak-vneshniiy-tak-i-vnutrenniiy-20141014-1235/</Url>
  <Title>Российский рынок во вторник успешно игнорирует негатив - как внешний, так и внутренний</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Газпром" разочаровал рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок во вторник открылся в плюсе, сохраняя в силе вчерашние настроения и продолжая из всех сил игнорировать внешний фон. Спустя час после старта сессии ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,4%, в лидерах спроса - акции ПИКа и "Мечела". Под продажами остаются бумаги "Русала" и "Медиахолдинга".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Окружающая конъюнктура к сегодняшнему дню сохраняется такой же минорной, как и ранее. Во внешнем фоне не поменялось ровным счетом ничего: американские рынки продолжают полномасштабную коррекцию, фьючерс на индекс S&amp;P умеренно растет. Цены на нефть падают, отражая рост добычи в США и снижение европейского спроса на энергоносители.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позиции рубля остаются слабыми. К текущему моменту за USD на рынке дают 40,54 руб. Центробанк, с начала октября продав на рынке более $5,6 млрд, никак не может справиться с девальвацией, которая давно не похожа на плавную. При пробое парой доллар/рубль уровня в 40,65 руб. откроется дорога в область 41 руб. Во вторник ЦБ снова сдвинул верхнюю границу бивалютного диапазона на 10 копеек. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок успешно игнорирует негатив, причем как внешний, так и внутренний. Вряд ли это можно назвать иммунитетом к плохим новостям - скорее, это похоже на пир во время чумы, когда участники рынка не знают, за что хвататься в первую очередь. Стоит обратить внимание, что уже несколько дней внутридневные объемы торгов на "Московской бирже" держатся ниже средних уровней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь накануне был совершенно пуст, сегодня днем отчет по промышленному производству в августе опубликует еврозона. Евро/доллар держится около 1,2710, вчерашний импульс покупателей продолжения не получил.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сегодняшнюю сессию в коридоре 1375-1405 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Роснефть" решила оспорить санкции, наложенные на компанию из-за позиции России по кризису на Украине, и с этой целью наняла базирующуюся в Лондоне юридическую компанию Zaiwalla &amp; Co., с успехом защищавшую интересы иранского банка Mellat, подвергнутого санкциям в связи с ядерной программой Ирана.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Гос. банки начали повышать ставки по вкладам, разумное решение в условиях роста инфляции и стоимости денег. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня финансовую отчетность по МСФО за 1 полугодие опубликовал "Газпром". Согласно отчетности чистая прибыль "Газпрома" упала на 21,6% - до 465,22 млрд рублей. Прибыль от продаж за отчетный период снизилась на 25% - до 639,65 млрд рублей. Прибыль до налогообложения сократилась на 14,4% - до 634,56 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За 6 месяцев 2014 года чистая выручка от продажи газа увеличилась на 98 254 млн руб., или на 7%, по сравнению с аналогичным периодом 2013 года, и составила 1 586 671 млн руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За 6 месяцев 2014 года чистая выручка от продажи газа в Европу и другие страны увеличилась на 58 777 млн руб., или на 7%, по сравнению с аналогичным периодом 2013 года, и составила 883 196 млн руб. Это объясняется, главным образом, ростом средних расчетных цен, выраженных в рублях (включая таможенные пошлины), на 7%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом на финансовых показателях "Газпрома" негативно сказалась ситуация на Украине и санкции, хотя сама компания оценивает влияние последних, как нейтральное. Интересно отметить, что ослабление курса рубля не смогло компенсировать госкорпорации финансовые потери. По сути, сырьевые компании должны быть в выигрыше от ослабления рубля. Между тем, компания является по-прежнему инвестиционно привлекательной, основным триггером для будущего роста является долгосрочное партнерство с Китаем.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T12:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>