<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vo-vtornik-indeks-mmvb-budet-pytatsya-zakrepitsya-v-zone-1390-1400-punktov-20141014-1115/</Url>
  <Title>Во вторник индекс ММВБ будет пытаться закрепиться в зоне 1390-1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В понедельник падение рынков акций на европейской сессии приостановилось (FTSEurofirst300 +0,07%, DAX +0,27%). Основные американские индексы в первой половине торгов также пытались удержаться на достигнутых уровнях, но во второй резко спикировали вниз, потеряв 1,3 - 1,7%. S&amp;P500 впервые за два года закрылся ниже 200-дневной скользящей средней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным негативным драйвером оставались сомнения в темпах роста мировой экономики на фоне приближающегося конца QE3 в США. Впрочем, резкое ухудшение конъюнктуры рынков в последнее время позволяет инвесторам надеяться на более медленную нормализацию монетарной политики что, в частности, заметно по валютному рынку. Вчера вечером одновременно с падением американского рынка индекс доллара также корректировался вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (+0,16%) вчера незначительно отскочил вверх, вернувшись в зону 990 - 1000 пунктов, сегодня развивающиеся площадки в Азии в среднем на нейтральной территории (японский Nikkei225 тем временем резко снижается после выходного). Нефть Brent остается над отметкой 88 долл./барр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок вчера выглядел лучше зарубежных площадок, индексы с утра росли, прибавив более 1%, на фоне новых надежд на снижение остроты конфронтации с Западом. В частности, глава Минэкономразвития А.Улюкаев заявил, что не ожидает продления антироссийских санкций Евросоюза после завершения их срока. Сегодня индекс ММВБ будет пытаться закрепиться в зоне 1390 - 1400 пунктов, верхняя граница которой совпадает с линией нисходящего тренда последних четырех недель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На внешних рынках в фокусе внимания сегодня статистика из Европы (октябрьские индексы настроений ZEW в Германии, а также промпроизводство в Еврозоне за август) и большое количество квартальных отчетов в США (Citigroup, JPMorgan Chase, Wells Fargo, Johnson &amp; Johnson, после закрытия рынков - Intel).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>