<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-schitat-chto-dno-po-nefti-dostignuto-togda-rubl-vpolne-mozhet-vernutsya-na-uroven-36-37-za-dollar-20141014-1620/</Url>
  <Title>Если считать, что "дно" по нефти достигнуто, тогда рубль вполне может вернуться на уровень 36-37 за доллар</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На прошлой неделе нефть пробила уровень $90 за баррель, в данный момент остановилась на уровне $88 за баррель. Это продолжило оказывать давление на активы, связанные с Россией. В наибольшей степени это отразилось на валюте. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль штурмует уровни выше 40. На этом фоне несколько странно выглядит затянутая пассивная позиция ЦБ, который, с одной стороны заявлял, что будет решать вновь появившуюся (с введением санкций против России) проблему недостаточности валютного предложения на российском рынке, с другой стороны, те инструменты, которые он предложил в конце августа в виде валютного свопа (ставка по которому установлена существенно ниже рыночной), не решают проблему дефицита валюты на локальном рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль продолжает свою динамику снижения против доллара. Технически это связано с отсутствием долларов внутри страны и не предоставлением долларов со стороны ЦБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предсказывать динамику рубль/доллар довольно сложно, все зависит от политики монетарных властей. Если считать, что "дно" по нефти достигнуто (технически это выглядит так, что нефть ниже не пойдет и восстановится к $95-100), тогда рубль вполне может вернуться на уровень 36-37. Если смотреть технические параметры нефти, то падение на 20% предполагает если не отскок, то, как минимум, торможение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть, скорее, - это политический момент. Рубль - технический фактор недостатка активности ЦБ, который концептуально с начала года заявлял, что рубль будет плавающим. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне котировки евробондов поддержало снижение доходности 10-летних обязательств США до 2,25%, и ценовая динамика была умеренной в пределах "-1%".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бизиков Федор</Author>
  <Company> GHP Group</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T16:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>