<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-vstrechi-prezidentov-rossii-i-ukrainy-v-milane-dinamika-na-rynke-akciiy-rf-budet-smeshannaya-20141014-1520/</Url>
  <Title>До встречи президентов России и Украины в Милане динамика на рынке акций РФ будет смешанная</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня на российском рынке акций больших изменений не наблюдается. Сейчас много факторов, которые говорят за продолжение роста, наметившегося в последние дни (это и технические сигналы, и улучшение новостного фона), а с другой стороны, много факторов, которые против продолжения роста. В числе последних - снижение нефти и курса рубля (что не может не вызывать опасений среди инвесторов, в т.ч. фондов).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Думаю, ключевым событием на текущей неделе будет встреча президентов России и Украины в Милане в четверг. На мой взгляд, влияние этой встречи будет положительным. Я ожидаю, что встреча даст прогресс в вопросе стабилизации ситуации на востоке Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;До встречи в Милане динамика на российском рынке будет смешанная, а по достижении прогресса (полагаю, что заявления будут оптимистичные, по крайней мере жду положительной риторики) возможен дальнейший рост. Что касается сегодняшнего закрытия рынка, думаю, мы можем пойти чуть ниже. В данный момент рынок торгуется около нуля по РТС и чуть в плюсе по ММВБ (что можно объяснить ослаблением рубля).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В середине месяца традиционно не так много значимых событий, способных повлиять на динамику рынка. Важной макроэкономической статистики не публикуют. Внимание инвесторов будут привлекать лишь корпоративные отчетности глобальных компаний и внешнеполитические новости. Главным драйвером нашего рынка остается дальнейший прогресс (или отсутствие такового) по ситуации на востоке Украины.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рубинштейн Марк</Author>
  <Company> КБ ЯР-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>