<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-dnya-na-vneshniiy-fon-rossiiyskogo-rynka-okazhut-vliyanie-makroekonomicheskie-dannye-iz-evropy-i-ceny-na-neft-20141014-1050/</Url>
  <Title>В течение дня на внешний фон российского рынка окажут влияние макроэкономические данные из Европы и цены на нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок остается под высоким влиянием внешних и внутренних новостей, которые вызывают в последнее время резкие разнонаправленные движения индексов. В понедельник в ходе российских торгов индексы уверенно росли в течение дня, что было обусловлено усилением ожиданий прогресса в политических и газовых вопросах между РФ и Украиной, а также активным потоком новостей о ходе продвижения в сотрудничества РФ и Китая в газовом вопросе. Очередное снижение нефтяных котировок не оказало заметного влияния на индексы, так как, во- первых, может быть уже заложено в ценах акций, и, во-вторых, на рынке появились свежие позитивные новости как повод для отскока вверх цен российских акций. Среди корпоративных новостей заметными оказались заявления властей о продолжающихся переговорах Мечела с банками-кредиторами, что возродило надежды на спасение компании от банкротства, и вызвало рост акций компании более, чем на 12%. Прошедшая накануне дивидендная отсечка по акциям МТС стала одной из причин для снижения акций компании на роста большинства бумаг в ходе торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон во вторник не выглядит позитивным на фоне низких цен на нефть и ослабления рубля накануне. В утренние часы азиатские индексы снижаются вслед за негативными изменениями рынка США накануне. Тем не менее, у российского рынка вчера появились поводы для отскока вверх, что может частично поддерживать вчерашнюю тенденцию и на сегодняшних торгах. Наиболее вероятно на сегодня боковое движение индексов при разнонаправленном изменении котировок, так как по многим акциям может пройти фиксация вчерашней прибыли. Среди корпоративных тем ожидается публикация результатов МСФО "Газпрома" за 2 квартал 2014 г. Интересным моментом будет оценка влияния курсовых разниц на чистую прибыль в противовес убыткам от создаваемых резервов и ограниченного роста выручки. В течение дня на внешний фон окажут влияние макроэкономические данные из Европы, а также валютные колебания и цены на нефть. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>