<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-fokuse-vnimaniya-investorov-na-rossiiyskom-rynke-ceny-na-neft-i-perspektivy-ix-dalneiyshego-snizheniya-20141014-1320/</Url>
  <Title>В фокусе внимания инвесторов на российском рынке - цены на нефть и перспективы их дальнейшего снижения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль остается под давлением нефти&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль продолжает дешеветь против доллара, достигнув отметки 40,61 долл./руб. на 11.30 МСК. Улучшение геополитической обстановки и перспективы ослабления санкций в отношении России, судя по всему, являются для рынка вторичными факторами. В фокусе внимания инвесторов цены на нефть и перспективы их дальнейшего снижения, что закладывается в текущие котировки. Контракты марки Brent торгуются на отметке 89,10 долл./баррель. С утра ЦБ РФ повысил верхнюю границу коридора бивалютной корзины до 45,35 рублей. Всего с начала месяца границы бивалютной корзины были повышены на 95 копеек. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро снизился по отношению к доллару, закрывшись на отметке 1,2661. Американская валюта растет более уверенно по отношению к основным валютным парам на фоне разговоров о перспективах монетарной политики ФРС США. Накануне глава ФРБ Чикаго Чарльз Эванс заявил, что первое повышение процентных ставок он предполагает в начале 2016 года. По его мнению, не стоит спешить с ужесточением монетарной политики, поскольку еще высоки риски снижения темпов роста экономики США. Комментарии чиновников федрезерва противоречивы, поэтому рынки ждут следующего заседания ФРС США и выступления Джанет Йеллен. Сегодня с утра пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2690-1,2720. В календаре макроэкономической статистики запланирован выход данных от института ZEW по Германии и еврозоне: индекс настроений в деловой среде и индекс текущей ситуации. Также в еврозоне будут опубликованы данные по промышленному производству. В США будет обнародован ежемесячный отчет об исполнении бюджета. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Токмаков Антон</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>