<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-poka-ne-dozhdalis-ot-cb-deiystvennyx-mer-po-ukrepleniyu-finansovoiy-stabilnosti-20141014-1600/</Url>
  <Title>Инвесторы пока не дождались от ЦБ действенных мер по укреплению финансовой стабильности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Биржевые индексы США в ходе последних торгов продолжили снижение, что неудивительно при такой динамике нефтяных цен (больше других снижаются именно акции нефтегазовых компаний). Что касается российского денежного рынка, то, похоже, ЦБ ввел практику ежедневной коррекции границ плавающего интервала бивалютной корзины, сегодня повышение составило 10 коп., от 36,35 до 45,35 руб. Начинается налоговый период октября, в части пополнения банковской ликвидности регулятор традиционно предлагает обеспеченные кредиты на сроки от 1 дня до 1,5 лет по ставкам от 9 до 9,75%, а также продает банкам валюту в рамках операции своп, ставка по валюте 1,5%, по рублям 7%, срок 1 день. Кроме того, проведен аукцион РЕПО на срок 1 неделя, предложено 2380 млрд. руб. по минимальной ставке 8%, спрос превысил предложение на 119 млрд. руб., средства выданы в размере лимита по ставке 8,12% (ставка рынка 7,95%, редкий случай, когда ставка аукциона ЦБ выше рыночной, что говорит о серьезном дефиците ликвидности). Казначейство, кстати, тоже предлагает деньги к размещению в срочные депозиты комбанков, до 100 млрд. руб. на 35 дней, минимальная ставка 8,5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из других новостей экономического характера, влияющих на ход биржевых торгов, отметим, например, что профицит федерального бюджета за 9 месяцев составил 1,11 трлн. руб. или 2,1% ВВП (при утвержденном годовом профиците в 278,6 млрд. руб., рассчитанном при цене нефти в 104 долл. за барр.), улучшение ситуации с бюджетом полностью связано с ослаблением рубля (с 32 в среднем по прошлому году до 36 руб. за долл. в среднем в текущем году, в бюджет 2014г. был заложен курс в 35,5 руб. за долл.), допдоходы за счет данного фактора оцениваются в 1 трлн. руб. Подписано постановление правительства по механизму рефинансирования банков под инвестпроекты. Чистая прибыль Газпрома по МСФО за 6 месяцев снизилась на 21,6% (до 465,22 млрд. руб.), Сбербанк повысил процентные ставки по вкладам и сберегательным сертификатам для физлиц. По итогам встречи премьеров Россия и Китая подписано 38 важных двусторонних документов, в частности, стало известно, что ЦБ и Народный банк Китая подписали соглашение сроком на 3 года о свопе в национальных валютах объемом в 150 млрд. юаней, соглашение (в случае необходимости) также обеспечит возможность привлечения международной ликвидности. Достигнута договоренность с Эксимбанком Китая об открытии кредитных линий российским банкам, находящимся под санкциями (ВТБ, ВЭБ, РСХБ). Сегодня состоится встреча президента РФ с премьером Госсовета Китая. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии завершились преимущественным снижением индексов, Nikkei на 2,38 (укрепление иены), SSE на 0,28, Hang Seng на 0,41%, Kospi показал рост на 0,11%. Золото утром торговалось по 1234,32, к 14.00 по 1233,61 долл. за унцию. Brent и Light утром шли по 88,67 и 84,14, к 14.00 по 88,44 и 84,03 долл. за барр., в качестве текущих причин снижения цены называются скидки со стороны Саудовской Аравии, Ирана и Кувейта, продажа нефти по низким ценам со стороны группировок ИГ через Турцию и Израиль, долгосрочным фактором является рост добычи сланцевой нефти в США. Сегодня и завтра в Вене пройдет встреча министров иностранных дел США, Ирана и ЕС по вопросу урегулирования иранской ядерной проблемы. Российские биржи с утра росли, сейчас торгуют от минус 0,03 (индекс РТС) до 0,74% (индекс МВБ), инвесторы пока не дождались от ЦБ действенных мер по укреплению финансовой стабильности.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T16:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>