<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-neiytralno-posle-chego-dvizhenie-k-urovnyu-1400-punktov-po-indeksu-mmvb-mozhet-prodolzhitsya-20141014-0943/</Url>
  <Title>Российский рынок откроется нейтрально, после чего движение к уровню 1400 пунктов по индексу ММВБ может продолжиться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника вырос на 1,44% до 1383,93 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 1,15% до отметки 1076,58 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре снизился на 0,58% до 1063,9 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересные новости появились по "Мечелу" (АО +15,17%, АП -8,87%). Сообщается, что "МДМ-банк" продал кредит, обеспеченный 15% акций металлургической компании. При этом покупатель не разглашается. Вполне возможно, что им мог стать один из госбанков - ключевых кредиторов производителя, что можно расценивать как переход в финальную фазу процесса изменения структуры капитала и смены собственника "Мечела". На этом фоне капитализация компании резко выросла - инвесторы хотят успеть купить бумаги металлурга до того момента, как его финансовые проблемы будут в большей степени решены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В аутсайдерах торгов понедельника оказались акции "МТС" (-2,34%). ФАС возбудила против оператора дело из-за SMS-спама. Также в рамках режима торгов "Т+2" закрылся реестр акционеров для получения полугодовых дивидендов. Стоит отметить, что из-за дела "Башнефти" (АО -2,99%, АП +2,31%) дальнейшая дивидендная политика "МТС" остается под вопросом, что снижает привлекательность акций оператора для широкого круга инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После вчерашнего позитивного закрытия российского рынка американские биржевые индикаторы резко обвалились, индекс S&amp;P500 буквально перед завершением торгов в США упал до новых локальных минимумов. Цены на нефть при этом продолжили оставаться под давлением. Им никак не удается вернуться выше отметки в $90/баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, для "быков" пока ничего не потеряно. Во-первых, с утра фьючерс на S&amp;P500 отыгрывает часть вчерашнего падения, которое, видимо, было паническим. Во-вторых, нельзя сказать, что динамика торгов в других странах строго негативна - к примеру, очень сильно выглядел бразильский Bovespa, выросший на фоне результатов опросов перед запланированным на 26 октября вторым туром президентских выборов. Действующий президент Д. Роуссеф может проиграть кандидату от социал-демократов А. Нэвису, который считается более дружественным для рынков кандидатом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение дня будет опубликовано достаточно много важной статистики по экономике ЕС. Особенное внимание стоит обратить на индекс потребительских цен в Великобритании и промышленное производство блока. Интересно, что власти Каталонии решили отменить голосование по поводу выхода из состава Испании из-за отсутствия правовых гарантий при принятии этого решения. Конфликт интересов здесь, видимо, продолжит развиваться, но пик противостояния будет сдвинут во времени. Для фондовых индексов сейчас это скорее позитивная новость. В целом, ожидаю нейтрального открытия российского рынка, после чего движение к уровню 1400 пунктов по индексу ММВБ может продолжиться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>