<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-centre-vnimaniya-rossiiyskix-igrokov-v-blizhaiyshie-dni-okazhutsya-akcii-gazproma-20141014-1015/</Url>
  <Title>В центре внимания российских игроков в ближайшие дни окажутся акции "Газпрома"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчера российскому фондовому рынку удалось в третий раз за месяц отскочить вверх от поддержки 1360 пунктов по индексу ММВБ. Отскок происходил, несмотря на негативный внешний фон, его причиной стал приказ Владимира Путина о прекращении военных учений в Ростовской области и возвращении вооруженных сил в места постоянной дислокации. Президент России сделал шаг в сторону разрешения украинского конфликта. 16-17 октября в Милане на международном форуме Россия-Азия пройдут переговоры между Украиной и Россией. Если прогресс будет закреплен, западные страны могут рассмотреть вопрос по снятию санкций с России. Именно этот вопрос сейчас ключевой для динамики российского рынка. По итогам вчерашнего торгового дня индекс РТС прибавил 1.15% до 1076.58 пунктов, а индекс ММВБ 1.44% до 1383.93 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Мечела" (MTLR RM, +15.1%) вчера восстановились на фоне заявления министра финансов РФ Антона Силуанова, что правительство РФ готово оказывать поддержку банкам-кредиторам "Мечела". Кроме того, глава ВТБ Андрей Костин заявил о продолжающихся переговорах с компанией по вопросу погашения долгов. Напомним, банки настаивают на конвертации долгов компании в акции. А Игорь Зюзин предлагает конвертировать долги по невысокой ставке с возможностью гасить тело кредитов. Переговоры продолжаются уже несколько месяцев. Вероятно, будет достигнут компромисс между описанными двумя вариантами решения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжилось снижение акций МТС (MTSS RM, -2.3%). Вчера из этих бумаг исчезла "дивидендная составляющая" (6.2 рубля). Основное давление на акции МТС оказывает заявление Следственного комитета о необходимости взыскания с АФК "Системы" дивидендов от "Башнефти", полученных за 2009 - 2013 годы. Это порядка 190 млрд рублей - в полтора раза больше, чем текущая капитализация АФК "Система". Эта претензия может затронуть и другие активы Евтушенкова. В частности, может пострадать "денежная корова" - МТС, генерирующая стабильный денежный поток и дивиденды. Если возникнет необходимость, АФК "Система" может выставить часть акций МТС на продажу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растет на 0.12%, а фьючерс на Brent снижается на 0.81%. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В центре внимания в ближайшие дни окажутся акции "Газпрома". Сегодня компания опубликует финансовую отчетность по МСФО за 2 квартал. По нашим прогнозам, выручка составит 1250 млрд рублей, а чистая прибыль 260 млрд рублей. Но результаты вряд ли окажут сильное влияние на котировки - больший интерес представляют итоги 3 квартала, в котором экспорт газа был снижен (главным образом, из-за сокращения поставок на Украину). Мы внимательно будем следить за телефонной конференцией "Газпрома". Мы надеемся услышать на ней прогноз менеджмента на 2014 и 2015 гг., а также вопрос по сокращению украинского долга. По новым договоренностям "Газпром" получит с Украины $1.45 млрд долга до конца октября. В ближайшие дни на первый план выйдут газовые переговоры с Китаем. Вчера официально вступил в силу контракт "Газпрома" с CNPC по восточному маршруту, но переговоры по этому контракту продолжаются. Также Китай заявил о создании с Россией СП по СПГ, в то время как "Газпром" отказался от СПГ-проекта во Владивостоке. В этом свете повышенное внимание к сегодняшним переговорам Владимира Путина с премьером Государственного совета Китая Ли Кэцяном.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий сегодняшнего дня отметим собрание акционеров "Центрального телеграфа" и "НОВАТЭКа". "Роллман" и МТС закроют реестр акционеров. "Газпром" представит отчетность за 1 полугодие по МСФО, а "Мечел" - по US GAAP.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>