<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-otkroet-torgi-vtornika-umerennym-snizheniem-v-techenie-dnya-ozhidayutsya-popytki-vozobnovleniya-rosta-20141014-0929/</Url>
  <Title>Российский рынок откроет торги вторника умеренным снижением, в течение дня ожидаются попытки возобновления роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам первых торгов недели индекс ММВБ повысился на 1,44% (1383 пункта). Объемы сократились по сравнению с пятницей, достигнув минимума за четыре сессии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок закрыл понедельник в минусе (S&amp;P 500 -1.65%, 1874 пункта). В центре внимания были угрозы замедления мировой экономики, лихорадка Эбола. Хуже большинства себя чувствовали бумаги сырьевых компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На торгах в Азии основные индексы изменяются разнонаправлено. Давление на котировки оказывают низкие цены на сырье. На стороне покупателей выступают новости из Гонконга, где полиция продолжает разбор баррикад.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 отскакивает утром к 1875-1880 пунктам, протестировав поддержку 1860-1870. Поиск моментов для продаж рекомендуем от 1910-1920, 1950-1960. Покупки возможны около 1860-1870, 1800-1820.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent снизился к $88-88,5. На текущий момент по нефти сохраняется устойчивый нисходящий тренд. Ситуация улучшится, если цены вернутся выше $94-95. Ближайшее сопротивление видим около $92. Следующая поддержка - $85-86.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото вновь движется в районе $1230-1235. По золоту рекомендуем преимущественно поиск возможностей для покупок в расчете на дальнейшую отработку широкого боковика $1200-1400. Перспективы ухудшатся, если цены закрепятся ниже $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный фондовый рынок откроет торги вторника предположительно умеренным снижением. В течение дня ждем попытки возобновить рост с первым ориентиром 1390-1400 пунктов по индексу ММВБ. В позитивном варианте рынок вернется на этой неделе выше 1420 пунктов по индексу ММВБ, что увеличит шансы на дальнейшее повышение к 1450-1500. Продолжение колебаний ниже 1390-1400 предполагает развитие движения к 1340-1350, в негативном варианте к 1300 пунктам по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) сопротивления видим около 108 000, 110 000, 112 000 пунктов. Сигналом к завершению нисходящего тренда, по нашему мнению, могло бы стать возвращение выше 112 000. Поддержки — 105 000, 100 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 40 500-40 600, 40 000.Внешний фон умеренно негативен. Америка закрылась снижением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; Спекулянтам - "покупки от 1340-1350 пунктов, продажи от 1380-1390, 1420-1430 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>