<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rynke-nefti-proisxodit-klassicheskaya-korrekciya-cen-po-zaversheniyu-kotoroiy-mozhno-uvidet-urovni-140-150-za-barrel-20141014-1130/</Url>
  <Title>На рынке нефти происходит классическая коррекция цен, по завершению которой можно увидеть уровни $140-$150 за баррель</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Американские фондовые индексы по итогам торгов в День Колумба показали негативную динамику. Индексы Dow Jones и S&amp;P закрылись на уровнях 16321,07 пункта (-1,35%) и 1874,74 пункта (-1,65%) соответственно. Особо стоит отметить фондовый индекс Бразилии, который показал позитивную динамику, и достиг при этом 57956,53 пункта (+4,78%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Полагаем, что негатив с американских площадок можно рассматривать и с положительной стороны, так как фондовые индексы США подошли вплотную к сильной поддержке на уровне 16200 пунктов по индексу Dow Jones, что в дальнейшем создаёт предпосылки для коррекционного роста, что также можно наблюдать на открытии РФР, где индекс ММВБ составляет на 10:15 мск. 1388,12 пунктов (+0,31%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вопреки распространенному на сегодня мнению, что нефтяные цены претерпели обвальное падение, приведём некоторую статистику. Поводом для указанной статистики послужил сложившийся информационный фон, аналогичный по нашему мнению новостям 2008 года. За 5 месяцев 2008 года падение цен на рынке нефтяных фьючерсов составило 74,81%. В то же время за прошедшие 4 месяца 2014 года цена нефтяных фьючерсов марки Brent сократились лишь на 24,07%. Таким образом, можно с уверенностью говорить, что на рынке нефти происходит классическая коррекция цен, по завершению которой можно увидеть поход нефтяных цен на уровни $140-$150 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В связи с этим, рекомендуем инвесторам продолжить формирование инвестиционного портфеля, отдавая предпочтения нефтегазовому сектору, и в частности акциям таких компаний, как "Газпром", "Роснефть" и "Новатэк".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Гарант Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>