<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheski-segodnya-rynok-imeet-vse-shansy-vernutsya-vyshe-1420-punktov-po-indeksu-mmvb-20141014-1305/</Url>
  <Title>Технически сегодня рынок имеет все шансы вернуться выше 1420 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Непрочный оптимизм&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Оптимизм, которым продолжают заряжаться инвесторы, пока базируется сугубо на вероятности снижения геополитической напряженности в преддверии встречи президентов РФ и Украины в конце недели. Многие участники рынка искренне верят и надеются, миланская встреча наподобие минской несколько снимет напряжение и приведет к конкретным результатам. Конечно, говорить об уверенном росте не стоит, но надеяться хотя бы на некое прекращение боязни со стороны участников рынка можно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Волатильность по-прежнему находится на крайне высоких уровнях, причем не только в России, но и на мировых рынках в целом - индекс VIX вчера приблизился к отметке 25 пунктов. Пока краткосрочный тренд по ценам на нефть не позволяет говорить о возможности устойчивого движения вверх: давление со стороны картеля ОПЕК и замедление китайской экономики удерживают цены марки Brent около многолетних минимумов в районе $88 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вообще, в последнее время картель особенно не жаждет снижения добычи нефти. На ближайшем заседании 27 ноября картель вряд ли пойдет на сокращение добычи для поддержания котировок с учетом того, что собственная квота ОПЕК составляет 30 млн баррелей и до сих пор не выбирается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кувейтский министр энергетики вообще заявил о том, что сокращение добычи в сложившейся ситуации не обязательно приведет к росту цены, поскольку рынок отражает избыток поставок за счет России и сланцевых проектов в США. Понятно, что если картелю придется что-то делать для сохранения стабильности цен и возвращения их на прежний уровень, то он это сделает, но сейчас этого явно ждать не стоит. Напомним, что 27 ноября в Вене пройдет встреча министров стран-участниц альянса, на которой может быть рассмотрен вопрос о сокращении добычи с целью вернуть котировки нефти к $100 за баррель. Сейчас среди министров нет единого мнения, и вряд ли оно появится до конца ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Саудовская Аравия уже снизила цену по азиатским контрактам на $1,2 до уровня в $90,02 за баррель, поэтому можно ожидать еще одного этапа снижения отпускных цен Саудовской Аравии - в пределах $1 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически сегодня рынок имеет все шансы вернуться выше 1420 пунктов по индексу ММВБ, что даст надежду на движение к диапазону 1450-1500 пунктов. Продолжение колебаний ниже диапазона 1390-1400 пунктов указывает путь к 1340-1350 пунктам, а в случае дальнейшего снижения цен на нефть - и до уровня в 1300 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня из значимых для российского рынка событий можно отметить встречу президента РФ Владимира Путина с премьером Госсовета КНР Ли Кэцяном, публикацию финансовых результатов "Мечела" по US GAAP за I полугодие 2014 года, внеочередное общее собрание акционеров "НОВАТЭКа" и закрытие реестра акционеров МТС для получения дивидендов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из статистики важными для инвесторов будут данные по индексу потребительских цен Великобритании в сентябре, динамике промышленного производства еврозоны в августе, индексу экономических ожиданий инвесторов ZEW за октябрь по Германии, а также большой пласт квартальной отчетности Citigroup, JPMorgan Chase, Johnson &amp; Johnson, Wells Fargo, Intel.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T13:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>