<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-eshe-mozhet-poradovat-rostom-no-vosxodyashego-dvizheniya-ozhidat-rano-iz-za-situacii-na-vneshnix-rynkax-20141014-1700/</Url>
  <Title>Рынок РФ еще может порадовать ростом, но восходящего движения ожидать рано из-за ситуации на внешних рынках</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги вторника на российском рынке акций проходят на "зеленой" территории. Однако ожидать полноценного роста пока не стоит. Негативно развивается ситуация на внешнем рынке, против чего отечественным индексам двигаться сложно. На возобновление роста можно надеяться только тогда, когда пройдет волна распродаж после снятия технической перекупленности. Вчера в США был практически пройден сильный уровень поддержки в восходящем узком канале, сформированном с конца 2012 года. Вероятнее всего, рынок США подходит к некому боковому тренду, готовясь к росту ставки. Как только движение американского рынка перейдет в "боковик", а также на фоне возможности частичного снятия санкций с России, на рынок РФ может прийти оптимизм. Если на текущий момент в Штатах будет пробой вниз, а затем выраженное движение в район 1780-1800 пунктов по S&amp;P, в этом случае российский рынок сможет сам зарисовать второе дно по индексу ММВБ. Тогда подъем при отмене санкций может быть более резким. Однако, возвращаясь к настоящему моменту, нужно добавить, что сейчас внешний фон не способствует повышательному тренду. Возможно, сегодня на американском рынке будет небольшой отскок. Фьючерс слегка подрастает, но пока не очевидно, будет ли это подтверждением пробоя. Поэтому завтра отечественный рынок еще может порадовать ростом на фоне небольшого подъема в Штатах, но воспринимать это как переход к восходящему движению пока рано из-за ситуации на внешних рынках. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если рассматривать российский рынок с точки зрения торговых идей, то, прежде всего, стоит отметить дивидендные бумаги, которые, к сожалению, довольно дороги. Поэтому в них практически нет смысла рассчитывать на большой прирост капитализации. Можно присмотреться к некоторым металлургам, НЛМК, например. Интересны акции "Московской биржи", то есть такие идеи, которые хорошо отскакивают и недороги. На текущий момент на рынке много бумаг, таких как "Магнит", "НОВАТЭК", которые хорошо движутся, но на хаях. Также много бумаг для спекуляций в моменте. Даже "Сбербанк" - это, прежде всего, идея отскока на отмене санкций, финансы стагнирующие, и следующий год рискует быть хуже.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Александров Дмитрий</Author>
  <Company> ИГ УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T17:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>