<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/u-rossiiyskogo-rynka-segodnya-est-vse-shansy-zakryt-den-na-polozhitelnoiy-territorii-20141014-0936/</Url>
  <Title>У российского рынка сегодня есть все шансы закрыть день на положительной территории</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Америка подпортит настроение, но не сильно&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Старт текущей недели за океаном прошёл в очень негативном ключе. Основные американские индексы завершили день с потерями в пределах 1.5%. Основные продажи на рынках в Америке прошли в последний час торгов, после вброса новостей о вирусе "Эбола". Утром все негативные новости были опровергнуты. Стоит отметить, что тема с этим вирусом постепенно набирает обороты и всё больше раскручивается в СМИ, поэтому манипуляции на фондовых рынках с помощью информационных вбросов будут встречаться всё чаще и чаще. От максимальных отметок американские индексы скорректировались уже чуть более 6% и уже полностью растеряли весь свой рост за год. Если посмотреть на европейские индексы, то и они практически все погрузились на отрицательную территорию с начала текущего года. Российские индексы почти весь текущий год находятся в минусе, но настроение и к России и ко всем развивающимся рынкам потихоньку в мире меняется, и не исключено, что этот год, российский фондовый рынок по индексу ММВБ закроет в плюсе и обгонит по темпам прироста развитые площадки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на обвальное падение индексов в Америке, в азиатском регионе сегодня наблюдаются оптимистичные настроения, и большая часть индексов показывает сдержанный рост в пределах 0.3-0.4%. Фьючерсы на основные американские индексы демонстрируют с утра отскок чуть более 0.5%, и это хороший сигнал для российских и европейских инвесторов. Чёткой корреляции между европейскими, американскими и российскими площадками уже давно нет, поэтому не стоит постоянно смотреть на другие площадки, совершая сделки с российскими акциями. В Последнее время российский фондовый рынок даже перестал реагировать на падение цен на нефть, а вот российский рубль, как губка, продолжат впитывать весь негатив. Не стоит забывать про начавшийся сезон отчётности в США, который будет явно больше преподносить негативных сюрпризов, нежели радовать инвесторов хорошими результатами. И дело даже будет не в самих, более слабых результатах, а в негативных дальнейших ожиданиях, которые будут давать сами компании. "Печатный станок" станок в США практически остановили, а крепкий доллар быстро начнёт убивать привлекательность американского экспорта, поэтому перспективы американской экономики на ближайшие 1-2 квартала пока весьма пессимистичные. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждём сегодня почти нейтрального открытия по российскому фондовому рынку. Вчера российским индексам удалось показать стойкость к внешнему негативу и по итогам дня прибавить почти 1.5%. Сегодня также есть все шансы закрыть день на положительной территории. Накануне мы рекомендовали начинать формировать длинные позиции по российскому рынку в диапазоне 1350-1370 пунктов по индексу ММВБ с горизонтов 2-3 месяца и пока свою рекомендацию оставляем в силе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из внутренних корпоративных идей стоит отметить отчётность "Газпрома" в формате МСФО за 2 квартал 2014 года. Также МТС проведет закрытие реестра и сообщит о промежуточных дивидендах. В Америке свои отчётности сегодня представят Citigroup, JPMorgan Chase ,Johnson &amp; Johnson.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>