<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskoiy-pereprodannosti-rossiiyskoiy-valyuty-poka-nedostatochno-dlya-priostanovki-snizheniya-20141014-1350/</Url>
  <Title>Технической перепроданности российской валюты пока недостаточно для приостановки снижения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги понедельника прошли в рамках ослабления рубля. На российскую валюту продолжило оказываться всестороннее давление, при этом поддерживающие факторы пока не имеют достаточной силы. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 31 коп. до 45.37 руб. Вероятно, Центробанк мог расширить границы валютного коридора на 10 коп. Курс доллара вырос на 16 коп. до 40.49 руб., курс евро прибавил на 57 коп. до 51.33 руб. На рынке форекс инвесторы начала переоценивать вероятность скорого повышения базовой процентной ставки ФРС, поскольку регулятор отмечаем возросшие риски со стороны мировой экономики. По итогам дня евро поднялся к доллару выше уровня $1.2700.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спрос на риск на глобальных площадках остается подавленным. Ожидаемое замедление темпов роста мировой экономики заставляет инвесторов заняться поиском менее рискованных торговых стратегий. В данном контексте активы и валюты развивающихся экономик выглядят наименее привлекательно. Внутренние факторы для рубля также остаются негативными. Перманентный спрос на валютную ликвидность, а также относительно легкое и быстрое расширение границ валютного коридора пока предоставляют рынкам наиболее очевидную спекулятивную стратегию против рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рассчитывать на реализацию коррекционного сценария на текущей неделе пока не приходится, лишь технической перепроданности российской валюты пока явно недостаточно для приостановки снижения. Поводами для начала попытки восстановления потерь рубля может стать уплата крупных налогов в конце месяца, а также возросшая вероятность ужесточения процентной политики Центробанка на ближайшем заседании.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T13:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>