<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnyiy-novostnoiy-fon-i-nizkie-ceny-na-neft-ne-ostavlyayut-rublyu-shansov-na-ukreplenie-20141014-1150/</Url>
  <Title>Негативный новостной фон и низкие цены на нефть не оставляют рублю шансов на укрепление</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На вчерашнее утро верхняя граница коридора бивалютой корзины составляла 45,25 рублей и к 18:00 (когда ЦБ уходит с рынка), она могла быть сдвинута вверх еще на 10 копеек до 45,35. Рубль вчера в большей степени падал против евро из существенного роста евро против доллара. Даже вербальные интервенции в поддержку рубля со стороны ключевых фигур российских финансовых властей не смогли вчера развернуть продолжающееся снижение курса национальной валюты. Глава Минфина Антон Силуанов считает, что "новое равновесное положение где-то близко от тех курсов, которые сегодня сформировались, и что сегодня целый ряд экспортеров придерживают пока валютную выручку, не направляя ее на валютный рынок, тем самым оказывая некоторое давление на валютном рынке". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам главы ЦБ Эльвиры Набиуллиной, действие негативных факторов, оказывающих давление на рубль, временное, и динамика курса может поменяться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть продолжает падать, причем в последние дни падение ускорилось и это пока не оставляет шансов для курса рубля. При этом Саудовсвую Аравию и Кувейт, похоже, это пока не сильно беспокоит. Представители Саудовской Аравии не возражают против падения цен до $80, если это поможет стране бороться с конкурентами (Reuter). По словам министра нефтяной промышленности Кувейта Али аль-Омаир, ОПЕК вряд ли сократит добычу, потому что это все равно не удержит цены. По его словам падение нефти может остановиться в районе $77, поскольку это себестоимость добычи в США и России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ОПЕК рассмотрит квоту на добычу, составляющую 30 миллионов баррелей в сутки, на совещании 27 ноября. По словам Фатиха Бироля, экономиста из Международного Энергетического Агентства, их расчеты показывают, что добыча сланцевой нефти остается рентабельной при цене на нефть выше $80.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ожидается, что в течение октября ЦБ запустит валютное РЕПО сроком 7 и 28 дней. Когда этот механизм будет запущен, он должен поддержать курс российской валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В самое ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается явно негативным и нефть продолжает снижаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T11:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>