<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeksu-mmvb-ne-udalos-zakrepitsya-vyshe-otmetki-v-1400-punktov-riski-novoiy-volny-snizheniya-povyshayutsya-20141014-2030/</Url>
  <Title>Индексу ММВБ не удалось закрепиться выше отметки в 1400 пунктов, риски новой волны снижения повышаются</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,74% до 1394,16 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 0,1% до отметки 1075,45 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 1,15% до 887,289 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти в течение вторника снова падали. МЭА снизило прогноз спроса на "черное золото" на 200 тыс. до 92,4 млн баррелей в сутки, при этом по итогам сентября добыча нефти странами, входящими в ОПЕК, достигла 13-тимесячного максимума - 30,66 млн баррелей в сутки. На этом фоне заявления Саудовской Аравии о том, что её устраивают цены на нефть ниже $90/баррель в течение нескольких лет, выглядят зловеще. По нефти марки Brent в течение дня был обновлен минимум в районе $87 за баррель. Это, конечно, выступало сдерживающим фактором для российского рынка акций, став поводом для нового снижения рубля, которому не могут помочь ни интервенции ЦБ, ни словесная поддержка со стороны ключевых представителей отечественного экономического блока.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ряд российских компаний, таких как "Мечел" (АО -3,9%, АП -4,14%), "Газпром" (+0,19%) и "РусГидро" (+0,23%) сегодня представили квартальную финансовую отчетность. Однако, из-за близости результатов к прогнозным значениям сильной реакции на данные на рынке не наблюдалось. В лидерах же были подешевевшие в последнее время бумаги "Яндекса" (+5,42%) и "Роснефти" (+2,12%). Последние росли на фоне намерений нефтяной компании оспаривать западные санкции в европейских же судах. Храбрость, как известно, города берет. Особенно это будет актуально, если ЕС в ближайшее время начнет пересмотр односторонних ограничений.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время, позитивом для инвесторов стало заявление главы представительства ЕС в РФ, отметившего, что санкции не являются самоцелью и не направлены на то, чтобы навредить простым гражданам РФ. Также он отметил, что возможность отмены санкций будет обсуждаться в конце этого месяца, что настраивает на позитивный лад.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот динамика торгов в США пока не внушает оптимизма - ключевые индексы Соединенных Штатов продолжают падать, а коррекция от максимумов по S&amp;P500 уже оставляет около 7%. На этом фоне расти отечественному рынку, да еще на фоне падения нефти, очень сложно. Индекс ММВБ попытался в течение дня закрепиться выше отметки в 1400 пунктов, но ему это, увы, не удалось. Таким образом, риски новой волны снижения повышаются.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T20:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>