<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-na-pervyiy-plan-vyiydut-gazovye-peregovory-rossii-s-kitaem-20141014-1720/</Url>
  <Title>В ближайшие дни на первый план выйдут газовые переговоры России с Китаем</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня открылся с "гэпом" вверх на 0.15%. В начале этой недели отечественные индексы получили дозу позитива - Владимир Путин отдал приказ о возвращении вооруженных сил из Ростовской области на границе с Украиной в места постоянной дислокации. Президент России сделал шаг в сторону разрешения украинского конфликта. 16-17 октября в Милане на международном форуме "Россия-Азия" пройдут переговоры между Украиной и Россией. Если прогресс будет закреплён, западные страны в конце октября рассмотрят вопрос снятия санкций с России. На 15:00 индекс ММВБ прибавляет 0.35%. Отметим, что в 14:14 мск торги на FORTS были приостановлены - очередной сбой Московской биржи.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня "Газпром" (GAZP RM, +0.1%) опубликовал отчётность по МСФО за 2 квартал. Выручка за этот период выросла на 18.8% до 1.31 трлн рублей, а чистая прибыль - на 13.8% до 233.5 млрд рублей. Результаты в целом немного ниже ожиданий аналитиков ИГ "Норд-Капитал", но сама отчётность не оказала значимого влияния на котировки. Больший интерес представляют итоги 3 квартала, в котором экспорт газа был снижен (главным образом, из-за сокращения поставок на Украину), а также комментарии менеджмента относительно сокращения украинского долга. По новым договорённостям "Газпром" получит с Украины $1,45 млрд долга до конца октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие дни на первый план выйдут газовые переговоры с Китаем. Вчера официально вступил в силу контракт "Газпрома" с CNPC по восточному маршруту, но переговоры по этой сделке продолжаются. Также Китай заявил о создании с Россией СП по СПГ, в то время как "Газпром" отказался от СПГ-проекта во Владивостоке. В этом свете повышенное внимание к сегодняшним переговорам Владимира Путина с премьером Государственного совета Китая Ли Кэцяном.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Мечел" (MTLR RM, -5.6%) опубликовал отчётность по US GAAP за 1 полугодие 2014 года. За этот период выручка упала на 26% г/г до $3.4 млрд, а EBITDA - на 38% г/г до $250 млн. Чистый убыток сократился на 69% до $648 млн. Одна из причин снижения выручки - продажа активов в Румынии. В феврале пять заводов были проданы компании Invest Nikarom за символические $70.Мы отмечаем небольшое снижение чистого долга до $8.65 млрд. При этом большая часть выплат по кредитам приходится на следующий год, то есть долг краткосрочный. "Мечел" не может обслуживать свой долг - капитальные затраты превышают EBITDA. На текущий момент для "Мечела" важнее, удастся или нет договориться с банками-кредиторами по реструктуризации по невысоким ставкам. Банки настаивают на конвертации долгов компании в акции.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T17:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>