<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vo-vtornik-torgovaya-sessiya-na-rossiiyskom-rynke-mozhet-startovat-v-neiytralnom-klyuche-20141014-1005/</Url>
  <Title>Во вторник торговая сессия на российском рынке может стартовать в нейтральном ключе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Отечественный рынок акций начал неделю на мажорной ноте, отреагировав на позитивные новости о достигнутых между РФ и Китаем договоренностях, которые позволят российским компаниям получить доступ к финансированию в Азии после того, как западные рынки для них оказались фактически закрыты. Всего между РФ и КНР вчера было подписано свыше 30 межправительственных, межведомственных и корпоративных соглашений. В частности, большой пакет соглашений был заключен в финансовой сфере. Банк России и Народный банк Китая подписали соглашение о валютных свопах. Поддержали оптимизм инвесторов не только новости по Китаю, но и заявления ряда официальных лиц (в частности, главы МЭР А. Улюкаева) о том, что европейские санкции, носящие срочный характер, видимо, не будут продлены, и в этом случае возможна отмена российского запрета на импорт продовольствия. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В техническом плане индекс ММВБ вчера обновил свои двухмесячные минимумы, но затем, найдя факторы для роста, сумел закрыть сформировавшийся ещё в пятницу на прошлой неделе гэп. В дальнейшем подъем индекса ММВБ натолкнулся на сопротивление, сложившееся на подступах к психологическому уровню в 1400 пунктов, которое ему преодолеть вчера не удалось. Зона поддержки для индекса ММВБ сейчас находится в районе его вчерашних минимумов, обновление которых сегодня представляется маловероятным. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня складывается смешанным. Фьючерсы на индексы США растут после вчерашнего провала. Индексы Азии не показывают единой динамики: китайский рынок акций прибавляет, тогда как японский - падает вслед за США. Цены на Brent колеблются в районе $88,2 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в нейтральном ключе, предполагая, что в дальнейшем индекс ММВБ может еще раз проверить на прочность зону сопротивления, сложившуюся в районе 1400 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>