<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskix-prepyatstviiy-dlya-prodolzheniya-rosta-kursa-dollara-po-prezhnemu-net-rubl-sposoben-idti-nizhe-20141014-1220/</Url>
  <Title>Технических препятствий для продолжения роста курса доллара по-прежнему нет, рубль способен идти ниже</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль продолжает слабеть. Нисходящий тренд по российской валюте остается в силе. Локальный отскоки используются для продаж. Котировки практически ежедневно переписывают минимумы года, что не оставляет шансов покупателям рубля. Таким образом, технических препятствий для продолжения роста курса американской валюты по-прежнему нет. Рубль способен идти ниже.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро консолидируется вблизи отметки 1.27 пунктов. Данный уровень был уже неоднократно пройден в обе стороны, что давало ценам толчок к движению в оба направления порядка фигуры. Таким образом, сформировался краткосрочный диапазон движения цен с границами 1.28-1.26 пунктов. Район отметки 1.27 выступает осевой линией данного боковика. В настоящее время цены вновь находятся выше данной отметки. Новый уход котировок под уровень 1.27 будет способствовать движению евровалюты к нижней границы диапазона.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт не удержал отметку 1.61, что привело к последующему движению цен вниз. На данном этапе котировки консолидируются под этим уровнем и судя по тому, что он вновь используется для продаж, британец способен в очередной раз проверить уровни вблизи минимума года. Важной поддержкой для покупателей остается диапазон 1.60-1.5950 пунктов. Покупатели не отдадут эти уровни легко. Поэтому при достижении данной зоны мы полагаем, что цены вновь покажут отскок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>