<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nesmotrya-na-vcherashniiy-rost-rossiiyskiiy-rynok-akciiy-po-prezhnemu-smotrit-vniz-20141014-1025/</Url>
  <Title>Несмотря на вчерашний рост, российский рынок акций по-прежнему смотрит вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;S&amp;P500 упал ниже своей 200-дневной средней&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский рынок акций падает третий день подряд. Причем снижение весьма выразительное - все три дня индекс S&amp;P500 терял более 1%. Кроме того, был перебит августовский минимум по индексу. Техническая картина совсем не радостная. Американский рынок пока ещё удерживается в плюсе (+1.4%) с начала года, но это уже совсем немного по сравнению с теми 9% роста, которые он имел ещё 3 недели назад. Причина усиления негативных настроений и развития коррекции понятны. Федрезерв сообщил публике о существовании рисков, угрожающих исполнению радужных прогнозов экономического роста. И это риски глобального торможения мировой экономики с негативным эффектом на американский экспорт. Несмотря на то, что вклад внешней торговли в ВВП США относительно небольшой, Федрезерв тем не менее, использует эти опасения в качестве аргумента для задержки с ужесточением политики. Хотя, на наш взгляд, в большей степени изменению тональности ФРС способствует снижение инфляционного давления в США на фоне падения цен на нефть. Если нет инфляции, то зачем повышать ставки, ухудшая условия для бизнеса при непростой ситуации в глобальной экономике?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как бы то ни было, изменение риторики ФРС в настоящий момент провоцирует падение рынка акций. Несмотря на вероятное предоставление отсрочки с повышением ставок, инвесторы не горят желанием продолжать "ралли". С середины прошлого года они уже морально были готовы к нормализации политики Федрезерва. Этот негатив в их сознании перекрывался восстановлением американской экономики и прибылей корпораций. Теперь же получается, что нормализация политики все равно остаётся неизбежной, а темпы экономического роста ставятся под сомнение. Вчера была пробита 200-дневная средняя по S&amp;P500. Дорога для развития полноценной коррекции на американском рынке открыта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается российского рынка акций, то, несмотря на вчерашний рост, он по-прежнему смотрит вниз. Сейчас мы видим определённые подвижки в отношениях с Украиной - более щадящий график погашения задолженности за газ предложили, военные учения в Южном военном округе завершили, к встрече в Милане в конце недели готовимся. Однако вряд ли это всё сможет как-то заметно улучшить настроения инвесторов до выборов в Верховную Раду, которые приведут к формированию новой структуры власти в стране.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>