<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-uluchshenii-situacii-na-geopoliticheskom-fronte-rossiiyskiiy-rynok-prodolzhit-vosxodyashuyu-dinamiku-20141014-1030/</Url>
  <Title>При улучшении ситуации на геополитическом фронте российский рынок продолжит восходящую динамику</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник, 14 октября, перед началом торгов в Москве сложился умеренно позитивный внешний фон. Ожидаем, что российские фондовые индексы будут открываться в зеленой зоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Заокеанские торги завершились на отрицательной территории (-1,7% по S&amp;P 500, -1,6% по Nasdaq, -1,4% по DJIA). Однако фьючеры на S&amp;P 500 растут (+0,6%), сигнализируя о развороте основных индексов в сторону роста. Контракты на FTSE 100 теряют 0,3%. Азиатские индексы, за исключением Японии (-1,7% по Nikkei), пытаются расти в рамках технической коррекции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть Brent подешевела до $88,2 за баррель (-0,7%). На этом фоне курс доллара и евро в ходе вчерашних торгов на Московской бирже обновили свои максимумы к рублю. Евро протестировал отметку 51,4, доллар подорожал до 40,5. При таком раскладе Банк России не уходит с рынка и продолжает проводить валютные интервенции. Только за прошлую неделю ЦБ РФ потратил порядка $3,3 млрд. на поддержку рубля. На индикативной сессии рубль укрепляется по отношению к доллару и единой валюте (+0,2%). Российская валюта продолжает оставаться перепроданной. За последний месяц рубль потерял 6,7% к американской валюте. Полагаем, что опасения инвесторов по поводу сильного доллара подтолкнут глав мировых Центробанков к мерам, направленным на его ослабление. При таком раскладе рубль имеет шансы на укрепление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новость об отводе российских войск от границ с Украиной воодушевила отечественных инвесторов на покупки. Это дает надежду на скорую развязку геополитического конфликта. Индексы ММВБ и РТС по итогам вчерашней сессии выросли на 1,4% и 1,2% соответственно. Фонд Market Vectors Russia ETF, ориентированный на вложения в акции российских компаний, прибавил 0,9%. При улучшении ситуации на геополитическом фронте рынок РФ продолжит восходящую динамику. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В экономическом календаре обращаем внимание на индексы потребительских цен Великобритании и стран зоны евро, а также индексы экономических и текущих условий Германии (12:30 МСК) и объем промышленного производства еврозоны (13:00 МСК).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В российском корпоративном секторе сегодня важными будут следующие события: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Газпром" опубликует отчетность по МСФО за 2 квартал 2014 года. МТС проведет закрытие реестра и сообщит о промежуточных дивидендах. Компания "Эталон" отчитается по операционным результатам за 3 квартал 2014 года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>