<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-oktyabre-u-rossiiyskogo-rynka-poyavlyaetsya-shans-sformirovat-plato-dlya-lokalnogo-rosta-v-konce-goda-20141014-0915/</Url>
  <Title>В октябре у российского рынка появляется шанс сформировать плато для локального роста в конце года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Облетели листья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах отечественный рынок показал позитивную динамику - индекс ММВБ прибавил в весе 1,44%. Меня часто спрашивают, какая динамика рынка более выгодна брокерским компаниям. Выгоднее всего чтобы рынок падал, но клиенты при этом стояли в нужном направлении и зарабатывали. Разоряющийся - клиент это не выгодно. Не касаюсь темы доверительного управления - говорю исключительно о брокерских услугах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Является ли вчерашний рост предвестником перелома падающей тенденции на фондовом рынке? Пока не является, потому что рост фондовых индексов на фоне того, что курс российского рубля по отношению к доллару и евро упал до рекордного уровня, это несерьезно. В преддверии переговоров между Петром Порошенко и Владимиром Путиным, которые состоятся в Милане 16 октября, часть игроков закрыла "короткие" позиции, а часть рассчитывает на заключение газовых договоренностей, поэтому решила развернуть локальную игру наверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Геополитические риски ослабли после того, как Владимир Путин поручил вернуть 17,6 тысяч военных в места их постоянной дислокации. Но по большому счету, то успокоение на фронтах, которые мы сейчас наблюдаем, носит временный характер. Так называемая "Антитеррористическая операция" Украины захлебнулась в Иловайском котле, поэтому армия нуждается в перегруппировке и пополнение живой силы. Осень - листья с деревьев облетели, а проводить наступательные операции в отсутствии "зеленки" - это большие потери. Собственно все это мы видели в Чечне 20 лет назад - осенью бои затихали. Весной появится "зеленка", и "мясорубка" заработает с новой силой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем негативного открытия. Утренний просмотр биржевых графиков вгоняет в минорное настроение. Как-то я работал в горячем цехе стерженщиком машинной формовки (делали сцепки для вагонов) и мне за вредность давали молоко, но аналитикам молоко не положено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс американский нефтянки NYSE ARCA OIL &amp; GAS INDEX снижается четвертую неделю подряд, двухсотдневная средняя была пробита вниз еще 30 сентября. Вчера индексы NASDAQ Composite и S&amp;P-500 также пробили вниз двухсотдневную среднюю. Это означает, что американский рынок вошел в штопор, не дожидаясь сегодняшней квартальной отчетности от крупных банков Citigroup, JPMorgan Chase и Wells Fargo. Индекс акций малой капитализации Russell 2000 который начало лихорадить чуть раньше подтвердил славу опережающего индикатора. Индекс MSCI All Country World в начале октября соскочил вниз с глобального повышательного тренда (с июня 2012 года). Индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM) как мы и предсказывали, оттолкнулся наверх от поддержки 40,22, но коррекционный рост был чахоточным. Что это за рост такой черными медвежьими свечами? Помните фильм "Петровка, 38"? "Дайте молока! Дайте! Ну, дайте один стаканчик! Ну, один! Ну, что вам стоит?!" Шутка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Я аналитик , и никаких "няш-мяш" не допущу. Пишу конкретно: октябрь статистически наиболее волатильный месяц на американском рынке. Идеальные возможности для фондового серфинга открываются и на нашем рынке - спекулянты должны ловить момент. В октябре у нашего рынка появляется реальный шанс сформировать плато для локального роста в конце года, насчет октябрьского роста меня терзают сомнения. Когда индекс ММВБ закрепится выше отметки 1420 пунктов, о росте поговорим предметно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>