<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhaiyshie-podderzhki-po-indeksu-mmvb-naxodyatsya-na-otmetke-1360-i-1310-soprotivlenie-1430-punktov-20141014-1205/</Url>
  <Title>Ближайшие поддержки по индексу ММВБ находятся на отметке 1360 и 1310, сопротивление - 1430 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Мировые фондовые рынки вошли в состояние глобальной коррекции вниз. Американские площадки показывают максимальное снижение по итогам этого года, индекс SP 500 снизился уже более чем на 5%, наш прогноз по поводу полномасштабной коррекции на американских площадках стал находить подтверждение. Ближайшая цель по SP 500 - 1850 пунктов, после чего вероятна небольшая коррекция вверх, но уже понятно, что октябрь станет худшим месяцем в году по приросту мировых индексов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опасения инвесторов вызывает спад в крупнейших экономиках мира - ЕС и Китая. На этом фоне члены ФРС США начинают задумываться, стоит ли повышать ставки в ближайшем будущем. На наш взгляд, если инфляция в США начнет расти намного выше 2%, то ФРС, несмотря на риски снижения своей экономики, придется постепенно повышать ставки, чтоб оставить инфляцию под контролем. Российский рынок особо не обращает внимание на обвал на американских площадках и медленно снижается с кратковременными коррекциями вверх. Как мы и говорили, российские акции сильно переоценены, если американский индексы упадут еще на 3%, то индекс ММВБ мы увидим в районе 1250 пунктов за неделю.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока отечественные рынки продолжает поддерживать идея переговоров между президентами России и Украины по поводу исполнения мирного пакта и газового соглашения, но у встречающихся сторон слишком разное видение возможного решения проблем по обоим ситуациям. Что касается газового контракта с Украиной, то наш славянский сосед настаивает на оплате по факту получения газа, Газпром - по предоплате. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне этого Украина до сих пор не заплатила долг за газ и не решила вопрос закачки газа в свои резервуары. Так же любые встречи с Китаем вызывают у инвесторов волну оптимизма, но если присмотреться ко всем договоренностям между двумя странами, то на поверку оказывается, что наибольшую выгоду из всего извлекает именно Китай, который фактически диктует свои условия, понимая, что Россия не может занимать средства в ЕС и США, поэтому, даже возможное выделение 4 млрд долларов для РФ в виде кредита, предполагает покупку китайских товаров, что, разумеется, выгодно Китаю. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ближайшая месячная экспирация также, по уже сложившейся традиции, оказывает поддержку нашим акциям, но одно это удержать индексы от более глубокого падения при текущих тенденциях не поможет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть закрепились ниже $90 за Брент. Саудовская Аравия, Иран снижают цены на нефть для поставок в Азию, что предполагает, что дно еще не пройдено. Как мы и говорили, ЕС будет пытаться постепенно возмещать потребности нефти и газа в Иране, снижая объемы закупок в РФ, неспроста США и ЕС ведут переговоры c Ираном на предмет ослабления санкций, чтобы дать возможность Ирану увеличивать поставки сырьевых ресурсов на европейские рынки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль не находит пока поддержку со стороны ЦБ РФ и пробивает исторические максимумы как по бивалютной корзине 45.4, так и по доллару, цена которого доходила до 40.55 рублей. Интервенции ЦБ не способны сдержать натиск спекулянтов. В связи с закрытием рынков капиталов наблюдается нехватка валютной ликвидности, по нашим скромным подсчетам она составляет около 10-15 млрд долларов. У ЦБ есть много ресурсов для остановки обесценения рубля, но пока ЦБ, фактически, находится в бездействии. Изменить как-то ситуацию поможет запуск валютного РЕПО, но психологически в пользу рубля сыграет повышения ставок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ближайшие поддержки по ММВБ находятся на отметке 1360 и 1310, сопротивление - 1430 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>