<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nesmotrya-na-fundamentalnye-problemy-kotirovki-nefti-mogut-otskochit-v-konce-oktyabrya-noyabre-20141014-1820/</Url>
  <Title>Несмотря на фундаментальные проблемы, котировки нефти могут отскочить в конце октября, ноябре</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Стремительное падение нефти вызывает особый интерес. Когда же прекратится падение! Ранее рассматривался недельный график по нефти WTI с ориентировочной целью и временной зоной, поэтому в виду приближения целевого уровня и временной зоны следует проанализировать текущую ситуацию. Нефть приближается к 24-месячному минимуму, который был зафиксирован в районе $84 за баррель 7 ноября 2012г. Временная зона также приходится на конец октября и может занять часть ноября. Уровень $84 может вполне служить хорошей технической поддержкой и по причине существенной перепроданности нефти. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не секрет, что укрепление сыграло немаловажную роль в падении "черного золота" на фоне снижения глобального спроса и растущей добычи нефти. ОПЭК пока не собирается сокращать добычу, хотя, и не исключено. Переломная точка по доллару также совпадает с концом октября и игроки считают, что ФРС проявит мягкий тон на очередном заседании FOMC, что окажет негативное давление на доллар. Из этого следует, что, несмотря на фундаментальные проблемы, нефть может отскочить в конце октября, начале ноября. На графике показаны также форвардные кривые, которые демонстрируют, что беквордация сглаживается, а дальние контракты уже в контанго, и не исключено, что перелом на контанго на ближнем конце будет индикатором локального минимума в нефти. Поэтому можно ориентироваться на длинную спекулятивную позицию в нефти при соблюдении вышеописанного сценария.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T18:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>