<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-torgi-vtornika-v-diapazone-1350-1395-punktov-20141014-0950/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет торги вторника в диапазоне 1350-1395 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии понедельника ММВБ закрылся на уровне 1383,07 пункта, укрепившись на 1,35%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 28,5 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок остается в сложной ситуации, но в понедельник он побил рекорды невозмутимости и проигнорировал абсолютно все минорные сигналы и внешний фон. Ни падение американских котировок, ни провал в нефтяных ценах, ни продолжающееся пятую неделю ослабление рубля - ничто не помешало покупкам. Вряд ли одна только новость об окончательном отводе войск от границы с Украиной так повлияла на инвесторов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позиции рубля все так же слабеют. С начала месяца Центробанк продал $5,6 млрд в пользу "россиянина", но никакого эффекта подобные шаги не возымели. Ко всему прочему, продолжает работать механизм валютных свопов, но создается впечатление, что они сейчас мало кому интересны. За доллар США к вечеру понедельника давали 40,49 руб., утром во вторник окружающая конъюнктура остается прежней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть продолжают снижаться. Вероятно, проблема здесь и в США, которые стремительно наращивают добычу, и в ЕС, где спрос на энергоносители сокращается на фоне сложностей в экономике. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвестиционных идей мало. По-прежнему интересен дивидендный подход с расчетом на полугодовые дивиденды ряда компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги вторника в границах значений 1350-1395 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>