<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-otkrytii-torgov-v-sredu-rossiiyskiiy-rynok-akciiy-ne-budet-imet-edinuyu-dinamiku-20141014-1840/</Url>
  <Title>На открытии торгов в среду российский рынок акций не будет иметь единую динамику</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций демонстрировал сегодня положительную динамику на фоне улучшения геополитического фона. Как стало известно, Владимир Путин поручил отозвать российских военных от границ Украины, передислоцированных туда ранее в ходе учений в Ростовской области. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем, азиатские фондовые индексы во вторник показывают снижение на фоне снижения мирового рынка акций в целом на сигналах замедления роста мировой экономики. Европейские фондовые индексы торгуются в минусе на фоне макростатистических данных. По данным Eurostat, объем промышленного производства в еврозоне в августе 2014 года снизился на 1,8% по сравнению с предыдущим месяцем, когда наблюдалось повышение на 0,9%, в среднем ожидалось падение показателя на 1,6%. В годовом выражении объем промпроизводства уменьшился на 1,9% при ожидавшемся снижении на 0,9%. В июле промпроизводство увеличилось на 1,6% относительно того же месяца прошлого года. Также ZEW опубликовал сегодня индекс ожиданий инвесторов в отношении экономики Германии на ближайшие шесть месяцев. Индекс снизился в текущем месяце до (-3,6) пункта, минимума с ноября 2012 года. Ожидалось снижение показателя до нулевого уровня. Американские фондовые индексы завершили торги в красной зоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных новостей наибольший рост сегодня демонстрируют акции "Яндекса" (+3,4%), "Группа ПИК" (+2%), "Роснефть" (+1,8%) и "ЛУКОЙЛ" (+1,5%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хуже рынка сегодня выглядят акции "Мечела" (-2%) на фоне публикации финансовых результатов за 1П14. Результаты "Мечела" весьма негативны на фоне его российских конкурентов, которые лишь улучшили свои результаты в отчетном периоде. Компания получила чистый убыток 648 млн долл. против убытка 2,12 годом ранее. Выручка "Мечела" уменьшилась на 26% г/г до 3,4 млрд долл. Основной причиной снижения выручки была продажа румынских активов. Без учета этой продажи выручка от действующих активов снизилась на 10% г/г. В числе позитивных моментов можно выделить снижение чистого долга на 5% до 8,65 млрд долл. Однако это не имеет особого веса, та как "Мечел" не смог договориться с кредиторами о реструктуризации долга и вынужден был реклассифицировать 8,2 млрд долл. долга из долгосрочного в краткосрочный. Компания находится в ситуации, когда даже для выплаты процентных платежей нуждается в новом кредитовании или реструктуризации. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так же "Газпром" (+0,55%) опубликовал сегодня отчетность по МСФО за 1П и 2 кв. 2014 г. Результаты компании во 2 кв. оказались заметно хуже ожиданий. Впрочем, на текущий момент динамика котировок Газпрома определяется в первую очередь политическими факторами, отчетность вряд ли окажет заметное влияние на котировки. Чистая прибыль "Газпрома" во 2КВ14 г. составила 227,6 млрд руб. по сравнению с 202 млрд руб. за аналогичный период прошлого года, выручка выросла до 1,32 трлн руб. по сравнению с 1,11 трлн руб. за 2КВ13 г. Выручка за 1П13 составила 2,87 трлн руб. по сравнению с 2,57 трлн руб. годом ранее, чистая прибыль сократилась до 465,2 млрд руб. по сравнению с 593,4 млрд руб. в 1П13 г. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что завтра на открытии отечественный рынок акций не будет иметь единую динамику, но мы не исключаем коррекции в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T18:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>