<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-koncu-tekusheiy-nedeli-znachenie-indeksa-mmvb-mozhet-sostavit-1400-punktov-20141014-1435/</Url>
  <Title>К концу текущей недели значение индекса ММВБ может составить 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На прошедшей неделе падение российского фондового рынка несколько замедлилось, однако динамика продолжала оставаться отрицательной на фоне дешевеющей нефти и ослабления рубля. Индексы ММВБ и РТС сократились на 1,5% и 2,5% соответственно. Рубль продолжил оставаться под давлением. Курс рубля к бивалютной корзине упал в среднем на 1,6%. Вслед за общей тенденцией рынка большинство "голубых фишек" на прошлой неделе показали отрицательную динамику. Вторую неделю подряд на фоне новостей вокруг АФК Система и Башнефти в аутсайдерах находятся акции МТС (-8,2%). Также со значительным минусом закончили торги бумаги ЛУКОЙЛа (-3,3%)и Роснефти (-2,4%) на фоне негативной динамики стоимости нефти. Исключением стали акции Магнита, которые выросли почти на 3,0% после публикации отличных результатов продаж сети за сентябрь. Цены на нефть Brent снизились за неделю на 2% до уровня в $90 за баррель. Опасения, связанные с окончанием программы количественного смягчения в США и ростом экономики Европы, привели к падению акций развитых рынков. Американский индекс S&amp;P 500 закончил неделю снижением на более чем 3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок начал неделю с оптимистического настроя, вызванного заявлениями В. Путина об отводе российских войск от границы с Украиной. Динамику на американском рынке на этой неделе будут в значительной степени определять публикуемые финансовые результаты американских компаний. Пока же сезон отчетности в США стартовал хорошо, результаты Alcoa и PepsiCo оказались лучше ожиданий рынка. Из выходящих на неделе макроданных наиболее значимыми станут сентябрьские показатели розничных продаж в США (выйдут в среду) и данные о промышленном производстве (четверг). На рынке нефти разворота пока не наблюдается. Цены на "черное золото" продолжают снижаться, что усилит давление на курс рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем умеренного роста фондовых индексов по итогам этой недели. Ожидаемое значение индекса ММВБ к концу недели - в районе 1400 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Купеев Виталий</Author>
  <Company> Allianz Investments</Company>
  <PublishDate>2014-10-14T14:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>