<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/istoricheski-oktyabr-naibolee-volatilnyiy-mesyac-na-amerikanskom-rynke-poetomu-igrokam-v-rf-zhizn-predstoit-bespokoiynaya-20141009-0915/</Url>
  <Title>Исторически октябрь наиболее волатильный месяц на американском рынке, поэтому игрокам в РФ жизнь предстоит беспокойная</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;У наших инвесторов в ближайшие три недели жизнь будет беспокойной&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем открытия бирж с повышением 1,2%. Внутренние факторы для роста рынка отсутствуют, поэтому рынок будет пытаться копировать динамику индексов развитых стран и сырьевых индексов. Вчерашняя публикация протоколов прошедшего заседания ФРС оказала позитивное влияние на американские индексы - индекс Dow Jones Industrial Average вырос на 1,6%. Нефтяные цены не смогли пробить поддержку 90 долларов, индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets вырос на 1,5%. Утром все козыри у "быков". Но исторически октябрь наиболее волатильный месяц на американском рынке, поэтому у наших инвесторов в ближайшие три недели жизнь будет беспокойной. Придется следить за тем как проходит сезон отчетности в США. Старт сезона прошел удачно - у компании Alcoa Inc чистая прибыль за третий квартал превысила ожидания аналитиков (149 миллионов долларов). После того как на этой неделе вышла провальная статистика по промышленному производству в Германии и Международный Валютный Фонд снизил глобальный прогноз роста мировой экономики на этот и следующий годы, инвесторы нуждаются в положительных новостях. Если эти новости принесет сезон отчетности из США, это будет прекрасно, потому что позволит сформировать в октябре плато для небольшого роста в район 1500-1520 по индексу ММВБ. Смотрим, на каких уровнях индекс ММВБ закроет эту неделю. Если выше 1410 пунктов, то это победа "быков". Если ниже 1390, то победили "медведи".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера инвесторов напугала просадка цен на никель, тем не менее, с перспективой до конца года "Норильский Никель" остается интересной акцией. Также интересны акции "Сургутнефтегаз" прив., "Газпром нефть". В этих акциях постоянно присутствует покупка. А вот к акциям банковского сектора интерес сейчас слабый. В прошлом квартале банковский сектор показал наихудшую динамику, и я не вижу факторов, которые смогут выправить ситуацию в последнем квартале. С учетом непростой ситуации в экономике качество кредитных портфелей будет постепенно ухудшаться. Будет расти просроченная задолженность и придется создавать дополнительные резервы на возможные потери.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>