<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-luchshe-rynka-na-rossiiyskix-torgax-budut-vyglyadet-bumagi-bankovskogo-sektora-20141009-1005/</Url>
  <Title>Сегодня лучше рынка на российских торгах будут выглядеть бумаги банковского сектора</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вверх. Лучше рынка будут выглядеть бумаги банковского сектора.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Второй день кряду российский фондовый рынок находился во власти "медведей". На рынок давят ухудшение геополитической ситуации на Украине, а также снижение мировых фондовых индексов и нефтяных котировок. По итогам торгового дня индекс РТС снизился на 2.2% до 1082.59 пунктов, а индекс ММВБ на 1.69% до 1379.76 пунктов. Таким образом, первый вновь ушёл ниже уровня 1100 пунктов, а второй - ниже 1400 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Судя по внешнему фону, сегодня российскому фондовому рынку вновь удастся отскочить вверх от этих уровней. После публикации протоколов ФРС США в 22:00 мск мы увидели восстановление фондовых индексов и нефтяных котировок. Российский фондовый рынок отыграет эти события утренним гэпом вверх. Лучше рынка будут выглядеть бумаги банковского сектора.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лондонская биржа металлов (LME) добилась отмены решения Высокого суда Лондона, признавшего в марте незаконным новые правила отгрузки алюминия с биржевых складов. На этом в начале года настаивал "РУСАЛ" (AVAZ RM, -1.3%). LME планирует ввести новые правила в ближайшее время - для "РУСАЛа" это приведёт к снижению премий за поставку металла вне очереди. Цены на алюминий на мировых рынках с начала года выросли, поэтому решение суда не столь больно бьёт по "РУСАЛу". В любом случае компания планирует подать апелляцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По данным Ассоциации европейского бизнеса (АЕБ) российский авторынок в сентябре упал на 20.1%, до 197.2 тысяч машин. Это лучше, чем месяц назад (-25.8%). Отметим, что падение продаж "АВТОВАЗа" (AVAZ RM, -1.6%) замедлилось с 32% в августе до 8.7%. Автопроизводителей поддержала запущенная программа утилизации, а также усилия производителей. По итогам года мы ожидаем снижение уровня продаж на 10-15%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"ЛУКОЙЛ" (LKOH RM, -1.6%) начал эксплуатацию Имилорского месторождения в Западной Сибири. Это произошло с опережением графика. Имилор - крупное месторождение. Его суммарные извлекаемые запасы по категориям С1+С2 оцениваются в 193 млн тонн нефти. Инвестиции в проект составили 12 млрд рублей, в ближайшие 20 лет планируется вложить ещё порядка 100 млрд рублей. Добыча составит 200 тысяч тонн в сутки, в следующем году она возрастёт до 300-400 тысяч тонн, она позволит "ЛУКОЙЛу" компенсировать падение добычи на давно эксплуатируемых месторождениях компании в Западной Сибири. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим советы директоров "Банк Открытие", МРСК Волги, группы ГАЗ и "Вертолётов России". "ВымпелКом" закроет реестр акционеров для участия в ВОСА.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>