<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-vernulsya-v-zonu-1390-1400-punktov-i-mozhet-ostatsya-v-etom-diapazone-do-konca-sessii-20141009-1110/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ вернулся в зону 1390-1400 пунктов и может остаться в этом диапазоне до конца сессии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейские рынки акций в среду продолжили снижение, FTSEurofirst300 (-0,8%) закрылся менее чем в 1% от линии восходящего тренда 2012 - 2014 гг., из национальных индексов несколько хуже других немецкий DAX (-1,0%). Однако резко улучшились настроения инвесторов на американской сессии: основные индексы выросли на 1,6 - 1,9%, S&amp;P500 нивелировал потери двух предыдущих сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Повод для ралли был найден в опубликованном вчера протоколе сентябрьского заседания ФРС США. Регулятор повторил, что ставки могут остаться на текущих уровнях существенное время после завершения программы выкупа активов. Кроме того, в протоколе отмечена обеспокоенность негативным влиянием на американскую экономику слабого роста в Европе и роста курса доллара.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо улучшения настроений на рынке акций протокол способствовал и продолжению коррекции доллара на валютном рынке. Индекс доллара корректировался третью сессию подряд, отступив на уровни полуторанедельной давности. Пара евро/доллар впервые за это же время вернулась выше отметки 1,27.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки вчера в среднем также в глубоком "минусе" (MSCI EM -1,2%), но сегодня азиатские площадки растут вслед за вчерашним разворотом в США. Очередная попытка развернуться вверх заметна и в котировках нефти Brent, от нового двухлетнего минимума, достигнутого вчера внутри дня (90,57) они к утру поднялись примерно на 1 долл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ две волны снижения внутри дня - на старте торгов и в последние два часа сессии - отправили вчера почти к минимуму прошлой недели (1379,76 пунктов, -1,69%). Однако с утра индекс ММВБ пытается поучаствовать в общемировом отскоке, вернулся в зону 1390 - 1400 пунктов и может остаться в этом диапазоне до конца сессии.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>