<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-kachestve-minimalnoiy-podderzhki-rublya-mozhet-vystupit-priblizhayushiiysya-nalogovyiy-period-oktyabrya-i-manevry-cb-20141009-1240/</Url>
  <Title>В качестве минимальной поддержки рубля может выступить приближающийся налоговый период октября и маневры ЦБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Давление на рубль не снижается&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на валютном рынке в среду завершились очередным витком рубля на ослабление. Умеренный негатив на внешних рынках и отсутствие факторов поддержки российской валюты, за исключением технических, привели к продолжению нисходящей динамики. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 25 коп. до 44.97 руб. Таким образом, Центробанк мог расширить границы валютного коридора на 20 коп. и потратить на это около 1.2-1.4 млрд долл. Курс доллара вырос на 25 коп. до 40.15 руб., курс евро поднялся на 33 коп. до 50.87 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рынке форекс евро получил поддержку от опубликованных протоколов с заседания ФРС, в которых инвесторы не увидели рисков скорейшего начала сворачивания мягкой денежно-кредитной политики регулятора. Большинство факторов сохраняют отрицательное влияние на рубль. Внешние рынки волатильны и в целом с опаской смотрят на рискованные активы, особенно на развивающихся рынках. Локальные факторы также неутешительны: слабость экономики, усиление реального спроса на валютную ликвидность и относительно небольшая поддержка рубля со стороны Центробанка фактически развязывают руки спекулятивно-настроенным участникам рынка и задают среднесрочный тренд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас сложно предположить, что, кроме технических факторов, сможет снизить давление на рубль. В качестве минимальной поддержки может выступить приближающийся налоговый период октября и намерение Центробанка ввести операции валютный своп сроком неделю и месяц.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>