<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-avtovaza-a-takzhe-prochix-avtoproizvoditeleiy-mogut-okazatsya-pod-davleniem-iz-za-vyxoda-negativnyx-finrezultatov-20141009-1025/</Url>
  <Title>Акции "АВТОВАЗа", а также прочих автопроизводителей могут оказаться под давлением из-за выхода негативных финрезультатов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки подавляющего большинства российских акций в среду находились под давлением негативного новостного фона, который свел на нет отскок российских индексов вверх в начале недели. Продажи происходили, в первую очередь, на фоне сигналов того, что на ближайшем европейском саммите в конце октября не будет ставиться вопрос об отмене антироссийских санкций. Вероятность такого решения снижается по мере активизации вспышек военных действий в районе Донецка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон также провоцировал снижение котировок российских компаний на фоне сохранения тенденции к удешевлению нефти в течение дня до отметки $91,38 в дополнение к опубликованной утром слабой статистике по деловой активности в секторе услуг Китая и ухудшившимся прогнозам МВФ. Дополнительное давление на котировки акций оказывал провал рубля к новым минимумам относительно доллара США и евро. Вечером настроения на мировых рынках изменились после публикации протокола сентябрьского заседания ФРС США и позитивного старта сезона корпоративных отчетностей, однако российский рынок не успел отреагировать на эти факторы на вчерашних торгах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг мы ожидаем отскока рынка вверх от вчерашних уровней, чему будет способствовать реакция рынка на опубликованный вчера вечером протокол заседания ФРС США, где отмечен курс на длительное сохранение низких процентных ставок. Дополнительным позитивным фактором станет позитивный старт сезона корпоративных отчетностей в США и ожиданий роста прибыли по компаниям. Утром на сырьевом рынке нефть отошла от вчерашних минимумов до отметки $91,62, что ослабит давление на основные ликвидные российские акции. Повышенная волатильность сегодня ожидается в акциях АФК "Система", что будет связано с ожидаемым рассмотрением в суде иска Генпрокуратуры к АФК "Система" по возврату пакета акций "Башнефти" государству. Истечение срока исковой давности создает варианты для принятия решения по акциям "Башнефти". Акции "АвтоВАЗа", а также прочих автопроизводителей могут оказаться под давлением в связи с выходом негативных финансовых результатов "АвтоВАЗа" по РСБУ. Поддержку акциям "Газпрома" может оказать рассмотрение сегодня условий и деталей соглашения, являющегося условием для вступления в силу договора по поставкам российского газа в Китай. Акции будут остро реагировать на возможное появление уточнений по вопросу перечисления аванса от Китая за поставки газа. В целом по рынку ожидается рост котировок большинства акций, однако в последнее время на рынке нет устойчивой тенденции, поэтому ход торгов будет определяться выходящими новостями.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>