<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pozitivnyiy-vneshniiy-fon-podtalkivaet-rossiiyskix-investorov-k-bolee-smelym-pokupkam-20141009-1830/</Url>
  <Title>Позитивный внешний фон подталкивает российских инвесторов к более смелым покупкам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок на торгах четверга демонстрирует уверенный рост. На текущий момент позитивный внешний фон подталкивает инвесторов к более смелым покупкам. Технические уровни, которые можно назвать проторгованными и надежными, а также хорошие новости с западных площадок (отказ ФРС от ужесточения денежно-кредитной политики и решение не повышать ставки в ближайшее время) -все это настраивает на подъем и позволит российским индексам оттолкнуться, нащупать поддержку и подрасти. Заметно, что покупки идут широким фронтом не только в "голубых" фишках, но и во втором эшелоне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если рассматривать отечественный рынок с точки зрения интересных идей, то сейчас можно отметить ряд позиций. Во-первых, "префы" "Сургутнефтегаза". С чем связан повышенный интерес к этим акциям?! У компании традиционно высокие дивиденды, порядка 7%. В условиях подорожания доллара (а все знают, что у "Сургута" большой валютный депозит) это положительно отражается на отчетности компании. В прошлом году бумаги также были в топе по дивидендным историям. 2.36 рубля - предыдущие выплаты, сейчас можно рассчитывать на выплаты не менее 3 рублей. И хотя снижение доллара к рублю будет кратковременным и только в районе 36-37 рублей, даже в этом случае "Сургутнефтегаз" сможет обеспечить неплохие выплаты. Сумма дивидендов - это всегда то качество, на которое инвесторы обращают внимание, конечно, это не цель, но повод для покупок. На коррекциях, как правило, такие истории быстрее выкупаются. Цели, где мы ждем акции этой компании - 29-30 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На акции "АЛРОСА" также можно обратить внимание. С уровня в 35 рублей мы видим стабильное движение наверх. Бумага с госучастием, понятное положение на рынке, в условиях кризиса компания стабильно себя проявляет. И хотя это акции "второго" эшелона, но здесь более низкая себестоимость производства продукции, чем у конкурентов, и более серьезная стрессоустойчивость. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Московская Биржа" - также идея, популярная на рынке. В скором будущем будут введены евробонды, а для биржи любой дополнительный инструмент- это лишний комиссионный доход. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ритейлеры, с теми темпами роста, которые они демонстрируют, например, "Лента" и "ДИКСИ", также интересны. Возможно, за исключением "Магнита" - нельзя сказать, что сейчас бумага привлекательна инвестиционно, скорее это очень ликвидная бумага со стороны спекуляций. Стоит она сейчас у верхней границы, поэтому покупки здесь не рекомендуются. Для среднесрочников и долгосрочников лучше присмотреться к "Ленте", бумаги компании можно было бы включать в портфель с текущих уровней.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Денискин Алексей</Author>
  <Company> Открытие Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T18:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>