<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-rossiiyskogo-rynka-opredelyayushim-ostanetsya-dvizhenie-kotirovok-nefti-i-dollara-20141009-1900/</Url>
  <Title>Для российского рынка определяющим останется движение котировок нефти и доллара</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Публикация минуток ФРС стала поводом для роста фондовых рынков вчера вечером - инвесторов вдохновила на покупки позиция ФРС по поводу перспективы повышения ставок. Тем не менее позитивный эффект продолжался недолго. Сегодня рынки предпочли обратить внимание на причины, которые подвигли ФРС заявить об отсутствии необходимости повышения ставок - лишним поводом для чего послужили данные по торговому балансу Германии, профицит которого не оправдал ожиданий. Данные по внешней торговле Германии еще раз напомнили инвесторам о том, в каком тяжелом положении находится европейская экономика. Российский рынок сегодня открылся существенным ростом, реагируя на вчерашний рост американского рынка и некоторое ослабление доллара. Но негативная динамика европейских площадок привела к тому, что в течение дня российский рынок растерял значительную часть утреннего роста. Опережающей позитивной динамикой сегодня отличались акции "Магнита", который объявил о росте выручки в сентябре на 34%. Также заметно опережали рынок "НорНикель" и "Соллерс". Существенно хуже рынка торговались АФК "Система", "Башнефть" и МТС - падению бумаг способствовало заявление Следственного Комитета о том, что "Система" должна будет возместить выплаченные "Башнефтью" с момента ее покупки дивиденды в размере 190 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра не ожидается значимых макропубликаций. Основным драйвером для рынка станет корпоративная отчетность. На фоне позитивной отчетности "Алкоа" и "Пепси" существенное снижение американского рынка маловероятно. Для российского рынка определяющим останется движение котировок нефти и доллара. Отметим, что в протоколе заседания ФРС отмечена угроза, которую несет дальнейшее укрепление доллара американской экономике, в особенности в условиях замедления темпов роста глобальной экономики. Комментарии ФРС являются сигналом того, что волна укрепления доллара подходит к концу, по крайней мере, в перспективе ближайших месяцев. Индекс доллара демонстрирует снижение уже четвертый день подряд. Учитывая, что падение котировок нефти в последние месяцы в значительной степени происходило под влиянием укрепления доллара, можно ожидать в краткосрочной перспективе некоторой восходящей коррекции в котировках черного золота, что окажет позитивное влияние на российский фондовый рынок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T19:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>