<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pozicii-nacionalnoiy-valyuty-uluchshayutsya-no-korrekciya-budet-kratkovremennoiy-20141009-1435/</Url>
  <Title>Позиции национальной валюты улучшаются, но коррекция будет кратковременной</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Китай обогнал США по размеру экономики&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в четверг активно выкупает подешевевшие ценные бумаги. К полудню ведущие биржевые индексы подрастают в среднем на 1,4%. В лидерах спроса - акции "Полиметалла" и "Транснефти", в "красной" зоне остаются бумаги "Системы" и "Мечела".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился умеренно позитивным, в противовес предыдущим торговым дням этой недели. Американские индексы закрыли сессию среды ростом после публикации сентябрьских "минуток" ФРС США и неплохой отчетности Alcoa. Фьючерс на индекс S&amp;P торгуется с повышением. Цены на нефть растут после появления информации об авиаударах американских ВВС по позициям повстанцев в Сирии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Днем в четверг растут и цены на золото, которые ранее протестировали очередные многомесячные минимумы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позиции российского рубля пока улучшаются, но, вероятно, это временная коррекция. К текущему моменту за доллар дают 39,88 руб. Центробанк в четверг в очередной раз переместил вверх границу бивалютного диапазона, теперь на 20 копеек сразу. На этой неделе у регулятора не остается иного варианта, кроме как вмешиваться в ход торгов и проводить интервенции в поддержку "россиянина", хотя это и противоречит его стратегии "свободного плавания" отечественной валюты. ЦБ пока не проводил масштабных интервенций, в октябре объемы были незначительными: 2 октября - 4 млн долларов, 6 октября - 980 млн долларов, 7 октября - 420 млн долларов, 8 октября - 442 млн долларов. Цель этих интервенций - сгладить колебания валютного курса, а не изменить направление движения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США открылся сезон корпоративных отчетностей. Традиционно, первые финансовые результаты за III квартал 2014 года презентовала Alcoa. Прибыль по итогам третьего квартала выросла до 149 млн долларов, или 0,12 доллара на акцию против 24 млн долларов, или 0,02 доллара на бумагу годом ранее. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Китай занял первое место в мире по ВВП, рассчитанному по паритету покупательской способности, - ожидается, что по итогам 2014 года показатель достигнет 17,6 трлн долларов. США окажется лишь на второй строчке с результатом 17,4 трлн долларов. Россия в этом рейтинге заняла шестую строчку, обогнав Францию и Великобританию. По прогнозу МВФ, в следующем году ВВП КНР достигнет 19,23 триллиона, США - 18,29 триллиона.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, "старая семерка" - Канада, Франция, Германия, Италия, Япония, Великобритания и США - уступают по паритету покупательной способности странам "новой семерки" с результатом 37,8 трлн долларов против 34,5 трлн долларов. В состав "новой семерки" вошли Бразилия, Россия, Индия, Китай, а также Мексика, Индонезия и Турция. Можно говорить о смене расстановки сил на мировой арене.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После того как Минфин США вывел из-под санкций турецкую "дочку" Сбербанка DenizBank, у бумаг головной компании появился шанс на восстановление в область 80-82 руб. Сейчас интересно было бы добавить в портфель дивидендных бумаг - привлекательно смотрятся акции "Газпром нефти" с потенциальной доходностью до 3,5%, закрытие реестра под полугодовые дивиденды состоится 16 октября. 3 ноября реестр для получения годовых дивидендов закроет ПИК. Потенциальная доходность оценивается в 3,5-3,8%. Напомним, что акции ПИКа завершили третий квартал текущего года с лучшим результатом и выросли в цене более чем на 40%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T14:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>