<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-magnita-lidiruyut-na-torgax-riteiyleru-udayotsya-soxranyat-vysokie-tempy-rosta-nesmotrya-na-spad-ekonomiki-20141009-1415/</Url>
  <Title>Акции "Магнита" лидируют на торгах, ритейлеру удаётся сохранять высокие темпы роста, несмотря на спад экономики</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня открылся с "гэпом" вверх на 1.5%, отскочив от уровня 1100 пунктов по индексу РТС. Поддержка пришла из-за океана - после публикации протоколов последнего заседания ФРС США (в которых инвесторы увидели надежду, что регулятор не будет спешить с ужесточением денежно-кредитной политики). Мы увидели восстановление фондовых индексов и нефтяных котировок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Магнит" (MGNT RM, +1.6%) сегодня опубликовал финансовые результаты за 9 месяцев. В сентябре выручка ритейлера выросла на 34.4% до 62.1 млрд рублей. За месяц компания открыла (net) 121 магазин, при этом общее количество магазинов в сети составило 9 020. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Магниту" удаётся сохранять высокие темпы роста, несмотря на снижение потребительской способности населения из-за спада экономики и ослабления рубля. Акции "Магнита" сегодня одни из лидеров роста. В ближайшие дни отчётности за 9 месяцев опубликуют и остальные ритейлеры (X5 Retail Group, "ДИКСИ", "О’кей").&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе "ЛУКОЙЛ" (LKOH RM, +1.6%) запустил добычу на Имилорском месторождении в Западной Сибири. Ввод месторождения произошёл с опережением графика на полгода. Имилор позволит "ЛУКОЙЛу" нарастить общий уровень добычи (в следующем году планируется выйти на 300-400 тысяч тонн) и компенсировать падение добычи на давно эксплуатируемых месторождениях компании в Западной Сибири.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, "ЛУКОЙЛ" объявил, что три топ-менеджера компании приобрели 15240 акций компании на 30.817 млн рублей. Объём небольшой (соответствует 1% от дневного оборота акциями компании на Московской бирже), но он свидетельствует о том, что менеджмент видит перспективы развития компании.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>