<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-zapuska-bankom-rossii-valyutnogo-repo-rubl-ostanetsya-pod-davleniem-20141009-1030/</Url>
  <Title>До запуска Банком России валютного РЕПО рубль останется под давлением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Федрезерв зародил надежду на более позднее повышение ставок, американский рынок радостно подпрыгнул&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опубликованные поздно вечером протоколы заседания Федрезерва 17 сентября подбросили американский рынок наверх. По индексу S&amp;P500 рост в последние 2 часа торгов составил 1.3%. При этом американский доллар потерял относительно евро 1 "фигуру". Что же обнаружили участники рынка в протоколах? Среагировали прежде всего на высказанные опасения относительно возможности более низких темпов роста экономики США в свете слабой динамики экономик зарубежных стран. Кроме того, была высказана обеспокоенность возможными негативными последствиями для экспорта дальнейшего укрепления курса доллара. Упоминание новых рисков проливает свет на причины сохранения фразы о сохранении низких ставок в течение продолжительного времени в итоговом комментарии. Получается, что Федрезерв на фоне рисков замедления глобальной экономики действительно рассматривает возможность сдвига начала повышения процентных ставок на более поздний срок, принимая при этом возможность их более резкого подъёма до конца 2015 г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы отреагировали на возможную задержку с ужесточением политики в свете обозначенных глобальных рисков. Для американского рынка это означает сохранение тепличных условий для продолжения подъёма. Однако уже в Азии мы не наблюдаем такого радушия. Фондовые рынки Японии, Кореи и Китая не радуются перспективам возможного ослабления "американца".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается российского рынка, то здесь реакция обещает быть также невыразительной. Всё внимание игроков сейчас приковано к нефти и курсу рубля. И первое. и второе продолжают снижение. ЦБ РФ начал продавать по $1 млрд в день, но это не приводит к снижению давления на национальную валюту. Необходимы более масштабные меры, в частности, предоставление валютной ликвидности на средне- и долгосрочную перспективу. 2 октября Э.Набиуллина объявила о готовности ЦБ "через несколько недель" ввести валютное РЕПО на 7 и 28 дней. Несомненно, вопрос вызывают условия этих самых операций РЕПО (объёмы и ставки), но до запуска данных операций российский рубль обещает оставаться под давлением. Если, конечно, конъюнктура нефтяного рынка не преподнесёт неожиданный подарок. По мере приближения Brent к минимуму лета 2012 г ($88.49) накопленный объём "шортовых" позиции по нефти может начать сокращаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>