<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vozvrashenie-banka-rossii-na-valyutnye-torgi-sderzhit-volatilnost-po-valyute-v-techenie-dnya-20141009-1015/</Url>
  <Title>Возвращение Банка России на валютные торги сдержит волатильность по валюте в течение дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Американские индексы в среду показали самый быстрый рост за этот год после того, как ФРС высказала опасения относительно перспектив развития экономики, что означает более длительный период низких ставок. В то же время анализ протоколов заседания ФРС не дает однозначных поводов для коррекции ожиданий по ставкам. Как и ранее, в протоколе осталась фраза о "длительном периоде", во время которого ставки будут находиться на низком уровне. Столь бурная реакция рынка, скорее, обусловлена назревшей на рыке коррекцией, катализатором которой и повод для которой дали протоколы ФРС. Значение Standard &amp; Poor's 500 в среду подскочило на 1,75%, Dow Jones Industrial Average прибавил 1,6%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские биржи закрылись вчера на отрицательной территории: FTSE 100 снизился на 0,2%, CAC 40 - на 1%, DAX - на 1%. Российские рынки также снизились вчера, отражая мировые негативные настроения и низкие цены на нефть. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1379,76 пункта (-1,7%), индекс РТС - 1082,59 пункта (-2,2%) - минимум с середины марта. Потери "фишек" были довольно ровными, в худшую сторону снова отличились бумаги "Мечела" (-6,5%). Глава ВТБ, одного из крупных кредиторов компании сообщил, что не видит прогресса в переговорах с компанией по долгам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютных площадках особенно сильно чувствовалось присутствие Центробанка. До закрытия основной торговой сессии на ММВБ курсы и евро и доллара находились у верхней границы валютного коридора. Как только участники рынка почувствовали отсутствие "высших сил", на рынке взлетел евро, прорвав удерживаемые ЦБ границы по корзине на 30 копеек. Курс евро превысил отметку в 51 рубль впервые в истории. Вероятно, сегодня утром наш Центробанк исправит эту ситуацию. На форексе доллар получил удар после публикации протоколов ФРС: участники комитета по работе на открытом рынке высказали опасения относительно слишком быстрых темпов укрепления доллара. Пара евро/доллар взлетела почти на 100 пунктов, утром в четверг за евро дают $1,2745. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На сырьевых площадках котировки скорректировались с учетом изменения курса доллара. Brent подорожала почти на 1%, тем не менее этот рост лишь ненамного перекрыл падение в течение всей европейской торговой сессии среды. Утром в четверг баррель Brent торгуется по $91,6. Американский сорт WTI сдерживают данные, отразившие рост запасов в США. Фьючерс на WTI котируется по $87,6. Золото подорожало на $20, тройская унция вновь стоит $1224.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Биржи АТР утром в четверг не показывают единой динамики, на фоне укрепления национальной валюты против доллара снижается японский Nikkei (-0,6%), в минусе и китайский Shanghai Comp (-0,5%). В то же время австралийский S&amp;P/ASX 200, в котором высока доля сырьевых компаний, растет более чем на 1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши биржи также начнут день повышением, возвращение ЦБ на валютные торги сдержит волатильность по валюте в течение дня. В Штатах хорошо отчиталась Alcoa - это может вдохновить участников рынка на продолжение покупок, фьючерсы на американские индексы растут на 0,2%. В то же время может наступить переосмысление вчерашней яркой реакции и некоторый откат вниз. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>