<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/obshaya-tendenciya-po-nacionalnoiy-valyute-poka-napravlena-vniz-20141009-1555/</Url>
  <Title>Общая тенденция по национальной валюте пока направлена вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль накануне пробивал омтетку 40. Таким образом, котировки обновили годовой минимум. Тем не менее, на данный момент цены вернулись в прежний краткосрочный диапазон с границами 40.00-3980 и протестировали его нижнюю границу. Локально возврат отданного ранее уровня играет в пользу покупателей отечественной валюты. Однако, общая тенденция пока направлена по рублю вниз. Если покупателям удастся перевести цены под отмтеку 39.80, то дальнейший сценарий развития событий для них будет выглядеть перспективным. В противном случае цены останутся в новом расширенном диапазоне с границами 39.80-40.00-40.20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро после публикации протоколов заседания ФРС начал уверенно возвращать утраченные ранее позиции. Отметка 1.27, выступающая верхней границей диапазона 1.25-1.27 пунктов, была уверенно пройдена вверх. Это дало толчок к продолжению роста цен. С технической точки зрения котировки перешли в новый диапазон с границами 1.27-1.29 пунктов и имеют потенциал движения к отметке 1.29. Изменить локальную позитивную для покупателей картину может возврат цен под уровень 1.27. В этом случае снижение получит новый виток развития.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт, пробив отметку 1.61, также вышел из прежнего диапазона консолидации вверх. Технически британец перешел в новый краткосрочный диапазон 1.61-1.6250 пунктов и имеет перспективу для тестирования его верхней границы. У отметки 1.6250 покупателям будет оказываться сопротивление, что приведет к локальной коррекции к прошедшей волне роста.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T15:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>