<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-torgi-otkroyutsya-v-chetverg-znachitelnym-povysheniem-v-techenie-dnya-vozmozhna-konsolidaciya-20141009-0936/</Url>
  <Title>Российские торги откроются в четверг значительным повышением, в течение дня возможна консолидация</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе торгов среды индекс ММВБ потерял 1,69% (1379 пунктов). Объемы прибавили по сравнению с минимумом вторника.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок значительно повысился по итогам дня (S&amp;P 500 +1,75%, 1968 пунктов). Протоколы заседания ФРС отразили обеспокоенность рисками замедления мировой экономики, сильным долларом, что привело к спекуляциям на тему сохранения стимулирующей политики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии котировки изменяются разнонаправлено. В центре внимания остаются протоколы ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 повысился к 1960-1965 пунктам. Ближайшее сопротивление видим около 1970-1980. Спекулятивные продажи возможны ближе к 2000-2020 пунктам. Основная поддержка — 1900-1920.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent вернулся к $91,5-92. Первый ориентир потенциального повышения видим около $94-95. Поддержка - $90.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото подрос к $1220-1225. В настоящий момент сохраняются шансы на продолжение отработки широкого боковика $1200-1400, что предполагает покупки около текущих уровней. Ситуация ухудшится, если цены закрепятся ниже $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Четверг откроется, вероятно, значительным повышением. В течение дня ждем консолидацию котировок, попытки развернуться вниз. Ситуация улучшится, если одна из сессий закроется выше 1420-1430 пунктов по индексу ММВБ. В этом случае следующей целью предположительно выступит район 1500 пунктов. Ориентирами для выкупа снижений остаются, по нашему мнению, 1380-1400, 1340-1350 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) основным сопротивлением видим район 112 000-113 000. Возвращение выше данного уровня, скорее всего, увеличит шансы на дальнейший рост к 118 000-120 000. Поддержки — 107 000-108 000, 105 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 40 000, 39 400-39 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон позитивен. Америка закрылась уверенным повышением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Спекулянтам - "покупки от 1380-1400, 1340-1350 пунктов, продажи от 1480-1490, 1540-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>