<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pozitivnoe-otkrytie-rossiiyskogo-rynka-k-koncu-dnya-bylo-v-bolsheiy-chasti-nivelirovano-faktorov-rosta-dlya-indeksov-malo-20141009-2100/</Url>
  <Title>Позитивное открытие российского рынка к концу дня было в большей части нивелировано, факторов роста для индексов мало</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга повысился на 0,33% до 1384,33 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии вырос на 0,57% до отметки 1088,8 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,27% до 922,52 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позитивное открытие российского рынка, к сожалению, к концу дня было в большей части нивелировано - развить успех "быкам" не удалось. Падение в течение дня происходило на фоне негативной динамики европейских биржевых индикаторов, слабой нефти и несогласия представителей Украины и России по поводу отношения к приближающимся местным выборам в ДНР и ЛНР.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Да и сигналы с начавшегося рассмотрения дела АФК "Система" (-4,58%) в Арбитражном суде были противоречивыми. Сначала покупатели воодушевились, после того как СК РФ был отстранен от участия в процессе. А вот озвученная сумма требований (190 млрд рублей), если решение будет в пользу обвинения, может привести к распродаже активов холдинга. В последнюю очередь тут, конечно, может быть продана доля в МТС (-3,79%), но без реализации этой инвестиции и без привлечения внешнего финансирования АФК "Система" вряд ли может рассчитывать больше чем на $1-1,5 млрд от продажи непрофильных активов. Таким образом, обвинительный приговор приведет к дальнейшему падению капитализации главного актива Евтушенкова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста же в четверг были сильно упавшие накануне акции ГМК "Норильский Никель" (+1,47%) и бумаги "Магнита" (+2,47%), опубликовавшего сильную операционную отчетность по итогам сентября текущего года. За отчетный период выручка компании выросла на 34,4% (г/г), а по итогам 9 месяцев рост составил 30% (г/г), до 542,3 млрд рублей. Сопоставимые продажи в третьем квартале увеличились на 17,2% (г/г), а по итогам января-сентября - на 8,4% (г/г). В целом, это ожидаемо сильная отчетность, которая предполагает дальнейший рост котировок компании. Тем более что уровень в 10 тыс. рублей за акцию можно считать взятым, и технических сопротивлений сверху не наблюдается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также очередным негативным фактором для мировых рынков стало решение властей Гонконга отказаться от переговоров с демонстрантами - похоже, конфликт будет углубляться. Это может повысить градус отношений между США и Китаем, что, в свою очередь, является фактором риска для финансовых рынков. Да и доллар немного оправился от нокдауна, в который его отправили "минутки" ФРС - американская валюта снова начала укрепляться, хотя пока и не столь высокими темпами. Для "быков" сейчас главное - попытаться закрепиться выше отметки в 1400 пунктов по индексу ММВБ, но пока факторов роста на российском рынке маловато.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>