<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-fondovye-indeksy-otkroyutsya-na-polozhitelnoiy-territorii-protokoly-frs-priobodrili-investorov-20141009-0957/</Url>
  <Title>Российские фондовые индексы откроются на положительной территории, протоколы ФРС приободрили инвесторов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг, 9 октября, перед началом торгов в Москве сложился умеренно позитивный внешний фон. Ожидаем, что российские фондовые индексы откроются на положительной территории. Приободрили инвесторов новости в стенограмме ("минутках") Комитета по открытым рынкам (FOMC) заседания от 16-17 сентября. Представители Федрезерва, согласно этому документу, считают, что укрепление доллара и замедление роста глобальной экономики представляют потенциальные риски для американской экономики. Это говорит о том, что экономика США не готова к повышению ставки федерального фондирования. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этих новостях растут фьючерсы на S&amp;P 500 (+0,1%) и FTSE 100 (+0,9%). На азиатских торгах динамика разнонаправленная, несмотря на заявления глав Центробанков Японии и Китая о сохранении курса мягкой монетарной политики. Глава ЦБ Японии Харухико Курода выразил готовность увеличить объемы денежной базы. Премьер-министр Китая Ли Кэцян заявил о том, что лидеры Поднебесной будут использовать "таргетируемые" меры для поддержки экономического роста. Цены на нефть Brent подросли до $91,6 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Активно распродают доллар, который за последние недели рос по отношению к основным валютам. Давление доллара испытывал на себе и рубль. В ходе торгов в среду доллар обновил абсолютный максимум, протестировав отметку 40,06. С начала года доллар вырос по отношению к рублю на 20%. Следует отметить растущий спрос на инвалюту со стороны российских компаний, которые из-за санкций Запада лишились доступа к внешним долговым рынкам, и вынуждены искать новые источники займов внутри страны. Согласно данным ЦБ РФ, до конца года российские компании должны выплатить $54,7 млрд. Еще с прошлой среды рубль вышел за границы бивалютного коридора, что заставило российский регулятор вновь выйти на рынок с валютными интервенциями. По данным ЦБ РФ, за два дня (пятница, 3 октября и понедельник, 6 октября) на поддержку рубля было потрачено $1,4 млрд. На индикативной сессии рубль укрепляется по отношению к американской валюте (+0,5%). Доллар в моменте сильно перекуплен, и мы делаем ставку на его ослабление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском рынке значимых событий сегодня нет. Ориентиром для глобальных инвесторов сегодня послужит макростатистика, а именно: торговый баланс Германии (10:00 МСК) и Франции (10:45 МСК), количество заявок на пособие по безработице в США (16:30 МСК), оптовые продажи (18:00 МСК). Обращаем отдельное внимание на выступления главы МВФ Кристин Лагард (17:00 МСК), председателя ФРБ Сент-Луиса Джеймса Булларда (18:15 МСК) и главы ЕЦБ Марио Драги (19:00 МСК) по вопросам монетарной политики.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>