<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-s-momenta-otkrytiya-popytaetsya-vernutsya-v-raiyon-1400-punktov-20141009-0943/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ с момента открытия попытается вернуться в район 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды снизился на 1,69% до 1379,76 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 2,19% до отметки 1082,59 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре вырос на 2,37% до 1093,2 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду на российском рынке снова наблюдалось умеренное снижение. Падением завершило торговую сессию большинство "голубых фишек". Глава "ВТБ" (-3,07%) Андрей Костин снова выступил в роли человека, который своими словами может двигать котировки акций "Мечела" (АО -6,46%, АП +0,64%). Бумаги металлурга в среду упали, после того как Костин заявил об отсутствии прогресса в урегулировании вопроса с долгом упомянутой компании. "Мечел" по-прежнему остается самым волатильным активом на российском рынке, при этом его динамику сложно предсказать ввиду того, что резкие сдвиги цены происходят из-за словесных интервенций. Пока конечное решение о конвертации или банкротстве не принято.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также снова хуже рынка оказались бумаги ГМК "Норильский Никель" (-2,91%) - резкий разворот цен на промышленные металлы не оставил "быкам" шансов. Тем не менее, акции компании по-прежнему остаются интересными в долгосрочной перспективе - особенно, в контексте возможной покупки запасов палладия у ЦБ РФ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вечерней торговой сессии все быстро изменилось после публикации "минуток" FOMC. Регулятор начал задумываться над тем, что рост доллара представляет риск для американской экономики, а большая часть последнего снижения на финансовых рынках была именно из-за того, что все инвесторы бежали от риска в "самую тихую гавань" - американскую валюту. Таким образом, появился первый намек на разворот тенденции по укреплению доллара. Также некоторые члены FOMC выразили мнение, что в дальнейшем следует больше полагаться на экономическую статистику, так что это можно считать косвенным подтверждением возможного переноса на более поздний срок начала раунда повышения процентных ставок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне был заметен отскок по большинству сырьевых активов, а американские биржевые индексы закрылись повышением на 1,5-2%. А вот ключевые индикаторы Латинской Америки оказались в умеренном минусе - Bovespa упал на 0,7%, Merval - на 1,3%. В АТР также не видно эйфории. Тем не менее, сильное закрытие вечерней торговой сессии на Срочном рынке Московской биржи настраивает на позитивный лад. Индекс ММВБ с момента открытия попытается вернуться в район 1400 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>