<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-rossiiyskoiy-torgovoiy-sessii-ozhidaetsya-segodnya-s-povysheniem-indeksa-mmvb-primerno-na-1-20141009-0929/</Url>
  <Title>Старт российской торговой сессии ожидается сегодня с повышением индекса ММВБ примерно на 1%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций ждет очередной "гэп"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций продолжает лавировать в русле формирующихся на глобальных рынках тенденций, реагируя всплесками активности на происходящие события и выходящие новости. Не добавляет оптимизма инвесторам поведение рубля, который, несмотря на ослабление доллара США на международном валютном рынке, остается под давлением из-за предстоящих до конца года крупных выплат (более $50 млрд) по ранее привлеченным внешним займам. Кроме того, против рубля играют публикуемые пессимистичные прогнозы по российской экономике и сохраняющиеся на пониженном уровне мировые цены на нефть. В фокусе внимания инвесторов остается развитие ситуации вокруг АФК "Система". Сегодня Арбитражный суд Москвы рассмотрит иск Генпрокуратуры и Росимущества к АФК "Система" и ее "дочке" "Система-Инвест" о возвращении акций "Башнефти" государству.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в среду в потерял 1,7%, а количество упавших в цене акций из списка индекса ММВБ на порядок превысило число выросших, свидетельствуя о давлении продаж по широкому фронту бумаг. В отраслевом спектре аутсайдером рынка вчера стал индекс телекоммуникационного сектора, который потерял 2,1% на фоне падения акций "Мегафона" (-3,8%) и МТС (-1,7%), а также индекс финансового сектора (-2,1%), в котором падением выделились обыкновенные акции "Сбербанка" (-2%), ВТБ (-2,2%) и АФК "Система" (-5%). В техническом плане индекс ММВБ вчера полностью закрыл сформировавшийся возле отметки в 1390 пунктов в начале этой недели "гэп". Однако вчера на графике индекса ММВБ образовался новый "гэп", который он также будет в ближайшей перспективе пытаться прикрыть. Существенное сопротивление развитию растущей тенденции в индексе ММВБ продолжает оставаться в районе его 200-дневной средней (~1422 пункта). Поддержка для индекса ММВБ находится на уровне минимумов прошлой недели (~1372 пункта).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается умеренно позитивным. Фьючерсы на индексы США прибавляют. Азиатские рынки показывают в основном восходящую динамику. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $91,5 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть с повышением индекса ММВБ примерно на 1%, и предполагаем, что в дальнейшем он может вновь подняться выше отметки в 1390 пунктов, сформировав на открытии очередной "гэп". При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, заявления официальных лиц, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по торговому балансу ФРГ и Франции, числу заявок на пособия по безработице в США, оптовым запасам в США. ЕЦБ опубликует ежемесячный экономический отчет. Банк Англии примет решение по монетарной политике. Ожидаются выступления главы МВФ К.Лагард, главы Всемирного Банка Дж.Й.Кима, главы ЕЦБ М.Драги, главы ФРБ Сент-Луиса Дж.Булларда, члена совета управляющих ФРС Д.Тарулло, вице-президента ФРС С.Фишера, главы ФРБ Сан-Франциско Дж.Уилльямса, главы ФРБ Ричмонда Дж.Лэкера.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>