<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/seiychas-mozhno-poprobovat-sygrat-pod-polugodovye-dividendy-ryada-kompaniiy-v-chisle-kotoryx-nlmk-magnit-gazprom-neft-20141009-1035/</Url>
  <Title>Чем ближе баррель нефти к психологически важной отметке в $90, тем сложнее игрокам держать эмоции под контролем</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии среды ММВБ закрылся на уровне 1379,91 пункта, снизившись на 1,68%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 30,1 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок накануне продолжил падение, в течение сессии лишь углубляя просадку. Падающая в цене нефть продолжает оказывать сильное негативное влияние на настроения инвесторов. Дополнительное психологическое давление исходит от сохраняющейся в силе девальвации рубля. Пара доллар/рубль накануне, несмотря на все усилия Центробанка, осталась выше 40 руб. Экономисты говорят, что девальвация российской валюты положительно скажется на бюджете страны. Однако это только одна сторона медали. Вторая же негативная и выльется в разгон инфляции и потребительских цен уже в ближайшее время.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чем ближе баррель нефти к психологически важной отметке в $90, тем сложнее игрокам держать эмоции под контролем. Это актуально как для фондовой площадки, так и для валютного сегмента. Естественно, что не только нефтяные цены давят на рубль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговых идей на рынке по-прежнему немного. Однако именно сейчас можно попробовать сыграть под полугодовые дивиденды ряда компаний, в числе которых НЛМК, "Магнит", "Газпром нефть". Неплохо - в текущих условиях - выглядит годовая дивидендная доходность ПИКа, закрытие реестра в начале ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ останется в границах 1375-1405 пунктов, на торгах в четверг есть небольшой шанс на коррекцию вверх.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>