<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vse-vnimanie-rossiiyskix-investorov-sosredotocheno-na-syrevom-i-valyutnom-rynkax-kotorye-poka-sinxronno-ne-raduyut-20141009-1355/</Url>
  <Title>Все внимание российских инвесторов сосредоточено на сырьевом и валютном рынках, которые пока синхронно не радуют</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Приятно было прочитать протоколы последнего заседания ФРС, в котором черным по белому говорилось о том, что слишком сильное укрепление курса доллара по отношению не только к рублю, но и к большинству мировых валют является таким же вредом для американской экономики, как и для всех остальных. Дело в том, что слишком крепкий доллар будет приводить к заметному снижению экспорта, что будет отражаться на темпах экономического роста американской экономики, которых так давно и упорно добивается ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поскольку стало ясно, что резкое укрепление доллара будет помехой для развития экономики, говорить об ужесточении денежно-кредитной политики пока не приходится - кто же будет поднимать ставки при угрозе снижения экспорта? Скорее всего, горизонт повышения ставок теперь будет увеличиваться во времени, поскольку в противном случае спрос на рисковые активы резко вырастет. Снижение курса доллара, конечно, не ожидается, поскольку при текущих недозагруженных нефтяных мощностях нефть вряд ли будет сильно расти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очевидно, что сейчас для инвесторов крайне важны результаты сезона корпоративной отчетности, старт которого состоялся накануне ночью. Alcoa не подвела, поэтому есть большие надежды на то, что весь корпоративный сезон окажется не хуже. К тому же октябрь традиционно является волатильным месяцем на американском рынке, поэтому зарабатывать инвесторов придется на весьма неспокойном фоне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В России, конечно, все мысли инвесторов заняты ситуацией на рынке нефти и на валютном рынке, которые пока синхронно не радуют. Возможно, что как-то на рынок повлияют выход операционных результатов Магнита за III квартал и 9 месяцев 2014-го года и судебного слушания по делу Евтушенкова, которое может принести новые интересные факты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически консолидации котировок вкупе с попытками развернуться вниз предприниматься будут, но кардинально ситуация сможет улучшиться только тогда, когда одна из сессий закроется выше 1430 пунктов по индексу ММВБ. Вот тогда можно будет ожидать роста и до 1470, а потом и до 1500 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня среди статистики важно отметить итоги заседания Банка Англии, выступление главы ЕЦБ г-на Драги, выход квартальной отчетности PepsiCo, выступление глав ФРБ Сант-Луиса, Ричмонда, Сан-Франциско, а также недельную динамику обращений за пособиями по безработице.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T13:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>