<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-tekushem-roste-nizkix-cenax-akciiy-i-otsutstvii-negativnyx-novosteiy-torgi-na-rossiiyskom-rynke-zakroyutsya-povysheniem-20141009-1455/</Url>
  <Title>При текущем росте, низких ценах акций и отсутствии негативных новостей торги на российском рынке закроются повышением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Инвесторы в США покупали подешевевшие накануне акции под предлогом того, что в протоколе последнего заседания (от 16 и 17 сентября) ФРС не содержалось намеков на более быстрое свертывание программы QE. Напомним, что тогда ФРС снизила на 10 млрд. долл. (с 25 до 15 млрд.) объемы покупки бумаг, теперь, начиная с октября, ежемесячно приобретает ипотечных бумаг на 5 млрд. долл. (вместо прежнего объема в 10 млрд. долл.) и долгосрочных госбумаг на 10 млрд. долл. (вместо 15 млрд. долл.), программа закупок активов будет завершена на следующем заседании, если ничего не ухудшится. Относительно сроков и размеров повышения текущей процентной ставки (сейчас она в диапазоне от 0 до 0,25%) ФРС оставила прежнюю формулировку о сохранении ставок низкими в течение длительного времени по завершении покупок, но прогнозирует, что в следующем году будет произведено как минимум 4 или 5 повышений ставки и к концу 2015г. она в среднем составит 1,375%, а к концу 2017г. уже 3,75%. Решение было принято большинством голосов (8 против 2). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В РФ инфляция с начала года составила 6,5%, отозваны лицензии на осуществление банковских операций у кредитных организаций "Универсальный кредит" (г. Москва), "Донинвест" (г. Ростов-на-Дону) и "Народный кредит" (г. Москва), ЦБ вновь сдвинул вверх границы валютного коридора, теперь это от 35,85 до 44,85 руб. Регулятор сегодня привлекает средства банков к себе в депозиты на 1 день под 7% и проводит кредитование под обеспечение на сроки от 1 дня до 1,5 лет по ставкам от 9 до 9,75%. Банкам также предлагается купить валюту в рамках операции "своп", ставка по валюте 1,5%, по рублям 7%, срок 1 день. Казначейство размещает в срочные депозиты 80 млрд. руб. на 35 дней, минимальная ставка 8,5%. Всемирный банк ожидает в текущем году в России экономический рост на уровне 0,5%, в 2015 г. 0,3%, в 2016г. 0,4%. Состоится заседание Банка Англии, в частности, по уровню процентной ставки (сейчас равен 0,5%), рынки опасаются, что повышение ставок крупнейших центральных банков начнется именно в Великобритании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги четверга в Азии завершились ростом обоих индексов Китая, как материкового (SSE увеличился на 0,28%), так и Гонконга (Hang Seng возрос на 1,17%). В Японии и Корее индексы снизились, соответственно Nikkei на 0,75%, Kospi на 0,39%. В Японии наблюдается укрепление иены, и этот фактор, несмотря на статистику по увеличению чистых вложений нерезидентов в японские акции, в целом негативно влиял на ход торгов. И в Японии, и в материковом Китае не оказали существенного воздействия на биржевые торги заявления глав центробанков о сохранении мягкой монетарной политики. Золото утром торговалось по 1225,54, к 14.00 по 1227,93 долл. за унцию. Brent и Light утром шли по 91,95 и 88,87, к 14.00 по 91,51 и 86,53 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем решение Банка Англии (15.00), выступление главы ЕЦБ (19.00), из США число первичных обращений за пособием по безработице (16.30), изменение объема оптовой торговли (18.00). Российские биржи торгуют в плюсе от 1,47 до 2,01%, при таком росте, низких ценах акций и отсутствии негативных новостей торги закроются ростом.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>