<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/srednesrochnaya-texnicheskaya-kartina-na-grafike-akciiy-uralkaliya-ukazyvaet-na-bokovoe-dvizhenie-20141009-1205/</Url>
  <Title>Среднесрочная техническая картина на графике акций "Уралкалия" указывает на боковое движение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Уралкалий".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С осени 2012 г. шли совсем вялые торги с поддержкой на 225 р. В конце июля идет резкое снижение, которое останавливают на 140 р. После отскока обозначился боковой коридор 165 - 190 р. В начале марта коридор пробивают вниз, и бумага касается минимума последних двух лет на 140 р. Далее на бумагу начинает действовать продолженная наклонная линия сопротивления. Пока ее никак не пройти. Сильную поддержку 140 р. уже пробивали два раза, но развить снижение не смогли. Схождение поддержки и наклонного сопротивления. Может быть сильный выход из этой точки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-09102014-001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного снижения в марте текущего года бумага стала торговаться в боковике 150 - 170 р. В начале июля не смогли развить отскок от нижней границы, и в середине июля прорвали сильный уровень 150 р. Двухлетний минимум на 140 р. прошли. Но далее развить снижение не получилось. Появилась поддержка на 133 р. Отскок от нее останавливается на последнем локальном максимуме в районе 147 р. Резкое снижение в конце августа остановили на этой же поддержке - хороший знак. На сентябрьском росте прокололи 147 р., но споткнулись на 150 р. Текущий отскок от середины канала может прорвать наклонное сопротивление, но сразу встанет верхняя граница канала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-09102014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Коррекцию от 150 р. удержали в диапазоне 139 - 142 р. В начале октября был прокол диапазона вниз, но его быстро выкупили. Развив рост, "быки" прошли сквозь канал и уперлись в 145 р. Надо отметить, что здесь проходит наклонное долгосрочное сопротивление. Если текущую консолидацию разрешат вверх, "быки" могут пойти на прорыв среднесрочного канала вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-09102014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. "Газпром".&lt;p&gt;&lt;p&gt; Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага продолжает торговаться в боковом канале, начиная с середины сентября. Границы не очень четкие, но вполне ощутимые. Это зона нижней границы: 135 - 135.5 р. и зона верхней границы 138.5 - 139.5 р. В начале октября бумага сильным движением прошла путь от верхней границы до нижней. "Медведи" даже сделали ощутимый прокол канала. Но "быки" быстро выкупили его и без раскачки дошли до верхней границы. Это очень сильный знак в пользу "быков". То, что они пока не могут прорвать канал вверх - это немного другая история. Прошлые торги закрываются негативно с проколом канала вниз. Но пока выводы делать рано. "Быки" вполне могут показать себя. Покупка вблизи нижней границы канала с узким стоп-лоссом. Мы не рекомендуем открывать позицию с начала торгов, чтобы не попасть в "бычью" ловушку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-09102014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;длинной позиции&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 135 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 139.5 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих "стопов",&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 133.6 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 134 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>