<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-prodolzhaet-snizhatsya-usiliiy-cb-ne-xvataet-neft-prodolzhaet-padat-20141009-1125/</Url>
  <Title>Рубль продолжает снижаться, усилий Центробанка не хватает, нефть также падает</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Курс российской валюты вчера продолжал снижаться. По данным ЦБ верхняя граница коридора на начало дня составляла 44,65 рубля, при этом с первых же минут торгов корзина выросла до 44,70 - т.е. регулятор уже с самого утра сдвинул границы коридора на 5 копеек вверх. Между тем "бивалютная" корзина продолжила расти в течение дня и ближе к 18:00 торговалась уже почти по 44,85. Таким образом, ЦБ мог сдвинуть корзину еще 3 раза (суммарно 4 раза за день). После 18:00 рост корзины ускорился - в некоторые моменты ее стоимость превышала 44,95. Скорее всего, это связано с тем, что вечером ЦБ ушел с рынка, оставив рубль в свободном плавании. Суммарно, вчерашние продажи валюты со стороны ЦБ, скорее всего, превысили $1 млрд. Регулятор начал поддерживать курс российской валюты с середины прошлой недели, но объемов продаваемой валюты не хватает, чтобы переломить ситуацию и рубль продолжает падать. В большей степени снижение происходило против евро (на 0,6%), тогда как против доллара рубль потерял лишь 0,2%. Это стало следствием укрепления единой европейской валюты против доллара после публикации "минуток" ФРС, риторика которых оказалась менее жесткой, как предполагали участники рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одна из ключевых причин происходящего падения курса рубля на наш взгляд - это нефть, которая продолжает снижаться, и пока не видно даже намека на прекращение сформировавшегося тренда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-09102014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский ЦБ на прошлой неделе объявил о намерениях запустить в течение октября валютное РЕПО сроком 7 и 28 дней. Когда этот механизм будет запущен, он должен поддержать курс российской валюты. Еще неделей ранее ЦБ уже ввел обратный валютный своп, хотя и с небольшими лимитами и на условиях заметно хуже рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валюты других развивающихся стран за исключением рубля вчера укреплялись. В целом в октябре падение валют развивающихся стран приостановилось и наблюдается боковое движение, чего не скажешь про рубль, который продолжает падать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБР вчера отозвал лицензии еще у трех банков в рамках продолжающейся чистки банковской системы. Лицензий лишились "Народный кредит", "Универсальный кредит" и "Донинвест". Все банки находятся далеко не в первой сотне, поэтому это едва ли окажет влияние на российские финансовые рынки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В самое ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается явно негативным и нефть продолжает снижаться. В более долгосрочной перспективе на наш взгляд рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-09102014-006.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T11:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>