<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dinamika-valyutnyx-torgov-napryamuyu-budet-zaviset-ot-togo-pereiydet-li-pozitiv-s-globalnyx-ploshadok-na-rossiiyskiiy-rynok-20141009-1055/</Url>
  <Title>Динамика валютных торгов напрямую будет зависеть от того, перейдет ли позитив с глобальных площадок на российский рынок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль продолжает находиться под давлением. ЦБ при этом сдает позиции&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Национальная валюта в среду при открытии торгов продолжила демонстрировать ослабление. Стоимость бивалютной корзины в рамках дневной сессии достигала 44,86 руб., а по закрытию основных торгов превысила уровень 44,98 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом вполне очевидно, что ЦБ валютными интервенциями неспособен предотвратить ослабление рубля. Так, по нашим подсчетам, регулятор мог продать валюты в объеме немногим меньше 2,4 млрд долл., что привело к смещению границ операционного интервала на 30-35 коп.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов курс доллара составил 40,12 руб., а стоимость бивалютной корзины 44,98 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опубликованный вчера протокол предыдущего заседания ФРС США скорректировал отношение глобальных инвесторов к доллару. Тем не менее, вероятность того, что этот запал окажет сильное влияние на позиции рубля, как одной из развивающихся валют, весьма невысока.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке в последнее время ситуация крайне редко демонстрирует изменение. Тем не менее возврат ресурсов Федеральному казначейству с ранее размещенных депозитов в объеме 230 млрд руб. уже сегодня отразятся на уровне остатков на счетах в ЦБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ставки на МБК по-прежнему удерживаются ниже уровня ключевой ставки. Повышенный спрос на валютную ликвидность приводит к снижению стоимости фондирования под залог валюты, что и формирует кривую ставок денежного рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня при открытии торгов рубль может немного укрепиться относительно уровней вчерашнего закрытия. При этом динамика дальнейших торгов напрямую будет зависеть от того, перейдет ли позитив с глобальных площадок на российский рынок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>