<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-ozhidaetsya-konsolidacii-cen-na-neft-brent-na-urovnyax-91-94-za-barrel-wti-87-90-20141009-1225/</Url>
  <Title>В ближайшие дни ожидается консолидации цен на нефть Brent на уровнях $91-94 за баррель, WTI - $87-90</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний негативный фон, ситуация на внутреннем валютном рынке стали основными причинами очередного снижения рынка акций в среду. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1379, -1.69%), РТС (1082, -2.19%). Торговый оборот вырос до Р30.3 млрд. Лидеры роста: Лента (+1.39%, Р438.00), ММК (+0.24%, Р8.019), "МРСК Центра" (+0.71%, Р0.2855). Лидеры снижения: "Мечел"-об (-6.46%, Р23.17), АФК "Система" (-4.97%, Р15.30), "МегаФон" (-3.78%, Р1019.00). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.90% по индексу ММВБ. Ожидаем продолжения роста рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль был относительно стабилен против доллара, отступив против евро. Корзина обновила исторические максимумы, и ЦБ продолжил сдвигать коридор и проводить интервенции. Спрос на валюту на фоне закрытых западных рынков капитала продолжает давить на рубль. Другие внешние факторы имеют очень ограниченное влияние на рынок. Накануне стенограмма заседания ФРС привела к коррекции доллара против евро. Как видно ФРС обеспокоена медленным ростом мировой экономики и окрепшим долларом. В итоге отступивший доллар помог нефти, что может позитивно сказаться и на рубле. Впрочем, доллар может продолжить торговаться выше 40 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-09102014-008.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-09102014-009.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть все еще остается под давлением. Цены на Brent в районе 24 мес. минимумов, а WTI на 18 мес. "Минутки" от FOMC позволили Brent отыграть часть потерь, после того как рынки получили позитивный сигнал в отношении будущих ставок от ФРС и доллар заметно сдал позиции. В то же время WTI, после выхода данных об очередном росте запасов, оставалась в минусе. Помимо этого производство в США достигло очередного локального пика в 8,9 mn/bbl. Сегодня торги проходят на положительной территории, рост в пределах 0,2-0,4%. В ближайшие дни ожидаем консолидации, Brent на уровнях $91-94/bbl, WTI $87-90/bbl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-09102014-010.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T12:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>