<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-sezone-otchetnosti-amerikanskie-indeksy-skorrektiruyutsya-v-predelax-5-i-utashat-za-soboiy-vniz-vse-ostalnye-mirovye-ploshadki-20141009-0950/</Url>
  <Title>На сезоне отчетности американские индексы скорректируются в пределах 5% и утащат за собой вниз все остальные мировые площадки</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Про повышение ставок в США в следующем году можно забыть&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опубликованный вчера вечером протокол с последнего заседания ФРС серьёзно изменил настроения на валютном, сырьевом и фондовых рынках. Американские индексы после его публикации взлетели почти на 2%, на 0.5% скорректировался индекс доллара (DXY) практически ко всем валютам, и почти на 1% взлетели вверх золото и серебро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как стало известно, уже на последнем заседании ФРС ряд членов выразили своё опасение тем, что слабость экономики еврозоны может привести к дальнейшему росту доллара США. Некоторые руководители сказали, что рост доллара может иметь неблагоприятные последствия для внешнего сектора США и может замедлить постепенное повышение инфляции в США. Прогнозы экспертов ФРС по ВВП пересмотрены в сторону понижения ввиду восходящего тренда доллара и менее значительного роста цен на жилье. Обсуждались на заседании и перспективы монетарной политики. Ещё раз, большинство выразили предпочтение, чтобы перспектива зависела от экономических данных, а не выглядела механическим процессом. Резюмируя, можно сделать вывод, что настроения среди участников комитета по открытым рынкам меняется, следовательно, про то, чего больше всего боялись участники рынка - более раннее повышение ставки, можно явно теперь забыть. До тех пор, пока ситуация не нормализуется не только в США, но и в еврозоне вряд ли ФРС решиться поднять ставку. Если учесть, что МВФ опять понизил прогноз по темпам роста мировой экономики, то о повышении ставок в ближайшие 12 месяцев можно не думать. От ближайшего, октябрьского, заседания теперь можно ожидать смену риторики на более мягкую и не исключено, сохранение программы выкупа активов на 15 млрд долларов в месяц. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В азиатском регионе индексы сегодня отыгрывают сильное закрытие Америки, но оптимизм там более скромный. Сводный индекс азиатского региона прибавляет в пределах 1%. Российский индекс ММВБ на открытии также прибавит чуть более 1%, а валютный индекс РТС в первые минуты торгов может показать почти 2%. К сожалению, весь позитив российские индексы отыграют уже на открытии и потенциал дальнейшего движения пока весьма ограничен. Основной диапазон сопротивления по индексу ММВБ 1420-1440пунктов пока остаётся в силе, и без дополнительных сильных драйверов пройти его будет сложно. Та же нефть, несмотря на весь позитив на фондовых рынках, остаётся под давлением, а это главный сдерживающий фактор для российских индексов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С сегодняшнего дня стартовал в США сезон отчётности, который принесёт инвесторам больше негативных моментов, нежели добавит позитива. Третий квартал для американской экономики был чуть хуже предыдущих, а текущий квартал окажется и вовсе самым провальным, но его итоги мы будем наблюдать уже в начале 2015 года. Крепкий доллар и проблемы в мировой экономике явно отразятся на доходах и прибылях американских компаний, которые стоят сейчас весьма дорого. В ближайшие 2-3 недели на американских площадках сохранится повышенная волатильность с понижательной динамикой. Мы делаем ставку, что на сезоне отчётности американские индексы скорректируются в пределах 5% и утащат за собой вниз все остальные мировые площадки. Инвесторам лучше всего начинать входить в акции ближе к концу октября.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>