<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-oktyabre-noyabre-ozhidaetsya-soxranenie-negativnoiy-globalnoiy-rynochnoiy-kon-yunktury-i-prodolzhenie-isxoda-iz-rynkov-em-20141009-1315/</Url>
  <Title>В октябре-ноябре ожидается сохранение негативной глобальной рыночной конъюнктуры и продолжение исхода из рынков ЕМ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российские активы в глазах инвестора&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций (согласно структуре странового индекса MSCI) выглядит привлекательнее ближайших рынков-аналогов - Бразилии, Турции, Индии, ЮАР и Польши - по ряду показателей. Так, российский рынок чрезвычайно дешев по соотношению капитализации компаний к генерируемому свободному денежному потоку и усредненному уровню дивидендной доходности компаний, входящих в структуру индекса MSCI Russia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала года акции компаний, не попавшие под санкции, показывают динамику лучше, чем их коллеги, включенные в ограничительные списки ЕС и США. Так, с учетом весов эмитентов в индексе ММВБ, бумаги компаний не попавшие по санкции, показали суммарный рост с начала года на 2,1% тогда, как санкционные акции упали на 4,8%. Надо отметить, что 63% от капитализации индекса ММВБ приходится на санкционные бумаги, с учетом их весов цифра чуть ниже и составляет 57%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Второй квартал подряд наблюдается приток капитала на российский рынок. В июле-сентябре в фонды, ориентированные на российский рынок акций, наблюдался приток капитала в размере 443 млн долл. против всего лишь 28 млн долл. во 2-м кв. и -377 млн долл. в январе-марте. Вместе тем, приток капитала пока лишь способствует удержанию рынком бокового диапазона, но не способствуют положительной переоценке ввиду слабости экономики и угрозы вовлечения России в события на востоке Украины и ужесточения санкций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогноз по индексу ММВБ: опять грядет коррекция?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш базовый сценарий на четвертый квартал подразумевает вероятность новой волны коррекции. Во-первых, мы ждем сохранения негативной глобальной рыночной конъюнктуры в октябре-ноябре и продолжения исхода из рынков ЕМ ввиду угрозы повышения ставок в США, экономических рисков по развитым странам (еврозона) и более слабого состояния экономик ЕМ. Мы ждем сохранения давления и на рынке нефти, ожидая, что Brent к концу года опустится к 90 долл./барр. Во-вторых, мы не ждем, что санкционная война прекратится, как и нормализуется ситуация на Украине. Что будет усугублять ситуацию в российской экономике. Исходя из этих предпосылок, мы ждем, что рынок акций в долларах локально переоценят к нефти, а индекс ММВБ осенью может упасть к зоне долгосрочной поддержки. Однако мы рассчитываем на предновогоднее ралли, что позволит компенсировать большую часть внутриквартальных потерь. Наш целевой уровень на конец года по индексу ММВБ - 1370-1420 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-09102014-011.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Отраслевые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отраслевом разрезе нам импонируют частные компании с хорошей историей роста и оптимизированными в условиях экономического замедления инвестиционными планами, обладающие качественным менеджментом и не отягощенные долговой нагрузкой. Данным условиям удовлетворяет ряд акций в потребительском секторе ("Магнит", "Черкизово"), телекоммуникационные операторы ("МегаФон", МТС при условии разрешения ситуации с АФК), а также металлурги ("РУСАЛ", "НорНикель", НЛМК, ММК).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-09T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>