<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/triggerom-sdvinuvshim-fondovyiy-rynok-v-polozhitelnuyu-oblast-v-chetvertom-kvartale-stanet-dinamika-neftyanyx-fyuchersov-20140930-1340/</Url>
  <Title>Триггером, сдвинувшим фондовый рынок в положительную область в 4 квартале, станет динамика нефтяных фьючерсов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Завершающийся третий квартал для игроков российского фондового рынка оказался настоящей проверкой на прочность, неким квази стресс-тестом, который применяют в отношении банковской системы для определения её устойчивости.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показательным в этой связи будет являться наличие в портфелях компаний таких акций как: "Мечел" (-60%) , "Система" (-71,4%) и "Башнефть" (-48,2%). В целом, по итогам квартала, индекс ММВБ снизился до уровня 1405 пунктов (-4,94%), и, несмотря на значительный рост валютной пары доллар-рубль в третьем квартале до уровня 39,59 рублей (+15,94%), РФР на текущий момент демонстрирует достойное сопротивление оказанному давлению на рубль. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По мнению наших технических аналитиков, триггером, который сдвинет РФР в положительную область в четвертом квартале, станет динамика нефтяных фьючерсов, где на текущий момент марка Brent торгуется на уровне $97,14(-0,05%), а нефть марки WTI на уровне $94.53 (-0.03%), завершая, таким образом, консолидацию на текущих уровнях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В этой связи полагаем, что коррекция на рынке нефти походит к своему окончанию, что можно наблюдать на графике европейской нефти марки Brent и американской WTI, которые с 2011 года находятся в состоянии конвергенции стремящейся к настоящему моменту к нулю.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В связи с чем, можно с большой долей уверенности сказать, что времена повышенной турбулентности на РФР также подходят к своему завершению. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Гарант Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T13:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>