<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vysokiiy-spros-na-dollar-ne-pozvolyaet-rublyu-stabilizirovatsya-20140930-1055/</Url>
  <Title>Высокий спрос на доллар не позволяет рублю стабилизироваться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчера, несмотря на относительно нейтральный внешний фон, рубль продолжил демонстрировать ослабление позиций относительно базовых валют. Завершение налогового периода сократило предложение валют со стороны экспортеров, что при высоком спросе стало поводом для роста курса доллара. При этом можно отметить, что на рынке активизировались спекулянты, наращивающие короткие позиции по рублю в ожидании достижения бивалютной корзины уровня начала интервенций ЦБ (44,4 руб.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Следует отметить, что в рамках дневной сессии стоимость бивалютной корзины достигала уровня 44,37 руб., а курс доллара 39,59 руб., таким образом, до уровня выхода на рынок ЦБ осталось совсем немного.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня локальные участники будут находиться в ожидании решения ЕС относительно возможного смягчения санкций в отношении России. Вместе с тем, рассчитывать на то, что санкции будут ослаблены, на наш взгляд, не стоит. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее приближение курса рубля к зоне интервенций ЦБ будет существенно затруднять его дальнейшее ослабление. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке по завершению налогового периода следует рассчитывать на снижение спроса на рублевую ликвидность. Кроме того, дополнительные 120 млрд руб., которые предоставит на депозитных аукционах федеральное казначейство, позволят пережить традиционное снижение лимита недельного РЕПО с ЦБ, происходящее по завершению налогового периода. При этом уровень остатков на счетах в ЦБ продолжает удерживаться на высоком уровне, что не позволит ставкам МБК продемонстрировать дальнейший рост.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дальнейшее ослабление рубля в рамках сегодняшней будет сильно затруднено по причине приближения к зоне интервенций ЦБ. Не исключено, что сегодня можно будет увидеть небольшое укрепление рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>