<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/povedenie-rynka-rf-segodnya-budet-zaviset-ot-sdvigov-kon-yunktury-mirovyx-syrevyx-rynkov-a-takzhe-korporativnyx-novosteiy-20140930-0936/</Url>
  <Title>Поведение рынка РФ сегодня будет зависеть от сдвигов конъюнктуры мировых сырьевых рынков, а также корпоративных новостей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций начал неделю на минорной ноте &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций начал неделю на минорной ноте, продемонстрировав снижение котировок широким фронтом в условиях ухудшившегося внешнего фона. Последнее выразилось как в негативной динамике западных фондовых индексов, так и продолжившемся ослаблении рубля. Рубль в понедельник достиг новых исторических минимумов к доллару США и бивалютной корзине из-за спроса на американскую валюту, обусловленного необходимостью выплат по валютным кредитам в условиях невозможности проводить рефинансироваться за рубежом. Стоимость бивалютной корзины вплотную приблизилась к границе плавающего коридора ЦБ в 44,4 рубля, где регулятор готовится начать проводить валютные интервенции, сдвигая на 5 коп. вверх границу коридора через каждые $350 млн. проданной валюты, что в дальнейшем затормозит девальвацию рубля. Добавили пессимизма инвесторам прозвучавшие вчера заявления Канцлера Германии Ангелы Меркель, после которых стало ясно, что рассчитывать на отмену большей части введенных Евросоюзом против России санкций в ближайшее время не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций в понедельник понес потери на фоне заметного ухудшения внешней конъюнктуры и слабеющего рубля (ММВБ:-1,8%; РТС:-2,6%). Количество упавших в цене акций из списка индекса ММВБ почти в 4 раза превысило число выросших, что говорит о давлении продаж по широкому спектру бумаг. В отраслевом спектре аутсайдером, как и в Европе, стал финансовый сектор, потерявший 5% на фоне падения акций АФК "Система" (-25%:), "Росбанка" (-7,3%), Банка "Санкт-Петербург" (-5,3%) и ВТБ (-2,2%). В техническом плане индекс ММВБ не смог удержаться выше своей 200-дневной средней (~1425 пунктов), обозначив тем самым малоприятную для инвесторов перспективу формирования среднесрочной нисходящей тенденции. Однако для её развития индексу ММВБ необходимо обновить месячный минимум, находящийся в районе 1386 пунктов, что пока выглядит маловероятным. При этом помехой на пути возобновления повышательной тенденции в индексе ММВБ теперь выступают уже две зоны сопротивления, сложившиеся в районе максимума этого понедельника в 1445 пункта и остающегося неприступным уровня 1460 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается смешанным. Фьючерсы на индексы США меняются мало. Азиатские рынки большей частью демонстрируют нисходящую динамику вслед за США. Нефть Brent торгуется выше отметки $97 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня с повышением индекса ММВБ примерно на 0,2%, не исключая, что в последний день квартала, часто преподносящий инвесторам сюрпризы, индекс ММВБ попытается вернуться в район 1415-1420 пунктов. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по потребительским расходам во Франции, уровню безработицы в Германии и Италии, ВВП и платежному балансу Великобритании. Кроме того, будут опубликованы данные по инфляции и уровню безработицы в еврозоне, индексу цен на недвижимость от S&amp;P/Case-Shiller в США, индексу деловой активности PMI в Чикаго в США, индексу потребительской уверенности в США. Ожидается выступление члена совета управляющих ФРС Дж.Пауэлла.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>