<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-silno-pereprodan-po-otnosheniyu-k-dollaru-texnicheski-vozmozhna-korrekciya-amerikanskoiy-valyuty-20140930-0950/</Url>
  <Title>Рубль сильно перепродан по отношению к доллару, технически возможна коррекция американской валюты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник, 30 сентября, перед началом торгов в Москве сложился умеренно негативный внешний фон.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы на S&amp;P 500 (+0,01%) и FTSE 100 (-0,03%) в нуле. Торги на азиатских площадках проходят в красном цвете. В лидерах падения Гонконг (-1,2% по Hang Seng, -1% по HS China Ent) на фоне продолжающихся беспорядков в Китае и слабой статистики по деловой активности в промышленности. Снижается и Япония (-1,2% по Nikkei) из-за падения объема промышленного производства. Цены на нефть Brent стабильны - $97,4 за баррель. Торгуемый на бирже фонд Market Vectors Russia ETF, ориентированный на вложения в акции компаний РФ, упал на 3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сохраняется давление и на российскую валюту. В ходе вчерашней сессии рубль потерял по отношению к доллару 0,7%, протестировав отметку в 39,5. Полагаем, что сегодня у рубля есть шансы на укрепление. На наш взгляд, рубль сильно перепродан по отношению к доллару, и технически возможна коррекция американской валюты. Поддержат рубль и ожидания инвесторами пересмотра главами ЕС антироссийских санкций. По этому вопросу сегодня состоится заседание глав Евросоюза - ключевое событие сегодняшнего дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В рамках данного мероприятия послы 28 стран-членов Евросоюза оценят реализацию мирного плана на Украине и примут решение относительно ограничительных мер, введенных против РФ ранее. Напомним, что о введении санкций было объявлено 12 сентября. С этого дня западным инвесторам запрещено предоставлять финансирование более чем на 30 дней "Сбербанку", "Газпромбанку", ВТБ, "Россельхозбанку", ВЭБ, "Роснефти", Транснефти, "Газпром нефти" и ряду оборонных предприятий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на то, что украинский конфликт пошел на спад, Германия, в частности, выступает против скорой отмены санкций против РФ, ссылаясь на нарушение РФ определенных принципов. При этом важно понимать, что для принятия окончательного решения в том или ином аспекте необходимо согласие всех 28 стран, входящих в ЕС.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>