<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-dnya-rynok-rf-popytaetsya-vozobnovit-rost-osnovnaya-podderzhka-v-raiyone-1400-punktov-po-indeksu-mmvb-20140930-0929/</Url>
  <Title>В течение дня рынок РФ попытается возобновить рост, основная поддержка - в районе 1400 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам понедельника индекс ММВБ упал на 1,81% (1408 пунктов). Объемы незначительно прибавили по сравнению с пятницей, оставшись около максимума за шесть сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США завершились сдержанным снижением (S&amp;P 500 -0,25%, 1977 пунктов). В центре внимания были спекуляции на тему возможного повышения ставок от ФРС, ситуация в Гонконге.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии преобладает снижение основных индексов региона, чему способствуют индекс деловой активности в промышленности КНР (по факту 50,2 пункта, консенсус-прогноз 50,5), риски усиления нестабильности в Гонконге.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 вернулся к 1970, протестировав вчера район 1955-1960. В настоящий момент отдаем предпочтение продолжению колебаний в рамках боковика 1960-2020. Ближе к 2010-2020 рекомендуем поиск моментов для продаж. В негативном варианте фьючерс продолжит снижение к 1900-1920 пунктам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent подрос к $97-97,5. По нефти в следующие пять сессий ждем попытки теста $99-100. Ситуация значительно улучшится в пользу "быков", если фьючерс вернется выше $102-103. В этом случае, по нашему мнению, цены продолжат колебания в рамках диапазона $100-120. Ближайшая поддержка расположена около $95.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото вновь торгуется около $1215-1220. В ближайшие сессии по золоту ждем рост к $1230-1240. Следующий ориентир - $1260. Основная поддержка расположена около $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском фондовом рынке ждем сегодня открытие в незначительном плюсе. В течение дня рассчитываем на попытки возобновить рост. Основной поддержкой на сегодня видим район 1400 пунктов по индексу ММВБ. В негативном сценарии в следующие сессии будет продолжено снижение к 1350, где, по нашему мнению, оправданы покупки с целями 1500, 1550-1600 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 17:45 мск будет опубликован индекс деловой активности за сентябрь (Chicago PMI). В 18:00 выйдет индекс доверия потребителей за сентябрь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) сегодня ждем борьбу за уровень в 111 000-112 000 пунктов. В позитивном варианте в ближайшие сессии около 111 000-112 000 будет сформировано дно, после чего фьючерс возобновит повышение к 119 000-120 000. Негативный сценарий предполагает дальнейшее снижение к основному ориентиру 105 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 39 400-39 500, 38 900-39 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно негативен. Америка закрылась умеренным снижением. Азия торгуется преимущественно снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "покупки от текущих уровней, либо ближе к 1350 пунктам, продажи от 1480-1490, 1540-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>