<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/predstaviteli-es-planiruyut-soxranit-sankcii-chto-umerenno-pozitivno-dlya-rossiiyskix-akciiy-20140930-1826/</Url>
  <Title>Представители ЕС планируют сохранить санкции, что умеренно позитивно для российских акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейские индексы сегодня, в целом, торговались в зеленой зоне, как и фьючерсы на американские акции, что указывало на доминирование позитивных ожиданий на рынке. Настроение инвесторов было поддержано нейтральной статистикой по рынку труда в Еврозоне, хотя и было несколько подпорчено снижением инфляции и ростом опасений дефляции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время поток новостей из Азии скорее смущал инвесторов. Производство автомобилей в Японии (третья по размеру ВВП экономика в мире) в августе упало на 6,7% г/г, а строительство жилой недвижимости — на 12,5% г/г. Индекс менеджеров по закупкам (PMI) в сфере промышленности Китая оказался хуже ожиданий (50,2 п. при ожидавшихся 50,5 п.) — эти данные указывают на то, что рост промышленности страны продолжается, но меньшими темпами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском рынке сохраняется относительно позитивный фон, хотя участники опасаются результатов Саммита ЕС, поскольку одной из главных тем саммита будут санкции против России. По предварительным данным, представители ЕС планируют сохранить санкции, что умеренно позитивно для российских акций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На Московской бирже сегодня торговались хуже рынка акции строительного сектора (ПИК и LSR). Обычные и привилегированные акции Сургутнефтегаза подешевели на ожиданиях укрепления рубля. Мечел подорожал на фоне сообщения о том, что компания и ее основной акционер близки к достижению соглашения с кредиторами. А Распадская растет после сообщения о промежуточных производственных результатах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Русал торговался лучше рынка после улучшения отношения к акциям компании со стороны аналитиков.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T18:26:00</PublishDate>
</LoadedArticle>