<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-ssha-segodnya-ne-tolko-konec-kvartala-no-i-finansovogo-goda-poetomu-vozmozhna-povyshennaya-volatilnost-v-blizhaiyshie-dni-20140930-1120/</Url>
  <Title>В США сегодня не только конец квартала, но и финансового года, поэтому возможна повышенная волатильность в ближайшие дни</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Настроения на глобальных рынках ухудшаются&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения ситуация по российским фондовым индексам меняется в худшую сторону. Российский рублёвый индекс ММВБ не удержал диапазон поддержки 1420-1440 пунктов, но пока сумел закрепиться выше отметки 1400 пунктов. На текущий момент открылся потенциал снижения в пределах 5%. Валютный индекс РТС также не удержал уровень 1150 и теперь открыта дорога к отметке 1000 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news300914-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на индекс РТС также пробил важную поддержку на отметке 114000 пунктов, о которой мы писали всю прошлую неделю. Дорога вниз сейчас по данному инструменту тоже открыта и максимум, на что можно рассчитывать сейчас "быкам", так это на технический отскок и тест пробитой отметки 114000 в качестве сопротивления.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news300914-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон сегодня нейтральный, старт торгов в России пройдёт с небольшим повышением, но причин для роста пока нет. Стабилизировался в последние дни и сырьевой рынок, включая котировки нефти. Индекс деловой активности в производственном секторе Китая от банка HSBC, который был опубликован сегодня утром, не дотянул до прогноза и составил 50.2. Ситуация в Гонконге по-прежнему вызывает беспокойство инвесторов и давит на другие площадки азиатского региона. Власти страны уже делали заявления, что, мол, это тоже дело рук Вашингтона. Не стоит забывать, что Гонконг является крупнейшим финансовым центром, который в последнее время стал тесно взаимодействовать с российскими компаниями. Если с этого центра начнётся масштабное бегство капитала, то мало не покажется всему азиатскому региону. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшняя встреча представителей ЕС также ничего хорошего не сулит России. Ещё на прошлой неделе российский фондовый рынок жил ожиданиями о возможной отмене и пересмотре некоторых санкций, в связи со стабилизацией ситуации на востоке Украины, но вчера А.Меркель чётко и резко дала понять, что об этом думать пока рано. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Америке сегодня не только конец квартала, но и конец финансового года, поэтому готовимся к повышенной волатильности в ближайшие дни и недели. Как часто бывает, именно к концу сентября пытаются в США вытащить как можно выше фондовый рынок, чтобы получить максимальные бонусы, а с приходом октября обычно начинается перетряхивание портфелей. В последние несколько дней мы уже наблюдали резкую смену настроений на американских площадках, но все коррекции в пределах 1% тут же выкупались. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие два дня на всех фондовых рынках будет преобладать повышенная волатильность с нарастающими коррекционными настроениями. Все самые важные событийные потоки будут уже во второй половине недели, и именно они определят вектор дальнейшего движения. В четверг состоится заседание ЕЦБ, а в пятницу выйдет отчёт по рынку труда в США за сентябрь. Именно пятничный отчёт от Минтруда США будет наиболее важен и чем слабее он будет, тем будет лучше и российским площадкам, и российской валюте. В случае выхода сильных цифр, мы незамедлительно увидим ещё одну волну укрепления доллара и падение цен на драгоценные металлы. Фондовые рынки на сильные данные также могут отреагировать негативно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из интересных инвестиционных идей на российском фондовом рынке сейчас можно выделить несколько перепроданных акций. Мы рекомендуем присмотреться к покупкам акций "Башнефти", АФК "Системы" и "Мечела". Акции данных компаний в последнее время очень волатильные и риски снижения в них ещё остаются, поэтому доля каждой компании в портфеле не должна превышать 5-10%. Из защитных акций рекомендуем покупать акции "Полюс Золото" и "Полиметала", а также фьючерсы на драгоценные металлы. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T11:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>