<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/proizoshedshee-oslablenie-rublya-vselyaet-igrokam-nadezhdu-na-rost-pribyli-kompaniiy-eksporterov-20140930-1655/</Url>
  <Title>Произошедшее ослабление рубля вселяет игрокам надежду на рост прибыли компаний-экспортеров</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В настоящее время рынок ждет комментариев от европейских чиновников по поводу санкций. Кроме этого все спокойно, есть даже какие-то акции, которые достаточно хорошо сегодня подрастают: "Газпром", "Норильский никель", "Мечел", "ЛУКОЙЛ", "Сбербанк" - все выглядит умеренно оптимистично. "Мечел" растет после вчерашних заявлений Белоусова, многие игроки поверили в то, что компании все-таки удастся избежать банкротства. Появилось определенное количество инвесторов, которые хотят купить акции, потому что рассчитывают, что это очень дешевая и перспективная инвестиция. Все остальные "голубые фишки" придерживаются некоего диапазона. Из-за того, что произошла девальвация, люди считают, что экспортерам удастся за счет этого увеличить прибыль в рублях. Поэтому периодически бывают покупки наподобие тех, что мы видим сегодня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Честно говоря, ничего интересного не происходит, все эти цены мы уже видели в последние дни, движение происходит в рамках "боковика", из которого индексы пока еще не вышли. Поэтому сейчас ожидания направлены на то, что это нижняя граница "боковика", от которой мы продолжим движение к верхней границе, а дальше там будет новая интрига. Пока факторов, способных вывести рынок из "боковика" на видно. Единственное, 1-2 октября нас ждет конференция ВТБ "Россия зовет", где будет выступать Владимир Путин. Традиционно мы играем на повышение, обычно, когда президент выступает, до его выступления рынки растут. Однако большого "просвета" пока не видно. Есть интрига с этими санкциями, но, судя по последним комментариям, никто пока не собирается их снимать. Поэтому я думаю, что скорее рост технический. "Газпром" вчера стоил 138 рублей, потом он снизился до 135 рублей, сейчас он опять на отметке 138. Вроде бы рост на 1,8%, но по факту он никуда не движется, а только ходит вверх и вниз. Может быть, Украина оплатит часть долга и выплатит предоплату за поставки газа, это будет позитивно, в результате "Газпром" может выйти к отметке в 150 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основная торговая идея сейчас - АФК "Система", мне все-таки кажется, что достаточно много рынок учел. Мне нравится "Мечел", также стоит присмотреть к "ЛУКОЙЛу", как к самой нейтральной идее.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Корышев Павел</Author>
  <Company> ИК УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T16:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>