<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-togo-kak-proiydut-vybory-v-radu-ukrainy-rynok-akciiy-rf-budet-toptatsya-v-nereshitelnosti-20140930-1520/</Url>
  <Title>До того как пройдут выборы в Раду Украины, рынок акций РФ будет топтаться в нерешительности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Снижение рынка сегодня приостановилось, акции Газпрома показывают динамику "лучше рынка". Прошедшие 26 сентября переговоры по газу Россия-Украина-ЕС позволили констатировать, что Россия готова поставлять газ, а Украина обеспечивать его транзит в Европу. Как следует из сообщений российской стороны и представителей Европы, переговоры приблизили стороны к временному компромиссу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Трудно поверить, что рынок имеет серьезный потенциал роста до тех пор, пока не пройдут выборы в Раду Украины и не затихнут волнения в Гонконге. Волнения могут привести к падению потребительского спроса в Азии. Сегодня банк HSBC опубликовал данные по индексу деловой активности (PMI) в области промышленного производства КНР (окончательный) 50,2. Индекс оказался несколько хуже предварительной оценки в 50,5. В октябре мы ожидаем роста нефтяных цен, но может быть рост убедительным, если потребление в Китае несколько снизилось? Большой вопрос. Глобально потребление в Японии и Китае будет расти, но локально оно снизилось из-за торможения экономик стран Азии. Аналитики Morgan Stanley считают, что даже если ОПЕК сократит добычу, чтобы устранить избыток предложения нефти, цены на нефть могут оставаться на низких уровнях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;До того как пройдут выборы в Раду Украины в конце октября наш рынок будет топтаться в нерешительности. Уже сейчас ясно, что новая Верховная Рада будет одновекторной и очень радикальной по отношению к России, но может быть этот радикализм уже частично заложен в котировки отечественных акции?&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>