<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-gramotnoiy-restrukturizacii-aktivy-mechela-predstavlyayutsya-dostatochno-perspektivnymi-20140930-1720/</Url>
  <Title>При грамотной реструктуризации активы "Мечела" представляются достаточно перспективными</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчерашние аутсайдеры, "Система" и "Башнефть", отыгрывают позиции, торгуясь в плюсе. Положительно на акции повлияло сообщение о том, что Евтушенкову разрешили посещать работу. До этого момента бумаги компании были сильно перепроданы, а текущая новость привнесла какую-то долю оптимизма. Частично, конечно, происходит закрытие "шортов", а кто-то решил купить акции дешевле. Позитив принес повышение котировок, однако всех потерь акции не восстановили.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не стоит отрицать, что будущее по акциям "Системы" туманно. В сложившейся ситуации актуальны пример "ЮКОСа" с крайне мрачной перспективой и пример ТНК. Не исключается, что развитие событий не будет столь критичным: Евтушенков в политику особенно не лез, также за владельца АФК заступается российский бизнес. И с "Башнефтью", и с "Системой" возможен вариант ТНК, то есть промежуточный. Инвесторы смогут сохранить часть капитала, и хотя уровни будут ниже, это не станет аналогом истории "ЮКОСа", когда бумаги опустились до нуля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одна компания, попавшая в трудную ситуацию, - "Мечел". Однако перспективы на будущее у предприятия пока остаются. Не ясно, как будет решаться долговая проблема, но активы у компании приличные. Металлургическая отрасль восстанавливается после нескольких лет стагнации. Активы "Мечела" при грамотной реструктуризации и небольших реформах, а также при решении долговых проблем, представляются достаточно перспективными.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди худших сценариев, после банкротства, стоит отметить многократное размытие акционерного капитала "Мечела". Если долг переведут в акции и будет произведена масштабная допэмиссия, котировки останутся на текущих уровнях или еще ниже на неопределенный срок. Если же глобальной допэмиссии не будет, а найдутся другие варианты, которые наверняка есть, то теоретически перспективы у компании отличные. Не стоит забывать, что через процедуру банкротства проходили и автогиганты в Америке. Вспомним General Motors, который не избежал похожего процесса, но акции компании торгуются. Просто списали задолженность. Не всегда банкротство - это ликвидация компании. При благоприятном раскладе акции все равно будут иметь какую-то стоимость. Резюмируя, сейчас не самый лучший способ для покупки акций "Мечела" - пока история остается довольно запутанной. Однако для любителей рисковать и подбирать дешевые активы, находящиеся под давлением, это может стать хорошей идеей.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Суров Алексей</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T17:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>