<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zayavlenie-evrosoyuza-o-vozmozhnoiy-skoroiy-otmene-sankciiy-stanet-pozitivom-dlya-rossiiyskix-indeksov-20140930-0957/</Url>
  <Title>Заявление Евросоюза о возможной скорой отмене санкций станет позитивом для российских индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим "гэпом" вверх;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Евросоюз рассмотрит возможность отмены санкций в отношении России. Если европейские чиновники сделают заявление о возможной скорой отмене санкций, это станет позитивом для российских индексов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник мы увидели распродажи на развивающихся рынках на фоне ожиданий сворачивания стимулирующей политики ФРС США. За месяц индекс MSCI Emerging Markets снизился почти на 10%. Российский фондовый рынок, несмотря на то, что в последнее время живёт собственной жизнью, не остался в стороне от снижения. По итогам торгового дня индекс РТС упал на 2.59% до 1126.21 пункта, а индекс ММВБ - на 1.81% до 1408.28 пункта. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера АФК "Система" объявила, что из-за ареста компания временно не сможет получать дивиденды по акциям "Башнефти". Рынок продолжает закладываться на пересмотр итогов приватизации предприятий башкирского ТЭКа и уменьшение дивидендных выплат "Башнефти". Акции АФК "Система" (AFKS RM, -25%) и "Башнефти" (BANEP RM, -5.5%) сегодня продолжают снижение, более того, торги по первым приостанавливались Московской биржей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Мечелу" (MTLR RM, +24%) в понедельник удалось нарисовать отскок после 60% снижения на прошлой неделе. По слухам, переговоры между Игорем Зюзиным и банками-кредиторами активизировались. Возможно, причиной тому судебные иски к "Мечелу" со стороны ВТБ и "Сбербанка" на взыскание средств с компании. Если стороны достигнут компромисса, "Мечел" избежит банкротства, но при этом последует конвертация долгов компании в акции. Для миноритариев это плохой сценарий, но не худший из возможных.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров "Газпром нефти" (SIBN RM, +0.5%) утвердил увеличение инвестпрограмы на 2014 год на 16% до 337.7 млрд рублей. Изменение объема инвестпрограммы связано с увеличением доли в "СеверЭнергии" и инвестициями в добычу. В последнее время большинство российских компаний пересматривают инвестпрограммы в сторону уменьшения, вероятно инвестпрограмма "Газпром нефти" на 2015 год также будет уменьшена.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на отрицательной территории (основной фактор - уличные выступления в Гонконге). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.05%, а фьючерс на Brent - на 0.1%. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим "гэпом" вверх. Сегодня полпреды стран-членов Евросоюза рассмотрят возможность отмены санкций в отношении России. В пятницу "Газпром" сделал шаг навстречу, согласившись на поставки газа на Украину. Тем не менее, на наш взгляд, вероятность отмены санкций невелика - мало времени прошло с момента ввода, да и ситуация на Украине остаётся напряжённой. Но если европейские чиновники сделают заявление о возможной скорой отмене санкций, это уже станет позитивом для российских индексов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим советы директоров энергетических компаний ("МРСК Юга", "МРСК Центра", "МРСК СК", "ИНТЕР РАО", "ОГК-2" и собрания акционеров НЛМК и "Газпром нефти". Владимир Путин с рабочим визитом посетит Казахстан.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>