<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-indeks-mmvb-ne-poiydet-na-shturm-1390-1400-punktov-blizhaiyshee-soprotivlenie-1415-punktov-20140930-1105/</Url>
  <Title>Сегодня индекс ММВБ не пойдет на штурм 1390-1400 пунктов, ближайшее сопротивление - 1415 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В понедельник развитые рынки в очередной раз изменили направление движения, развернувшись вниз на фоне волнений в Гонконге. В Европе FTSEurofirst300 (-0,43%) обновил месячный минимум - впрочем, закрытие было заметно выше минимумов дня. Из национальных индикаторов сильнее снижались периферийные рынки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США DJIA и S&amp;P500 в начале сессии теряли около 1% от пятничного закрытия, опустившись в моменте ниже минимумов конца прошлой недели, однако в дальнейшем сократили потери до 0,25%, при этом S&amp;P500 закрылся на уровне 50-дневной ЕМА, а DJIA - выше. Личные доходы и расходы в августе выросли на уровне прогнозов, сильнее ожиданий оказалось снижение числа незавершенных сделок на рынке недвижимости (-1,0%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки тем временем продолжали снижение, индекс MSCI EM (-1,41%) отступил на уровни середины мая 2014, в аутсайдерах бразильский Bovespa (-4,52%) на фоне данных опросов, свидетельствующих о лидерстве перед предстоящими в воскресенье выборами непопулярного у инвесторов действующего президента.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в понедельник после неудачной утренней попытки закрепиться выше 1440 пунктов развернулся вниз. Большую часть сессии потери были незначительными, но в последние два часа торгов снижение резко ускорилось, отправив индекс ниже минимума прошлой недели, к уровням начала сентября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра в Азии резко снижается Гонконг, но большинство развивающихся рынков региона в небольшом "плюсе", очередная попытка отскока наблюдается в ценах на нефть, Brent выше 97 долл./барр. Так что предполагаем, что индекс ММВБ не пойдет сегодня на штурм зоны поддержки 1390 - 1400 пунктов. Ближайшее сопротивление - минимум прошлой недели (1415).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>