<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-naxoditsya-v-ozhidanii-otmeny-sankciiy-otkrytie-prognoziruetsya-s-neznachitelnym-povysheniem-20140930-0915/</Url>
  <Title>Российский рынок находится в ожидании отмены санкций, открытие прогнозируется с незначительным повышением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; "Быкам" потребуется время, чтобы зализать раны &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах отечественные индексы показали понижательную динамику. Индекс ММВБ по-прежнему находится в боковом коридоре 1380 - 1500 пунктов. Пока рубль падает, фондовый рынок не интересен, а падает рубль вместе с другими сырьевыми валютами. К примеру, вчера бразильский реал упал до почти шестилетнего минимума, кстати, бразильский фондовый индекс Bovespa также упал на 4,5%. Причина снижения бразильских активов - повышенная нервозность инвесторов перед предстоявшими в воскресенье выборами, но эта нервозность накладывается на снизившиеся цены на сырье. Цикл снижения сырьевого индекс DBC продолжается три месяца - чем сильнее доллар США, тем хуже жить экспортерам сырьевых товаров. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш рынок находится в ожидании отмены санкций. По-моему, надежды на то, что в ближайшее время санкции против России будут смягчены, абсолютно не оправданны. Санкции вводились с определенной целью, и она не выполнена. Не случайно в воскресенье появились новые "свидетельства" того, что Россия якобы осуществляет прямое военное вмешательство на востоке Украины. Свидетельства в виде показаний украинских пленных, которых якобы взяли в плен российские десантники. В четвертом квартале индекс ММВБ вырастет в район 1500 - 1520 пунктов, но сначала дождемся итогов выборов в Раду Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Исходя из данных технического анализа, в октябре ждем прекращения снижения сырьевого индекса DBC (зона поддержки находится в диапазоне 22,7 - 23,4). "Микродинамика" этого индекса зависит от индекса PMI Китая за сентябрь (официальный выйдет завтра, аналитики ожидают на уровне 51). Южная Корея сообщила о падении в августе промышленного производства на 3,8% (наибольшее снижение с начала кризиса 2008 года), а костяк экономики этой страны составляют автомобилестроение и судостроение, поэтому спрос на железную руду сейчас уменьшился. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С территории Украины еще долго будут перелетать дохлые информационные кошки, нейтрализовать негативный эффект от них может стабилизация сырьевых цен. Ждем открытие с небольшим повышением. Спекулятивные покупки "на отскок" вблизи поддержки 1380 пунктов по индексу ММВБ оправданы - индикаторы на дневном графике индекса MSCI Emerging Markets (EEM) достигли уровня "перепроданности". Но поскольку этот индекс пробил вниз агрессивный восходящий февральский тренд и 200-х дневную среднюю "быкам" потребуется время, чтобы зализать раны. Вероятно, будет сформирован менее агрессивный восходящий тренд, отражающий новые реалии более жесткой денежной политики ФРС США в следующем году. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;До последнего момента защитными акциями выступали акции "Ростелекома", "Сургутнефтегаза", "Норильского Никеля", "Магнита". С учетом близившегося закрытия реестра "Магнита" (10 октября) лучше поискать другие защитные активы, к примеру, акции компании "Дикси". Правда есть такой тонкий момент, когда в ноябре начнется новая волна роста, защитные активы покажут динамику "хуже рынка", а в лидеры роста выйдут наиболее "убитые акции".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>