<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uchastniki-rossiiyskogo-rynka-zhdut-kommentariev-so-storony-startuyushego-segodnya-sammita-es-20140930-1440/</Url>
  <Title>Участники российского рынка ждут комментариев со стороны стартующего сегодня саммита ЕС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Бумаги ПИК могут быть интересны инвесторам&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок во вторник открылся слабым приростом. К полудню ведущие биржевые индексы прибавляют в среднем 0,1%. В лидерах роста - акции Мечела и Распадской, в плюсе остаются и бумаги Башнефти. В отрицательной зоне торгуются акции ЛСР и КАМАЗа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился неоднозначным. Американские рынки завершили предыдущие торги продажами, фьючерс на индекс S&amp;P ограниченно подрастает. Цены на нефть утром во вторник укрепляются. Позиции российского рубля стабилизировались в парах с евро и долларом США после вчерашних движений. К текущему моменту доллар стоит 39,39 руб. Инвесторов держит в напряжении вероятность вмешательства Центробанка и возможный в теории старт интервенций. Это бы оказало "россиянину" отличную поддержку, но, с другой стороны, перечеркнуло бы всю предыдущую работу регулятора по рыночному курсообразованию рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Участники рынка ждут комментариев со стороны стартующего сегодня саммита ЕС. Естественно, всех очень интересует вопрос, смягчит ли Старый Свет риторику относительно пакетов антироссийских санкций. Канцлер Германии Ангела Меркель уже заявила, что подобные ожидания преждевременны, но инвесторы будут отыгрывать только факты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Меркель также заявила, что на данный момент есть веские причины продолжать энергетическое партнерство с Россией, однако если Москва продолжит нарушать базовые принципы, отношения могут быть пересмотрены. Изменения обойдутся в весьма крупную сумму и займут несколько лет, но об этом пока лучше не думать - вероятно, так считают сторонники пересмотра условий энергетического партнерства.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди публикаций макроэкономического календаря, запланированных на сегодня, стоит обратить внимание на предварительный расчет индекса потребительских цен в еврозоне за сентябрь. Дефляционные риски остаются одними из наиболее вероятных в еврозоне, и любое ухудшение в показателе "евромедведи" тут же отыграют. Пара евро/доллар торгуется сейчас вокруг отметки 1,2685.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сессию вторника в границах 1400-1420 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ExxonMobil свернула девять из десяти совместных проектов с Роснефтью из-за санкций, введенных США против России. При этом глава Роснефти Игорь Сечин заявил, что если кто-то из партнеров будет вынужден уйти из совместных проектов, у него будет "опцион на возврат".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рекомендуем обратить внимание на акции компании ПИК, находящиеся в восходящем тренде, и рассмотреть возможность покупки этих бумаг. Цены достигли своего 50-ти периодного среднего значения, в то же время индекс RSI находится ближе к зоне перепроданности. Набор этих сигналов дает основание полагать, что акции скоро развернутся и продолжат рост.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;ПИК (240 min, MICEX)&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T14:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>