<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nastroeniya-na-vneshnix-rynkax-ne-predpolagayut-privlekatelnosti-riskovannyx-valyut-podobnaya-dinamika-est-i-na-rynke-rf-20140930-1220/</Url>
  <Title>Настроения на внешних рынках не предполагают привлекательности рискованных валют, подобная динамика есть и на рынке РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на валютном рынке вчера вновь прошли в негативном для рубля ключе. Стоит отметить, что какого-либо усиления пессимистичного новостного фона не произошло, поэтому рубль дешевел по инерции предыдущих торговых сессий. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 33 коп. до отметки 44.21 руб. В течение дня он повышался вплотную к уровню начала интервенций ЦБ РФ, однако достигнут так и не был. Курс доллара прибавил 26 коп. до 39.44 руб., курс евро - 42 коп. до 50.04 руб. На рынке "форекс" евро предпринял попытку подрасти чуть выше уровня 27-ой фигуры, однако к вечеру опустился к уровням открытия $1.2690.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль продолжает дешеветь под натиском реального спроса на валюту, который подпитывается спекулятивными стратегиями. Объемы торгов находятся на довольно высоком уровне. Настроения на внешних рынках не предполагают роста привлекательности рискованных активов и валют, особенно развивающихся экономик, что способствует подобной динамике и на локальном рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не стоит забывать, что в текущем году рубль демонстрирует повышенную волатильность. Именно поэтому достижение уровня начала интервенций Центробанка может стать триггером для начала коррекционного движения. Его глубина может зависеть от ряда геополитических условий, а также от того, продолжат ли инвесторы негативную переоценку перспектив фондовых рынков после ожидаемого сворачивания стимулирующих мер ФРС и подготовки к нормализации денежно-кредитной политики.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>