<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/natisk-medvedeiy-na-rossiiyskom-rynke-stal-slabee-v-tom-chisle-i-po-rublyu-20140930-2100/</Url>
  <Title>Натиск "медведей" на российском рынке стал слабее, в том числе и по рублю</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,2% до 1411,07 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 0,22% до отметки 1123,72 пт., а капитализация индекса РТС-2 повысилась на 0,78% до 947,29 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторник, если судить по итогам торгов, был спокойным, но это отнюдь не так. Натиск "медведей" стал слабее, в том числе и по рублю, т.к. бивалютная корзина торговалась вблизи верхней границы. С утра стало известно, что ЕС не будет пока отменять санкции против РФ, но это не стало неожиданностью для инвесторов - после заявлений канцлера Германии А. Меркель о том, что это пока невозможно, надеяться на какие-то послабления со стороны ЕС не стоило. К сожалению, полноценного отскока не получилось на фоне сообщений в СМИ о рассмотрении ЦБ РФ вариантов ограничения движения капитала, что, естественно, привело к агрессивным продажам как акций, так и рубля. Однако новость не нашла подтверждения (регулятор, кстати, её уже опроверг), так что можно предположить, что её влияние скоро будет нивелировано рынками. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В это время продолжали "зажигать" акции "Мечела" (АО +32,26%, АП +40,19%), показавшие выдающиеся темпы роста в течение двух дней. Единственная проблема покупателей этого актива - очень уж сложно здесь было поймать "дно", а вход выше минимальных цен сильно снижает общую доходность сделки, ведь усредняться на кредитные средства по бумагам компании, которая может падать в день на 40%, я бы не стал. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста также снова были бумаги НЛМК (+2,49%) и РДР "Русала" (+4,33%). Слабее рынка выглядели акции ГК "ПИК" (-3,14%) и ЛСР (-2,4%). Первые две компании уже давно выглядят существенно лучше "широкого" индекса, а по ритейлерам, думаю, мы наблюдаем обширную техническую коррекцию, которую можно будет использовать для наращивания длинных позиций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также слабыми оказались данные по потребительскому доверию в США. По итогам сентября показатель снизился до 86 пунктов, хотя ожидался рост до 92,5 пунктов. Чикагский индекс деловой активности тоже оказался хуже ожиданий. Это привело к снижению американских индексов в первый час торгов, но потом ситуация вправилась - инвесторы свято верят в экономическую мощь Соединенных Штатов, и локальные снижения потребительского доверия испугать их не могут.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>