<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-cel-vvedeniya-sankciiy-ne-do-konca-vypolnena-rubl-budet-padat-a-rynok-rf-prodolzhit-dvizhenie-v-bokovom-diapazone-20140930-1320/</Url>
  <Title>Пока цель введения санкций не до конца выполнена, рубль будет падать, а рынок РФ продолжит движение в боковом диапазоне</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня для российского рынка будет весьма важный день, поскольку он может принести новости из ЕС по поводу отмены части санкций в отношении России, которые гипотетически могут базироваться на улучшении ситуации в Юго-восточных регионах Украины. Заметим, что в последнее время украинская история начинает плавно сходить с передовиц информационных агентств, поскольку никаких систематических боевых действий там уже не идет (обнаружение массовых захоронений бойцов ополчения ЛНР и ДНР не в счет), а остальной новостной фон мировые ленты интересует мало. Что касается влияния этого фактора на возможную частичную отмену санкций, то пока формального повода для этого у ЕС нет, поскольку разовые военные конфликты пока еще имеют место быть, да и волнения в ряде городов региона сохраняются, а где-то вспыхивают и с новой силой; достаточно вспомнить ситуацию в Харькове со сносом памятника Ленину. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вообще, те надежды, которые питает российское бизнес-сообщество в отношении возможной отмены санкций, основываются исключительно на "доброй воле" чиновников из ЕС. Да, некоторое улучшение внешнего фона налицо, но последнее заявление немецкого канцлера Ангелы Меркель об отсутствии каких-либо поводов для отмены части экономических ограничений пыл инвесторов, жаждущих покупать на этом фоне, несколько остужает. Вряд ли в случае "оставления всего, как есть" мы станем свидетелями мощных продаж, поскольку подспудно большинство инвесторов держат в голове, что до отмены санкций еще далеко. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все-таки пока цель введения этих санкций еще не до конца выполнена, а посему рубль имеет все шансы упасть, доллар - укрепиться, а фондовый рынок - продолжить пребывание в боковом диапазоне. Понимая, что Германия выступает против скорой отмены санкций против РФ, ссылаясь на нарушение РФ определенных принципов и "аннексии Крыма", ясно, что получить согласие всех 28 стран, входящих в ЕС, которое требуется для частичной отмены санкций, так быстро не получится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;История с отскоком бумаг "Мечела" после вчерашнего заявления помощника президента РФ Андрея Белоусова о том, что руководство компании как никогда близко к заключению компромисса с кредиторами, конечно, приобретает важное значение, становясь посылом для рынка, но, с другой стороны, это может быть сигналом и того, что руководство компании довольно далеко от компромисса с кредиторами, а панические настроения рынку сейчас особенно не нужны. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ не смог удержаться выше важного уровня поддержки в 1425 пунктов, начав формирование среднесрочной нисходящей тенденции, для развития которой необходимо обновить месячный минимум в районе 1380-1385 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня все ждем итогов саммита ЕС, на котором могут быть пересмотрены санкции в отношении РФ, а также данных об уровне безработицы в Германии, об изменении ВВП Великобритании во 2-м квартале и инфляции в еврозоне. В США выйдут Чикагский индекс деловой активности и индекс потребительского доверия.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>