<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poteryannye-nadezhdy-na-skoroe-smyagchenie-sankciiy-zastavlyayut-rubl-opuskatsya-do-istoricheskix-minimumov-20140930-1205/</Url>
  <Title>Потерянные надежды на скорое смягчение санкций заставляют рубль опускаться до исторических минимумов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в понедельник во второй половине дня возобновил снижение. Причины такого настроения инвесторов остаются прежними: политические риски, ситуация с АФК "Система". Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1408, -1.81%), РТС (1126, -2.59%). Торговый оборот составил Р28.3 млрд. Лидеры роста: Polymetal Int (+2.86%, Р315.16), "Мечел" об (+24.00%, Р18.60), "Дикси" (+1.24%, Р424.21). Лидеры снижения: АФК "Система" (-25.41%, Р12.68), "Алроса" (-4.45%, Р34.83), "Башнефть" пр (-5.78%, Р761.30). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.25% по индексу ММВБ. Возможен технический рост рынка после вчерашнего снижения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль обновил исторические максимумы против доллара. Причины все те же - завершение налогового периода, слабость рынка сырья, нестабильность на востоке Украины и потерянные надежды на скорое смягчение санкций. Кроме того другие валюты EM сильно потеряли на фоне ожидания закручивания гаек ФРС, хотя это еще очень далекая перспектива. Давление может сохраниться. Радует то, что зона интервенций ЦБ находится всего в нескольких копейках, а значит можно ждать снижения темпов падения. Кроме того ЦБ задумался предоставлять рынку длинные свопы для смягчения дефицита долларовой ликвидности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть осторожно корректируется, поводом для умеренного движения вверх стали опасения о возможных перебоях в поставках с Ближнего Востока. В то же время статистика США добавляет большей уверенности в действиях FEDa - доллар на максимумах с сентября 2010г., предварительные недельные данные о запасах в США указывают нарост на 1.5 mn bbl, т.о. текущая коррекция носит скорее технический характер. Помимо этого поставки остаются здоровыми и геополитические проблемы региона MENA пока не коснулись их. Китайские данные по PMI от HSBC оказались несколько хуже ожиданий, что может дополнительно сдерживать нефть и др. сырьевые активы. Сегодня нефтяные контракты в плюсе (+0.1%), спрэд продолжил сужаться и составляет $2.7. Ожидаем сохранения цен на уровнях Brent $96-98, WTI $92-94.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Давыдов Денис</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>