<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/chem-nizhe-opuskayutsya-akcii-afk-sistema-tem-interesnee-oni-stanovyatsya-dlya-pokupok-20140930-1030/</Url>
  <Title>Чем ниже опускаются акции АФК "Система", тем интереснее они становятся для покупок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Американские фондовые индексы в понедельник закрылись с незначительными потерями (S&amp;P -0,25%). При этом в ходе торгов рынок протестировал на прочность уровни поддержки прошлой недели. Даже под закрытие этого квартала инвесторы не торопятся фиксировать прибыль, ведь сейчас идет 7-й квартал непрерывного роста. По графику S&amp;P-500 видно, что текущие темпы роста индекса замедляются, равно сходит на нет монетарная программа поддержки экономики QE-3. Выходившая вчера статистика по США не имела большого веса: расходы американцев в августе увеличились на 0,5% по сравнению с предыдущим месяцем, что оказалось чуть сильнее прогноза, при этом доходы американцев повысились на 0,3%, совпав с ожиданиями. Европейские фондовые индексы в понедельник завершили торги в красной зоне. Когда на очевидную слабость экономики накладываются дополнительные риски (массовые столкновения демонстрантов и полиции в Гонконге), инвесторы предпочитают быть в стороне от рынка. Укрепление курса американской валюты снижает котировки валют развивающихся стран, равно как и их фондовые индексы. Сводный индекс MSCI Emerging Markets в понедельник упал на 1,5%. Наиболее сильные потери имели место по бразильскому индексу Bovespa -4,52%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник стоит ждать открытия торгов на российском рынке акций в нейтрально-негативной зоне. Накануне, ближе к закрытию торговой сессии индекс ММВБ пробив локальную поддержку на 1425 п. ускорил движение вниз. Индекс РТС за счет ослабления курса рубля к доллару (39,55) опустился вчера (-2,59%) до минимальных ценовых уровней с конца апреля (1126 п.). Такая картина рынка предполагает продолжение снижения наших фондовых индексов и ослабления курса национальной валюты. Индекс ММВБ в качестве точки сильной опоры имеет уровень 1390 п. Максимум бивалютной корзины по отношению к рублю вчера составил 44,35. Думаю, в ближайшее время участники валютного рынка должны проверить способность российского ЦБ выйти на биржи с интервенциями на уровне верхней границы валютного коридора - 44,40. Для нормализации ситуации, ЦБ РФ рассматривает возможность предоставления валютной ликвидности банкам на срок свыше одного дня, следуя последним наказам премьер-министра Д. Медведева.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из динамики отдельных акций стоит выделить продолжающееся падение котировок акций АФК "Система". Вчера они достигли отметки 12 руб., и, судя по прошедшим там объемам сделок, покупателям они уже становятся интересными. Даже с учетом изъятия из холдинга доли в башкирской нефтяной компании, текущие котировки АФК стоят необоснованно мало. Поэтому аккуратные покупки акций АФК "Система" на среднесрочную перспективу можно уже пробовать на текущих уровнях. Это же касается привилегированных акций "Башнефти".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>