<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/krome-lokalnyx-rossiiyskix-faktorov-na-kurs-rublya-vliyaet-i-novyiy-ottok-globalnoiy-likvidnosti-s-rynkov-em-20140930-1150/</Url>
  <Title>Кроме локальных российских факторов на курс рубля влияет и новый отток глобальной ликвидности с рынков EM</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль обновил исторический максимум и вплотную подобрался к верхней границе коридора ЦБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера на российских финансовых рынках продолжила развиваться драма, и особенно это касалось валютного рынка. В понедельник курс доллара к рублю начал день с очередного скачка вверх и завершил день новым историческим максимумом на уровне 39,44.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В результате курс бивалютной корзины вплотную подобрался к верхней границе коридора ЦБ. Не стоит воспринимать ЦБ как незыблемый плацдарм - в сложившейся ситуации он скорее способен лишь замедлить падение рубля в случае, если оно продолжится. Так, по действующим правилам регулятор будет сдвигать коридор на 5 копеек вверх за каждые проданные $350 млн. В начале марта мы уже видели сильнейшую атаку на рубль, и в тот момент, чтобы сдержать спрос на иностранную валюту, ЦБ вынужден был изменить правила и временно увеличил величину накопленных интервенций с $350 млн. до $1.5 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера премьер-министр Дмитрий Медведев рекомендовал ЦБ подумать о возможности расширения списка инструментов более длинным обратным валютным свопом, с целью увеличения валютной ликвидности на рынке. В настоящий момент обратный валютный своп действует только на один день.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня, 30 сентября состоится встреча постоянных представителей стран ЕС в Брюсселе. Некоторые российские СМИ в последние дни предполагали, что недавние санкции со стороны ЕС могут быть отменены. Между тем, по словам источников газеты Financial Times, остается "крайне маловероятным", что ЕС откажется от каких-либо санкционных мер. Хотя Европейской комиссии было поручено изучить варианты приостановки санкций, комиссар ЕС по вопросам торговли Карел де Гюхт заявил Financial Times, что вряд ли она будет рекомендовать сделать первый шаг ("Интерфакс").&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре же предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Судя по всему, в последнее время кроме локальных российских факторов на курс рубля влияет и новый отток глобальной ликвидности с рынков развивающихся стран, который не обходит стороной и Россию. Так за последний месяц все рассматриваемые нами основные развивающиеся и сырьевые валюты снизились против доллара. При этом рубль оказался в тройке худших валют, совместно с бразильским реалом и канадским долларом. Существенное снижение в пятницу и понедельник может объясняться еще и тем, что рубль, который на прошлой неделе до четверга включительно выглядел несколько лучше других, в последние два дня "догонял" валюты-конкуренты.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T11:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>