<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/namerenie-centrobanka-otpustit-rubl-v-svobodnoe-plavanie-v-2015-godu-serezno-oslablyaet-pozicii-rossiyanina-20140930-1005/</Url>
  <Title>Намерение Центробанка отпустить рубль в свободное плавание в 2015 году серьезно ослабляет позиции "россиянина"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии понедельника ММВБ закрылся на уровне 1408,28 пункта, снизившись на 1,80%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 28,04 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок накануне не решился рисковать и активно покупать в преддверии фактического события недели - саммита ЕС, на котором, так или иначе, должен быть затронут вопрос о пакетах антироссийских санкций. Мнений на этот счет очень много. Однако стоит отметить, что вряд ли можно рассчитывать на ощутимое потепление в отношениях между Россией и Западом так быстро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале недели рубль достиг минимумов в паре с долларом США, впервые перешагнув отметку в 39,59 руб. Это может быть связано с дефицитом долларовой ликвидности на рынке, а может - с расширением Сбербанком своих валютных депозитов. Теперь видно, что механизм валютных свопов, применяемый Центробанком, не является полноценной заменой интервенциям, так как имеет четкий зафиксированный объем покупки и продажи. Ко всему прочему, ЦБ в пятницу подтвердил свои намерения отпустить рубль в свободное плавание в 2015 году. Все это серьезно ослабило позиции "россиянина". Вообще, экономике РФ и Центробанку нужен слабый рубль с тем, чтобы успешнее и эффективнее восстановить экономическую систему и заполнить дефицит бюджета, который неминуемо сложится. Однако пока не стоит паниковать и на пиках покупать доллар: в ближайшие дни рынок стабилизируется и позволит это сделать по более привлекательной цене. В перспективе до конца года доллар будет стоить порядка 38,6 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Значимых торговых идей на рынке все так же немного. Внимание привлекают акции "Башнефти", которые серьезно подешевели за последнее время, но это инвестиция для тех, кто умеет взвешивать риски и доходность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет предстоящую сессию в границах значений 1395-1420 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>