<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-torguetsya-v-bokovike-na-urovnyax-1405-1415-punktov-po-indeksu-mmvb-20140930-1420/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок торгуется в "боковике" на уровнях 1405-1415 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня торгуется в "боковике" на уровнях 1405-1415 пунктов по индексу ММВБ. Вечером Евросоюз рассмотрит возможность отмены санкций в отношении России. Но судя по последним заявлениям европейских чиновников (в частности, Ангелы Меркель), отмена санкций сейчас из-за напряжённой ситуации на Украине маловероятна.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Мечела" (MTLR RM, +10%) растут второй день кряду после 60% снижения на прошлой неделе. Поводом к отскоку послужило заявление помощника президента России Андрея Белоусова, что руководство "Мечела" близко к нахождению компромисса с кредиторами. Государство вынужденно вмешалось в затянувшиеся переговоры между Игорем Зюзиным и банками-кредиторами. Вероятно, "Мечелу" удастся избежать банкротства. Наиболее вероятным сценарием видится конвертация долгов компании в акции, хотя Зюзин ранее выступал против такого варианта. Оптимальным для миноритариев (но маловероятным по нашим оценкам) был бы вариант получения господдержки - в этом случае мы увидим сильный рост котировок компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров "Газпром нефти" (SIBN RM, +0.5%) вчера утвердил увеличение инвестпрограмы на 2014 год на 16% до 337.7 млрд рублей. Последние дни акции компании смотрятся уверенно. Поддержку им оказывает скорое закрытие реестра под полугодовые дивидендные выплаты (17 октября, дивиденд 4.62 рубля, доходность 3.3%). Также в начале октября "отсечка" произойдёт у "Магнита" (10 октября, дивиденд 78.3 рубля, доходность 0.8%), НЛМК (11 октября, дивиденд 0.88 рубля, доходность 1.5%), МТС (14 октября, дивиденд 6.2 рубля, доходность 2.3%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ExxonMobil вчера заявила, что замораживает работу в России в связи с санкциями (за исключением проекта Сахалин-1). Без зарубежных партнеров российским компаниям будет сложно заниматься шельфовыми и сланцевыми проектами - не хватает технологий. Глава "Роснефти" Игорь Сечин заявил, что иностранные партнеры смогут вернуться в случае отмены санкций. До этого момента шельфовые проекты могут быть заморожены. Пока же "Роснефть" ищет адресной поддержки у государства - по сообщению министра энергетики Александра Новак была подана заявка на средства ФНБ. Вероятно, речь идёт об 1-1.5 трлн рублей - ранее именно на столько рассчитывала "Роснефть".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>