<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskaya-kartina-na-grafike-prefov-transnefti-ukazyvaet-na-rost-v-srednesrochnoiy-perspektive-20140930-1240/</Url>
  <Title>Техническая картина на графике "префов" "Транснефти" указывает на рост в среднесрочной перспективе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Транснефть"-ап&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После обновления исторического максимума осенью 2013 г. в районе 87000 р. бумага вошла в боковик с поддержкой на 80000 р. В феврале цена снижается к линии тренда и пробивает его. "Быки" удержались выше 70000 р. и на отскоке протестировали исторические максимумы. После резкого начала коррекции дальнейшее снижение идет плавно. Сильная поддержка появилась на предыдущем локальном минимуме на 72000 р. Отскок дошел до зоны максимумов. После недолгой консолидации уровень прорвали. Но текущий бар пошел на откат. Если бумагу загонят под сопротивление, то обратно выйти вверх будет уже труднее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news300114-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Весенний рост дошел до 87000 р. "Медведи" резко начали коррекцию, развили ее, но по мере приближения к 75000 р. темпы снижения упали. Сформировался падающий канал. Постепенно цена приходит к поддержке на 72000 р. Двойной прокол "шипами". После чего идет резкий пробой падающего канала и рост в две волны до 87000 р. "Медведи" смогли заметно скорректировать бумагу. Но ниже 82000 р. они не прошли. Отскок и пробой исторического максимума. Прокололи круглые 90000 р., правда текущий бар дает заметное начало для коррекции. Пока поддержка может быть на 85000 - 87000 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news300114-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В краткосрочном формате интересен пробой сильного долгосрочного сопротивления в районе 87000 р. Мощным баром его пробивают, затем спокойным ростом проходят 90000 р. Здесь волатильность растет. В два удара "медведи" опускают цену к 87000 р. Бывшая зона сопротивления теперь может работать поддержкой. Но если бумага уйдет под нее, то функционал опять может перемениться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news300114-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. "Газпром".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага торгуется в боковом канале, начиная с середины сентября. Границы не очень четкие, но вполне ощутимые. Это зона нижней границы: 135 - 135.5 р. и зона верхней границы 138 - 139 р. В течение второй половины прошлых торгов бумага снижалась. К концу торгов пошло ускорение снижения. И только лишь на минутном графике виден "задерг" цены на последних минутах. То есть, типичная "рисовка" закрытия дня. Видно, что на 135 р. "быки" начали откупать. Но, поскольку, это произошло в самом конце торгов, то, возможно, у них просто не хватило времени на отскок. В данной ситуации можно попробовать встать приказом на покупку на самом уровне, тем самым, сократить стоп-лосс в случае негативного сценария и увеличить прибыльный ход до верхней границы канала. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news300114-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 135.2 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 139 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих "стопов",&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 134.4 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 135 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news300114-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>