<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vmeshatelstvo-cb-v-cenoobrazovanie-na-valyutnom-rynke-dolzhno-okazat-silnyiy-psixologicheskiiy-effekt-na-igrokov-20140930-1025/</Url>
  <Title>Вмешательство ЦБ в ценообразование на валютном рынке должно оказать сильный психологический эффект на игроков</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Экономические индикаторы и протесты в Гонконге направляют азиатские акции вниз&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Утренний торговый фон негативный за счет падения большинства азиатских фондовых индексов&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Уже сегодня ЦБ России может вновь начать интервенции для поддержки рубля&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Безработица в странах Еврозоны останется на высоких уровнях еще продолжительный период времени&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Азия - ухудшение индикаторов ведущих экономик&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Порция статистических данных из Азии сегодня формирует скорее негативные оценки состояния крупнейших экономик региона. В Японии после введения налога с продаж четвертый месяц подряд сокращаются расходы домохозяйств. В августе падение составило 4,3% в годовом выражении, что практически ставит крест на попытках нынешнего премьера страны Синдзо Абэ оживить экономику за счет мер активного денежного стимулирования. Отметим, что промышленное производство в Японии в августе также оказалось хуже ожиданий аналитиков, снизившись на 1,5% в месячном выражении. Фондовый индекс Nikkei 225 на негативном информационном фоне теряет около 1% после активного роста на протяжении предыдущих двух недель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс деловой активности PMI в сфере производства Китая в сентябре сегодня был пересмотрен с 50,5 до 50,2 пунктов, что выше ключевого уровня в 50 пунктов, отделяющего ожидания роста от ожиданий падения. На протяжении последних нескольких лет индикатор хорошо отражал моменты поддержки государством экономики. Как только правительство объявляло о новых стимулах PMI шёл вверх, но в скором времени после этого разворачивался вниз. Аналогично движения были характерны для текущего года, когда в мае были применены меры бюджетного стимулирования. Соответственно сейчас мы ждем начала спада в деловой активности. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Россия - возможные интервенции&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ослабление рубля уже сегодня может заставить ЦБ вмешиваться в ценообразование на валютном рынке. Напомним, что регулятор в начале сентября значительно расширил валютный коридор, объявив о цели к 2015 году отказаться от интервенций. Тем не менее, негативный политический фактор, сопровождающийся ростом дефицита валютной ликвидности у банков, привел к том, что несколько торговых дней подряд российский рубль ставил исторические минимумы относительно доллара. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах стоимость бивалютной корзины относительно рубля была всего на несколько копеек ниже, установленного ЦБ коридора. Несмотря на то, что объёмы операций по продаже долларов со стороны ЦБ, скорее всего, будут небольшими, это должно оказать сильный психологический эффект на участников рынка, а рубль сможет начать уверенное восстановление. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Европейская безработица&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 13:00 (мск) будут опубликованы показатели безработицы для стран еврозоны. Совокупный индикатор должен остаться на уровне 11,5%, что на 0,7% ниже исторических максимумов, показанных в конце прошлого года. Как и ожидалось, с началом экономического восстановления региона он начал снижение и вполне вероятно, что тенденция продолжится в ближайшие несколько кварталов. Тем не менее, прогнозируемый рост ВВП темпом не выше 1% сделает процесс улучшения ситуации на рынке труда крайне медленным, поэтому любое падение коэффициента безработицы, даже на 0,1%, сейчас будет восприниматься как величайший позитив.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>