<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnaya-reakciya-na-ozhidaemye-itogi-vstrechi-es-uzhe-otygrana-rynkom-snizhenie-indeksov-po-faktu-stanet-umerennym-20140930-1045/</Url>
  <Title>Негативная реакция на ожидаемые итоги встречи ЕС уже отыграна рынком, снижение индексов по факту станет умеренным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник российские торги завершили день заметным снижением основных индексов. Индекс ММВБ потерял 1,81%, РТС 2,59% на фоне усиления негативных настроений во второй половине дня, что было связано как с предварительной информацией о позиции Германии по вопросу пересмотра антироссийских санкций 30 сентября, так и продолжающимся снижением цен на нефть, а также ослаблением рубля. Снижение вновь возглавили акции АФК "Система" и "Башнефти", в связи с новостным фоном относительно пакета акций "Башнефти", принадлежащего "Системе". Напротив, акции "Мечела" взлетели после новостей о возможности избежать банкротства. В то же время, основные ликвидные акции завершили торги снижением котировок на ослаблении ожиданий возможного смягчения санкций против РФ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник ситуация на сырьевом и валютном рынке выглядит нейтрально: доллар утром корректируется вниз, цены на нефть поднялись к отметке $97,3. Внимание инвесторов в течение дня будет направлено на итоги встречи постпредов ЕС по вопросу соблюдения мирного плана на Украине и решения по антироссийским санкциям. Негативная реакция на ожидаемые итоги встречи последовала уже вчера вечером, так что в среду снижение может оказаться умеренным - все будет зависеть от тона комментариев со стороны ЕС. Среди корпоративных факторов можно отметить повод для интереса к акциям "Новатэка" в связи с готовящимся к подписанию контрактом на продажу 3млн тонн сжиженного газа по проекту ЯМАЛ СПГ, в связи с чем весь газ с проекта оказывается законтрактованным. В банковском секторе может сохраниться негативный настрой на фоне внутренних отраслевых новостей и внешнего фона. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>