<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-snizhenie-cen-na-neft-prodolzhitsya-a-zapad-vvedet-novye-sankcii-dollar-v-konce-oktyabrya-mozhet-podorozhat-do-41-rublya-20140930-1300/</Url>
  <Title>Если снижение цен на нефть продолжится, а Запад введет новые санкции, доллар в конце октября может подорожать до 41 рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль не остановить?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За последние дни произошел очередной виток ослабления курса рубля. С пятницы, 26 сентября, по вторник, 30 сентября, рубль подешевел к доллару на 2,8%. На торгах в понедельник курс рубля уверенно перевалил за психологическую отметку в 39 руб. за доллар и остановился на отметке в 39,38 руб. за доллар. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Такое тяжелое положение для российской валюты обусловлено стечением сразу нескольких неблагоприятных факторов. Среди внутрироссийских факторов, в первую очередь, это дешевеющая нефть. Курс рубля напрямую зависит от притока долларов, которые поступают в страну от продажи основных экспортных товаров. С начала августа, когда нефтяные котировки пошли вниз (по сравнению с уровнем начала года), рубль подешевел на 11%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, ослаблению рубля способствует вывод капитала из страны, а также политика Центробанка, который перестал поддерживать курс рубля ради сдерживания инфляции. Шоковым фактором в пятницу стал арест акций "Башнефти": инвесторам сложно принять возобновление политики, проводимой государством по отношению к крупнейшим частным компаниям. Окончание налогового периода усилило спекулятивное давление на рубль. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако все это не было бы так серьезно, если б не внешние факторы — политическая ситуация, связанная с войной на Украине и санкциями против России, а также укрепление доллара по отношению к евро. Понятно, что хотя бы частичная отмена санкций приведет к укреплению рубля, причем довольно быстро. Если ближе к зиме цена на нефть, как минимум, притормозит падение, а может быть, даже вернется на уровень хотя бы $100 за баррель, то мы увидим соотношение рубль-доллар в пределах 38-39 руб. Если падение нефтяных котировок продолжится, рубль и дальше пойдет вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При неблагоприятном развитии ситуации - снижение нефти, сохранение и появление новых санкций - вполне вероятно увидеть в конце октября доллар уже порядка 41 руб. При обратной ситуации (удорожание нефти, частичная отмена санкций) можно ожидать возврата курса к отметкам 38 руб./$ и даже ниже.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Петров Валерий</Author>
  <Company> председатель КСА ВТБ</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>