<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rynka-rf-predpolagaem-v-zelenoiy-zone-povodov-dlya-prodolzheniya-aktivnogo-snizheniya-poka-ne-vidno-20140930-0943/</Url>
  <Title>Открытие рынка РФ предполагается в "зеленой зоне" - поводов для продолжения активного снижения пока не видно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника снизился на 1,83% до 1408,28 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 2,59% до отметки 1126,21 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре вырос на 0,24% до 1117,7 пт. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском рынке самые интересные движения заметны снова в бумагах "Мечела" (АО +24%, АП +8,47%) и АФК "Система" (-25,41%). Акции металлурга смогли заметно (конечно, в процентном соотношении) вырасти после заявления помощника президента РФ А. Белоусова о том, что компания и кредиторы находятся в полушаге от договоренности. Как я и предполагал, даже такие неподтвержденные словесные интервенции вызывают очень сильное движение бумаг "Мечела".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот акции АФК "Система" снова в лидерах падения - арест ценных бумаг продлен уже до конца октября, а в материалах дела употребляется формулировка "хищение", что предполагает пересмотр права владения активом. Также АФК "Система" не может теперь рассчитывать на дивиденды "Башнефти" (АО -1,72%, АП -5,78%) - по крайней мере, пока не будет снят арест. Судя по текущим ценам, инвесторы уже смирились с потерей холдингом башкирской нефтяной компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напряженная ситуация в Гонконге продолжает оказывать негативное влияние на развивающиеся рынки. Hang Seng продолжает отвесно падать, на этом фоне массированные распродажи пришлись на бразильский рынок, где индекс Bovespa потерял более 4% за торговую сессию. А вот американский рынок акций вчера смог развернуться, что должно оказать поддержку индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утренний блок макростатистики тоже на стороне "быков" - уровень безработицы в Японии упал до 3,5% с 3,8% месяцем ранее, а розничные продажи за август выросли на 1,2% (ожидалось повышение только на 0,3%). К сожалению, ситуацию омрачил выход предварительных данных по промышленному производству - было продемонстрировано снижение на 1,5%, хотя ожидался рост на 0,2%. Индекс деловой активности в промышленности Китая хоть и составил всего 50,2 пунктов, но все же удержался выше 50 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же, время надежды на снятие хотя бы части санкций с РФ не оправдались - канцлер Германии А. Меркель заявила, что пока оснований для отмены санкций не видит. Впрочем, надеяться на такое быстрое завершение конфронтации могли только ярые оптимисты - зачем же тогда надо было полгода согласовывать санкции, чтобы потом буквально за пару дней снять? Тем не менее, открытие российского рынка предполагаем в "зеленой зоне" - поводов для продолжения активного снижения пока не видно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>