<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-sankcii-es-ne-otmenyat-do-dolgovyx-valyutnyx-vyplat-v-dekabre-ekonomiku-rf-zhdet-pechalnyiy-scenariiy-20140930-1015/</Url>
  <Title>Если санкции ЕС не отменят до долговых валютных выплат в декабре, экономику РФ ждет печальный сценарий</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российские акции продолжают топтаться на месте в ожидании более существенных событий, способных их сдвинуть с мертвой точки. Индекс ММВБ не может выйти из диапазона 1400-1410 и 1460-1470 пунктов. Все движения происходят только на индекс РТС, и то благодаря девальвации рубля. Рубль продолжает отыгрывать наши пессимистичные ожидания как индикатор слабеющей российской экономики и последствия западных санкций из-за ограничения возможности кредитования за рубежом. Тем не менее, считаем, что на этой неделе у рубля есть небольшие шансы укрепиться чуть ниже 39 рублей, после чего ожидаем новую атаку спекулянтов на денежную единицу РФ. Фактически рубль достиг коридора бивалютной корзины ЦБ в 44.4 рубля, где будут интервенции со стороны банковского регулятора, но более существенной поддержкой может стать повышение ставок РЕПО, которое может произойти раньше основного заседания ЦБ, намеченного на конец октября. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поддержкой для отечественных акций также станет закрытие квартала и форум "Россия зовет" в начале октября, после чего мы рассчитываем на продолжения снижения. Поддержкой по индексу ММВБ выступит уровень 1360 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ, на наш взгляд, остается сильно перекупленным. Давить на индекс продолжит "дело Евтушенкова", сценарий которого идет пока по самому негативному сюжету. Негативные сюрпризы можно ждать от Украины, где после обмена пленными обстановка может вновь накалиться. Российской экономике сейчас необходимо освободится хотя бы от части санкций в виде возможности заимствования за рубежом, так как в декабре будут большие выплаты по долгам в валюте. Если санкции до этого времени не отменят, российскую экономику ждет наихудший сценарий из многих возможных, поэтому самая выгодная спекулятивная позиция для инвесторов - это игра от "шорта". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль при этом развитии событий может девальвироваться еще на 5-7%. Акции российских банков пока стоят в "боковике", но на них возможный негативный сценарий развития экономики окажет наибольший негативный эффект, где им придется увеличивать расходы на резервы, а доля "плохих" долгов будет только нарастать из-за невозможности российских потребителей погашать долги.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сентябрь подходит к концу, а вместе с тем и отчетный год в США. Американский рынок акций сильно переоценен, некоторые члены ФРС уже ожидают сильный рост инфляции и предупреждают инвесторов о том, что может произойти переоценка рынка акций в связи с завершением цикла дешевых денег. Начинает вызывать озабоченность коррекция вниз на рынках сырья. Это может быть первым признаком начала глобальной коррекции вниз, ведь первыми всегда распродают наименее ликвидные активы. Помогают падению сырья дорожающий доллар и спад китайской экономики, на этом фоне инвесторов вновь может привлечь золото как защитный инструмент.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>