<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-bystrye-shagi-zapada-v-obratnuyu-storonu-ne-prixoditsya-rasschityvat-no-rossiiyskiiy-rynok-zhdet-peremen-20140930-1020/</Url>
  <Title>На быстрые шаги Запада в обратную сторону не приходится рассчитывать, но российский рынок ждет перемен</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Наши площадки продолжили скатываться вниз, рубль к доллару потерял еще 30 копеек, в аутсайдерах дня - вновь акции "Системы" (-25,4%). Бумагам "Мечела" (+24%) вчера удалось несколько поправить положение на новостях о том, что компания проводит переговоры с кредиторами. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1408,28 пункта (-1,8%), индекс РТС из-за ослабления рубля упал до 1126,21 пункта (-2,6%) - минимум с конца апреля. Доллар подскочил до 39,42 рубля (+25 копеек), бивалютная корзина выросла до 44,18 рубля (+29 копеек).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки вчера снижались, доллар на форексе удержал позиции, занятые в конце недели. Европейские биржи потеряли в пределах 0,7%, американские - 0,3%. В Гонконге проходит многотысячная демонстрация в защиту более широкой автономии города от центральных китайских властей, беспорядки в стране привлекли внимание участников торгов к политическим проблемам и этого региона, что дало повод к снижению на рынке акций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утром во вторник за евро дают $1,2690, на рынке нефти наметился рост. Котировки фьючерса на Brent торгуются по $97,24, почти на доллар выше вчерашних минимумов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши биржи могут начать день формальным отскоком вверх после вчерашнего снижения. Внимание участников российского рынка будет привлечено к встрече в Европе, на которой будет обсуждаться исполнение мирных договоренностей на Украине. Если в отношениях между западом и востоком Украины будет отмечен прогресс, могут быть сделаны заявления в пользу более быстрой отмены санкций, что позитивно воспримет наш рынок. Тем не менее, очевидно, что на быстрые шаги в обратную сторону не приходится рассчитывать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T10:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>