<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uderzhanie-nefti-na-dostignutyx-otmetkax-pozvolit-rasschityvat-na-nachalo-korrekcionnogo-ukrepleniya-rublya-20140930-1035/</Url>
  <Title>Удержание нефти на достигнутых отметках позволит рассчитывать на начало коррекционного укрепления рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Китайский PMI хуже ожиданий, рубль приблизился к верхней границе бивалютного коридора&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ровно неделю назад, 23 сентября, была опубликована предварительная оценка сентябрьского значения китайского индекса деловой активности в промышленном секторе. Вопреки ожиданиям снижения к нейтральной отметке 50 пунктов, данный индикатор продемонстрировал рост до 50.5 пунктов, что смягчило опасения инвесторов относительно текущего состояния экономики Поднебесной, понизив вероятность развития "жесткой посадки". Опубликованные сегодня утром окончательные данные за сентябрь оказались не столь позитивны, как оценка недельной давности. Роста деловой активности в сентябре не произошло - значение индекса осталось на августовском уровне (50.2 пункта). Как следствие, на азиатских площадках наблюдается снижение индексов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок продолжает жить в тени событий разворачивающихся на валютном рынке. Рубль за сентябрь ослаб относительно доллара США уже более чем на 6%, за три последних месяца - на 16%. Выраженный тренд на ослабление национальной валюты развивается. И всё внимание как инвесторов, так и спекулянтов нацелено именно туда. Сейчас все ждут тестирования верхней границы бивалютного диапазона (44.4 руб.) и начала интервенций со стороны ЦБ РФ. Обращаем внимание, что цены на нефть в последние 2 недели стабилизировались вблизи отметки $97 и ниже не идёт. Восстановления котировок не наблюдается, но и дальнейшего снижения не видно. Текущие значения рублёвых пар закладывают перспективу перехода котировок Brent в более низкий диапазон $88-96. Но если этого не происходит, имеются все основания рассчитывать на возврат по доллару в район 37 руб. Полагаем, что удержание нефти на достигнутых отметках позволит рассчитывать на начало коррекционного укрепления рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных новостей продолжаем следить за "Мечелом" и "делом Башнефти". Наложение судебных ограничений на пользование возможными дивидендами "Башнефти" её основным акционером лишает надежды на выплату промежуточных дивидендов и миноритариев. Учитывая, что последних было больше всего в привилегированных акциях компании, то и динамика цен данного типа акций вчера была соответствующей (-6% против -1.7% по обычкам). Не исключено, что слабость "префов" относительно "обычки" в ближайшее время будет сохраняться. Однако если сравнивать с той же "Татнефтью" (дисконт в оценке "префов" составляет 38%), существенного расширения спрэда в оценки двух типов акций "Башнефти" ожидать всё же не стоит.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-30T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>