<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-prodolzhaet-postupatelnoe-dvizhenie-na-fone-negotovnosti-es-otmenyat-antirossiiyskie-sankcii-20141021-1130/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ продолжает поступательное движение на фоне неготовности ЕС отменять антироссийские санкции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В понедельник европейские индексы развернулись вниз (FTSEurofirst300 (-0,58%) на фоне стагнации цен производителей в Германии (0,0% м/м, -1,0% г/г) и снижения прогнозов немецкой SAP. Впрочем, закрытие было выше минимумов дня на фоне продолжившегося отскока вверх в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские индексы вчера выросли, несмотря на существенно отставшие от прогнозов квартальные результаты IBM и комментарии главы ФРБ Далласа Р.Фишера, заявившего, что недавняя рыночная волатильность не должна помешать ФРС завершить QE3 в конце месяца. S&amp;P500 (+0,91%) закрылся выше отметки 1900 пунктов и 200-дневной ЕМА.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (+0,49%) вырос вторую сессию подряд, однако сегодня азиатские рынки преимущественно снижаются (китайский Shanghai Composite -0,5%, корейский KOSPI -0,8%) после большого блока разнонаправленной статистики из Китая за сентябрь и третий квартал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Темпы роста ВВП Китая в 3кв14 замедлились до +7,3% - минимума с 2009 года. Из сентябрьских данных позитивом выглядит только ускорение промпроизводства (+8,0% г/г), в то время как розничные продажи и инвестиции хуже и предыдущих значений, и прогнозов. Видимо, замедление китайской экономики в ближайшей перспективе останется одним из источников сомнений для мировых рынков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ (-0,6%) в понедельник был в "плюсе" только до полудня, а во второй половине дня отступил в район 1375 пунктов. Гораздо хуже динамика долларового РТС (-1,51%) на фоне вновь приближающихся к границе ЦБ котировок бивалютной корзины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Намечавшийся вчера очередной разворот нефти вниз развития пока не получил, котировки Brent с утра остаются выше 85 долл./барр. ЕС по итогам встречи глав МИД сигнализирует о неготовности отменять антироссийские санкции. На этом фоне индекс ММВБ продолжит поступательное снижение, ближайшей поддержкой является зона минимумов прошлой/позапрошлой недели (1355-1360 пунктов), сегодня серьезной угрозы для нее не видим.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>