<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tragicheskaya-gibel-glavy-total-v-moskovskom-vnukovo-povliyaet-na-razvitie-torgov-na-rynke-rf-v-pervoiy-polovine-dnya-20141021-0936/</Url>
  <Title>Трагическая гибель главы Total в московском "Внуково" повлияет на развитие торгов на рынке РФ в первой половине дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии понедельника ММВБ закрылся на уровне 1376,36 пункта, снизившись на 0,60%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 28,2 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок остается в подвешенном состоянии. Фундаментальным образом, для инвесторов не меняется ровным счетом ничего, кроме колебаний сырьевых цен. Экстренное заседание картеля ОПЕК созвано только на конец ноября, а до тех пор сомнительно, что для нефтяных котировок что-то изменится серьезным образом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центробанк РФ продолжает перемещать выше верхнюю границу бивалютного диапазона. Накануне он передвинул ее на 5 коп., но рублевые пары давно не реагируют на подобные меры. Доллар США накануне продолжил восстанавливать позиции после небольшой коррекции ранее, день завершился для пары доллар/рубль около отметки 41,03. Евро финишировал около 52,59, валюта твердо держит курс на 53 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди более-менее значимых инвестиционных идей у инвесторов остается пакет дивидендных стратегий, где уже начались отсечки под полугодовые выплаты. Еще раз напомню про акции ПИКа, которые растут второй квартал подряд почти безостановочно. В ноябре ПИК закроет реестр под годовые дивиденды.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок сегодня на открытии будет отыгрывать очень мутную историю с гибелью главы Total в московском "Внуково". Индекс ММВБ проведет день в пределах значений 1350-1389 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>