<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/iz-korporativnyx-sobytiiy-segodnyashnego-dnya-rossiiyskix-igrokov-mogut-zainteresovat-sovety-direktorov-gazproma-i-mechela-20141021-1015/</Url>
  <Title>Из корпоративных событий сегодняшнего дня российских игроков могут заинтересовать советы директоров "Газпрома" и "Мечела"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Динамика во второй половине дня рынка будет зависеть от итогов очередного раунда газовых переговоров в формате Россия-ЕС-Украина в Брюсселе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера российский фондовый рынок находился под давлением на фоне слухов об аварии российской подводной лодки у берегов Швеции и снижения рейтинга России агентством Moody's. Отметим также, что восстановление котировок нефти приостановилось. По итогам торгового дня индекс РТС упал на 1.51% до 1056.71 пунктов, а индекс ММВБ на 0.6% до 1376.36 пунктов. Ближайшая поддержка находится на уровне 1360 пунктов по индексу ММВБ - рынок уже три раза отскакивал вверх от нее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лидерами роста вчера стали акции "ФосАгро" (PHOR RM, +1.1%), "Северстали" (CHMF RM, +1%), "ПИКа" (PIKK RM, +1%), а аутсайдерами - "Сургутнефтегаз"-п (SNGSP RM, -2.1%) и "Татнефть"-п (TATNP RM, -3.1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские компании продолжают публикацию операционных результатов за 9 месяцев. Выручка "ДИКСИ" (DIXY RM, -1.6%) за этот период выросла на 25.3% г/г до 164,9 млрд рублей. При этом было открыто 269 магазинов нетто, общее количество магазинов достигло 2068. Темп роста "ДИКСИ" высокий, но несколько ниже, чем у "Ленты" и "Магнита". Российские ритейлеры сохраняют темпы роста, несмотря на снижение потребительской способности населения из-за спада экономики и ослабления рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"АЛРОСА" (ALRS RM, -2.3%) по итогам 9 месяцев 2014 года сократила добычу на 5% до 25.655 млн карат. Компания объясняет это плановым сокращением объемов обработки руды трубки "Удачная". В 3 квартале добыча возросла на 21% по сравнению со 2 кварталом. В ближайшее время стратегия развития "АЛРОСы" изменится - компания сделает ставку на развитие ограночного бизнеса и внутренний рынок. При этом развитию добывающего сегмента и экспортным рынкам будет выделяться меньше внимания. Первые менее маржинальные сегменты, так что смена стратегии может негативно сказаться на будущих финансовых результатах компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия немного подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается на 0.36%, а фьючерс на Brent растет на 0.19%. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине дня динамика российского рынка будет зависеть от итогов очередного раунда газовых переговоров в формате Россия-ЕС-Украина в Брюсселе. В конце прошлой недели в Милане были достигнуты предварительные договоренности. Если тройке удастся прийти к консенсусу, это окажет поддержку отечественному рынка. Кроме того, в Пекине пройдет встреча министров финансов стран АТЭС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий сегодняшнего дня отметим советы директоров "Газпрома" (по вопросам внесения изменений в инвестиционную программу и программу оптимизации затрат, а также о финансовой стратегии компании в условиях негативных явлений на мировом финансовом рынке), ритейлера "Окей", "Мечела", "Иркутскэнерго", "Южного Кузбасса".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>