<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-kratkosrochnoiy-perspektive-veroyatna-stabilizaciya-kursa-rublya-vblizi-slozhivshixsya-urovneiy-20141021-1300/</Url>
  <Title>В краткосрочной перспективе вероятна стабилизация курса рубля вблизи сложившихся уровней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Уплата НДС не смогла вчера поддержать рубль в достаточно степени - рубль в понедельник продолжил падать. Вероятнее всего уплата налога НДПИ в 27 октября также не сможет переломить тенденцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Один из ключевых индикаторов, влияющих на курс российской валюты - нефть - остается в нисходящем тренде. Таким образом, несмотря на некоторый отскок нефтяных котировок в конце прошлой недели, говорить, что фаза снижения завершена, пока рано. Понижение рейтинга агентством Moody's тоже усилило общий негативный фон. В целом, рубль продолжает оставаться вблизи верхней границы коридора ЦБ, но, как и ранее, регулятор лишь сдерживает сильные колебания, но не противодействует общей тенденции к ослаблению.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу, 24 октября, агентство Standard &amp; Poor's может опубликовать пересмотренный долгосрочный рейтинг России. Понижение рейтинга на одну ступень переведет Россию из инвестиционной категории в спекулятивную. В этом случае это, несомненно, негативно скажется на российских финансовых рынках и валютном курсе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши расчеты показывают, что при текущем уровне цен на нефть URALS рубль должен стоить порядка 38 рублей за доллар, однако мы идем по сценарию 40-41 рубль, который предполагает более значительное падение цен на нефть. Причина этого - существенные девальвационные ожидания, которые заставляют компании-экспортеры придерживать валютную выручку, снижая предложение валюты на рынке и создавая ее нехватку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прошлой неделе ЦБ объявил о новом инструменте - валютном РЕПО, и первые аукционы сроком на 1 и 4 недели будут проведены 29-30 октября. Пока установленные лимиты не превышают $2 млрд. и основной вопрос: с каким темпом ЦБ будет их увеличивать. До конца 2016 года совокупная по этому инструменту может составить до $50 млрд. При этом уже в ноябре-декабре суммарный объем внешних погашений составляет 40,5 млрд. долл., а полностью за 4 квартал - 47,95 млрд. долл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшей перспективе мы считаем вполне возможной стабилизацию курса рубля вблизи сложившихся уровней, но рекомендуем пока оставаться в валюте с целью анализа дальнейшего движения цен на нефть. Из более долгосрочных факторов риска - по-прежнему предупреждаем о существенном объеме погашений внешнего долга в декабре (31,9 млрд. долл.). В то же время, в условиях введения валютного РЕПО от ЦБ РФ и планов запуска валютных аукционов Минфина этот фактор становится несколько менее опасным, кроме того, текущий уровень курса рубля мы оцениваем, как перепроданный. Ключевым в текущей ситуации остается вопрос по динамике цен на нефть, мы ставим скорее на стабилизацию вблизи 85 долларов, что станет позитивным фактором для курса российской валюты.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>