<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-torgi-v-diapazone-1355-1380-punktov-podderzhkoiy-mogut-vystupit-novosti-o-peregovorax-po-gazu-20141021-1345/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет торги в диапазоне 1355-1380 пунктов, поддержкой могут выступить новости о переговорах по газу</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Россия лишилась одного из соратников в лице Маржери&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок во вторник открылся продажами. К текущему моменту ведущие биржевые индексы проседают в среднем на 0,6%, в лидерах продаж - бумаги "ДИКСИ" и "Системы", в "зеленой" зоне торгуются акции "Яндекса" и "Акрона".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сессии вторника сложился неоднозначным. Американские индексы завершили предыдущие торги ростом, несмотря на слабый квартальный отчет корпорации IBM. Фьючерс на индекс S&amp;P резко падает. Цены на нефть ограниченно растут в первой половине дня. Позиции российского рубля пока стабильны в парах с долларом и евро. За "американца" к текущему моменту дают 41,05 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сезон корпоративных отчетностей в США продолжается. Компания International Business Machines отчиталась о резком падении чистой прибыли в прошлом квартале. Показатель составил только $18 млн, или $0,02 на акцию против $4,04 млрд, или $3,68 на бумагу годом ранее. Уже после закрытия сессии отчетность выпустила корпорация Apple, которая зафиксировала рост чистой прибыли на 13% в четвертом фискальном квартале на фоне спроса на новые модели iPhone. Чистая прибыль составила $8,47 млрд, или $1,42 на акцию против $7,51 млрд, или $1,18 на бумагу годом прежде.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опубликованная утром статистика по Китаю оказалась лучше ожиданий. ВВП Поднебесной вырос на 7,3% г/г против прогноза укрепления на 7,2% г/г и предыдущего значения в 7,5% г/г. Евро/доллар в первой половине сегодняшнего дня торгуется с повышением и готов пробить сопротивление на 1,2825.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сегодняшние торги в диапазоне 1355-1380 пунктов. Поддержкой могут выступить новости о российских переговорах по газу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Агентство Moody's понизило рейтинги крупнейших российских банков - "Сбербанка", ВТБ, "Россельхозбанка", "Газпромбанка", ВЭБа, "Альфа-Банка", а также "Агентства по ипотечному жилищному кредитованию". Решение было принято вслед за снижением рейтинга России с Baa1 до Baa2 18 октября. Причины те же: продолжение кризиса на Украине, расширение международных санкций, ограничения для российского бизнеса на займы за рубежом, отток капитала и снижение цен на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сентябрьское исследование, проведенное ЦБ РФ, показало, что российская банковская система не испытывает системных проблем рефинансирования внешнего долга: буфер иностранной валюты у 30 крупнейших российских банков составляет 32 миллиарда долларов. Согласно базовому сценарию развития экономики, который предполагает сохранение западных санкций до первой половины 2015 года, российские заемщики с учетом валютных активов и денежных потоков могут самостоятельно погасить внешние долги. Однако в случае продолжительного сохранения санкций предприятиям и банкам придется переориентироваться на внутренний рынок заимствований.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ноябре Россия и Китай могут подписать соглашение о сотрудничестве в сфере международной информационной безопасности - стороны будут договариваться о мерах предотвращения киберинцидентов. Соответствующий документ может быть подписан уже 10 ноября, в ходе визита Владимира Путина в Пекин. Таким образом, партнерство России и Китая охватывает все больше сфер.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевая новость сегодняшнего дня минорная - в московском аэропорту "Внуково" около полуночи разбился частный самолет Falcon, на борту которого находился глава французской компании Total Кристоф де Маржери. Бизнесмен погиб, как и три члена экипажа. Резонанс этой истории может быть очень масштабным в финансовом мире, тем более что Маржери активно лоббировал переход на альтернативную валюту в расчетах за нефть и предлагал в качестве замещения доллару США евровалюту. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Безусловно данное событие не пройдет для фондового рынка и страны в целом бесследно. Total активно сотрудничала с российскими компаниями и в ближайшие годы степень интеграции компании в нефтегазовую отрасль России должна была вырасти. Так, на базе совместного предприятия с "ЛУКОЙЛом" корпорация собиралась принять участие в разработке Баженовской свиты. Это был бы первый проект по добыче сланцевой нефти в истории Total. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наиболее активно компания принимала участие в газовых проектах. Корпорации принадлежит 18% акций крупнейшего независимого производителя газа "НОВАТЭК" и 20% в совместном с ним проекте Ямал СПГ. Кроме того, Total была заинтересована в разработке Штокмановского месторождения вместе с "Газпромом". Летом шли переговоры о том, чтобы перезапустить проект на новых условиях. Total уже списала $350 млн инвестиций в Штокмановское месторождение, но эпизодически возвращалась к важности этого дела. Запасы Штокмана, расположенного на российской части шельфа Баренцева моря, на сегодня являются крупнейшими в мире. Да и в целом, Total одна из немногих западных компаний, которая несмотря на санкции и давление сохранила лояльное отношение к России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, гибель Маржери не означает, что сотрудничество с Россией резко прекратится, все будет зависеть от нового главы компании. Но, потеря одного из своих соратников для нашей страны в столь тяжелые времена, это еще одна драма. Напомним, что Кристоф де Маржери один из немногих, кто не поддержал санкции против России и предлагал отойти от расчетов за сырье в долларах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возвращаясь к рынку, стоит отметить, что акции "Газпрома" и "ЛУКОЙЛа" почти не отреагировали на данное событие в отличии от "НОВАТЭКа", снижение составило 3,1%. Акции самой Total в понедельник вечером упали с 43 евро до 42 евро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Euronext: Total stock &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T13:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>