<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uspeshnye-dlya-rossii-peregovory-po-gazu-stanut-dopolnitelnym-stimulom-dlya-rosta-sprosa-na-akcii-gazproma-20141021-1030/</Url>
  <Title>Успешные для России переговоры по газу станут дополнительным стимулом для роста спроса на акции "Газпрома"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник, 21 октября, перед началом торгов в Москве сложился умеренно негативный внешний фон. Ожидаем открытия российских фондовых индексов с понижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции США в ходе торгов в Нью-Йорке выросли (+0,9% по S&amp;P 500, +0,8% по Nasdaq, +0,1% по DJIA) вслед за бумагами Apple перед публикацией финансовой отчетности. В моменте фьючерсы на S&amp;P 500 теряют 0,3%. Контракты на FTSE 100 в нуле. Торги на площадках Азии проходят в красном цвете. Причина сему - слабая статистика по экономике Китая: объем розничных продаж в сентябре оказался ниже ожиданий аналитиков; рост ВВП Поднебесной в третьем квартале оказался самым низким с 2009 года, хотя значение превысило прогнозную оценку. Нефть Brent остается дешевой - $85,5 за баррель (+0,1%). На индикативной сессии рубль снижается по отношению к доллару.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из важных событий на российском рынке следует отметить встречу представителей РФ, ЕС и Украины в Берлине. Александр Новак, Гюнтер Эттингер и Юрий Продан в ходе переговоров должны определить условия поставок российского газа на Украину по временному соглашению. Отсутствие такого соглашения может привести к перебоям газовых поставок в страны ЕС. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский газ поставляется в страны Европы транзитом через Украину, и вероятность несанкционированного отбора газа Украиной высока. Евросоюз, в свою очередь, добивается от РФ гарантий стабильных поставок контрактных объемов газа в зимний период. Россия же намерена удовлетворить потребности в газе европейских клиентов и взыскать долги с Украины. На текущий момент Украина признает долг по газовым поставкам в $3,1 млрд. По оценке РФ, общий объем долга составляет $5,3 млрд. Если переговоры увенчаются успехом для российской стороны, спрос на акции Газпрома вырастет. Рекомендуем рассмотреть бумаги российского газового производителя на предмет покупки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Экономический календарь на сегодня почти пуст. Обращаем внимание только на данные по продажам существующего жилья в США (18:00 МСК). В остальном настроения игроков будут определять события в корпоративном секторе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США в самом разгаре сезон финансовой отчетности. Сегодня отчитаются следующие компании:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;До открытия торгов: Coca-Cola (прогноз EPS - $0,52 на акцию), Harley Davidson (прогноз EPS - $0,59 на акцию), McDonald’s (прогноз EPS - $1,37 на акцию), Kimberly-Clark (прогноз EPS - $1,54 на акцию).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После закрытия площадок - Yahoo! (прогноз EPS - $0,29 на акцию).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>