<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-rubl-vnov-okazhetsya-ob-ektom-rasprodazh-veroyatno-prodolzhenie-rasshireniya-granic-valyutnogo-koridora-20141021-1245/</Url>
  <Title>В ближайшие дни рубль вновь окажется объектом распродаж, вероятно продолжение расширения границ валютного коридора</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на валютном рынке в начале новой недели вновь спровоцировали ослабление рубля. Понижение суверенного рейтинга России и в целом нервозный внешний фон заставили российскую валюту лишиться преимущества, набранного в минувшую пятницу. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 42 коп. до 46.24 руб. Текущая верхняя граница валютного диапазона, после которой Центробанк вновь может начать интервенции составляет 46.30 руб. Курс доллара поднялся на 29 коп. до 41.04 руб., курс евро - на 59 коп. до 52.59 руб. На рынке "форекс" основная валютная пара поднялась к уровню $1.2800.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глобальные рынки остаются нервозными, что никак не располагает к росту спроса на рискованные активы и валюты, даже столь заметно просевшие за последние несколько недель. Из-за очевидности слабых перспектив экономики, а также геополитического дисконта, рубль не является исключением. Ни активная фаза налогового периода, ни меры валютной поддержки со стороны Центробанка и Минфина пока не приводят к снижению давления на российскую валюту. Кроме того, о сохранении повышенного спроса на валюту говорит и та скорость, с которой участники рынка выкупают любые попытки коррекционного движения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие дни рубль вновь может оказаться объектом распродаж. Хороших новостей рынки получают явно меньше, при этом риски замедление роста глобальной экономики остаются в силе. Для российской валюты это означает продолжение постепенного расширения границ валютного коридора.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>