<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-polozhitelnogo-itoga-trexstoronnix-peregovorov-po-gazu-v-bryussele-ozhidaetsya-pozitivnaya-reakciya-rynka-rf-20141021-1620/</Url>
  <Title>В случае положительного итога трехсторонних переговоров по газу в Брюсселе ожидается позитивная реакция рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Чтение сегодняшних утренних заголовков настраивало на негативный лад. Агентство Moody’s вслед за рейтингом России понизило рейтинг семи российским банкам ("Сбербанк", ВТБ, "Россельхозбанк", "Газпромбанк", ВЭБ, "Альфа-банк"). Кроме того, вчера поздно ночью в аэропорту Внуково погиб в авиакатастрофе президент французской Total. Кристоф де Маржери выступал против санкций в отношении России и участвовал в собрании Совета по иностранным инвестициям при Дмитрии Медведеве. Произошедшая авария больно бьёт по репутации России (тем более, памятуя до сих пор нераскрытую катастрофу Boeing над ДНР). Реакцию на это событие сегодня мы видим в акциях "НОВАТЭКа" (NVTK RM, -0.7%) - партнёра Total по проекту "Ямал-СПГ". Новый глава Total может иметь менее лояльное отношение к российским проектам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако в целом российский рынок показывает стойкость к этому негативу. На 14:00 мск индекс ММВБ показывает рост на 0.3%. Возможно, это связано с ожиданием сегодняшних переговоров по газовому вопросу в формате Россия-ЕС-Украина в Брюсселе. В случае их положительного итога, мы можем увидеть позитивную реакцию рынков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Башнефть" (BANE RM , -1.2%) по итогам 9 месяцев 2014 года увеличила добычу нефти на 10% до 13.085 млн тонн. Увеличение добычи достигнуто, прежде всего, благодаря месторождениям Требса и Титова и Соровскому. "Башнефть" завершила фазу массовых вложений в эти месторождения, теперь она начинает получать от них отдачу. Добыча компании растёт - это выглядит позитивно на фоне не растущей добычи государственной "Роснефти". Другой вопрос, что в текущий момент рынок не обращает внимание на эти результаты. Сейчас важнее пересмотр итогов приватизации "Башнефти", которые суд начнёт рассматривать 30 октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, претензии к АФК "Система" появились также у Следственного комитета, заявившего о необходимости взыскания с АФК "Системы" дивидендов от "Башнефти", полученных за 2009 - 2013 годы. Речь идёт о 190 млрд рублей - в полтора раза больше, чем текущая капитализация АФК "Система". Возможно, именно это подтолкнуло к выставлению на продажу части украинского бизнеса МТС (MTSS RM, -0.3%). Ещё один фактор - непростая ситуация на Украине, МТС не может получить у властей лицензию на 3G.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T16:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>