<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zakrytie-rossiiyskogo-rynka-vo-vtornik-ozhidaetsya-na-urovne-1070-punktov-po-indeksu-rts-20141021-1520/</Url>
  <Title>Закрытие российского рынка во вторник ожидается на уровне 1070 пунктов по индексу РТС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок сегодня открылся в минусе, однако во второй половине дня начались покупки. Рубль девальвировался за последние месяцы почти на 23% к доллару, рынок за это же время потерял практически 15% (а с середины июля - 25%) - это хороший дисконт, который заложили в рынок. Почему бы здесь не рискнуть что-то подобрать. Закрытие рынка ожидаю на уровне 1070 пунктов по РТС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшний день выдался богатым на различные события. Утро началось с печального известия о гибели президента французской Total Кристофа де Маржери в аэропорту "Внуково-3". Де Маржери был известен как друг России, противник санкций. Акции российских компаний-партнеров Total - "НОВАТЭКа", "ЛУКОЙЛа" -отреагировали эмоциональным снижением котировок. На мой взгляд, снижение будет краткосрочным, в акциях "ЛУКОЙЛа" уже видны покупки. Инвесторы понимают, что как бы велика ни была эта утрата, компания Total - это не один человек. Это одна из крупнейших энергетических компаний мира и ее деятельность будет продолжаться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одно значимое для российского рынка акций событие - трехсторонние переговоры по газу в Брюсселе. Министр энергетики РФ Александр Новак и Еврокомиссар по энергетике Гюнтер Эттингер начали 2-сторонние консультации в офисе Еврокомиссии. Прибытие украинской делегации в офис ЕК на 3-сторонние переговоры ожидается позднее. Пока на рынке сохраняются нейтральные ожидания. Дело в том, что на встрече в Милане 17 октября президенты России и Украины уже обсуждали поставки российского газа европейским потребителям через украинскую территорию. И достигли в этом вопросе прогресса. Теперь важно эти договоренности оформить документально. Учитывая приближение зимы, которая обещает быть холодной, есть надежда на урегулирование разногласий по цене и сумме долга.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новость о снижении рейтинга финансового сектора России компанией Moody’s была воспринята нейтрально. Более того, акции "Сбербанка" сегодня даже пользуются спросом. Дело в том, что это действие было ожидаемым, поскольку в субботу стало известно о понижении агентством кредитного рейтинга России на одну ступень - до Baa2. Стоит отметить, что Moody’s сделало это последним из рейтинговых агентств. Напомню, что Standard &amp; Poor's пересмотрело рейтинг России 25 апреля 2014 года (BBB-), а Fitch - 25 июля 2014 года (BBB). Таким образом, теперь рейтинги "большой тройки" находятся на одной "линии". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 октября ожидается очередной пересмотр странового рейтинга агентством S&amp;P. И вот это событие вызывает б&lt;b&gt;о&lt;/b&gt;льшую нервозность, чем действие Moody’s. Поскольку нельзя полностью исключать возможность понижения рейтинга России до неинвестиционного уровня. Но, на мой взгляд, оснований для этого (кроме политических мотивов) нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то привлекательными остаются крепкие дивидендные бумаги и фундаментально растущие компании. Можно открывать спрэды. Например, "Сургутнефтегаз" "преф" / "Сургутнефтегаз" "обычка", ЛСР / ПИК. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из дивидендных бумаг интересны "префы" "Сургутнефтегаза", "Акрон". Мы увидели, что, несмотря на снижение рынка в последние месяцы, некоторые бумаги продолжали рост. Также "Э.ОН Россия", "Татнефть" "преф". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из компаний роста высокие темпы сохраняют ритейлеры ("Магнит", "Лента", "ДИКСИ") и интернет-компании ("Яндекс", QIWI). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот связываться с очень "глубокими" эшелонами я бы не стал. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бушуев Константин</Author>
  <Company> ФК Открытие</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>