<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-postuplenii-podderzhivayushix-novosteiy-s-peregovorov-po-gazu-polozhitelnyiy-trend-na-rynke-rf-mozhet-soxranitsya-do-zakrytiya-20141021-1500/</Url>
  <Title>При поступлении поддерживающих новостей с переговоров по газу положительный тренд на рынке РФ может сохраниться до закрытия</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Надежды российского и европейского рынков сегодня (и тот, и другой торгует к 14.00 в зеленой зоне) связаны в основном с трехсторонней встречей по газу представителей РФ, ЕС и Украины, интрига заключается в том, насколько реально ожидать от Украины погашения части задолженности по газу, учитывая значительное смягчение требований по ценовым параметрам со стороны РФ, и здесь даже согласование некоего промежуточного документа станет сильным драйвером роста. Биржи США накануне закрылись тоже ростом индексов, фьючерсы и сейчас торгуются в плюсе, в условиях неопределенности решения ФРС (заседание на следующей неделе) относительно сворачивания QE, рынки торопятся использовать еще имеющиеся комфортные возможности для покупок, игнорируя любой текущий негатив. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ РФ сегодня провел аукцион прямого РЕПО на срок 1 неделя, предложение равно 2770 млрд руб., минимальная ставка 8,0%. Казначейство размещает в срочные депозиты комбанков 100 млрд руб. на 7 дней минимальная ставка 8,0%, Фонд ЖКХ тоже предлагает к размещению на депозиты 10 млрд. руб. на 35 дней. Максимальная ставка (по вкладам в рублях) у 10 кредитных организаций, привлекающих наибольший объем депозитов физлиц, составила 9,61% (в начале года было 8,31%). Как следствие, снижения кредитного рейтинга РФ, Moody's понизило рейтинги 7 финансовых институтов ("Сбербанка", ВТБ, "Россельхозбанка", "Газпромбанка", ВЭБа, "Альфа банка" и Агентства по ипотечному жилищному кредитованию). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Росту котировок на биржах еврозоны способствует тот факт, что ЕЦБ приступил к давно обещанному дополнительному стимулированию экономики и начал покупку на свой баланс краткосрочных госбумаг Франции. Позитивно также принят ежемесячный доклад Бундесбанка, в котором, в частности, содержится вывод о возможности страны избежать рецессии, учитывая высокий уровень потребительских расходов. Торги в Азии сегодня завершились преимущественным снижением индексов, Nikkei на 2,03, SSE на 0,72, Kospi на 0,77%, индекс Hang Seng увеличился на 0,08%. Общий негативный фон торгов связан с выходом макростатистики в Китае по ВВП и розничным продажам, показатели оказались ниже ожиданий. При этом ситуация не изменилась даже несмотря на хорошую статистику по росту промпроизводства, превысившем прогнозы (соответственно 8% и 7,5%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Золото утром торговалось по 1250,24, к 14.00 по 1249,11 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 85,59 и 82,17, к 14.00 по 85,92 и 82,37 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем из США динамику розничных цен (16.55) и данные по продажам домов на вторичном рынке (18.00). Российские биржи, открыв торги продажами, к полудню перешли к покупкам, сейчас торгуют примерно на уровне 0,4%, при поступлении поддерживающих новостей с переговоров по газу возможно сохранение положительного тренда к закрытию.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T15:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>