<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novoe-reiytingovoe-deiystvie-moody-s-i-krushenie-samoleta-prezidenta-total-dadut-povod-dlya-prodazh-na-rossiiyskom-rynke-20141021-1025/</Url>
  <Title>Новое рейтинговое действие Moody’s и крушение самолета президента Total дадут повод для продаж на российском рынке</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Понедельник российские площадки провели на отрицательной территории, темпы снижения замедлились лишь к концу дня. Поводом для продаж стало решение рейтингового агентства Moody’s понизить рейтинг РФ с "Baa1" до "Baa2" при сохранении "негативного" прогноза. Старт европейской сессии также прошел в красных тонах: ЕЦБ объявил о начале стимулирующей программы, которая участниками рынка была расценена как недостаточно эффективная. ЕЦБ проводит выкуп коротких и надежных бумаг, что не приведет к увеличению ликвидности. Кроме того, Бундесбанк заявил о том, что экономика Германии близка к рецессии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов индекс ММВБ составил 1376,36 пункта (-0,6%, максимум дня - 1395,88 пункта), индекс РТС опустился до 1056,71 пункта (-1,5%). Доллар повысился до 41,05 руб./$1 (+30 копеек), евро прибавил 43 копейки до 52,4325 руб./EUR1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские площадки просели на 0,5-1,3%, американские же после отрицательного старта вышли на положительную территорию благодаря неплохим квартальным отчетам и прибавили 0,1-0,9%. Инвесторов порадовала Apple, которая опубликовала рекордные квартальные показатели и подтвердила радужные прогнозы на конец года. При этом отчет IBM оказался слабым, что сдержало подъем индекса DJIA. Утром во вторник фьючерсы на индексы США теряют 0,4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижаются также и азиатские биржи, открывшие торговую сессию нового дня: японский Nikkei теряет 2%. Данные из Китая отразили замедление темпов роста экономики: ВВП Поднебесной в третьем квартале замедлился до 7,3%, минимума с 2009 года. Китайский Shanghai Comp. снижается на 0,3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютном рынке доллар сдал позиции против евро, пара евро/доллар поднялась до $,2820, доходность американских облигаций снизилась. Котировки нефти снижались вчера на европейской и дорожали на американской сессиях. Утром во вторник баррель Brent котируется по $85,4. Подорожавшая после закрытия наших бирж нефть могла бы поддержать наши площадки, но новое рейтинговое действие Moody’s - понижение части рейтингов семи российских крупнейших банков и крушение самолета в Москве, в котором погиб глава французской компании, дадут повод для продаж. Внимание наших участников торгов будет привлечено к встрече в Брюсселе, на которой представители России и Украины обсудят газовый вопрос в присутствии еврокомиссара по энергетике Гюнтера Эттингера.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>