<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-investorov-na-rossiiyskom-rynke-vneshniiy-fon-ne-menyaetsya-uzhe-davno-s-nachala-korrekcii-v-neftyanyx-cenax-20141021-1420/</Url>
  <Title>Для инвесторов на российском рынке внешний фон не меняется уже давно - с начала коррекции в нефтяных ценах</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Очевидно, что сегодня для участников рынка торги будут проходить в большей степени в боковом диапазоне, поскольку даже несмотря на большое количество позитивных посылов к росту, нефтяной фактор продолжает давить на инвесторов тяжелым прессом. Тот рост, который инвесторы имели удовольствие наблюдать еще в конце прошлой недели, стал не чем иным, как техническим отскоком. Аналогичная история наблюдалась и на валютном рынке, когда в последние несколько дней перед выходными рубль уверенно преодолел вниз уровень в 41 за доллар. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фундаментально, собравшись с мыслями, конечно, можно найти довольно большое количество позитивных если не новостей, то хотя бы посылов. Взять хотя бы сегодняшние переговоры в трехстороннем формате (ЕС-Россия-Украина) по вопросам газа, которые должны увенчаться успехом, особенно после переговоров президентов Путина и Порошенко. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Негативное влияние от гибели главы Total Кристофа де Маржери в авиакатастрофе в московском Внуково-3 прошлой ночью, конечно, на рынок оказываться будет, но не слишком значительное. По большому счету, для инвесторов внешний фон не меняется уже давно - с тех пор, как началась коррекция в нефтяных ценах. Заседание картеля ОПЕК пройдет только в конце ноября, поэтому до этого времени рассчитывать на нефтяной отскок сложно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешняя конъюнктура пока не может изменить такие внутренние факторы как возможность пересмотра странового рейтинга от агентства Standard &amp; Poor`s уже в ближайшую пятницу. Добавив к этому дефицит на валюту внутри страны, получим целый комплекс причин девальвации национальной валюты. Хорошо еще, что рейтинговое агентство пока не снижает кредитный рейтинг России до неинвестиционного уровня, но все возможности еще впереди. Пока же валютный кризис ЦБ пытается приглушить запуском валютного РЕПО. Оценить эффективность данной меры нам только предстоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня из значимых для российского рынка событий можно отметить, безусловно, встречу ЕС-России-Украины в Брюсселе для обсуждения газового вопроса. Кроме того, пройдут заседания совета директоров "Газпрома" и "Мечела".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На мировых площадках важными для инвесторов будут квартальные отчетности Coca-Cola, Harley-Davidson, McDonald`s, динамика продаж домов на вторичном рынке в сентябре, отчетность Yahoo!&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>