<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-usloviyax-umerenno-pozitivnogo-nastroya-investorov-indeks-mmvb-k-koncu-nedeli-mozhet-okazatsya-v-raiyone-1400-1420-punktov-20141021-1600/</Url>
  <Title>В условиях умеренно позитивного настроя инвесторов индекс ММВБ к концу недели может оказаться в районе 1400-1420 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На прошедшей неделе падение российского фондового рынка, наблюдавшееся две недели подряд, сменилось небольшим ростом. Основным позитивным фоном стали международные переговоры в Милане с участием Президентов России, Украины и европейских лидеров. Итоги переговоров по поводу разрешения ситуации на Украине, а также согласования основных параметров нового газового контракта для Украины сменили настрой инвесторов на чуть более позитивный. Индексы ММВБ и РТС выросли на 1,5% и 0,8% соответственно. Тем не менее рубль остался под давлением. Курс рубля к бивалютной корзине упал на 1,2%. Потери в евро составили 1,8%, курс российской валюты к доллару упал на 0,7%. Подавляющее большинство голубых фишек по итогам недели показало положительную динамику. Больше остальных выросли бумаги нефтегазовых и металлургических компаний. Лидерами роста стали акции "НОВАТЭКа" и "Норильского никеля", прибавившие 4,9% и 4,6% соответственно. Акции "Магнита" снизились на 2,9%, корректируясь после роста до максимальных годовых значений. Американский индекс S&amp;P 500 снизился на 2%, несмотря на хорошую корпоративную отчетность американских корпораций и сильные макроданные. Цены на нефть BRENT на прошлой недели снижались до $83 за баррель, однако по итогам недели цена на нефть составила $86 за баррель (-4.5%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе ключевым событием для российского рынка должно стать продолжение газовых переговоров в Брюсселе с участием РФ, Украины и Еврокомиссии по газовому вопросу, на которых ожидается закрепление достигнутых ранее договоренностей. Вышедшие во вторник утром данные по ВВП Китая за 3 квартал оказались лучше ожиданий. Это тоже оказывает некоторую поддержку рынку (прежде всего, сырьевым компаниям). Из выходящих на неделе макроданных наиболее значимыми станут сентябрьские показатели продаж домов в США (выйдут во вторник), а также предварительные данные о PMI США за октябрь (четверг). В условиях умеренно позитивного настроя инвесторов, мы ожидаем небольшого роста фондовых индексов по итогам этой недели. Значение индекса ММВБ к концу недели будет в районе 1400-1420 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Купеев Виталий</Author>
  <Company> Allianz Investments</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T16:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>