<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/amerikanskie-birzhi-rastut-vsyu-nedelyu-posle-prodolzhitelnoiy-i-glubokoiy-korrekcii-i-eto-daet-rossiiyskomu-rynku-shans-na-otskok-20141021-1920/</Url>
  <Title>Американские биржи растут всю неделю после продолжительной и глубокой коррекции, и это дает российскому рынку шанс на отскок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Шанс на отскок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок слабо отреагировал на трагическую гибель генерального директора французской нефтегазовой компании Total Кристофа де Маржери. На открытии фьючерс на Индекс РТС попытался пробить предыдущий минимум 102810 п., но уже через час отскочил выше предыдущего закрытия. По итогам дня, Индекс ММВБ закрылся в плюсе. 8 из 10 наиболее ликвидных акций завершили день ростом, лидерами среди них стали бумаги "ГМК Норильского никеля". Поводом стало возможное увеличение дивиденда, причем не исключено, что оно произойдет до конца текущего года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На отрицательной территории закрылись акции "НОВАТЭКа", партнером которого по проектам в Арктике является Total. Французская компания владеет около 18% "НОВАТЭКа", рыночная цена пакета сегодня составляет около $5,5 млрд. Кроме того, Total имеет 20% в проекте "Ямал СПГ" мощность свыше 16 млн тонн в год, а также 25% в компании-разработчике Штокмановского месторождения. Мы видим определенные риски для нефтяников в том, что может быть пересмотрено участие Total в российских проектах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Г-н де Маржери был одним из немногих последовательным противником санкций среди крупных европейских бизнесменов и инвестиции в Россию поддерживались им лично. Существует опасность того, что новое руководство французской компании сменит стратегические приоритеты в инвестировании и возьмет курс на выход из российских активов. Возможно, на этом фоне акции Total росли на 1% на премаркете на американской площадке NYSE, а также на 2,5% на Парижской бирже. Мы полагаем, в первую очередь, под угрозой могут быть именно проекты, связанные с "НОВАТЭКом" и "Газпромом". При этом мы не ожидаем, что Total будет распродавать акции "НОВАТЭКа", поскольку вряд ли сумеет быстро найти спрос на них.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главным ньюз-мейкером дня должен был стать именно "Газпром" на фоне очередных переговоров по газу с Украиной и заседания Совета директоров компании. Значительного прогресса в вопросе погашения долга не наблюдается, но по сообщениям СМИ, у Украины есть $3,1 млрд на оплату газа, а это более половины от суммы долга. Погашение части задолженности до зимы увеличивает шансы бесперебойных поставок в Европу. Тем временем российская газовая монополия решила... увеличить инвестиционную программу на текущий год на 220 млрд руб. ($5,3 млрд) или на 27%. Таким образом, ее размер превысит 1 трлн руб. На что именно будут потрачены деньги, не уточняется, говорится о том, что будут увеличены финансовые вложения и расходы на капитальное строительство.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другой новостью "Газпрома" стало сообщение о возможном листинге в Гонконге и повышении уровня листинга в Сингапуре. Это может быть связано с идеей привлечения азиатских инвесторов, в том числе, пенсионных фондов. Мы оцениваем обе новости как нейтральные. Увеличение инвестпрограммы не ухудшит финансового положения компании в ближайшем будущем. Объем внешних заимствований остается прежним, а интерес к бумагам со стороны инвесторов из Азии вряд ли будет высоким в ближайший год. Citibank вчера пересмотрел рекомендацию по акциям "Газпрома" до "продавать", но и это не стало драйвером, акции закрылись в нейтральной зоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот державший инвесторов последние два месяца рубль ушел на второй план. Цена нефти марки Brent $85 за баррель, и курс рубля к доллару стабилизировался на уровне 41 руб. / долл. Драйвером фондового рынка выступает внешний фон. Американский рынок растет всю неделю после продолжительной и глубокой коррекции, и это дает российскому рынку шанс на отскок. Ближайшей целью по Индексу ММВБ мы видим уровень 1420 п, лидерами роста могут стать бумаги банковского и сырьевого секторов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ващенко Георгий</Author>
  <Company> ИК Фридом Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T19:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>