<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-torgov-na-rynke-rf-proiydet-vblizi-tekushix-cenovyx-urovneiy-20141021-0943/</Url>
  <Title>Открытие торгов на рынке РФ пройдет вблизи текущих ценовых уровней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника снизился на 0,6% до 1376,36 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,51% до отметки 1056,71 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре вырос на 0,5% до 1049,8 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начало недели на российском рынке выдалось противоречивым, в основном из-за решения Moody’s снизить суверенный рейтинг РФ на одну ступень. Кстати, логично, что аналогичный пересмотр состоялся и для крупнейших финансовых организаций, устойчивость которых нельзя рассматривать в отрыве от ситуации в экономике страны. На рынки данное решение будет иметь нейтральное влияние - это просто необходимый следующий шаг после снижения рейтинга страны, не более.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фондовой секции вчера было мало интересных движений. Наиболее устойчивые тренды - рост акций ГК "ПИК" (+1%), "Северстали" (+1,01%) и ГМК "Норильский Никель" (+0,7%). По этим активам рост котировок длится в течение практически всего года, и пока признаков слома данного тренда не наблюдается. Все три компании отличаются неплохими финансовыми результатами деятельности и высокими дивидендными выплатами (по "Северстали" - за счет продажи ряда активов). Да и в долгосрочной перспективе именно девелоперы и металлурги имеют неплохие шансы вырасти быстрее "широкого" рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем американский рынок акций продолжает медленно восстанавливаться - вчера S&amp;500 смог преодолеть отметку в 1900 пунктов. Уже после торгов вышла достаточно сильная отчетность Apple, что может поддержать котировки сегодня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот новости из Китая оказались не такими уж и обнадеживающими - рост ВВП страны в III квартале 2014 года составил только 7,3%. Это минимальный показатель с 2009 года, т.е. замедление локомотива роста мировой экономики продолжается. Темпы роста розничных продаж в стране, кстати, также снизились. В сентябре показатель вырос только на 11,6% после 11,9% в августе и 12,2% в июле. На этом фоне на рынках АТР преобладает нисходящая динамика, слабее всего выглядит японский Nikkei. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ну, и последний фактор, который будет влиять на динамику торгов на российском рынке и символизирует текущую ситуацию на политической арене: главы МИД ЕС не планируют смягчения санкций против РФ. В целом, внешний фон можно охарактеризовать как нейтральный. Открытие торгов, скорее всего, пройдет вблизи текущих ценовых уровней.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>