<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-noyabrskomu-zasedaniyu-opek-cena-na-neft-mozhet-vernutsya-kak-minimum-k-otmetke-90-za-brent-20141021-1800/</Url>
  <Title>К ноябрьскому заседанию ОПЕК цена на нефть может вернуться как минимум к отметке $90 за Brent</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Пила продолжается...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кажется, мало что может заставить двигаться российский фондовый рынок в другую сторону с фундаментальной точки зрения. Но рынок не будет двигаться однонаправленно и равномерно, также как и держаться на одной цене вечно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас инвесторы в российский фондовый рынок пребывают в некотором замешательстве по поводу дальнейших перспектив. Падение цен на нефть к отметке 80 долл./барр., падение рубля к отметке 41 п. к доллару, всяческие санкции и геополитические риски, рейтинги. Тем не менее, на мой взгляд, все вышеперечисленные активы уже достигли своих целей, и сейчас может произойти так называемое "раскаяние трейдера", когда цена совершает резкий обратный ход к тенденции. Обычно это называется техническим откатом или коррекцией.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итак, ожидаем: стоимость нефти проскользнула мимо 100,9 долларов и, не достигая следующей отметки 80$, приостанавливает свое снижение. Видимо, к ноябрьскому заседанию ОПЕК цена может вернуться как минимум к отметке 90 долларов за баррель, а по итогам при наилучшем раскладе и к 100.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Курс доллара по отношению к рублю, видимо, еще не насытился отметкой 40 п., но сейчас давление оказывает больше технический фактор, такой, как нехватка предложения валюты из-за негативных ожиданий в связи с будущими отношениями российской экономики с западом, девальвационные ожидания. Но и эта тенденция рано или поздно сменится хотя бы коррекцией. Сейчас для российского фондового рынка единственным спасением будет подъем котировок нефти, последним сопротивлением перед ростом выступают отметки 86-87 долл./барр.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> АКБ РосЕвроБанк (ОАО)</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T18:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>