<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rost-rynka-rf-mozhet-vozobnovitsya-tolko-v-sluchayax-esli-ceny-na-neft-nachnut-rasti-vyshe-90-za-brent-20141021-0957/</Url>
  <Title>Рост рынка РФ может возобновиться только в случаях, если цены на нефть превысят отметку $90 за Brent</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль никак не может среднесрочно закрепиться ниже отметки 41 рубль/доллар. Начавшиеся налоговые платежи пока не оказывают существенную поддержку рублю. Краткосрочное укрепление пары евро/доллар так же могло бы поддержать рубль к доллару, но, судя по всему, доверие к нашей валюте сейчас находится на минимальном значении, и для поддержки нужны более существенные действия от ЦБ, так как интервенции почти не оказывают значимой поддержки для рубля, кроме обновления максимумов по бивалютной корзине. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рейтинговое агентство Moody's понизило кредитный рейтинг России на одну ступень- с "Baa1" до "Baa2", прогноз рейтинга остался негативным. Это тоже оказывает краткосрочное давление на рубль. Фондовый рынок РФ не смог продолжить коррекцию вверх, начавшуюся в пятницу, и снижение рейтинга давит на индексы так же, как и на рубль. Технически поддержка по индексу ММВБ находится на уровне 1310 и 1360 пунктов; сопротивление 1430 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные факторы, которые будут отслеживать инвесторы - это, во-первых, события в Гонконге, и, во-вторых, начавший покупку ипотечных облигаций ЕЦБ. Для РФ так же будет важным день 26 октября, когда ЕС вновь теоретически может рассмотреть возможную отмены части санкций, но мы не ожидаем отмены санкций в этом году. В последнее время российские и некоторые западные инвест-дома начинают поднимать российскому рынку акций рекомендации до- "покупать". На наш взгляд, рост отечественного рынка может возобновится только в случаях, если цены на нефть начнут расти выше 90 долларов за Брент. Если нефтяные котировки останутся ниже этой отметки, мы не видим перспектив к росту, так как при текущих котировках на нефть выход экономики в стадию роста будет маловероятным, курс доллара продолжит свой рост, а золотовалютные резервы продолжат снижаться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возможно так же продолжение коррекции вниз на мировых площадках, и снижение еще на 7-10% от текущих уровней, что, разумеется, не добавит оптимизма российским инвесторам. Если на этой недели не произойдет разворота индексов вверх, то в ближайшие 4 недели индекс РТС может уйти на новые минимумы года в район 900 пунктов, если же ситуация изменится в лучшую сторону, то у и индекса РТС за счет укрепления рубля и низкой базы будет возможность подойти к сопротивлению 1150 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Многие инвесторы текущую ситуацию начинают сравнивать с концом апреля 2014 года, когда рынок в ожидании более негативных событий на Украине был сильно перепродан, и на рынке состоялось среднесрочное ралли, но на наш взгляд тогда ситуация была под контролем РФ, цены на нефть были на максимумах года, и западные площадки покоряли исторические максимумы один за другим. Сегодня же цены на нефть сильно снижаются, на западе происходит коррекция вниз, и, из-за веденных санкций на рынке капитала РФ не хватает валюты, поэтому при текущей ситуации на рынках сырья и мировых рынках акций сложно ожидать даже среднесрочного роста. Инвесторам мы не рекомендуем вкладываться в акции российских банков, из немногих возможных перспективных акций на будущее для долгосрочных инвесторов можно рассмотреть акции "Мегафона", МТС, "Аэрофлота", "Сургутнефтегаз-пр", "Газпром".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>