<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhaiysheiy-podderzhkoiy-dlya-indeksa-mmvb-vystupaet-uroven-1358-punktov-20141021-1115/</Url>
  <Title>Ближайшей поддержкой для индекса ММВБ выступает уровень 1358 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Внешний фон не позволяет "быкам" развить успех&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику в пределах 1%. В отсутствии значимой макроэкономической статистики из США внимание инвесторов было приковано к корпоративным отчетам американских компаний за 3 квартал текущего года. В свою очередь европейские площадки продемонстрировали отрицательную динамику. Хуже выглядел немецкий индекс DAX, снизившись на 1,5%. Выходившая статистика из европейского региона носила в основном смешанный характер. Так, цены производителей в Германии не изменились в сентябре по сравнению с предыдущим месяцем. Прогноз аналитиков также не предусматривал изменения показателя. Кроме того, положительное сальдо платежного баланса еврозоны составило в августе 18,9 млрд евро, по сравнению с положительным сальдо на уровне 21,6 млрд евро месяцем ранее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок вслед за европейскими площадками продемонстрировал отрицательную динамику. По итогам торгов индекс ММВБ снизился на 0,6%, закрывшись на уровне 1376,36 п. С технической точки зрения индекс ММВБ продолжает движение в нисходящем канале с начала сентября текущего года. При этом индекс так и не может закрепиться выше уровня 1384 п., что в целом не отменяет негативного сценария. Ближайшей поддержкой для индекса выступает уровень 1358 п., в случае пробоя которого, индекс может снизиться к уровням августа текущего года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>