<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-norilskogo-nikelya-vyrosli-na-soobshenii-o-planax-vyplatit-promezhutochnye-dividendy-20141021-1840/</Url>
  <Title>Акции "Норильского никеля" выросли на сообщении о планах выплатить промежуточные дивиденды</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник европейские индексы акций показывали уверенный рост котировок, как и фьючерсы на индекс S&amp;P 500, что явно указывало на доминирование позитивных ожиданий среди инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Данные по темпам роста промышленного производства в Китае в сентябре оказались несколько лучше ожиданий: рост выпуска составил 8% г/г при ожидавшихся 7,5% г/г. В августе прирост производства был заметно ниже — лишь 6,9%. Для России это определенно позитивный сигнал, поскольку Китай является одним из основных импортеров российского сырья.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Норильского никеля" сегодня в лидерах роста на Московской бирже после сообщения о планах выплатить промежуточные дивиденды, которые могут включить часть средств, полученных от продажи активов (400 млн долл.), и долю прибыли полученной в 1 пол. 2014 г. (50% от EBITDA за 1П14 — 1,25 млрд долл.). Выплаты планируется осуществить до конца года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сообщение о дивидендах было позитивным и для "РУСАЛа", поскольку он получит более четверти всех дивидендов "Норильского никеля". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Северсталь" также находится в числе наиболее интересных бумаг. Компания планирует выплатить промежуточные дивиденды за 9 мес. 2014 г. с учетом спецдивиденда по итогам продажи американских активов. Ожидаемая дивидендная доходность может составить 13%. Дата отсечки — 25 ноября 2014 г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"НОВАТЭК" подешевел после авиакатастрофы во Внуково. Total является одним из основных зарубежных партнеров "НОВАТЭКа" и в прошлом всячески способствовала продвижению интересов компании. Гибель главы компании вносит неопределенность относительно будущего курса нового руководителя Total. Впрочем, мы полагаем, что сотрудничество Total и "НОВАТЭКа" будет продолжаться при любом руководстве и падение акций "НОВАТЭКа" в ответ на трагическую новость предоставляет возможность инвесторам купить акции по более низкой цене.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "ФосАгро" продолжали свою долгосрочную позитивную динамику. Акции компании в течение последнего года торгуются лучше рынка. Это явно указывает на хорошее отношение к акциям производителей удобрений, в особенности к фосфатным. Приход Роджерса в качестве независимого директора "ФосАгро" сделал акции компании еще популярнее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 18:00 мск были опубликованы цифры по продаже домов в США в сентябре, которые оказались лучше ожиданий и результатов августа. Эти данные могут оказать значимое влияние на ход торгов, поскольку в настоящее время макроэкономические данные анализируются через призму того, как они могут повлиять на кредитно-денежную политику ФРС. Улучшение ключевых индикаторов (ускорение ВВП, снижение безработицы, рост продаж домов) часто воспринимается как сигнал о приближающемся ужесточении политики ФРС и ведет к фиксации на рынках акций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T18:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>