<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-dolgosrochnoiy-perspektive-uroven-400-rubleiy-za-akciyu-mozhet-stat-podderzhkoiy-dlya-bumag-severstali-20141021-1200/</Url>
  <Title>В долгосрочной перспективе уровень 400 рублей за акцию может стать поддержкой для бумаг "Северстали"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Северсталь"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага снижалась в тренде с февраля 2011 г. от 600 р. Коррекция в начале 2013 г. пробивает боковик 350 - 400 р. вниз. Поддержка появилась на 210 р. Рост второй половины 2013 г. опять подходит к линии тренда, но без пробоя. Весной этого года идет резкое снижение до 210 р. Минимум в трехлетнем тренде не обновили. На отскоке пробивают линию тренда. Коррекция от 320 р. удержалась на линии тренда сверху и на поддержке 280 р. Отсюда идет мощный отскок с пробоем наклонного сопротивления. Почти без задержки пробивают сильную зону 400 р. Теперь она может работать поддержкой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-21102014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В первой половине мая идет сильный рост. Сходу проходят круглые 300 р. Коррекция проходит через 300 р. и четко останавливается на наклонной поддержке, которая берет начало на 210 р. (см. выше). Развернувшийся спокойный рост проходит 300 р. вверх и доходит до 350 р. Коррекция продолжает маркировку летнего тренда, и от него идет отскок. Осенью рост немного замедлился. К концу сентября перерисовали тренд, и сейчас сформировался растущий канал. Пока все консолидации внутри него разрешаются вверх. Сейчас цена подошла к верхней границе. Если будет коррекция, то 400 р. может быть поддержкой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-21102014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Первую декаду октября бумага корректировалась от 400 р. Коррекцию стали сдерживать на 380 р. Затем, резким скачком отрываются от этой поддержки. Двухдневное ралли прорывает 400 р. и доходит до 415 р. Все попытки откатов быки сдерживают на 405 р. Пока идет консолидационный боковик в рамках обозначенных границ. Открытие прошлых торгов - попытки прорыва боковика вверх, но медведи не пустили быков. Однако последние поджали цену к верхней границе боковика - намек на еще одну попытку прорыва.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-21102014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: МТС&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в октябре открываются с сильным разрывом вниз, после чего идет безоткатное снижение. Первая поддержка с заметным отскоком появилась на 215 р. От нее бумага отскакивает на 4.6% к уровню 225 р. Это первая заявка на локальное сопротивление. Позже этот уровень проверили еще и сопротивление подтвердилось. К концу прошлой недели медведи еще раз подвели бумагу к поддержке на 215 р. Быки выдержали атаку и пошли на отскок. Получился первый намек на "двойное дно". Есть два выраженных касания поддержки. Но в этой модели есть и линия основания. В нашем случае это локальное сопротивление - 225 р. Классический вариант входа по этой модели - на прорыве линии основания. Но более надежным считается вход на коррекции к этой линии после прорыва. И если линия устоит (а она теперь работает поддержкой), то на последующем росте и нужно входить. Это как раз наш вариант. Будем входить на прорыве локального сопротивления около 230 р. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-21102014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговый план открытия длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 230 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 248 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 223 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал отменяется, если цена закрепляется ниже уровня 225 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>