<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/povyshenie-sprosa-na-rublevuyu-likvidnost-pri-neiytralnom-vneshnem-fone-budet-sposobstvovat-ukrepleniyu-rublya-20141021-1215/</Url>
  <Title>Повышение спроса на рублевую ликвидность при нейтральном внешнем фоне будет способствовать укреплению рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;При открытии торов рубль продемонстрировал ослабление. Опубликованное в субботу решение агентства Moody`s о снижении рейтинга оказало на рынок хоть и умеренное, но негативное влияние. Курс доллара при этом приблизился к отметке 41 руб. Тем не менее, впоследствии рубль начал отыгрывать данное снижение. Однако возобновление тренда по снижению цен на нефть на сырьевых площадках не позволило рублю приступить к полноценному укреплению. Курс доллара при этом вновь превысил уровень 41 руб. В тоже время, на рынке можно наблюдать продажу валюты со стороны экспортеров под предстоящие выплаты по налогам, что в случае улучшения внешней конъюнктуры позволит рублю укрепиться. По итогам торгов курс доллара составил 41,05 руб., а стоимость бивалютной корзины 46,19 руб. Примечательно, что в рамках вчерашней сессии ЦБ впервые с начала октября не совершал валютных интервенций, а также не смещал границы операционного интервала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спрос на ликвидность на локальном денежном рынке понемногу возрастает. Так, в понедельник ставки МБК немного выросли, приблизившись к верхней границе процентного коридора ЦБ. Mosprime o/n - 8,87%. Примечательно, что на фоне выплаты в бюджет НДС, отразившегося на объеме ликвидности в банковской системе, ЦБ был вынужден провести аукцион двухдневного РЕПО, где наблюдался вполне уверенный спрос, полностью покрывший предложение в 320 млрд руб. При этом в ближайшее время спрос на рублевую ликвидность лишь продолжит увеличиваться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рубль продолжит "дрейфовать" вблизи вчерашних уровней. Тем не менее, повышение спроса на рублевую ликвидность при сохранении нейтрального внешнего фона может способствовать укреплению рубля. Кроме того, сильные данные о ВВП Китая могут спровоцировать рост стоимости нефти, что также окажет поддержку рублю.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>