<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/draiyvery-dlya-rosta-rossiiyskogo-fondovogo-rynka-prodolzhayut-ostavatsya-dostatochno-slabymi-20141021-1100/</Url>
  <Title>Драйверы для роста российского фондового рынка продолжают оставаться достаточно слабыми</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги торгов понедельника в минусе, индекс ММВБ снизился на 0,60, индекс РТС на 1,51%. Кроме сохранения неопределенности относительно платы Украины за поставленный газ, в качестве негативного действовал и факт понижения кредитного рейтинга РФ со стороны Moody’s. ЦБ пополнял ликвидность банковской системы (имея в иду повышенный спрос в период налоговых платежей), проводил сессию РЕПО по фиксированной ставке, а также аукцион РЕПО по предоставлению кредита на 2 дня, сумма предложения составила 320 млрд. руб., минимальная ставка была объявлена в 8% (ставка рынка 9,14%), спрос на аукционе превысил предложение на 25%, ставка в результате достигла 8,13%. Регулятором опять была повышена граница плавающего интервала, на этот раз повышение составило 5 коп. (теперь изменение по верхней границе от 37,3 до 46,3 руб., это уже 11 повышение границ в октябре). Сегодня ЦБ проведет аукцион прямого РЕПО на срок 1 неделя, казначейство разместит в срочные депозиты комбанков 100 млрд. руб. на 7 дней, минимальная ставка 8,0%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Согласно последнему обзору ЦБ по банковскому сектору по состоянию на 01.10.2014г., количество действующих кредитных организаций (КО) составило 859 (923 на начало года), в т.ч. в Москве и области находилось 54,2% (54%). Из общего числа действующих КО количество убыточных возросло с 88 до 191 (22%), а размер их убытка с 18,7 до 64,6 млрд. руб. (т.е в 3,5 раза). В активах возросла доля производных финансовых инструментов (с 0,3 до 1%), просроченная кредитная задолженность в общей сумме кредитов увеличилась с 3,5 до 3,9% (по абсолютному размеру с 1,4 до 1,7 трлн. руб.). В пассивах снизились доли прибыли текущего года (с 1,7 до 1,1%) и вкладов с 29,5 до 27,0%, возросли доли депозитов и прочих привлеченных средств юрлиц (с 18,9 до 20, 9%), а также резервов на возможные потери (с 5,0 до 5,5%). Увеличилась как доля валютных активов в совокупных активах (с 22,1 до 24,2%), так и доля валютных пассивов в совокупных пассивах (с 21,2 до 23,1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как следствие снижения кредитного рейтинга РФ, Moody's понизило рейтинги 7 крупнейших финансовых институтов ("Сбербанка", ВТБ, "Россельхозбанка", "Газпромбанка", ВЭБа, "Альфа- банка", а также "Агентства по ипотечному жилищному кредитованию").&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее значимой статистики ждем из США динамику розничных цен (16.55) и данные по продажам домов на вторичном рынке (18.00). Российские биржи накануне открытия оставлены без выбора: фьючерсы на биржевые индексы США снижаются, Азия и нефть тоже, драйверы роста достаточно слабые, из внутренних факторов - это комфортные цены акций, из внешних - позитив закрытия США и урегулирование вопроса по газу (см. выше, ожидается согласование некого промежуточного документа).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>