<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-dnya-ozhidaetsya-popytka-indeksa-mmvb-vozobnovit-povyshenie-ot-1360-1370-punktov-20141021-0929/</Url>
  <Title>В течение дня ожидается попытка индекса ММВБ возобновить повышение от 1360-1370 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам понедельника индекс ММВБ упал на 0,6% (1376 пунктов). Объемы продолжили снижение, обновив минимум за три сессии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США завершились в плюсе (S&amp;P 500 +0,91%, 1904 пункта), что связывают с сильной отчетностью от Halliburton и ряда других компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия сегодня преимущественно снижается, отыгрывая сокращение шансов на новые стимулы в Китае, после публикации сильных данных по ВВП за третий квартал (по факту +7,3%, консенсус-прогноз +7,2%), промышленному производству за сентябрь (+8%, консенсус-прогноз +7,5%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 вернулся к 1890-1895 пунктам. На текущей неделе ждем продолжение роста к 1910-1920, 1960. Повышение котировок, вероятно, стоит спекулятивно продавать в расчете на попытки возобновить снижение к 1800-1820.Фьючерс на нефть сорта Brent движется утром в районе $85-86. Потенциальные ориентиры отскока вверх видим около $87-88, $90, $92. В целом по нефти сохраняется нисходящий тренд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото тестирует $1250. Около $1250-1260 возможны спекулятивные продажи к $1220, $1200. Далее, скорее всего, будут оправданы покупки в расчете на продолжение отработки диапазона $1200-1400. Перспективы ухудшатся, если цены закрепятся ниже $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторник в России откроется предположительно ближе к нейтральному. В течение дня ждем попытки возобновить повышение от 1360-1370 пунктов по индексу ММВБ. Локальный диапазон определяем в границах 1360-1420 пунктов. Возможный выход вниз стоит выкупать, по нашему мнению, около 1340, либо ближе к 1300 пунктам по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 18:00 мск будут опубликованы данные по продажам на вторичном рынке недвижимости за сентябрь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) продажи на текущей неделе оправданы от 108 000-109 000, 111 000-112 000 пунктов. Основные поддержки — 104 000-105 000, 100 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 41 100, 40 700-40 800, 40 000-40 100.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась повышением. Азия торгуется преимущественно снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";Спекулянтам - "покупки от 1340-1360, 1300 пунктов, продажи от 1420, 1490-1500 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>