<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vo-vtornik-v-liderax-padeniya-mogut-okazatsya-akcii-nornikelya-na-fone-izmeneniya-dividendnoiy-politiki-kompanii-20141021-1040/</Url>
  <Title>Во вторник в лидерах падения могут оказаться акции "Норникеля" на фоне изменения дивидендной политики компании</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед началом торгов во вторник складывается нейтральный внешний фон. Опубликованная статистика в Китае оказалась лучше ожиданий рынка. ВВП Китая в 3К14 вырос на 7,3% г/г, против 7,2% г/г. Промышленное производство также выросло выше ожиданий консенсуса. Товарные контракты на торгах в Азии растут в цене на фоне ожиданий ускорения экономики Китая. Несмотря на публикацию сильной статистики, фондовые индексы стран АТР снижаются, фиксируя прибыль после роста накануне. Американские индексы акций третью торговую сессию подряд завершили ростом на фоне сильных финансовых результатов Apple. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский доллар снижается к корзине валют, рассчитываемой агентством Bloomberg, на фоне переноса ожиданий повышения ставок в США с лета на октябрь 2015 года. Консенсус аналитиков после нескольких выступлений представителей ФРС на прошлой неделе понизили вероятность ужесточения денежно кредитной политики в США до 34%, в то время как 2 месяца назад вероятность повышения ставок составляла 40%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах падения могут оказаться акции ГМК "Норильского никеля" на фоне решения менеджмента компании изменить дивидендную политику. Также негативно может быть воспринята новость о возможной продаже украинской дочки МТС. В центре внимания участников торгов будет трехсторонняя встреча в Брюсселе, где будет рассматриваться поставка газа в Европу по территории Украины. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Союнов Гельды</Author>
  <Company> Альфа-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>