<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rynka-rf-ozhidaetsya-neiytralnym-na-grafike-neftyanyx-cen-zreet-otskok-naverx-20141021-0915/</Url>
  <Title>Открытие рынка РФ ожидается нейтральным, на графике нефтяных цен зреет отскок наверх</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ждем нейтрального открытия. На графике нефтяных цен зреет отскок наверх. Нефтяной баланс спроса и потребления не меняется так быстро, чтобы оправдать снижение котировок "черного золота" на 13% в течение одного месяца. Рост предложения нефти в США постепенно замедляется, в России производство снижается. Прогнозы по уменьшению спроса на нефть в 2015 году от МЭА (Международного энергетического агентства) это всего лишь прогнозы... они могут пересматриваться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовый индекс Китая торгуется с минимальными изменениями ко вчерашнему дню. Опубликованная сегодня статистика показала, что экономический рост в третьем квартале замедлился до самого низкого уровня с момента финансового кризиса 2008 года. В третьем квартале он составил 7,3% (во втором был 7,5%). Однако опубликованная цифра немного лучше ожиданий аналитиков (7,2%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские фондовые индексы закрылись разнонаправлено. После закрытия основной торговой сессии Apple опубликовала консолидированные финансовые и операционные результаты за третий квартал 2014 год. Компании удалось превзойти консенсус-прогнозы. Apple отчиталась о росте выручки на 12,2% до 42,1 млрд. долларов. Чистая прибыль компании также увеличилась до 8,5 млрд. долларов (прирост 13% по отношению к аналогичному периоду прошлого года). Показатель чистой прибыли на акцию вырос с 1,18 до 1,42 долларов за акцию (ожидалось 0,11 доллара).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продажи недавно анонсированного iPhone 6 способствовали росту финансовых показателей. Продажи нового устройства составили 39,3 млн штук, выше чем прогнозируемые 38 млн. Продажи нового iPad не были столь радужными, снизившись с 13,1 в 2013г. до 12,3 млн штук в 2014г.Менеджмент компании принял решение о выплате дивидендов в размере 0,47 млрд. долларов на акцию. Компания повысила прогноз финансовых результатов на предстоящий квартал. Прогноз выручки составляет 63,5-66,5 млрд. долларов (ожидалось 63,52 млрд. долларов).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим также, что сегодняшний финансовый отчет совпал с датой презентации платежной системы ApplePay, о которой впервые стало известно на презентации новых продуктов 9 сентября текущего года. Экстраполируя успешный опыт и двухзначные темпы роста Paypal на платежный сервис Apple, можно предположить, что услуга может стать одним из драйверов роста финансовых показателей, и как следствие, котировок Apple.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Публикация результатов способствовала росту стоимости акций Apple в ходе вечерней торговой сессии. Несмотря на сильные результаты, на текущий момент акции выглядят дорогими с точки зрения фундаментального анализа и перекупленными с точки зрения технического анализа. Последние несколько недель акции консолидировались возле отметки 100 доллара. В ближайшее время котировки, скорее всего, продолжат боковое движение в диапазоне 95-103 доллара.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шишкина Елена</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>