<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/gibel-prezidenta-total-v-kratkosrochnoiy-perspektive-mozhet-okazat-davlenie-na-kotirovki-akciiy-lukoiyla-i-novateka-20141021-1050/</Url>
  <Title>Гибель президента Total в краткосрочной перспективе может оказать давление на котировки акций "ЛУКОЙЛа" и "НОВАТЭКа"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник российский рынок удерживался в плюсе в первой половине дня, продолжая по инерции пятничный рост, однако во второй половине дня в ходе торгов усилились коррекционные настроения на фоне продолжающегося ослабления рубля и неопределенности в газовом вопросе между РФ и Украиной. День завершился умеренным снижением индекса ММВБ на 0,6% и РТС на 1,5%. Большинство ликвидных акций завершило торги снижением котировок. Лучше рынка торговались акции Северстали на дивидендных ожиданиях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник перед началом российских торгов можно отметить появление негативных сигналов, которые окажут давление на большинство российских акций. Опубликованная утром статистика из Китая по ВВП оказалась сильнее консенсус-прогноза, однако показатель оказался заметно ниже предыдущих данных за несколько лет. Промпроизводство превысило ожидания. Тем не менее, азиатские индексы снижаются что может быть связано с неуверенностью в скором введении стимулирующих мер в Китае. Цены на нефть держатся ниже вчерашних дневных значений на уровне $85,5. Основным событием сегодняшнего дня станет 3-сторонняя встреча в Брюсселе с участием РФ, Украины и Еврокомиссии по газовому вопросу, от которой ожидается закрепление достигнутых накануне договоренностей и обсуждение деталей. В течение дня новости по ходу встречи будут определять изменения российских индексов. Среди негативных новостей стоит отметить гибель в авиакатастрофе президента компании Total, являющейся партнером "ЛУКОЙЛа" и "НОВАТЭКа" в нефтегазовых проектах. Данное происшествие, скорее всего, окажет давление на котировки акций российских компаний-партнеров Total в краткосрочном периоде. Кроме того, на акции банковского сектора может оказать давление новостной фон в связи с понижением рейтингов основных российских банков вслед за понижением рейтинга РФ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>