<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sderzhivat-rost-rynka-budut-negativnye-ozhidaniya-po-rezultatam-peresmotra-kreditnogo-reiytinga-rossii-so-storony-s-p-20141021-2100/</Url>
  <Title>Сдерживать рост рынка будут негативные ожидания по результатам пересмотра кредитного рейтинга России со стороны S&amp;P</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,51% до 1383,35 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 0,68% до отметки 1056,71 пт., а капитализация индекса РТС-2 возросла на 0,34% до 889,59 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начало торгов вторника на российском рынке акций началось с продаж, вызванных катастрофой во Внуково. Но снижение не получило продолжения, и в результате "быкам" удалось завершить день выше отметки в 1380 пунктов по индексу ММВБ. При этом позитивная динамика в течение дня была заметна практически везде: немецкий DAX вырос на 1,8%, а торги в США стартовали с агрессивных покупок на фоне роста доходностей по американским и немецким бондам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В группе лидеров роста снова были бумаги "Северстали" (+3,52%) и ГК "ПИК" (+3,35%). Акции ГМК "Норильский Никель" (+4,69%) и "РУСАЛ" (+4,2%) выросли на фоне решения топ-менеджмента ГМК выплатить первой компании промежуточные дивиденды до конца 2014 года. На долю производителя алюминия придется значительная доля этих выплат, что поможет компании улучшить ключевые метрики своего долгового профиля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также неплохой динамикой в последние дни отметились акции ФК "Открытие" (+25,2%) - банк планирует провести докапитализацию за счет размещении дополнительного выпуска бумаг на Московской Бирже. Сумма получается внушительная - по некоторым оценкам, кредитная организация может привлечь около 30 млрд рублей. Конечно, часть этих средств уйдет якорным инвесторам, но и увеличения free-float отрицать нельзя, что позитивно скажется на активности торгов бумагами эмитента.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позитивной новостью стали планы ЦБ РФ направить 15% от чистой прибыли на докапитализацию банковского сектора РФ. Но, как всегда, эти средства дойдут только до крупнейших организаций, а вот мелким и средним банкам придется решать проблемы самим. Лучший вариант - привлечение средств от акционеров, но не для всех этот вариант приемлем. С большой долей вероятности можно сказать, что уменьшение количества банковских организаций в РФ в 2015 году продолжит сокращаться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, ситуация на финансовых рынках после резкого всплеска волатильности на прошлой неделе постепенно перетекает в спокойное русло. Для российского рынка это безусловный позитив, но сдерживать рост будут негативные ожидания по результатам пересмотра кредитного рейтинга РФ со стороны рейтингового S&amp;P.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-21T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>