<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rost-na-otkrytii-torgov-v-rf-i-preodolenie-padayushego-trenda-yavlyaetsya-silnym-signalom-dlya-prodolzheniya-rosta-rynka-20141022-1410/</Url>
  <Title>Укрепление курса рубля в перспективе добавит ликвидности российскому фондовому рынку</Title>
  <Content>&lt;p&gt;ВВП Китая по итогам третьего квартала 2014 года показал рост 7,3% в годовом выражении. Полагаем, что данное сообщение настраивает крупных игроков и инвесторов на позитивный лад в отношении "локомотива" мировой экономики, так как немногие страны на текущий момент могут "похвастаться" такими показателями. Относительно дешевая нефть, где фьючерсы марки Brent торгуются на уровне $86,3 (+0,09%) лишь помогают развиваться экономике Поднебесной. В этой связи считаем, что Китай станет триггером будущего роста мировой экономики, тем более, что дела у развитых стран становятся всё хуже. Это можно наблюдать в новостях, где сказано, что долги стран еврозоны и Европейского союза в целом продолжают расти по итогам 2013 г., преодолев исторические максимумы, при этом экономисты полагают, что пик госдолга еще не пройден.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от стран Европы, дела с внешними долгами России обстоят несколько лучше. Отражение этого можно наблюдать на hоссийском фондовом рынке, где третью неделю кряду продолжается его покупка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По мнению наших технических аналитиков, открытие торгов индекса ММВБ с "гэпом" и преодоление падающего тренда является достаточно сильным сигналом для продолжения роста РФР. Укрепление курса рубля, где валютная пара доллар-рубль составляет 40,8925 (-0,29%), а пара евро-рубль 52,0995 (-0,38%), также добавит в перспективе ликвидности РФР.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Гарант Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T14:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>