<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zapadnye-indeksy-demonstriruyut-vosxodyashuyu-dinamiku-chto-mozhet-stat-pozitivnym-faktorom-na-otkrytii-torgov-v-rf-v-chetverg-20141022-1930/</Url>
  <Title>Западные индексы демонстрируют восходящую динамику, что может стать позитивным фактором на открытии торгов в РФ в четверг</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок в среду, не сумев закрепиться на уровне 1390 пунктов по индексу ММВБ, демонстрировал преимущественно негативную динамику на несбывшихся ожиданиях от трехсторонних газовых переговоров, прошедших накануне. Так и не достигнув консенсуса в Брюсселе, стороны решили продолжить переговоры 29 октября. Цены на нефть, закрепившиеся вот уже четвертую торговую сессию на отметке 86 долл. за баррель, не оказывают поддержки российскому рынку. Это объясняется и тем, что нефтяные котировки, ставшие в последние недели столь волатильными, могут вновь развернуться вниз, а до ключевого события, способного определить ближайший среднесрочный тренд, - заседания ОПЕК, остается еще больше месяца.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инфляция в США осталась на уровне 1,7%, в то время как участники рынка ожидали ее понижение до 1,6%. Сохранение инфляции на прежнем уровне будет играть на руку повышению ставок в США. Однако негативного эффекта на фондовом рынке за публикацией статистики не последовало. Единственной реакцией стало лишь укрепление курса доллара.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции российских сталелитейщиков оказались под давлением на новостях о разрыве Министерством торговли США в одностороннем порядке соглашения, по которому горячекатаный лист из РФ не облагается антидемпинговыми пошлинами. Несмотря на то, что на данные поставки приходится порядка 1% от всего прокатного экспорта, новость является умеренно негативной для всех российских сталелитейщиков ( Северсталь, НЛМК, ММК).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции НорНикеля продолжают раллировать в преддверии промежуточных дивидендов. При этом компания повысила сумму выплат на 64% до 2,78 млрд долл. Тем самым, дивидендная доходность может составить 9,5%. Выплаты планируется осуществить до конца года. Данный фактор является положительным и для РусАла - одного из крупнейших акционеров НорНикеля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Западные индексы демонстрируют восходящую динамику, что может стать позитивным фактором на открытии торгов в четверг. Стоит также обратить внимание на публикацию данных по индексу менеджеров по закупкам в сфере промышленности в Китае, которая будет опубликована завтра с утра.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T19:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>