<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-zazhat-v-uzkom-torgovom-diapazone-dlya-probitiya-kotorogo-vverx-nuzhny-silnye-pozitivnye-novosti-20141022-2100/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ зажат в узком торговом диапазоне, для пробития которого вверх нужны сильные позитивные новости</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды снизился на 0,66% до 1374,19 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,54% до отметки 1047,47 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,96% до 881,06 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги среды не принесли инвесторам позитива. Отечественные биржевые индикаторы открылись вблизи нулевых отметок, но на этом успехи "быков" закончились - в течение дня индексы преимущественно снижались на фоне очередного падения курса рубля. Зампред ЦБ РФ С. Швецов заявил, что сейчас курс рубля находится практически в свободном плавании. Следующий шаг - отмена границ бивалютной корзины, что предполагается сделать до конца года. При этом рост инфляции делает все более вероятным очередное повышение ставок на очередном заседании Банка России, которое состоится 31 октября. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще и "Роснефть" (-1,24%) не отказывается от своих планов рефинансироваться за счет средств ФНБ. В заявке в Минэкономразвития фигурирует сумма в 2 трлн рублей, что больше половины объема всего фонда - плохая все-таки диверсификация для государства получается. Для самой же компании поддержка со стороны правительства будет сильным позитивным фактором, т.к. снимет вопрос о способности финансировать долговую нагрузку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В противовес большинству "голубых фишек" снова росли бумаги ГМК "Норильский Никель" (+1,72%). Совет директоров компании рекомендовал выплатить дивиденды по итогам 9 месяцев 2014 года в размере $2,78 млрд, т.е. около $17,6 на акцию - больше, чем за весь 2013 год. Миноритарным акционерам в такой ситуации жаловаться не на что, особенно на фоне падения капитализации подавляющего большинства российских публичных компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах снижения же в течение дня были бумаги компаний, сильно зависящих от потребительских расходов. По данным Росстата в сентябре реальные располагаемые доходы населения РФ выросли только на 0,6% (г/г) и снизились к августу текущего года на 6,7%. Накопленным итогом за десять месяцев 2014 года показатель вырос только на 0,7% (г/г). Статистика, прямо скажем, слабая. На этом фоне падали бумаги таких компаний, как "ДИКСИ" (-6,45%), "М. Видео" (-2,73%), "Аэрофлот" (-3,07%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, пока индекс ММВБ зажат в узком торговом диапазоне, но для его пробития вверх нужны сильные позитивные новости, которых на нашем рынке пока не предвидится.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>