<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/popytki-realizacii-korrekcionnogo-scenariya-poka-ne-naxodyat-shirokoiy-podderzhki-pri-etom-osobyx-povodov-dlya-dalneiyshego-oslableniya-rublya-poka-takzhe-nemnogo-20141022-1325/</Url>
  <Title>Попытки реализации коррекционного сценария по рублю не находят поддержки, но и поводов для ослабления немного</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги вторника завершились небольшим укреплением рубля. Активность и объемы торгов вчера были невысокими, однако внутридневная волатильность оказалась существенной. По итогам дня курс бивалютной корзины опустился на 26 коп. до 45.98 руб. Текущая верхняя граница валютного диапазона, после которой Центробанк вновь может начать интервенции, вчера не изменилась и составляет 46.30 руб. Курс доллара снизился на 8 коп. до 40.96 руб., курс евро -на 78 коп. до 52.11 руб. На рынке "форекс" основная валютная пара отыгрывала слухи о намерении ЕЦБ запустить программу выкупа корпоративных бондов, поэтому евро вновь начал дешеветь в доллару, достигнув к закрытию отметки $1.2720.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рынке вчера сложилась относительно благоприятная обстановка, когда давление со стороны внешних рынков не ощущалось, а котировки нефти смогли немного подрасти. Внутренние условия для рубля сейчас выглядят менее негативно после намерений ЦБ и Минфина предоставить инвесторам больше валютной ликвидности. Кроме того, приближение уплаты НДПИ и относительно высокий курс доллара пока создают психологическую поддержку российской валюте. Инфляционная статистика также повышает шансы на ужесточение процентной политики Центробанка на заседании в следующую пятницу, что также повышает привлекательность рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В текущих условиях рубль может стабилизироваться на текущих значениях (41 руб. и 52 руб. по доллару и евро соответственно). Попытки реализации коррекционного сценария пока не находят широкой поддержки, при этом особых поводов для дальнейшего ослабления рубля пока также немного.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T13:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>