<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-na-gorizonte-blizhaiyshix-dvux-nedel-veroyatno-dvizhenie-v-raiyon-1440-punktov-po-indeksu-mmvb-20141022-1205/</Url>
  <Title>С технической точки зрения на горизонте ближайших двух недель вероятно движение в район 1440 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок на пороге отскока&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок удержался от падения. Несмотря на негативные утренние новости, попытка сыграть на понижение провалилась. Ожидаемо в минусе закрылись акции "НОВАТЭКа" (- 1,93%). Лидерами роста среди ликвидных бумаг стали акции "Норникеля" (+4,69%). Российская валюта укрепилась к доллару и евро, а объемы торгов были ниже среднего.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важной новостью стало то, что Украина согласилась на временный контракт. Он предусматривает выплату до Нового года $3,1 млрд, которые уже есть в бюджете, а также $2 млрд Украина планирует попросить у Евросоюза. Цена на газ на переходный период составит $385 за тыс. куб. м. Это, безусловно, оптимистичная новость. Мы полагаем, выполнение временного соглашения снизит транзитные риски зимой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одно значимое позитивное событие - ЦБ поддержит банки, 15% прибыли Банк России сможет направлять на поддержку банков, страдающих от санкций. Им может быть предоставлено финансирование, если его невозможно привлечь за рубежом. В первую очередь, подобным образом могут быть докапитализированы системообразующие банки. ЦБ посылает сигнал о готовности поддержать отечественную банковскую систему.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Газпром" (+0,07%) увеличил инвестпрограмму на 27%. Несмотря на то, что ее объем вырастет на 220 млрд руб., а расходы обозначены расплывчато, это не отразится на текущей финансовой устойчивости компании. Также мы полагаем, что снижение рекомендации банком Citi до "продавать" преждевременно, поскольку обесценение рубля умеренно негативно для операционного денежного потока компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рынок продолжит отыгрывать внешний фон. На локальном рынке в фокусе нет заметных ожидаемых событий. С технической точки зрения на горизонте ближайших двух недель вероятно движение в район 1440 п. по Индексу ММВБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговые идеи на сегодня: ФСК ЕЭС (+0,27%) Спек. покупка. Цель - 0,06 руб. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ващенко Георгий</Author>
  <Company> ИК Фридом Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>