<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/korporativnye-faktory-segodnya-prodolzhat-okazyvat-podderzhku-akciyam-nornikelya-i-severstali-20141022-1030/</Url>
  <Title>Корпоративные факторы сегодня продолжат оказывать поддержку акциям "Норникеля" и "Северстали"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашние торги завершились ростом основных индексов, причиной чего стало улучшение настроений на западных площадках на фоне сигналов введения мер стимулирования европейской экономики, а также позитивной макростатистики и корпоративных отчетов из США. Для российского рынка фактором роста, который нивелировал негативный эффект от понижения рейтингов целого ряда банков накануне, стало укрепление рубля в течение дня и постепенный рост нефтяных котировок до уровня $86,3. Кроме того, рынок в течение дня находился в ожидании новостей с 3-сторонней встречи с участием ЕС, Украины и РФ в Брюсселе по газовому вопросу. Укрепление рубля в ходе торгов позволило акциям "Сбербанка" перейти на положительную территорию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Под давлением в течение дня оставались акции "НОВАТЭКа" в связи с возникшей неопределенностью в отношении дальнейшей политики западного партнера "НОВАТЭКа" - компании Total после гибели президента компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "ЛУКОЙЛа" утром также находились под давлением этого события, однако в ходе торгов положительное влияние на акции компании оказали результаты отчета РСБУ за 9 месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди лидеров роста оказались бумаги "Норникеля" в связи с оценкой рынком возможных дивидендных выплат. По акциям компании ожидается рост дивидендных выплат даже несмотря на сообщение о переносе части запланированных выплат на 2018г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Северстали" также оставались под позитивным влиянием дивидендных ожиданий до даты отсечки 25 ноября. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рынок может остаться вблизи вчерашних уровней на фоне разнонаправленных факторов. Позитивному внешнему фону может противостоять сохранение неопределенности в газовых переговорах между ЕС, РФ и Украиной. Несмотря на достигнутые ранее устные договоренности, вопрос с финансированием российских поставок и погашения долга за газ остается пока нерешенным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Корпоративные факторы сегодня продолжат оказывать поддержку акциям "Норникеля" и "Северстали".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение дня на рынок сохранится влияние изменений стоимости нефти на сырьевом рынке, и валютных колебаний.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>