<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/peresmotr-moody-s-reiytingov-i-prognozov-po-reiytingam-ryada-krupnyx-emitentov-uzhe-uchten-v-stoimosti-ix-akciiy-20141022-1516/</Url>
  <Title>Пересмотр Moody's рейтингов и прогнозов по рейтингам ряда крупных эмитентов уже учтен в стоимости их акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций сегодня пребывает то в "зеленой", то в "красной" зоне, налицо боковая динамика, изменения составляют не более 1%. Такая динамика отражает сравнительно нейтральный новостной фон для российского рынка акций, и в таких условиях наибольшее влияние на российские бумаги способны оказывать внешние факторы в виде нефтяных котировок, динамики европейских индексов и фьючерсов на американские индексы. В таких условиях сложно что-то прогнозировать дальше. Текущая ситуация отражает безыдейность на российском фондовом рынке и отсутствие значимых событий в ближайшей перспективе. Что касается торговых идей, то здесь можно отметить акции "Мостотреста", которые сегодня держатся лучше рынка, и такая динамика обусловлена тем, что компания имеет хорошие шансы на победу в крупном тендере, это 4-й участок трассы Москва - Санкт-Петербург стоимостью примерно в 32 млрд рублей, что составляет около 10% от стоимости всех проектов компании на конец 1 полугодия 2014 года. Победа компании в этом тендере позволит ей увеличить свой портфель заказов, что будет гарантировать определенную выручку на протяжении последующих трех лет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новости о пересмотре агентством Moody's рейтингов и прогнозов по рейтингам ряда крупных российских компаний уже учтены в стоимости ценных бумаг. После того, как агентство снизило рейтинг России на прошлой неделе, участники рынка предполагали, что в дальнейшем агентство будет снижать и корпоративные рейтинги тем компаниям, которые подвержены тем же рискам, что и экономика России. Поэтому не думаю, что новости о снижении рейтинга имеют принципиальное значение. Может быть, на фоне того, что сейчас отсутствуют какие-то сильные драйверы по рынку в целом, эти новости и имеют какое-то значение, однако влияние их достаточно умеренное.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рожков Андрей</Author>
  <Company> ИФК Метрополь</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T15:16:00</PublishDate>
</LoadedArticle>