<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-na-rynke-rf-otkroyutsya-rostom-indeksa-mmvb-v-predelax-0-3-vneshniiy-fon-umerenno-pozitiven-20141022-0936/</Url>
  <Title>Торги на рынке РФ откроются ростом индекса ММВБ в пределах 0,3%, внешний фон умеренно позитивен</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейские биржевые индексы показали во вторник неплохой рост (EuroTOP100: +2.0%; DAX: +1.9%; CAC40: +2.3%), скорректировав потери предыдущего дня на фоне спекуляций относительно новых мер ЕЦБ по стимулированию кредитования и благоприятных технических факторов, а также при поддержке позитивных настроений в США. В лидерах роста оказались акции нефтегазовых компаний и финансового сектора. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций США вновь продемонстрировали ралли, причем S&amp;P500 (+2.0%) смог вернуться к 1940 пунктам, "гэпом" преодолев 200 МА. Основной поддержкой выступили финотчетности компаний, в первую очередь Apple (+2.7%), а также превысившие ожидания данные по продаже жилья на вторичном рынке США. Положительная статистика, а также улучшение ценовой конъюнктуры товарных рынков позволили в лидеры роста выйти нефтегазовому, горнодобывающему и технологическому секторам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций по итогам волатильной торговой сессии вторника смог вернуться выше отметки в 1380 пунктов по индексу ММВБ (+0,5%) на фоне улучшения настроений на мировых рынках и стабилизации цен на нефть и металлы, а также ввиду корпоративных факторов. Так, в лидерах роста вчера оказались акции "НорНикеля" (+4,7%) и "Северстали" (+3,5%) на приближении дивидендных "отсечек", а также РДР РусАл (+4,2%) ввиду роста цен на металлы. Акции ТМК (+2,2%) подорожали после операционных данных за 3й квартал. В целом, металлургический и горнодобывающий сектор внес решающий вклад в рост рынка - тут "выбились" из общего движения, пожалуй, "Алроса" (-1,8%) и НЛМК (-2,4%), причем последние акции падают достаточно уверенно на фоне планов США ввести (как сообщает Рейтерс, с декабря) ограничительные пошлины на прокат, где у НЛМК есть активы, на которые компания поставляет полуфабрикаты. В нефтегазовом сегменте, напротив, преобладала разнонаправленная динамика. Так, "НОВАТЭК" (-1,9%) подпал под давление ввиду неожиданной гибели руководителя Total, "Газпром" (-0,1%) - в ожидании переговоров по газу. Зато скорректировались вверх после теста 200Ма ПА "Сургутнефтегаза" (+1,5%), подрос "Лукойл" (+0,6%). В финансовом секторе также лучше рынка оказались "префы" "Сбербанка" (+3,6%) при более сдержанной динамике обыкновенных акций "Сбербанка" (+0,4%) и снижении - в ВТБ (-0,9%). Безыдейно отторговались акции электроэнергетики. Отметим, рост акций телекомов ("Мегафон": +2,0%; МТС: +0,3%). Из прочих бумаг выделим рост акций ПИК (+3,4%) на нейтральных операционных данных, "Яндекса" (+2,1%) - перед финотчетностью (четверг), возврат акций "Магнита" (+1,4%) выше 10000 руб. и продолжающееся снижение акций "Дикси" (-2,2%), а также рост "АвтоВАЗА" (+3,1%) и "ИРКУТА" (+4,9%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций во вторник нащупал поддержку вблизи нижней границы краткосрочного восходящего канала (1360 ММВБ) и предпринял осторожную попытку последовать за глобальной тенденцией. Причина столь сдержанной реакции состоит во внутренних факторах: возможность пересмотра странового рейтинга от Standard &amp; Poor's в пятницу, а также напряженность на валютном рынке. Данные факторы определяют формирование спроса лишь в отдельных акциях, обладающих привлекательной историей роста или дивидендных выплат (например, "НорНикель"). Фронтальный рост рынка может начаться лишь после прояснения позиции S&amp;P по рейтингу РФ, а также после запуска валютного РЕПО Банком России, что позволит насытить рынок валютой. Мы продолжаем придерживаться умеренно-позитивных ожиданий по динамике рынка на текущую неделю и ждем возврат индекса ММВБ в район 1405-1445 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к открытию российского рынка складывается умеренно позитивным. Рост рынка США, стабильность цен на нефть и неспособность рубля пойти на новые минимумы задают положительный сантимент трейдерам. На наш взгляд, торги откроются ростом индекса ММВБ в пределах 0.3%, а в течение сессии можно ожидать от рынка попыток выхода выше 1400 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>