<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dvizhenie-vyshe-1385-punktov-vernet-rynok-rf-v-raiyon-verxneiy-granicy-padayushego-diapazona-1450-punktov-20141022-1100/</Url>
  <Title>Движение выше 1385 пунктов вернет рынок РФ в район верхней границы падающего диапазона - 1450 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Несмотря на негативное начало торговой сессии вторника, основные российские фондовые индексы выросли вслед за акциями сырьевых компаний. Индекс ММВБ вырос на 0,5%, завершив торги на уровне 1383,4 пункта. Индекс РТС поднялся на 0,7% до отметки 1063,7 пункта. Курс рубля в ходе дневной валютной сессии укрепился к американскому доллару на 10 копеек, до 40,9340 руб./$. В лидерах роста во вторник оказались бумаги металлургических компаний. Акции Норильского никеля прибавили 4,7% на фоне новостей о выплате повышенных дивидендов по итогам 1П14. Хуже рынка выглядели акции розничных сетей, продолжая отыгрывать слабые операционные результаты "ДИКСИ", опубликованные в понедельник. Также снижались бумаги "НОВАТЭКа", на фоне сообщений в СМИ о гибели главы французской Total, которая является владельцем 18% акций "НОВАТЭКа". Бумаги "Газпрома" не продемонстрировали движения котировок на фоне ожидания окончания трёхсторонней встречи в Брюсселе, которая завершилась безрезультатно. Россия и Украина планируют подписать временное соглашение по поставкам газа лишь на следующей неделе, когда состоятся выборы в украинскую Раду. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед началом новой торговой сессии в среду складывается позитивный внешний фон. Американские индексы акций выросли по итогам вторника на фоне ожиданий запуска европейского QE и позитивной корпоративной отчётности компаний. Вчера сильные финансовые результаты за 3К14 опубликовали Apple, Harley-Davidson, Lockheed Martin и т.п. Фондовые индексы стран АТР завершают торги среды уверенным ростом вслед за индексами США. Стоимость барреля марки Brent растёт на ожиданиях сокращения запасов сырья в США на 1,5 млн барр за минувшую неделю. Согласно данным API, запасы в Кушинге увеличились на 1,2 млн барр, замедлив рост. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в центре внимания участников торгов будет публикация еженедельных данных по изменению ИПЦ в РФ. Свои операционные результаты опубликуют Nordgold и "Петропавловск".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера индекс ММВБ ограничился лишь движением за пределы нисходящего тренда. Следующим шагом и сигналом для покупок должно стать движение выше 1385 пункта, которое (как минимум) вернет нас в район верхней границы падающего диапазона. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В районе 1450 пунктов находится не только верхняя граница диапазона, но и 100-дневная скользящая средняя, которая не так давно начала двигаться вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Учитывая вышеупомянутые факты, мы полагаем, что наметившееся движение наверх может столкнуться с трудностями в районе 1450 пунктов, где, как нам кажется, набранные сегодня позиции лучше всего скинуть.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Альфа-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>