<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-lidery-rosta-sredy-krome-nornikelya-vyshel-yandeks-kotoryiy-zavtra-otchitaetsya-za-3-kvartal-goda-20141022-1815/</Url>
  <Title>В лидеры роста среды, кроме "Норникеля", вышел "Яндекс", который завтра отчитается за 3 квартал года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду, 22 октября, индекс ММВБ не смог удержать растущую динамику, отвоеванную вчера, и на 17 часов по мск торгуется на уровнях 1376 пунктов (-0,5% к открытию). Если вчера половину прироста индекса обеспечили акции "Норникеля", подорожавшие на 4,7% на фоне новостей о возможной выплате специальных дивидендов от продажи активов, то сегодняшних +1,8% по GMKN явно недостаточно для восстановления повышательного тренда ММВБ. Поводом для коррекции стало заявление представителей украинской армии об обнаружении новой колонны с военной помощью от России, вошедшей на территорию Украины, захваченную ополченцами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перенос трехсторонних переговоров по газовому вопросу еще на неделю был воспринят рынком довольно нейтрально, хотя, безусловно, исход этой встречи имеет очень важное значение не только для "Газпрома", но и для российско-европейских отношений в целом. С одной стороны, это может означать, что участникам и правда нужно время для обсуждения достигнутых договоренностей во время миланского саммита, а это значит, что они есть, а с другой стороны, пока сложно даже представить, как Украина закроет вопрос по своему долгу, поскольку финансовой помощи Европа ей не обещает.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из лидеров роста сегодня кроме "Норникеля" можно выделить "Яндекс" (YNDEX RX +1,3%), который отчитывается завтра за 3 квартал. Группа Mail.ru на ожидании операционной отчетности, напротив, теряет 1%. Все остальные сектора, кроме технологического и металлургического, торгуются в красной зоне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Энтузиазм металлургов ограничен исключительно "Норникелем" и его дивидендами, поскольку новости отрасли в целом позитивными назвать сложно. Так, вчера 15 октября Минфин Китая ввел пошлины на коксующийся (3%), каменный (6%) и энергетический (5%) уголь, что может негативно повлиять на мировые цены, которые и так с начала 2014 снизились. А сегодня стало известно, что США расторгли соглашение с Россией о нулевых антидемпинговых пошлинах на горячекатаную сталь. Теперь пошлины для российских производителей могут стать выше 184%. Поскольку объем поставок в США небольшой, эффект от текущего нововведения будет не очень заметен, однако если такое же решение примут власти ЕС, то его влияние компании отрасли ощутят на себе острее.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T18:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>