<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-rynke-nablyudaetsya-otchetlivyiy-spros-na-bumagi-po-kotorym-ozhidayutsya-dividendnye-vyplaty-20141022-1635/</Url>
  <Title>На российском рынке наблюдается отчетливый спрос на бумаги, по которым ожидаются дивидендные выплаты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок начал сегодняшний день неплохо, торги в США позволяли надеяться, что мы можем продолжить ту попытку отскока, которую начали вчера. По сути, если брать рублевый индекс, то мы стоим на одном месте уже недели две - чуть ниже 1400 пунктов по ММВБ. По индексу РТС ситуация примерно такая же - после того, как паника с валютного рынка ушла. При этом мы не отскакиваем, даже учитывая отскок на западных площадках. Это вызывает много вопросов, но, с другой стороны, надо понимать, что фон вокруг России серьезно не улучшается. Надежды, которые были связаны с миланской встречей Путина и Порошенко, не реализовались - встреча по сути прошла нейтрально. По газу вроде бы обо всем договорились, но подписей нет, этот вопрос тоже находится в подвешенном состоянии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впереди нас ждет ряд важных событий: завтра состоится арбитражный суд по "Башнефти", 24-го октября возможно рейтинговое решение со стороны S&amp;P, затем Совбез ООН по Украине, выборы на Украине. Все это может так или иначе затронуть российский рынок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас на российском рынке наблюдается отчетливый спрос на бумаги, по которым ожидаются дивиденды. Например, акции ГМК "Норникель" после того, как на 31 октября назначили совет директоров по вопросу выплаты промежуточных дивидендов, прибавили почти 10%. "Северсталь" также продолжает пользоваться спросом - 25 ноября произойдет отсечка, доходность по спецдивидендам высокая. Можно отметить и "префы" "Сургутнефтегаза", который чувствует себя не на много лучше рынка, но при случае отскакивает быстрее других бумаг. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом наш рынок сейчас никто не покупает, продаж тоже нет, потому что мы уже сильно упали и стоим на низких уровнях. Вслед за западным рынком тоже отскочить не можем, следим за фоном, который напряженный, но нейтральный.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гуляев Константин</Author>
  <Company> ИФД Капиталъ</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T16:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>