<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskim-bykam-poka-ne-xvataet-sil-sovershit-ryvok-20141022-0950/</Url>
  <Title>Российским "быкам" пока не хватает сил совершить рывок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику в пределах 2%. Выходившая статистика из США носила позитивный характер. Так, продажи домов на вторичном рынке жилья выросли в сентябре на 2,4% до 5,17 млн. домов, тогда как аналитики ожидали роста показателя до 5,1 млн. домов. Также поддержку американским площадкам оказали сообщения от ЕЦБ. Позитивную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Лучше выглядел французский индекс CAC, прибавив 2,25%. ЕЦБ сообщил, что завершает сейчас установление параметров программы по возможной скупке корпоративных облигаций и будет готов начать ее реализацию в самом начале 2015 года. До сегодняшнего дня ЕЦБ приобретал на вторичном рынке лишь государственные облигации стран зоны евро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не остался в стороне и российский рынок, продемонстрировав положительную динамику на улучшении внешнего фона. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,51%, закрывшись на уровне 1383,35 п. С технической точки зрения индекс ММВБ продолжает движение в нисходящем канале с начала сентября текущего года, подойдя при этом к верхней границе канала. Сопротивление на уровне 1384 п. вновь не покорилось индексу ММВБ. Стоит отметить, что преодоление данного уровня позволит индексу подняться в район 1400-1415 п. Закрепление выше уровня 1425 п. отменит негативный сценарий для индекса ММВБ. Ближайшая поддержка, как и прежде, находится на уровне 1358 п. Трехсторонняя встреча по газу РФ-ЕС и Украины опять завершилась без ожидаемого результата: источников покрытия долга Украины за российский газ так и не нашли, следующая встреча намечена на 29 октября.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>