<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-na-rynke-rf-ozhidaetsya-bokovaya-dinamika-okolo-1380-punktov-po-indeksu-mmvb-s-tendencieiy-k-rostu-20141022-1715/</Url>
  <Title>В ближайшие дни на рынке РФ ожидается боковая динамика около 1380 пунктов по индексу ММВБ с тенденцией к росту</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня рынок демонстрирует нейтральную динамику, пытаясь определиться с дальнейшей тенденцией. В среду индекс ММВБ снизился менее одного процента, после вчерашнего повышения. В последние дни на российском рынке наблюдается дефицит идей, поэтому индекс ММВБ с прошлой недели торгуется около 1380 пунктов. Российский рынок слегка оживился после стабилизации нефтяных котировок, но роста акций пока не наблюдается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть марки Brent с июля снизилась на 25% - до 86 долл. При этом 80 долл. является критичным уровнем для черного золота, поскольку альтернативные нефтяные проекты имеют себестоимость около 80 долл. Поэтому ожидать дальнейшего падения нефти пока не приходится. По мнению основного акционера "ЛУКОЙЛа", Леонида Федуна, снижение нефти связано с действиями ОПЕК и Саудовской Аравии, которые расчищают рынок от нерентабельных проектов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Складывается впечатление, что российский рынок уже не хочет падать, поскольку весь негатив отыгран. Россия не втянулась в войну с Украиной, ЕС и США новые санкции не вводят, а нефть перестала падать. Отмена санкций ожидается в 2015 году. В данной ситуации рынок ждет реакцию российской экономики, в том числе на импортозамещение. По данным Минэкономразвития рост ВВП РФ за январь-сентябрь 2014 года составил 0,7% по сравнению с аналогичным периодом 2013 года. Что является неплохим результатом в сложных экономических условиях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшей перспективе проблемой для России остается газовая тема. Вчера переговоры по газу между Россией Украиной и ЕС в очередной раз завершились без результатов, так как никто не собирается участвовать в оплате. В случае срыва поставок газа в Евросоюз, Россия как всегда окажется крайней, со всеми вытекающими последствиями. По прогнозам синоптиков зима в текущем году обещает быть холодной, поэтому без незаконного отбора газа Украине в холодный период не обойтись. Из-за отсутствия вчерашних договоренностей акции "Газпрома" сегодня снижаются. При этом акции "Газпрома" остаются самыми недооцененными на российском рынке из-за политики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие дни ожидаем боковую динамику российского рынка, около 1380 пунктов по индексу ММВБ, с тенденцией к росту. На следующей неделе можно ожидать возврата индекса ММВБ к отметке 1400 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T17:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>