<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sankcii-ostayutsya-v-sile-no-geopolitika-otxodit-na-vtoroiy-plan-chto-stanet-podderzhkoiy-dlya-rynka-rf-20141022-1015/</Url>
  <Title>Санкции остаются в силе, но геополитика отходит на второй план, что станет поддержкой для рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Индекс S&amp;P 500 вчера показал самый сильный рост с октября прошлого года на фоне сильной корпоративной отчетности и спекуляций на тему расширения монетарных стимулов со стороны ЕЦБ. Азия утром раскрашена в зеленые тона, фьючерсы на британский FTSE 100 прибавляют 0,4%. Нефть Brent закрепилась выше $86 за баррель. Ветер позитива доберется утром и до российского рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Говоря про российский рынок, хотелось бы обратить внимание на один интересный факт. В фонд RSX, крупнейший ETF из ориентированных на вложения в акции российских эмитентов, уже последние 12 недель подряд идут притоки средств. Суммарные inflows за этот период составили более $790 млн. Нечто подобное наблюдалась в марте 2014 сразу после крымских событий, когда на "дне" нашего рынка в RSX пошли внушительные притоки. Оснований говорить о том, что эти деньги шли под арбитраж или под шорт, мы не видим.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из вчерашних историй отдельно отметим рост акций компании "Норникеля" (+4,7%) на новостях о планах компании выплатить промежуточные дивиденды, которые могут включить средства от продажи активов ($400 млн.) и долю полученной за первое полугодие 2014 года прибыли (50% от EBITDA - $1,25 млрд). Это сообщение оказало поддержку бумагам "РУСАЛа" (+4,2%), одному из основных акционеров "Норникеля" (доля 30,3%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе вчерашних трехсторонних переговоров по газу Украина подтвердила обязательства по выплате газового долга России в размере $5,3 млрд. Киев готов перейти на предоплату за газовые поставки, однако механизм предоплаты остается пока неурегулированным. Зима приближается и все очевиднее становится факт, что между Украиной и российским газом Европа выберет газ. Санкции отменять никто не собирается, но геополитика отойдет на второй план. Это должно наш рынок поддержать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Значимых событий на российском рынке сегодня не будет. Экономический календарь, в общем, пуст. В США продолжается сезон корпоративной отчетности.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагардин Дмитрий</Author>
  <Company> Брокерская компания КИТ Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>