<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/stabilnost-cen-na-neft-i-nekotoroe-uspokoenie-kursa-rublya-mogut-stat-faktorami-rosta-rossiiyskogo-rynka-20141022-1235/</Url>
  <Title>Стабильность цен на нефть и некоторое "успокоение" курса рубля могут стать факторами роста российского рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;А газ и ныне там...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Газовые переговоры, очередной раунд которых состоялся накануне, могли бы дать российскому рынку некий толчок к росту, если бы завершились конструктивно. Больших сомнений в том, что они завершатся конструктивно, нет (поскольку иного пути нет), но, видимо, произойдет это далеко не сразу, а через несколько раундов. Вот уже и очередной, новый раунд переговоров между Россией и Украиной по газу назначен на 29 октября, поскольку вчера стороны так и не смогли прийти к соглашению по поводу условий оплаты российского газа. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предложение Украины о том, чтобы российский газ закупала европейская компания, которая потом перепродавала бы газ обратно на Украину, не нашло понимания у российской стороны в целом и у "Газпрома", в частности. Мотив украинской стороны понятен: даже при цене в $385 за 1 тыс. куб.м. для нее это "неподъемная" сумма, а привлекать кредит невозможно из-за отсутствия с Россией такого рода договоренностей. Вот и получается, что раундов газовых переговоров может быть много; они даже могут излучать отдельный локальный позитив, но по мере прихода зимы в свои права, думается, что переговоры пойдут более быстро и активно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очередные действия со стороны рейтинговых агентств также не удивляют, поскольку после снижения странового рейтинга России было бы логичным ожидать снижение региональных и корпоративных рейтингов. Это и произошло - вчера агентство Moody's снизило рейтинг Москвы и Санкт-Петербурга, а также "Роснефти" и "Транснефти". S&amp;P также задумалась о снижении суверенного рейтинга до BB-, который является неинвестиционным. Было бы очень неприятно, если бы это происходило в отрыве от санкций; сейчас же инвесторы воспринимают подобные вещи более чем спокойно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хорошие новости на американском рынке вкупе со стабильностью цен на нефть и некоторым "успокоением" курса рубля могут стать факторами роста сегодня, но без комментариев агентства S&amp;P по рейтингу России и запуска валютного РЕПО Банком России дефицит на валюту сохраняться будет, что весьма логично. В этом случае динамика рынка до конца недели может обеспечить возврат индекса ММВБ в район 1405-1415 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Оживление на мировых фондовых площадках было связано с хорошей отчетностью корпорации Apple, но связывать этот факт с притоком капитала на российский рынок не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня из важных для российского рынка событий можно отметить заседания советов директоров "Газпрома" и ВТБ, а из важной статистики выйдут протоколы заседания Банка Англии, квартальные отчетности Boeing, Xerox, индекс потребительских цен США за сентябрь, отчет Министерства энергетики об изменении запасов нефти и нефтепродуктов и отчетность AT&amp;T. Как говорится, есть на что обратить внимание.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T12:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>