<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rynka-rf-ozhidaetsya-s-nebolshim-gepom-vverx-v-sluchae-poyavleniya-pozitivnyx-novosteiy-veroyaten-rost-indeksov-20141022-0957/</Url>
  <Title>Открытие рынка РФ ожидается с небольшим "гэпом" вверх, в случае появления позитивных новостей вероятен рост индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим "гэпом" вверх;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- В случае появления позитивных новостей можно ожидать роста индексов. В то же время, стоит помнить о риске пересмотра рейтинга России агентством S&amp;P в пятницу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центральной новостью вчерашнего дня стала авиакатастрофа в аэропорту Внуково, в которой погиб президент французской Total. Кристоф де Маржери выступал против санкций в отношении России и активно развивал проекты с российскими компаниями. Произошедшая авария больно бьёт по репутации России (тем более, памятуя до сих пор нераскрытую катастрофу Boeing над ДНР). Негативная реакция на эту новость была в акциях "НОВАТЭКа" (NVTK RM, -1.9%) - повысилась вероятность выхода Total из совместного проекту "Ямал-СПГ". Новый глава Total может иметь менее лояльное отношение к российским проектам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также отметим, что агентство Moody’s вслед за рейтингом России и банков понизило рейтинг отечественных нефтегазовых компаний. По итогам торгового дня индекс РТС вырос на 0.68% до 1063.86 пункта, а индекс ММВБ - на 0.51% до 1383.35 пункта. Можно констатировать, что российский фондовый рынок вчера продемонстрировал стойкость к негативу. В случае появления позитивных новостей, можно ожидать роста индексов. В то же время, стоит помнить о пересмотре рейтинга России агентством S&amp;P, запланированном на пятницу. В случае, если рейтинг будет снижен, он опустится ниже инвестиционного уровня, что вызовет негативную реакцию инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лидерами роста вчера стали акции ГМК "Норильский Никель" (GMKN RM, +4.7%). Бумаги компании растут после заявления о продаже африканских активов за $337 млн и о будущей выплате дополнительных дивидендов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также со знаком плюс отметим "Сбербанк"-п (SBERP RM, +3.6%), "Северсталь" (CHMF RM, +1%), "ПИК" (PIKK RM, +1%). В числе аутсайдеров - НЛМК (NLMK RM, -2.4%) и "ДИКСИ" (DIXY RM, -2.2%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Башнефть" (BANE RM , -1%) по итогам 9 месяцев 2014 года увеличила добычу нефти на 10% до 13.085 млн тонн. Увеличение добычи достигнуто прежде всего благодаря месторождениям Требса и Титова и Соровскому. "Башнефть" завершила фазу массовых вложений в эти месторождения, теперь она начинает получать от них отдачу. Добыча компании растёт - это выглядит позитивно на фоне не растущей добычи государственной "Роснефти". Другой вопрос, что в текущий момент рынок не обращает внимание на эти результаты. Сейчас важнее пересмотр дела Евтушенкова.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>