<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-dolgosrochnoiy-perspektive-akcii-vtb-budut-razvivat-bokovoe-dvizhenie-20141022-1135/</Url>
  <Title>В долгосрочной перспективе акции ВТБ будут развивать боковое движение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Анализируем технично: ВТБ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2012 г. бумага торгуется в боковом канале 0.050 - 0.060 р. В 2013 г. боковик смещают вниз. На 0.043 р. появилась поддержка, и бумага проторговалась в канале все лето. Спокойная коррекция от верхней границы в марте взрывается, и бумага обновляет минимум пятилетней давности. Следует сильный отскок, и в две волны бумага возвращается к сопротивлению 0.05 р. Здесь повесили медвежий шип, после которого началось снижение. Поддержка 0.043 р. пробита, но пока держат на поддержке этого года на 0.038 р. Отскок отсюда все еще не удается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Долгосрочно: боковое движение&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-22102014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В мае идет вторая волна весеннего роста от 0.030 р. Быки прокалывают 0.050 р. Чуть выше 0.050 р. получилась свеча "дожи", которая развернула рост. Коррекция проходит точку пересечения тренда и уровня поддержки 0.045 р. Круглые 0.040 р. прошли, но сразу появилась твердая поддержка на 0.038 р. В начале сентября попытались прорвать 0.040 р., но неудачно. Обозначили среднесрочное сопротивление в зоне 0.041 р. Пока не получается выйти из бокового канала. Зато видно, что можно работать от его границ. Быкам важно закрепиться выше 0.040 р. Медведям сложнее - еще весной плотно держали этот уровень.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Среднесрочно: боковое движение&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-22102014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В данный момент наблюдается рост в широком канале от среднесрочной поддержки 0.038 р. Пока есть локальное сопротивление в районе 0.0395 р. Если его преодолеют, то можем увидеть попытку взятия сопротивления 0.040 р., которое в текущем месяце пока оставалось непреодолимым.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Краткосрочно: рост&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-22102014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Торговые идеи: "Татнефть"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага снижается почти с начала сентября. В октябре быки держали на уровне 226 р., но в середине месяца поддержку прорывают, и она смещается к 220 р. Здесь стоит отметить продолжение линии тренда (наклонной поддержки). Получаем узел поддержки - усиленную зону, которую так просто могут не отдать. На часовом графике хорошо видно двойное касание. Первый отскок сразу проходит 225 р. Но дальше у быков не хватило сил. Отскок после второго касания тоже начинается с небольшой консолидации в районе 222 р. К концу дня быки пошли на прорыв консолидации вверх. Реальное закрытие - 222.5 р. На минутном графике хорошо виден внутридневной растущий тренд. Совокупность этих факторов дает хорошую установку на покупку от поддержки. Мы не рекомендуем открывать позиции в начале торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;длинной позиции&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 223.2 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 230 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 218.9 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 221 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Идея для длинной позиции: &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-22102014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-22102014-006.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-22102014-007.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>