<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-suverennyiy-reiyting-rossii-vse-taki-budet-peresmotren-s-p-to-eto-budet-imet-politicheskiiy-motiv-20141022-1535/</Url>
  <Title>Если S&amp;P все-таки пересмотит суверенный рейтинг России, это будет иметь политический мотив</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;div class="photobank-image-left" style="width: 222px; "&gt;&lt;img src="http://www.finam.ru/sp/=&amp;0=17966&amp;1=42.gif" border="0" width="222" height="178"&gt;&lt;/div&gt;Агентством Moody's после пересмотра суверенного рейтинга России был также понижен прогноз и по ряду организаций, в частности, по "Газпрому", "Роснефти", "Транснефти", "Сбербанку", то есть, по компаниям с основной долей государственного участия. Однако, стоит отметить, Moody' это сделало позже всех и просто довело свою рейтинговую оценку до уровней S&amp;P и Fitch, пересмотревших ее ранее. Сильного влияния на отношение к кредитным рискам это не оказало, поскольку все отечественные евробонды как суверенных, так и квази-суверенных компаний торгуются по рейтинговой шкале, по которой мы были оценены S&amp;P. Уже давно бумаги не торгуются на уровне BBB, перейдя к BBB-, то есть доходности отечественных облигаций уже значительно ниже предшествующего рейтинга Moody's. Все те, кто хотел сократить российские риски, в связи с понижением суверенного рейтинга, уже это сделали, так как суверенный рейтинг был пересмотрен агентством S&amp;P ещё в апреле. Поэтому текущее изменение носит скорее технический характер для того, чтобы соответствовать рейтинговому уровню остальных агентств. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Рейтинговые изменения Moody's не затрагивают сильно рынок РФ на текущий момент, но не стоит забывать, что в конце недели будет пересмотр суверенного рейтинга агентством S&amp;P, что является достаточно тревожным сигналом. У этого агентства рейтинг России на момент пересмотра показателя Moody's и Fitch был самый низкий: BBB- с прогнозом "негативный", присвоенный нам еще в апреле. По большому счету, если сейчас S&amp;P изменит показатель в худшую сторону, понижение на одну ступень лишит Россию всего инвестиционного рейтинга. Наша страна окажется в категории участников, торгующиеся без "рейтинга". Показатели ниже BBB- при неблагоприятном развитии ситуации станет поводом для иностранных инвесторов, иностранных пенсионных фондов, владеющих российскими корпоративными и суверенными бумагами, сокращать свои вложения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Однако в настоящий момент, на мой взгляд, если будет пересмотр рейтинга от S&amp;P, то он будет носить политический мотив. Ситуация в нашей стране складывается не самая простая, особенно при низких ценах на нефть, растущем дефиците и стагнации в экономике, но текущие финансовые показатели и финансовое состояние все равно выше уровня стран без рейтинга. Агентство S&amp;P заявляло, что для него очень важно, что будет происходить с "бюджетным правилом". Пока правительство не рассматривает вариант отмены бюджетного правила, поэтому вероятнее всего, показатель будет сохранен на уровне BBB- с прогнозом "негативный". &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бит-Аврагим Вадим</Author>
  <Company> УК КапиталЪ</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T15:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>