<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-s-p500-podoshel-k-nizhneiy-granice-dolgosrochnogo-vosxodyashego-kanala-vozmozhen-dalneiyshiiy-otkat-nazad-20141022-1150/</Url>
  <Title>Индекс S&amp;P500 подошел к нижней границе долгосрочного восходящего канала, возможен дальнейший откат назад</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Внешний фон российского фондового рынка на начало торгового дня позитивный. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена фьючерсного контракта на нефть марки Brent остаётся в районе вчерашнего уровня $86,5 за баррель. Российский рубль продолжает колебаться в районе 41 рублей за доллар США. Спот-цена на золото, активно росшего вчера в начале дня, стабилизировалась и составляет $1248 за тройскую унцию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашняя торговая сессия на американских биржах прошла на фоне оптимистичных заявлений со стороны ЕЦБ, готового перейти в ближайшем будущем к выкупу корпоративных облигаций региона на свой баланс, что, естественно, вдохнуло изрядную долю позитива в игроков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские торговые площадки также отреагировали на заявления ростом. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Оптимизм сохраняется и сегодня с утра в Азии, где дополнительный стимул для покупок создаёт японская статистика, указывающая на активизацию импорта на фоне стабильных темпов роста экспортных поставок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рынке суверенного долга ситуация стабильная, значительных изменений доходностей не наблюдается. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из мировой корпоративной статистики выделяем данные от Orion, Cybergun, Intercontinental Hotels Group, Xerox Corp и Citrix Systems Inc. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также Nordgold и "Петропавловск" представят операционные результаты по итогам 3К 2014 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США индекс S&amp;P 500 подошёл снизу к прибитой ранее нижней границе долгосрочного восходящего канала, так что сегодня тест может не привести к росту, а ввиду нервозности спекулянтов дальнейший откат может оказаться сильным. В этой связи от покупок рекомендуем воздержаться. Открытые ранее длинные позиции по "Сбербанку" можно, по крайней мере частично, закрывать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Александров Дмитрий</Author>
  <Company> ИГ УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T11:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>