<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/iniciativoiy-na-rynke-syrya-vladeyut-medvedi-argumentov-v-polzu-masshtabnogo-rosta-kotirovok-malo-20141022-0915/</Url>
  <Title>Инициативой на рынке сырья владеют "медведи", аргументов в пользу масштабного роста котировок мало</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нет никакой возможности отыграть ростом существенный прогресс на переговорах по газу &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Консолидация индекса ММВБ продолжается. В США инвесторы могут покупать акции на новости о росте рентабельности корпорации Apple (вчера индекс S&amp;P 500 вырос почти на два процента), а у отечественных инвесторов есть определенные сдерживающие факторы, поэтому октябрь для роста потерян. Они ждут выборов в Раду Украины и опасаются ее радикализации. Вооруженный конфликт вспыхнет с новой силой, что сделает введение четвертого санкционного пакета Запада, направленного против России, неизбежным. Нет никакой возможности отыграть ростом существенный прогресс на переговорах по газу пока существует вероятность, что агентство Standard &amp; Poor`s может понизить рейтинг России уже в конце этой недели. Вероятность этого события невелика, но в этом году инвесторы уже достаточно рисковали и в последние два месяца года хотят отдохнуть от рисков. Цены на нефть стабилизировались, и я рассчитываю, что котировки нефти марки Brent вырастут как минимум до 88-90 долларов, но сам факт того, что цена за три месяца может упасть на 25%, показывает, что мировая экономика сейчас разбалансирована и на энергоресурсы нет устойчивого спроса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем открытия рынка без значительных изменений. Наиболее рисковые инвесторы покупают акции, не дождавшись закрепления индекса ММВБ над отметкой 1410 пунктов. Мне кажется, что перед тем как рынок начнет расти в ноябре-декабре, "быкам" еще помотают нервы. Рост сырьевого индекс DBC вчера составил 0,81%. На недельном графике индекс оттолкнулся от нижней границы конверта Боллинджера. И может вырасти в район 1520, но инициативой на рынке сырья все равно владеют "медведи". Аргументов за масштабный рост этого индекса мало. Сейчас перечислю. Сырьевые цены упали слишком быстро и слишком низко (межу тем в прошлом месяце потребление нефти в Китае увеличилось на 7,1%). В третьем квартале ВВП Китая вырос на 7,3% в годовом выражении (что выше ожиданий аналитиков). 27 ноября, на очередном заседании ОПЕК, сразу несколько стран картеля будут выступать на сокращение квот на добычу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжаем держать в фокусе внимания акции "Газпрома". Пока котировки находятся ниже 140, эти акции интересны лишь долгосрочным инвестором, когда в ноябре котировки закрепятся над отметкой 140, это будет положительным сигналом для всех участников рынка без исключения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>