<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/iz-dolgosrochnyx-faktorov-riska-dlya-rublya-ostaetsya-znachitelnyiy-ob-em-pogasheniiy-vneshnego-dolga-v-dekabre-20141022-1220/</Url>
  <Title>Из долгосрочных факторов риска для рубля остается значительный объем погашений внешнего долга в декабре</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчера с утра "бивалютная" корзина начала торговаться у верхней границы коридора ЦБ - 46,30 и обновила исторический максимум. Отчасти этому способствовала резонансная авиакатастрофа частного самолета, на борту которого находился президент французской нефтяной компании Total Кристоф де Маржери. Между тем, в течение дня настроения российских финансовых рынков улучшались в силу позитивной динамики на внешних рынках и нефти, которая с начала прошлой недели перестала падать. В течение дня курс "корзины" снижался и завершил торги на уровне 45,96.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, ситуация на рынке нефти далека от стабильной. На графике хорошо прослеживается, что в октябре падение нефти ускорилось и, несмотря на прекращение снижения в последние дни, она все еще остается в рамках нисходящего тренда. Таким образом, нельзя исключать, что падение нефти может продолжиться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение сентября рубль во многом следовал в рамках общей тенденции снижения валют развивающихся и сырьевых стран. Но в октябре она прекратилась, а рубль продолжил падать уже на собственных факторах. Кроме снижения нефти на "россиянина" продолжает давить спрос на валюту со стороны российских компаний для выплат по внешним долгам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник 27 октября состоится уплата налога НДПИ, что может отчасти поддержать рубль в том случае, если нефть не продолжит падать. В пятницу 24 октября агентство Standard &amp; Poor's может опубликовать пересмотренный долгосрочный рейтинг России. Понижение рейтинга на одну ступень переведет Россию из инвестиционной категории в спекулятивную. В этом случае это, несомненно, негативно скажется на российских финансовых рынках и валютном курсе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прошлой неделе ЦБ объявил о новом инструменте - валютном РЕПО, и первые аукционы сроком на 1 и 4 недели будут проведены 29-30 октября. Пока установленные лимиты не превышают $2 млрд. и основной вопрос: с каким темпом ЦБ будет их увеличивать. До конца 2016 года совокупная по этому инструменту может составить до $50 млрд. При этом уже в ноябре-декабре суммарный объем внешних погашений составляет 40,5 млрд. долл., а полностью за 4 квартал - 47,95 млрд. долл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшей перспективе мы считаем вполне возможной стабилизацию курса рубля вблизи сложившихся уровней, но рекомендуем пока оставаться в валюте с целью анализа дальнейшего движения цен на нефть. Из более долгосрочных факторов риска - по-прежнему предупреждаем о существенном объеме погашений внешнего долга в декабре (31,9 млрд. долл.). В то же время, в условиях введения валютного РЕПО от ЦБ РФ и планов запуска валютных аукционов Минфина этот фактор становится несколько менее опасным, кроме того, текущий уровень курса рубля мы оцениваем, как перепроданный. Ключевым в текущей ситуации остается вопрос по динамике цен на нефть, мы ставим скорее на стабилизацию вблизи 85 долларов, что станет позитивным фактором для курса российской валюты.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>