<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sredu-indeks-mmvb-na-pozitivnom-vneshnem-fone-popytaetsya-zakrepitsya-v-zone-1390-1400-punktov-20141022-1050/</Url>
  <Title>В среду индекс ММВБ на позитивном внешнем фоне попытается закрепиться в зоне 1390-1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник на развитых рынках акций наблюдался ярко выраженный оптимизм. Основные европейские и американские индексы в среднем прибавили около 2%. Европейские, таким образом, отыграли снижение начала недели, FTSEurofirst300 (+2,09%) вернулся снизу к уровню августовского минимума, но остается существенно ниже 200-дневной ЕМА.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США S&amp;P500 (+1,96%) прошел 200-дневную ЕМА еще в понедельник, а вчера преодолел линию нисходящего тренда конца сентября-октября. Впрочем, впереди важное сопротивление в районе 1950 пунктов (50-дневная ЕМА и линия восходящего тренда 2013 - 2014). Полагаем, что на фоне опасений, связанных с завершением QE3, с ходу пройти его не удастся.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным позитивным драйвером стали надежды на монетарные стимулы от ЕЦБ. Стало известно, что ЕЦБ в рамках новой программы выкупа активов уже приобретал итальянские облигации. А Reuters со ссылкой на источники сообщил, что регулятор рассматривает возможность распространение выкупа и на корпоративные облигации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также поддержать аппетит к риску могли превысившие ожидания сентябрьские данные о продажах на вторичном рынке недвижимости в США (5,17 млн в годовом исчислении, максимум за год) и корпоративная отчетность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (+0,03%) зафиксировал минимальный рост на фоне вчерашнего отступления азиатских индексов и резкого снижения в Бразилии (Bovespa -3,22%). Но после вчерашнего ралли в Штатах сегодня фондовая Азия в уверенном "плюсе". Нефть Brent с утра держится выше 86 долл./барр., не отреагировав на вчерашнее укрепление доллара.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ во вторник на старте торгов снижался до 1362 пунктов, но быстро потери отыграл и до конца сессии преобладал вялый рост, закрытие состоялось примерно на уровне нисходящего тренда второй половины сентября - октября. Сегодня индекс ММВБ на позитивном внешнем фоне попытается закрепиться выше линии нисходящего тренда, в зоне 1390 - 1400 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Дневной график индекса ММВБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>