<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-vstreche-opek-v-konce-noyabrya-mozhet-byt-prinyato-polozhitelnoe-reshenie-i-ceny-na-neft-eshe-chut-chut-otrastut-20141022-1340/</Url>
  <Title>Решения, которые будут приняты на встрече ОПЕК в конце ноября, могут подтолкнуть цены на нефть еще немного вверх</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня умеренно подрастает на фоне роста мировых бирж и стабилизации нефтяных цен. Вместе с тем, сдерживающими рост факторами являются новости по газовой тематике. В частности, вчера состоялся очередной раунд переговоров "Россия-Украина-Евросоюз" в Брюсселе, на которые возлагались большие надежды. Вопреки ожиданиям существенного прогресса стороны не достигли. Новая встреча назначена на 29 октября. Отсутствие договоренностей порождает нервозность на рынке. Кроме того, вчерашние переговоры Путина и Порошенко также нельзя назвать прорывными. Неопределенность относительно ситуации на юго-востоке Украины сохраняется.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается сегодняшних рейтинговых действий Moody's в отношении ряда крупных российских компаний финансового сектора и ТЭК, то они были ожидаемыми после понижения кредитного рейтинга России в пятницу. Существенного влияния на котировки акций российских компаний последний пересмотр не оказал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В текущей ситуации в качестве торговой идеи по-прежнему рекомендуем присмотреться к нашим "голубым фишкам". В первую очередь, к нефтяным. Имеет смысл подбирать их сейчас, поскольку мы видим, что нефть стабилизируется и есть вероятность того, что на встрече ОПЕК в конце ноября будет принято какое-то положительное решение, и цены на "черное золото" еще чуть-чуть отрастут.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Голубов Илья</Author>
  <Company> АКБ ЕВРОФИНАНС МОСНАРБАНК</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T13:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>