<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otsutstvie-progressa-v-peregovorax-po-gazu-s-ukrainoiy-mozhet-nivelirovat-vneshniiy-pozitiv-na-rynke-rf-20141022-1005/</Url>
  <Title>Отсутствие прогресса в переговорах по газу с Украиной может нивелировать внешний позитив на рынке РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник фондовые площадки по всему миру росли, старт стимулирующей программы от ЕЦБ и хорошая квартальная отчетность и статистика по Штатам вдохновили участников торгов на покупки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские биржи также показали плюс, хотя сегодня очередное рейтинговое действие от Moody’s и отсутствие прогресса в переговорах по газу с Украиной могут нивелировать внешний позитив. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1383,35 пункта (+0,5%, минимум сессии - 1361,66 пункта), индекс РТС - 1063,86 пункта (+0,7%). Курс доллара вырос вчера на 9,8 копеек до 40,94 руб./$1, евро опустился на 51 копейку до 52,0745 руб./EUR1. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские площадки выросли вчера на 1,3-2,5%, рывок акций Apple (+2,7%), которая не только отчиталась хорошо за прошлый квартал, а еще и спрогнозировала рост продаж в следующем квартале, сказался лучшим за 21 месяц приростом индекса Nasdaq (+2,4%). Кроме того, продажи домов на вторичном рынке жилья в США в сентябре 2014 года выросли на 2,4% по сравнению с предыдущим месяцем - до 5,17 млн домов в пересчете на годовые темпы, что способствовало покупкам. ЕЦБ объявил вчера о начале программы по выкупу активов, что поддержало европейские фондовые площадки и негативно сказалось на курсе евро. Курс евро к доллару снизился вчера на 130 пунктов, утром в среду за евро дают $1,2720. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Международное рейтинговое агентство Moody's в ночь на среду снизило рейтинги эмитента Москвы и Санкт-Петербурга в иностранной и национальной валютах, а также рейтинги приоритетных необеспеченных обязательств этих городов в иностранной валюте с "Baa1" до "Baa2". Кроме того, одновременно с рейтингами Москвы и Петербурга агентство снизило рейтинги эмитента ГУП "Водоканал Санкт-Петербурга" в иностранной и национальной валютах с "Baa2" до "Baa3". Рейтинги приоритетных необеспеченных обязательств ООО "Водоканал-Финанс" ухудшены с "Baa2" до "Baa3", ОАО "Западный скоростной диаметр" - с "Baa3" до "Ba1".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новый раунд переговоров между Россией и Украиной по газу назначен на 29 октября, вчера стороны не смогли прийти к соглашению по поводу условий оплаты российского газа. Наличие европейского посредника не устраивает Россию, а напрямую расплатиться Украина не может, так как нет договоренностей о кредите.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>