<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/itogi-vtornika-predpolagayut-umerennyiy-spros-so-storony-investorov-indeks-mmvb-mozhet-poprobovat-uroven-1400-punktov-20141022-0943/</Url>
  <Title>Итоги вторника предполагают умеренный спрос со стороны инвесторов, индекс ММВБ может попробовать уровень 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,51% до 1383,35 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 0,68% до отметки 1056,71 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре снизился на 0,12% до 1057,45 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В группе лидеров роста снова были бумаги "Северстали" (+3,52%) и ГК "ПИК" (+3,35%). Акции ГМК "Норильский Никель" (+4,69%) и "РУСАЛа" (+4,2%) выросли на фоне решения топ-менеджмента ГМК выплатить промежуточные дивиденды до конца 2014 года. На долю производителя алюминия придется значительная доля этих выплат, что поможет компании улучшить ключевые метрики своего долгового профиля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также неплохой динамикой в последние дни отметились акции ФК "Открытие" (+25,2%) - банк планирует провести докапитализацию за счет размещении дополнительного выпуска бумаг на Московской Бирже. Сумма получается внушительная - по некоторым оценкам, кредитная организация может привлечь около 30 млрд рублей. Конечно, часть этих средств уйдет якорным инвесторам, но и увеличения free-float отрицать нельзя, что позитивно скажется на активности торгов бумагами эмитента.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Трехсторонняя встреча по поставкам газа в формате РФ-ЕС-Украина снова завершилась без ощутимого продвижения. Ключевая проблема - большой долг "Нафтогаза", который исчисляется уже 7-ю месяцами. ЕС пока не согласовал способы финансирования задолженности перед "Газпромом". Новая встреча по данному вопросу пройдет 29 октября. В целом, здесь быстрого прогресса никто не ожидает, но и затягивать с решением этой проблемы тоже явно не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в развитых странах во вторник завершились существенным ростом, американский рынок акций вырос почти на 2%, в лидерах роста были высокотехнологичные компании. Индекс S&amp;P500 уже отыграл большую часть своей почти 10%-й коррекции - обычно в таких случаях волатильность торгов постепенно снижается, а биржевые индикаторы уходят на новые максимумы. На этом фоне позитивно открылись торги в Азии, где в лидерах роста находится японский Nikkkei, который пока отскочил от своих локальных минимумов не так сильно, как хотелось бы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон перед открытием российского рынка акций нейтрально-позитивен, нефть торгуется выше $86/баррель, итоги вторника предполагают умеренный спрос со стороны инвесторов. Индекс ММВБ может в течение дня попробовать на прочность сопротивление на уровне 1400 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>