<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskie-indeksy-davit-risk-peresmotra-reiytinga-rf-agentstvom-s-p-v-pyatnicu-20141022-1555/</Url>
  <Title>Новость о введении США пошлины на российскую сталь умеренно негативна для отечественных металлургов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня открылся с "гэпом" вверх на 0.5% на позитивном внешнем фоне. Но в первый час торгов откатился вниз. На отечественные индексы давит риск пересмотра рейтинга России агентством Standart&amp;Poor’s в пятницу. В случае если рейтинг будет снижен, он опустится ниже инвестиционного уровня, что вызовет негативную реакцию инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим определённый прогресс в состоявшихся вчера переговорах между Россией, Украиной и ЕС, однако окончательного согласования зимнего пакета пока не состоялось. Главный вопрос - финансовые гарантии оплаты со стороны Евросоюза. Сегодня состоится пресс-конференция по итогам переговоров с участием министра энергетики РФ Александра Новака и главы ОАО "Газпром" Алексея Миллера. Возможно, будут озвучены детали. Сами переговоры возобновятся 29 октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Министерство торговли США уведомило Министерство экономического развития, что планирует с декабря ввести пошлины на российскую сталь. Новость умеренно негативна для отечественных металлургов - на американский рынок приходится не более 4% поставок, и он не является приоритетным для российских компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лидер роста последних дней - ГМК "Норильский Никель" (GMKN RM, +1.5%). Компания устами заместителя генерального директора Павла Федорова заявила, что направит на дивиденды помимо 50% от EBITDA порядка $400 млн от продажи непрофильных активов. В частности, африканских активов на $337 млн. Совет директоров рассмотрит этот вопрос 31 октября, отсечка по дивидендам будет в ноябре, дивиденд может составить около 750 рублей (доходность 9.5%). Это окажет поддержку бумагам на ближайший месяц, но в конце года, после исчезновения дивидендной премии, повысится вероятность отката.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Данная новость также позитивна для акций "РУСАЛа" (RUAL RM, +2.8%), который получит от "Норникеля" около $0.7 млн в качестве дивидендов и может направить их на сокращение долговой нагрузки.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T15:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>