<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vnutrennie-draiyvery-dlya-rosta-rossiiyskogo-rynka-otsutstvuyut-ozhidaetsya-konsolidaciya-tekushix-urovneiy-20141022-1025/</Url>
  <Title>Внутренние драйверы для роста российского рынка отсутствуют, ожидается консолидация текущих уровней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги торгов вторника в плюсе, индекс ММВБ увеличился на 0,51, индекс РТС на 0,68%.Сегодня Пенсионный фонд размещает на 18 дней в депозиты комбанков 49 млрд. руб., минимальная ставка 8,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По последней информации ЦБ относительно финансовой стабильности, показатель достаточности капитала банковского сектора на 01.09.2014 составил 12,6% (на 01.04.2014 было 13,2%), снижение в основном обусловлено ростом резервов. Следствием возможного моратория на перевод правительством пенсионных накоплений в НПФ в 2015г. может стать рост дефицита долгосрочных инвестиций на российском финансовом рынке. 75% внешнего долга РФ является долгосрочным и должна быть погашена после 2015г. Общая сумма долга на 01.10.2014 составила 678,4 млрд. долл., в т.ч. органов госуправления 48,3, ЦБ 15,7%, банков и прочих секторов 614,4 (в т.ч. банков 192,0 млрд. долл.), к погашению в IV квартале2014г. требуется 54,2 млрд. долл., в т.ч. соответственно 1,2, 0,0, 53,0 и 13,7 млрд. долл., к погашению в 2015г. всего 125,3 млрд. долл. и соответственно 6,4, 0,0, 118,8 и 42,2 млрд. долл. Основными заемщиками на внешних рынках являются компании нефтегазовой отрасли, но они могут погасит долг, используя собственные операционные денежные потоки и привлекая кредиты российских банков, при этом возможным негативным эффектом является снижение и задержка выполнения плановых инвестиционных программ. В банковском секторе основной объем внешнего долга приходится на банки с госучастием, но ЦБ в сентябре провел опрос 30 крупнейших банков и пришел к выводу, что эти банки в период внешних платежей (IV квартала 2014г и 2015г.) будут иметь чистый буфер инвалюты, поэтому для банковского сектора проблема рефинансирования внешнего долга не носит системного характера. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Максимальная ставка (по вкладам в рублях) у 10 кредитных организаций, привлекающих наибольший объем депозитов физлиц, составила 9,61% (в начале года было 8,31%). Продолжается (вслед за страновым) понижение рейтингов компаний со стороны Moody’s, в частности, агентство понизило рейтинги РЖД и Роснефти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее значимой статистики ждем из США статистику по потребительской инфляции и запасам нефти(16.30 и 18.30). Внешний фон к открытию российских бирж позитивный, фьючерсы на биржевые индексы США растут, Азия и нефть тоже, но внутренние драйверы роста отсутствуют - ожидаем консолидацию уровней биржевых индексов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>