<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-torgi-sredy-v-predelax-znacheniiy-1375-1405-punktov-sil-dlya-zakrepleniya-vyshe-vse-eshe-net-20141022-1355/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ до конца дня останется в пределах значений 1375-1405 пунктов, сил для закрепления выше у "быков" все еще нет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Политика по-прежнему определяет решения рейтинговых агентств&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открыл сессию среды ростом. Спустя час после старта торгов ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,1%, в лидерах спроса - акции "Башнефти" и ТМК, в отрицательной зоне торгуются бумаги ММК и "Аэрофлота".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился нейтральным. Американские индексы завершили предыдущие торги в плюсе, фьючерс на индекс S&amp;P ограниченно проседает. Цены на нефть не демонстрируют направленного движения. Позиции российского рубля пока стабильны, пара доллар/рубль торгуется около отметки 40,93.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сезон корпоративных отчетностей в США продолжается. Накануне результаты опубликовал ряд крупных компаний. Так, Coca-Cola представила показатели за третий квартал 2014 года. где чистая прибыль сократилась на 14%, до $2,1 млрд, или $0,48 на одну акцию против $2,4 млрд, или $0,54 на бумагу годом ранее. В компании пояснили, что падение параметров чистой прибыли связано с программой сокращения издержек. Производитель предметов гигиены Kimberly-Clark отчитался о неплохих результатах -чистая прибыль выросла до $562 млн, или $1,50 на бумагу с $546 млн, или $1,42 на акцию годом ранее. Производитель мотоциклов Harley-Davidson также сообщил о более высокой, чем ожидалось, прибыли. Она составила $150,1 млн, или $0,69 на одну акцию против $162,7 млн, или $0,73 на бумагу годом ранее при прогнозе в $0,60 на акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь на сегодня почти пуст, лишь во второй половине дня США объявят данные по потребительской инфляции за сентябрь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Откровенно говоря, опубликованные вчерашние корпоративные новости, уже учтенные рынком в котировках, все еще не содержат в себе влияния пакетов антироссийских санкций. Особняком тут выглядит "НорНикель", чьи активы диверсифицированы. Для группы компаний "ПИК" падение денежных поступлений на четверть может быть сигналом о последующем резком сокращении уровней продаж. Бумаги интересны под предстоящие годовые дивиденды, но дальнейшая перспектива девелопера в условиях низкой покупательской способности населения туманна.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги среды в пределах значений 1375-1405 пунктов, сил для пробоя 1400 пунктов и уверенного закрепления выше все еще недостаточно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Министр экономического развития Алексей Улюкаев заявил, что в 2014 г. инфляция в России может превысить 8%. Возможно она даже будет выше, пик инфляции, вероятно, придется на первый квартал следующего года. Однако, пока динамика основных макроэкономических индикаторов в реальном выражении в зеленой зоне нет серьезного повода для беспокойства.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Международное рейтинговое агентство Moody's понизило рейтинги Москвы и Санкт-Петербурга с Baa1 до Baa2. Данные действия агентство объясняет снижением суверенного рейтинга России с Baa1 до Baa2 с "негативным" прогнозом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также агентство снизило рейтинги ООО "Водоканал-Финанс" с Baa2 до Baa3, ОАО "Западный скоростной диаметр" - с Baa3 до Ba1 и ГУП "Водоканал" с Baa2 до Baa3. Кроме этого, Moody's подтвердило рейтинги ряда городов и регионов РФ. По 12 регионам и городам прогноз был изменен на "негативный". Речь идет о Коми, Башкирии, Татарстане, Чувашии, Ханты-Мансийском автономном округе, Красноярском крае, Нижегородской, Омской, Самарской областей, городов Волгоград, Краснодар и Омск. Агентство также подтвердило "негативный" прогноз рейтингу Краснодарского края, Белгородской и Вологодской областей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижение рейтингов городов и компаний агентством Moody's последовало вслед за снижением суверенного рейтинга России, поэтому можно считать техническим. В числе причин понижения рейтинга страны агентство указывает разворачивающийся кризис на Украине, который оказывает воздействие на экономику РФ в виде санкций, включающих ограничения в отношении крупнейших российский банков и ряда ключевых предприятий оборонной и энергетической отраслей. Очевидно, что это решение политическое. Доступ к капиталам на европейском рынке для большинства российский компаний и так закрыт из-за санкций, а на азиатских рынках к России более лояльны, соответственно внимание на снижение рейтинга по политическим причинам вряд ли обратят.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Трагическая смерть президента французской нефтегазовой компании Total Кристоф де Маржери остается основной темой в деловом сообществе и на финансовых рынках. Конечно, с высокой вероятностью никакого заговора не было, но все выглядит так, как будто он был. Total работает в России уже 15 лет. В прошлом году добыча Total выросла на 16%. Это лучшая динамика во всех регионах присутствия Total. Однако, по добыче Россия пока занимает лишь 10% и обгоняет только Северную и Южную Америку, но вдвое отстает от Ближнего Востока и Африки. Менять отношение к России у французской компании никаких экономических оснований нет. Однако, если это случится - это станет очень серьезным дополнительным поводом для размышлений. И начать эти размышления надо будет с ответа на вопрос - кому выгодно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-22T13:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>