<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-dolgosrochnoiy-perspektive-indeks-mmvb-budet-stremitsya-k-bokovomu-dvizheniyu-20141013-1340/</Url>
  <Title>В долгосрочной перспективе индекс ММВБ будет стремиться к боковому движению</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: Индекс ММВБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C лета 2011 г. индекс находится в боковике. Сильное сопротивление на уровне 1550 п. было коротко пробито один раз. Локальные минимумы больше привязаны к уровням поддержки 1250-1300-1350 п. С сентября прошлого года до марта текущего индекс торговался в боковике с поддержкой на 1450 п. Потом - сильный пробой сразу всех поддержек последних трех лет. Несмотря на рост минимумов, последний локальный максимум уже ниже предыдущего - не смогли пробить сильное сопротивление. Но есть пересечение консервативной линии поддержки и уровня поддержки 1350 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131014-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В мае сумели разогнать рост, и индекс дошел до 1500 п. Пробой не получился, и после недолгой консолидации чуть выше 1450 п. индекс снизился. Сильный уровень 1350 п., все-таки, пробили. И сразу появилась поддержка на 1300 п. Случился V-образный разворот, и в августе индекс выстрелил к 1450 п. К середине сентября стал просматриваться растущий канал. Но снижением от его верхней границы индекс выходит из канала. Прошлые торги заканчиваются на уровне поддержке 1350 п. Технически - сильная точка, и отсюда могут попробовать начать отскок-рост.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131014-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжается снижение в канале от середины сентября. Быки пытаются тормозить снижение, создавая сильные отскоки, но медведи пока сильнее. Разворотных фигур в рамках канала пока нет. Скорее, идет работа от среднесрочных уровней. Единственное, что заметно, это развороты от минимумов - после консолидации, а от максимумов - почти сразу, после двух-трех баров. Сейчас как раз такой момент у нижней границы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Краткосрочно: снижение&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131014-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: "Лукойл" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага сейчас находится в сильной долгосрочной зоне 1900 - 1950 р. Чаще всего эта зона работала поддержкой. Волатильная торговля марта текущего года стоит в стороне. И то, в то время зона прослеживалась в функции сопротивления. В середине прошлых торгов бумага первый раз коснулась уровня поддержки (в узком прочтении) в рамках текущего осеннего снижения. Внутридневной отскок. Затем к концу торгов цена опять опускается к уровню. Возможен вариант двойного дна. Прокол уровня тоже может быть. Но с учетом того, что после выхода из мартовской волатильности цена еще не опускалась ниже этого уровня, просто так поддержку, скорее всего, не отдадут. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;длинной позиции&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 1950 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 2050 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 1909 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 1920 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Идея для длинной позиции: &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131014-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news131014-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T13:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>