<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-dnya-ozhidaetsya-perexod-rossiiyskix-indeksov-v-konsolidaciyu-na-dostignutyx-s-utra-urovnyax-20141013-1200/</Url>
  <Title>В течение дня ожидается переход российских индексов в консолидацию на достигнутых с утра уровнях</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу падение мировых рынков акций резко ускорилось. FTSEurofirst300 (-1,6%) пробил локальный минимум августа и линию восходящего тренда 2012 - 2014 гг., что чревато дальнейшим углублением коррекции. Уровень минимумов марта-августа пробил и немецкий DAX (-2,4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США в аутсайдерах NASDAQ Composite (-2,33%), умереннее снижались DJIA (-0,69%), отступивший до 200-дневной ЕМА, и S&amp;P500 (-1,15%), отступивший до августовского минимума. Соответственно, продолжение снижения с текущих уровней может еще больше ухудшить перспективы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ухудшается и техническая картина по развивающимся рынкам. MSCI EM (-1,83%) обновил минимум недельной давности, отступив на уровни конца марта 2014, из его региональных подиндексов худшим стал индекс Латинской Америки. Сегодня с утра азиатские индексы снова в "минусе", теряя в среднем более 1%, несмотря на позитивные данные из Китая: в сентябре динамика экспорта (+15,3% г/г), и импорта (+7,0% г/г) существенно превзошла ожидания.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютном рынке индекс доллара в конце недели попытался возобновить рост. В то же время, американская валюта уже несколько сессий дешевеет против йены. Ближайший фьючерс на нефть Brent ночью опускался ниже 88 долл./барр., сейчас отскочил до 89.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, глобальная конъюнктура все больше напоминает периоды бегства от риска, случавшиеся на фоне завершения предыдущих раундов QE в США. В минувшие выходные вице-председатель ФРС США С.Фишер заявил, что в случае замедления мирового роста американский регулятор может отложить повышение ставок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в пятницу отступил до линии поддержки 1360 пунктов, но сегодня вопреки внешнему фону пытается расти на фоне очередных надежд на снижение степени конфронтации с Западом. Ожидаем в течение дня перехода российских индексов в консолидацию на достигнутых с утра уровнях.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>