<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-rubl-ne-nachnet-cikl-ukrepleniya-u-rossiiyskogo-fondovogo-rynka-net-shansov-na-rost-20141013-0915/</Url>
  <Title>Пока рубль не начнет цикл укрепления, у российского фондового рынка нет шансов на рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Европа сорвалась в занос&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем негативного открытия рынка. Вы мчитесь по шоссе, а впереди маячит красивый автомобиль с надписью "Европа" на заднем стекле. Внезапно он срывается в занос и боковое скольжение. Оказывается, господин Драги поскупился на динамическую систему стабилизации автомобиля (ESP). Вы судорожно бьете по тормозам, и тема инвестиций как-то не приходит в голову. Думаете лишь о том, как сохранить свое здоровье. Вот примерно в такой ситуации мы оказались на прошлой неделе, когда выяснилось, что кризис в Европе начинает набирать обороты. Статистика в Германии вышла значительно хуже ожиданий: объем промышленных заказов снизился на 5,7% в месячном исчислении в августе после роста на 4.9% в июле (экономисты ожидали снижения на 2.5%). Промышленное производство в августе: -4,0% м/м -2,8% г/г против прогноза -1,5%. Экспорт Германии в августе 2014 года упал к предыдущему месяцу на 5,8%. Это крупнейшее падение показателя с января 2009 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итого, что мы имеем в сухом остатке по европейской экономике: производство падает, прогнозы по росту экономики ухудшаются, безработица вновь начала расти, растут дефициты бюджеты, существует угроза дефляции. Президент Европейского центрального банка Марио Драги на прошлой неделе заявил, что одной из причин замедление экономического импульса является нежелание компаний заниматься инвестициями. А в пятницу агентство Standard &amp; Poor’s (S&amp;P) выдало негативный прогноз по суверенным рейтингам Франции. Немецкий фондовый индекс DAX пробил свой минимум за одиннадцать месяцев - с грустью наблюдаем, как автомобиль с надписью "Европа" летит в кювет, а ведь внутри находятся покупатели наших сырьевых товаров.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прошлой неделе Международный валютный фонд (МВФ) вновь понизил прогноз роста мировой экономики — до 3,3% в этом году и до 3,8% в следующем. Вероятность новой рецессии в еврозоне увеличилась до 40%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошлую неделю индекс ММВБ закрыл ниже отметки 1390 пунктов, что означает победу "медведей". Что может ждать наш фондовый рынок в текущей ситуации? Пока рубль не начнет цикл укрепления, у фондового рынка нет шансов на рост. Денежные власти говорят, что точка равновесия "где-то рядом", глава Банка России Эльвира Набиуллина ожидает, что тренд на снижение цен на нефть преломится, что приведет к укреплению национальной валюты. Замечательно, что наши экономические власти научились прогнозировать нефтяные цены. А теперь посмотрим, что они говорили в конце марта, когда американская валюта торговалась в районе тридцати шесть рублей. К примеру, министра финансов Антона Силуанов заявлял, что если внутренняя и внешняя ситуации стабилизируются, то рубль больше не будет ослабляться. Более того, он имеет все шансы на укрепление. Также Силуанов не исключает перетока средств из иностранных валют в рубли! Действительно в июне, июле рубль укрепился до 33,7, но базовая тенденция на ускоренную девальвацию рубля не переломлена - рубль слабеет четвертый месяц подряд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Президент Украины Петр Порошенко сообщил, что Украина и Россия сейчас очень близки к урегулированию газового спора. Значительный прогресс в этом вопросе может быть достигнут 17 октября в Милане. Может быть в последний день этой недели мы получим позитив по Газпрому но откуда мы возьмем позитив по другим акциям, пока сырьевые цены падают и котировки на мировых биржах? Думаю что октябрь - это месяц формирования плато для роста в конце года. Геополитические риски ослабли после того как Владимир Путин поручил вернуть 17,6 тысяч военных в места их постоянной дислокации, но о каком-то ралли в конце года речи не идет. 1500 пунктов по индексу ММВБ - неплохая цель для биржевых "быков" в ситуации, когда биржевые индексы три месяца двигаются в понижательных каналах. Достижение этой отметки позволит залечить "быкам" раны.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>