<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-rossiiyskogo-rynka-slozhivshiiysya-vneshniiy-fon-negativen-neft-ostayotsya-vblizi-minimumov-pyatnicy-20141013-1025/</Url>
  <Title>Для российского рынка сложившийся внешний фон негативен, нефть остаётся вблизи минимумов пятницы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Коррекционные настроения на рынках усиливаются. Гособлигации США, Германии и золото вновь в числе фаворитов сложившейся ситуации на финансовых площадках. Фондовые индикаторы в настоящий момент окрашены в красный цвет. Снижение в Азии порядка 1%. Полпроцента теряют фьючерсные контракты на S&amp;P500. Нефтяные котировки после попытки отскока в ходе пятничной сессии сегодня вновь продолжают движение вниз, хотя минимум прошлой недели не перебит. Итого: позитивом с внешних рынков не веет. Стоит ждать продолжения ослабления курса рубля. Дискуссия по поводу того, как низко могут упасть цены на нефть теперь перешла уже в диапазон $70-80 за баррель. Иран вслед за С.Аравией объявил о снижении стоимости поставок собственной нефти, и это дополнительный негативный сигнал для рынка. Члена картеля начинают конкурировать друг с другом с неизвестным исходом для себя, но с однозначным результатом для ценовой конъюнктуры в краткосрочной перспективе. Такое положение вещей заставляет с меньшим оптимизмом ожидать очередной конференции ОПЕК в конце ноября. Пока, как нам кажется, страны-члены организации далеки от консенсуса в отношении необходимости ограничений поставок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основной темой для обсуждения сегодня обещают стать финансовые результаты за 3 кв. 2014 г американских банков. С 15.00 до 16.00 мск будут представлены результаты JPMorgan, Wells Fargo и Citigroup. В условиях снижения фондовых индексов, динамика акций финансовых институтов выступают своего рода индикатором общей уверенности. До настоящего момента индекс S&amp;P Financials выглядит лучше, чем индикатор широкого рынка акций США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из внутрироссийских событий отмечаем попытки акций "Северстали" преодолеть уровень 400 руб. после объявления размера спецдивидендов. Рекомендуемая к выплате сумма обещает 13%-ную дивидендную доходность даже после 25%-ного "ралли" котировок акций компании. Ожидания рынка были несколько скромнее, что и определило скачок котировок под закрытие недели. Вопрос же преодоления круглой отметки (400 руб.) остаётся открытым. Если выход наверх происходит, то есть перспектива развития этого движения еще на 10%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>