<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/namerenie-pravitelstva-otvesti-voiyska-iz-rostovskoiy-oblasti-mozhet-podbodrit-uchastnikov-rynka-rf-20141013-1005/</Url>
  <Title>Намерение правительства отвести войска из Ростовской области может подбодрить участников рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии пятницы ММВБ закрылся на уровне 1364,24 пункта, снизившись на 1,45%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 33,1 млрд руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в финале минувшей недели остался под влиянием падающей нефти, что и следовало ожидать. Пока этот фактор слишком силен, чтобы его как-то игнорировать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новая неделя будет сложной. Ожидания по валютному рынку на новую пятидневку сдержанные. После высот в паре доллар/рубль на второй неделе октября на уровне 40,45 руб. инструмент, скорее всего, стабилизируется в области текущих отметок. В том случае, если нефть начнет новую волну роста (она, впрочем, будет ограниченной), "россиянин" получит возможность скорректироваться до 39,5-39,7. Евро/доллар остается в самом низу долгосрочного нисходящего канала с целью на 1,2580. Симпатии рынка явно на стороне "американца": Федрезерв США плавно сокращает программу стимулирования и в этом выглядит значительно привлекательнее своего европейского коллеги.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь новой пятидневки будет сдержанным на публикации. В США продолжится сезон корпоративных отчетностей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник инвесторам придется нелегко. С одной стороны, нефть ставит очередные антирекорды. С другой, правительство в выходные озвучило намерение окончательно отвести войска из Ростовской области, что может порадовать участников рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проторгуется в начале недели в границах значений 1340-1375 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>