<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-pervye-chasy-torgovoiy-sessii-rossiiyskiiy-rynok-budet-naxoditsya-pod-davleniem-20141013-1015/</Url>
  <Title>В первые часы торговой сессии российский рынок будет находиться под давлением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В понедельник, 13 октября, перед началом торгов в Москве сложился негативный внешний фон. Ожидаем, что российские фондовые индексы откроют сессию падением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на глобальных рынках по-прежнему неспокойная. Пятничный пессимизм инвесторов укрепили комментарии представителей Федрезерва Стенли Фишера и Даниэля Тарулло, выразившие опасения относительно перспектив роста мировой экономики. Пессимизм инвесторов усиливают ожидания сокращения ФРС США программы выкупа активов при неблагоприятной ситуации в Китае, Японии и Германии. Только за прошлую неделю из мировых акций было выведено примерно $1,54 млрд. При таком раскладе американский Центробанк не торопится с повышением ставки федерального фондирования и риторика представителей ФРС смягчилась.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы на S&amp;P 500 (-0,5%) и FTSE 100 (-1,1%) снижаются. Цены на нефть Brent остаются низкими - $88,9 за баррель (-1,3%). На азиатских площадках доминируют продавцы на фоне продолжающихся беспорядков в Гонконге. Фонд Market Vectors Russia ETF, ориентированный на вложения в акции российских компаний, упал на 1,6%. Индекс рыночного страха Уолл-Стрит - индекс волатильности рынка акций CBOE VIX в ходе торгов в пятницу вырос на 13%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Доллар на индикативной сессии теряет свои позиции по отношению к большинству валют. Исключение из правил составляет рубль (-0,3%). На сегодня важных событий на глобальном и российском рынках нет. Полагаем, что в первые часы торгов рынок РФ будет находиться под давлением.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>