<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/cena-v-85-88-za-barrel-nefti-brent-yavlyaetsya-silnym-urovnem-podderzhki-i-dlya-dalneiyshego-snizheniya-nuzhny-veskie-faktory-20141013-1620/</Url>
  <Title>Цена в $85-88 за баррель нефти Brent является сильным уровнем поддержки, и для дальнейшего снижения нужны веские факторы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В первый рабочий день недели российский рынок торгуется на позитивной зоне: так рост индекса ММВБ составляет к 15:00 мск +1,7% (1388 пункта), а индекс РТС прибавляет 1,6% - рост до отметки в 1082 пунктов. Российский рубль продолжает оставаться под давлением из-за слабости на нефтяном рынке и сейчас балансирует возле отметки в 40,4 руб./долл. (при этом бивалютная корзина находится рядом с уровнем проведения интервенций ЦБ, сейчас 45,3; при этом Банк России в очередной раз сдвинул границы бивалютной корзины теперь уже на 25 коп.: 36,25-45,25).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ожидается достаточно спокойный день, т.к. американцы празднуют День Колумба и торги во всем мире проходят на достаточно низких оборотах. В тоже время, позитивная новость об отводе российских войск от границ с Украиной (после продолжительных учений) в места их постоянной дислокации способствовала росту отечественных индексов в основном за счет российских спекулянтов, т.к. национальная валюта пока не смогла положительно отреагировать на данный позитив.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из ближайших ключевых событий этой недели мы хотим выделить следующие:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во-первых, 17 октября в Милане должна состояться встреча между президентами России и Украины. Мы ожидаем, что на данных переговорах будут обсуждаться вопросы по поставкам газа на Украину, а также дальнейшие шаги по деэскалации конфликта на юго-востоке Украины. Позитивные новости окажут поддержку рублю и отечественным фондовым индексам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во-вторых, мы рекомендуем инвесторам обратить внимание на начало слушаний в Европейском суде по программе ОМТ, которую предложил М. Драги (слушания стартуют 14 октября). Стоит напомнить, что конституционный суд Германии передал вопрос по принятию решения по программе ОМТ от ЕЦБ незаконной в Европейский суд. Если Европейский суд примет сторону конституционного суда Германии и наложит вето на программу выкупа активов OMT, то это может привести к большой турбулентности на валютном рынке, сильному росту американца и, как следствие, падению аппетита к риску, что негативно отразиться на сырьевом рынке, и бумерангом заденет российский валютный и фондовый рынки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижающиеся цены на черное золото, также не способствуют привлечению интереса в активы номинированные в рублях. Мы полагаем, что цена в 85-88 долл. за бочку нефти марки Brent является сильным уровнем поддержки, и для дальнейшего снижения нужны очень веские факторы. Скорое начало отопительного сезона, а также возможное банкротство мелких компаний, работающих в секторе добычи сланцевой нефти в США поддержит цены на "черное золото".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Заявлением главы ЦБ о возможности скорого начала использования нового инструмента для насыщения рынка валютной ликвидностью - валютного РЕПО должно в ближайшей перспективе поддержать национальную валюту. Мы полагаем, что данный инструмент, при условии не сильно высоких процентных ставках, будет востребован участниками и сможет снять напряженность на валютном рынке. К тому же, сентябрьский пик на возврат кредитов отечественными корпорациями прошел, а следующий будет только в декабре (ориентировочно необходимо будет выплатить около $33 млрд). В таких условиях укрепление национальной валюты до уровня 37.5 - 38 рублей за американца - будет вполне логичным событием.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Резюмируя, можно сказать, что отечественный рынок сейчас очень сильно зависит не только от геополитики, но и от пикирующих цен на нефть. На Украине перед досрочными выборами в Верховную Раду ситуация будет оставаться достаточно напряженной, поэтому волатильность российского рынка будет весь октябрь оставаться высокой. В таких условиях мы можем советовать инвесторам контролировать свои риски. Лучшей стратегией на текущий месяц нам видится покупка государственных долговых инструментов ОФЗ (26212) при снижении на негативных новостях от уровня 80-81 и их продаже при позитиве на уровне 84,5-85,5.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ермаков Роман</Author>
  <Company> АКБ Ланта-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T16:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>