<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dva-tri-dnya-rossiiyskiiy-rynok-budet-rasti-i-poprobuet-otygrat-chast-utrachennyx-poziciiy-20141013-1700/</Url>
  <Title>В ближайшие два-три дня российский рынок будет расти и попробует отыграть часть утраченных позиций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок, открывшийся нейтрально, к середине дня заметно вырос. Всю прошлую неделю отечественные индикаторы были довольно сильно пережаты под весом внешнего негатива. Достигнутый уровень в 1360 пунктов по индексу ММВБ сигнализировал о том, что вероятность технического отскока велика, что и случилось сегодня. Перерастет это движение в полноценный рост или нет, покажет текущая неделя. Индексам необходимо возвращать уровень в 1415-1420 пунктов и пытаться закрепиться там. Пока же можно ожидать отскока вплоть до 1400-1410 пунктов, где проходит локальный понижательный тренд. В ближайшие два-три дня рынок может попробовать расти и вернуть часть утраченных позиций. И какого-то чуда в этом нет. Для того, чтобы это понять, вспомним, например, падение рынка с 22 августа по 1 сентября. 2 сентября рынок также проткнул уровень в 1390 пунктов и отскочили наверх. Резкое падение наблюдалось и с 8 июля по 7 августа. 7 августа был достигнут минимум в 1306 пунктов, а затем последовал резкий двухнедельный подъем. И на текущий момент рынку необходимы несколько дней, чтобы нарастить объему. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Положительно на рынке должно отразиться сообщение о том, что на прошлой неделе Morgan Stenley повысил рейтинг российских акций, тем самым подтвердив некоторую стабилизацию геополитической ситуации. В принципе, будет неудивительно, если от уровня в 1360 пунктов рынок начнет расти вверх и за несколько месяцев достигнет уровня в 1520 пунктов по индексу ММВБ. Тем более, ведущие финансисты заверяют нас, что скоро стабилизируются цены на нефть и прекратится ослабление рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Труняев Алексей</Author>
  <Company> АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T17:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>