<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskaya-torgovoya-sessiya-otkroetsya-v-negativnom-klyuche-v-dalneiyshem-indeks-mmvb-opustitsya-nizhe-1350-punktov-20141013-0950/</Url>
  <Title>Российская торговая сессия откроется в негативном ключе, в дальнейшем индекс ММВБ опустится ниже 1350 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций остается под давлением продаж&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций на минувшей неделе оставался под давлением продаж на фоне падения мировых цен на нефть, ослабления рубля, снижения западных фондовых индексов, обострения ситуации на юго-востоке Украины и выходивших пессимистичных статданных, указавших, в частности, на возобновление оттока капитала с российского фондового рынка. По данным Emerging Portfolio Fund Research (EPFR) за отчетную неделю, закончившуюся 8 октября, отток капитала из российских фондов составил без малого 70 млн. долл., по сравнению со 157 млн., притекшими неделей ранее. На предстоящей неделе у фондового рынка РФ будет несколько инфоповодов показать подскок, среди которых визит президента РФ В.Путина на саммит ASEM, предстоящие российско-китайские переговоры и публикуемые данные корпоративной финансовой отчетности, однако сможет ли это изменить сложивший у инвесторов негативный настрой покажет время.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в пятницу снизился, а по итогам прошлой недели потерял 1,5%. При этом количество снизившихся за неделю в цене акций из списка индекса ММВБ примерно в 3 раза превысило число выросших. В отраслевом спектре падением за неделю выделились индексы телекоммуникационного (-5,9%) и транспортного (-3,5%) секторов, в которых падением отметились акции МТС (-8,2%), "Аэрофлота" (-5,0%) и "ЮтЭйр" (-10%). Кроме того, значительную просадку за неделю испытали обыкновенные акции "Башнефти" (-12,9%), "ВСМПО-Ависма" (-12,8%) и АФК "Система" (-12,5%). В техническом плане индекс ММВБ в конце прошедшей недели опустился до двухмесячных минимумов, подтвердив, таким образом, сложившуюся в динамике этого фондового индикатора нисходящую тенденцию. На предстоящей неделе снижение индекса ММВБ, скорее всего, продолжится, и с большой вероятностью он вновь обновит свои двухмесячные минимумы. При этом не стоит исключать возможность закрытия индексом ММВБ пятничного гэпа. Однако говорить о возобновлении в индексе ММВБ растущей тенденции до тех пор, пока он не закрепится выше уровня в 1400 пунктов, на наш взгляд, будет преждевременно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается негативным. Фьючерсы на индексы США снижаются. Азиатские рынки в основном демонстрируют нисходящую динамику. Цены на нефть Brent колеблются в районе $89 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в негативном ключе, предполагая, что в дальнейшем индекс ММВБ опустится ниже уровня 1350 пунктов. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, заявления официальных лиц, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по индексам оптовых цен в Германии, индексу уверенности в сфере занятости Великобритании. Ожидается выступление главы ФРБ Чикаго Ч.Эванса. В США сегодня национальный праздник - День Колумба, американский рынок облигаций будет закрыт. Состоится заседание Еврогруппы. Стартует российско-китайский форум по инвестициям в сфере энергетики. ЛУКОЙЛ начнет переговоры о расширении деятельности в Ираке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>