<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vozvrashenie-cen-za-barrel-nefti-brent-k-urovnyam-110-115-v-sleduyushem-godu-maloveroyatno-20141013-1845/</Url>
  <Title>Возвращение цен за баррель нефти Brent к уровням $110-115 в следующем году маловероятно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Наш прежний прогноз средних цен на нефть составлял $108 и $111 за баррель нефти марки Brent на 2014 и 2015 гг. соответственно. Так как мы считаем, что снижение стоимости нефти в последние месяцы имеет фундаментальные предпосылки, мы видим целесообразным пересмотр прогноза цен в сторону понижения. Мы считаем, что возвращение котировок к ранее относительно высоким уровням ($110—115) маловероятным, в то же время отмечаем высокую вероятность реакции ОПЕК на сложившуюся ситуацию. Исходя из этого, мы понижаем прогноз цен на нефть с $108 до $102 на 2014 год и с $111 до $100 в 2015 году. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начиная с июля текущего года, стоимость нефти марки Brent потеряла 23% и 18% с начала года, снизившись до $88 за баррель. За этот период образовался нисходящий тренд. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные предпосылки, которые привели к текущей ситуаций, формировались задолго до начала падения котировок: рост добычи сланцевой нефти и, как следствие, сокращение импорта ресурса в США, слабая экономика еврозоны, высокая зависимость от спроса со стороны стран АТР как основного драйвера роста потребления нефти в мире. Эти факторы привели к созданию на мировом рынке нефти дисбаланса между спросом и предложением, что образовало значительные нереализованные запасы нефти. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стремительный рост добычи сланцевой нефти в США привел к тому, что добыча страны в сентябре выросла до максимума с июля 1986 г. и, по оценке Минэнерго США, составила 8.5 млн б/д. При этом прогноз добычи на следующий год составляет 9.5 млн б/д, что при прочих равных существенно увеличит излишек предложения на мировом рынке до 1.4 млн б/д: по оценке экспертов, превышение сейчас составляет 0.4 млн б/д. В то же время, согласно прогнозам МЭА, спрос на нефть в следующем году вырастет лишь на 1.2 млн б/д. Таким образом, если остальные страны не сократят предложение, дисбаланс будет существенно увеличен, что окажет негативное влияние на стоимость нефти. Восстановить баланс поможет лишь сокращение добычи в других странах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК АК БАРС Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T18:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>