<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tekushie-cenovye-urovni-na-rynke-rf-privlekatelny-dlya-pokupok-no-sil-dlya-otskoka-mozhet-ne-naiytis-20141013-0936/</Url>
  <Title>Текущие ценовые уровни на рынке РФ привлекательны для покупок, но сил для отскока может не найтись</Title>
  <Content>&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вниз более 1%;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Текущие ценовые уровни привлекательны для покупок, но сил для отскока может не найтись.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Под конец недели российский фондовый рынок оказался под давлением из-за низких цен на нефть. По итогам пятницы индекс РТС упал на 2.25% до 1064.29 пунктов, а индекс ММВБ на 1.45% до 1364.24 пунктов. Таким образом, индекс ММВБ в третий раз сделал заход к сильной поддержке в 1360 пунктов. Текущие ценовые уровни привлекательны, но сил для отскока может и не найтись, учитывая высокие риски.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров "Северстали" (CHMF RM, +4.6%) рекомендовал выплатить дивиденды за 3 квартал 2014 года и спецдивиденды от продажи активов в США в общем объеме 45.62 млрд рублей. Это соответствует 54.46 рубля на акцию и 14% доходности, отсечка состоится 25 ноября. В этом году "Северсталь" продала свои американские активы Severstal Dearborn, Severstal Columbus и PBS Coals. Эти связано с изменением стратегии развития компании. Часть вырученных средств компания направит на дивиденды акционерам, а часть - на снижение долговой нагрузки. К концу года чистый долг составит около $1.7 млрд, а отношение чистого долга к EBITDA упадет ниже единицы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, совет директоров "Северстали" утвердил изменение дивидендной политики - на дивиденды будет направляться 50% чистой прибыли по МСФО (если чистый долг/EBITDA будет меньше 1). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине недели вновь под давлением оказались бумаги АФК "Система" (AFKS RM,-8.9%). Следственный комитет заявил о необходимости взыскания с компании дивидендов от "Башнефти" (BANE RM, -2.3%), полученных за 2009 - 2013 годы. Это порядка 190 млрд рублей - в полтора раза больше, чем текущая капитализация АФК "Система". Правда, Арбитражный суд Москвы отстранил СК от участия в процессе, инициированным Генпрокуратурой и Росимуществом. Но претензии со стороны СК остаются. Этот иск может затронуть уже не только "Башнефть", но и другие активы Евтушенкова. Например, МТС (MTSS RM, -2.6%). Сегодня акции МТС ещё больше упадут - из них исчезнет "дивидендная составляющая"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"НОВАТЭК" (NVTK RM, -1.6%) опубликовал положительные операционные результаты за 9 месяцев. За этот период добыча газа выросла на 7.2%, а добыча жидких углеводородов на 34.3%. Темпы роста растут и превысили наш прогноз. Нам нравится стратегия "НОВАТЭКа" - активное наращивание производственных мощностей и развитие СПГ проектов. Кроме того, с прошлого года "НОВАТЭК" получил право на экспорт сжиженного природного газа, что расширяет его перспективы. В ближайшее время возможен повышенный спрос на его бумаги благодаря дивидендной отсечке 27 октября (5.1 рубля, доходность 1.2%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются на отрицательной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается на 0.56%, а фьючерс на Brent на 1.5%. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вниз более 1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий сегодняшнего дня отметим собрание акционеров ОПК "ОБОРОНПРОМ". "Уралкалий" закроет реестр для участия в ВОСА.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>