<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/veroyatnost-uzhestocheniya-procentnoiy-politiki-na-blizhaiyshem-zasedanii-cb-mozhet-podderzhat-rubl-20141013-1320/</Url>
  <Title>Ожидание ужесточения процентной политики на ближайшем заседании ЦБ может поддержать рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на валютном рынке в пятницу завершились ослаблением рубля. Сохранение негативного внешнего фона и достаточно легкое расширение границ валютного коридора пока создает для участников рынка единственно верный тренд. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 6 коп. до 45.06 руб. С учетом внутридневного максимума корзины на отметке 45.26 руб., Центробанк мог расширить границы валютного коридора на 25 коп. Курс доллара вырос на 18 коп.до 40.33 руб., курс евро снизился на 9 коп. до 50.84 руб. На рынке "форекс" долларпродолжил укрепление к евро и другим основным конкурентам. По итогам дня основная валютная пара опустилась до $1.2615.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рубль продолжает оказываться всестороннее давление. Негативное отношение к риску на внешних площадках, укрепление доллара США, снижение цен на нефть, а также слабые перспективы роста ВВП являются общими проблемами для валют развивающихся экономик. Рынки не в полной мере заложили в стоимость рискованных активов и валют объективные проблемы в виде затухания восстановительного роста мировой экономики, эскалации геополитических кризисов и возможного скорого решения ФРС США начать восстановление денежно-кредитных условий до нормальных значений. Для российской валюты добавляется дисконт за нерешенность украинской проблемы, риски срыва перемирия и затягивания переговоров по газу. Кроме того, - перманентный дефицит валютной ликвидности в условиях западных санкций и продолжающийся отток иностранного капитала. В таких условиях текущего объема интервенций со стороны Центробанка явно недостаточно, что обусловит более быстрые темпы расширения границ валютного коридора. В качестве поддерживающих факторов стоит выделить приближающийся налоговый период октября, а также потенциальное расширение поддержки рубля Центробанком через повышение привлекательности валютного репо, а также повышающейся вероятной ужесточения процентной политики на ближайшем заседании.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>