<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-zamerli-v-ozhidanii-zaversheniya-epopei-polutoramesyachnogo-ukrepleniya-dollara-20141013-1745/</Url>
  <Title>Инвесторы замерли в ожидании завершения эпопеи полуторамесячного укрепления доллара</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Глобальные инвесторы замерли в беспомощном ожидании завершения эпопеи полуторамесячно¬го укрепления американского доллара. Ситуация уже приобретает грозно-комические черты, по-скольку разгулявшийся не в меру "зелёный" не даёт вздохнуть не только сырьевым и фондовым рынкам (падение нефти вторую неделю подряд до минимумов с 2012 года уже невозможно объ-яснить только лишь замедлением роста глобальной экономики и ценовыми происками хитроумных саудитов), но и, собственно, казначейским облигациям США, хаотичная волатильность котиро¬вок которых - также на исторических максимумах. И это при том, что доходности находятся по- прежнему вблизи исторических минимумов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;МВФ в среду в рамках своего периодического обзора "Global Stability Report" прокомментировал нынешние действия Федрезерва США в совершенно неожиданном ключе, утверждая, что столь стремительный выход из периода ультранизких процентных ставок может принести потери в раз-мере $3.8 трлн глобальным облигационным портфелям. Кроме того, МВФ, опять же, в новой для себя роли - указал на неадекватность нынешней низкой волатильности фондовых индексов, кото-рая "усыпляет внимание" участников рынка, систематически недооценивая риски её существен-ного роста в будущем (VIX - по прежнему в узком коридоре двухлетних минимумов, хотя за про-шедшую неделю прибавил ничего не значащие 28%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T17:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>