<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ozhidanie-uregulirovaniya-situacii-v-donbasse-v-svyazi-s-otvodom-voiysk-rf-sglazhivaet-negativ-ot-snizheniya-neftyanyx-cen-20141013-1540/</Url>
  <Title>Ожидание урегулирования ситуации в Донбассе в связи с отводом войск РФ сглаживает негатив от снижения нефтяных цен</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В США сегодня отмечается федеральный праздник (День Колумба). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ РФ опять сдвинул границы корзины на 25 коп. вверх, теперь это от 36,25 до 45,25 руб. Банки по прежнему не берут у ЦБ валюту на день в рамках операции своп (ставка по валюте 1,5%, по рублям 7%), задолженность по сегодняшнему предложению нулевая. ЦБ проводит аукцион по предоставлению кредитов, обеспеченных нерыночными активами, по плавающей процентной ставке на срок 3 месяца, предлагается 600 млрд руб. Напомним, что на аналогичном аукционе в июле было предоставлено 588 млрд руб., из которых к настоящему времени погашена лишь незначительная часть, поэтому средства последнего аукциона будут практически использованы для погашения предыдущего кредита и чистый приток ликвидности останется небольшим. Сегодня также прошел двухдневный аукцион прямого РЕПО с суммой 200 млрд руб. и минимальной ставкой в 8%, спрос достиг 238 млрд руб., ставка в итоге поднялась до 8,08%. Глава ЦБ считает, что российским банкам в течение 5 лет нужно будет удвоить капитал для того, чтобы кредитами поддержать экономический рост, интересно, однако, каким образом можно приступить к росту капитала при падающем ВВП. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из новостей политического характера отметим, что в рамках регулярной встречи глав правительств РФ и Китая состоялось обсуждение ключевых вопросов российско-китайского сотрудничества (кстати, жители Китая являются лидерами по числу туристических и деловых поездок в Россию). Россия и Иран создадут совместный банк для финансирования торговых и экономических проектов между двумя странами. ЕЦБ сообщил, что 26 октября текущего года опубликует результаты очередных стресс тестов 130 банков еврозоны. В Германии инфляция в сфере производства за месяц повысилась на 0,1% (предыдущее изменение было минус 0,2%), рынки рассматривают это позитивно как следствие роста соответствующего спроса. SandP подтвердило долгосрочный суверенный кредитный рейтинг Франции на уровне АА, но изменило при этом его прогноз со стабильного на негативный. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились снижением индексов SSE на 0,36 и Kospi на 0,71%, Hang Seng показал рост на 0,24%. Биржи Японии сегодня закрыты по случаю Дня спорта, но праздник омрачен сильным тайфуном, есть пострадавшие. В Китае профицит торгового баланса за месяц снизился с 49,83 до 31 млрд. долл., ожидалось 41 млрд., при этом, тем не менее, импорт сырой нефти возрос на 9,5% месяц к месяцу (в абсолютных цифрах составил 27,58 млн. тонн, месяцем ранее был равен 25,19 млн. тонн). Экспорт в годовом измерении увеличился на 15,3%, импорт на 7% (в прошлом месяце импорт снижался). В Гонконге полицейские вытесняют протестующих с главной площади около правительственных зданий и разбирают баррикады. Золото утром торговалось по 1233,69, к 14.00 по 1228,10 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 89,38 и 83,90, к 14.00 по 88,70 и 83,69 долл. за барр. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Значимой статистики не ожидается, российские биржи, вопреки динамике нефти, торгуют на росте биржевых индексов от 0,7 до 0,8%, инвесторы рассчитывают на урегулирование ситуации в Донбассе в связи с отводом войск РФ из Ростовской области после учений в места постоянной дислокации и сменой министра обороны в Украине.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T15:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>