<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novosti-o-zavershenii-voennyx-ucheniiy-v-rostovskoiy-oblasti-smogut-kompensirovat-davlenie-prodavcov-na-rynke-rf-20141013-0929/</Url>
  <Title>Снижение геополитической напряженности сможет компенсировать давление продавцов на рынке РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На торгах в пятницу индекс ММВБ упал на 1,45% (1364 пункта), пробив поддержку около 1370-1380.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США завершили день снижением (S&amp;P 500 -1,15%, 1906 пунктов) на фоне угроз пузыря в высокотехнологичном секторе (NASDAQ Composite -2,33%).В ходе азиатской сессии сохраняется негативный настрой, чему способствуют опасения относительно охлаждения мировой экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 упал к 1880-1890. Выход ниже 1900-1920 пунктов, по нашему мнению, увеличивает шансы на продолжение тренда к 1860-1870, 1800-1820 пунктам. Сопротивления на неделю — 1920, 1970-1980.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent торгуется утром около $89. На текущий момент по нефти сохраняется устойчивый нисходящий тренд. Ситуация улучшится, если цены вернутся выше $94-95. Ближайшее сопротивление видим около $92. Следующая поддержка - $85-86.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото подрос к $1230-1235. По золоту рекомендуем преимущественно поиск возможностей для покупок в расчете на дальнейшую отработку широкого боковика $1200-1400. Перспективы ухудшатся, если цены закрепятся ниже $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неделя в России откроется предположительно сдержанным снижением. Компенсировать давление продавцов, вероятно, смогут новости о завершении военных учений на полигонах в Ростовской области. В течение дня индекс ММВБ, возможно, возобновит повышение к 1380-1390 пунктам, где рекомендуем поиск моментов для продаж с ориентиром на неделю 1340-1350 пунктов. Шансы на формирование дна возрастут, если одна из сессий текущей недели закроется выше 1410-1420 пунктов по индексу ММВБ.По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) сегодня вновь рассчитываем на тест 107 000-108 000 пунктов, где, вероятно, будут оправданы продажи с ориентирами 105 000, далее 100 000 пунктов. Основное сопротивление видим около 110 000-112 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 40 500-40 600, 40 000.Внешний фон негативен. Америка закрылась снижением. Азия торгуется преимущественно снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; Спекулянтам - "покупки от 1340-1350 пунктов, продажи от 1380-1390, 1420-1430 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>