<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sformirovavshiiysya-trend-na-snizhenie-neftyanyx-kotirovok-soxranyaetsya-rubl-na-etom-fone-prodolzhaet-slabet-20141013-1130/</Url>
  <Title>Сформировавшийся тренд на снижение нефтяных котировок сохраняется, рубль на текущем фоне продолжает слабеть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На прошлой неделе рубль продолжил обновлять минимумы, и Центральному Банку приходилось ежедневно проводить продажи валюты, при этом сдвигая вверх коридор. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На сегодняшнее утро внешняя конъюнктура остается плохой. Западные фондовые площадки находятся в серьезной коррекции. Нефть продолжила падать и опустилась сегодня ниже $90. Причинами продолжения снижения нефтяных цен, возможно, стало то, что Международное Энергетическое Агентство (IEA) ухудшило прогноз по спросу на нефть на 2015 год. Кроме этого ОПЕК в сентябре продолжил наращивать совокупную добычу (+413 тысяч баррелей в день). При этом основной прирост пришелся на Ливию (+280 тысяч баррелей в день). Позитивно то, что Китай, один из ключевых мировых импортеров нефти, пока продолжает увеличивать закупки нефти. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одна из основных причин происходящего падения курса рубля на наш взгляд - это нефть, которая продолжает снижаться, и пока не видно даже намека на прекращение сформировавшегося тренда. На прошлой неделе Financial Times опубликовала статью со своими версиями снижения нефти. По первой версии Саудовская Аравия по договоренности с США добивается снижения цен на нефть, чтобы наказать Россию за ситуацию на Украине. Вторая версия противоположная своей цели - Саудовская Аравия пытается опустить цены на нефть, чтобы сделать нерентабельными ряд проектов по добыче нефти в США. Таким образом, американским компаниями придется отчасти свернуть добычу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вместе с тем риски не только в низких ценах на нефть. Из всех российских компаний "Роснефти" в ближайшие месяцы предстоят наибольшие внешние погашения. Суммарно в декабре-январе компании предстоит погасить $49 млрд. долларов (Bloomberg). Судя по балансу компании, в конце второго квартала 2014 года ее счета и депозиты в валюте составляли суммарно порядка $12 млрд. При этом в условиях санкций "Роснефть", скорее всего, будет испытывать трудности с рефинансированием предстоящих платежей. По нашим оценкам до конца года "Роснефть" без продажи активов сможет аккумулировать только около $15 млрд., соответственно компании необходимо будет изыскать еще около $35 млрд. Летом, после объявления санкций "Роснефть" уже просила у государства средства на инвестпрограмму. Часть этих средств может пойти и на погашение внешнего долга. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ожидается, что в течение октября ЦБ запустит валютное РЕПО сроком 7 и 28 дней. Когда этот механизм будет запущен, он должен поддержать курс российской валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В самое ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается явно негативным и нефть продолжает снижаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>