<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-soxranenii-tekushego-novostnogo-fona-kurs-42-rublya-za-dollar-do-konca-goda-predstavlyaetsya-vozmozhnym-20141013-1115/</Url>
  <Title>При сохранении текущего новостного фона курс 42 рубля за доллар до конца года представляется возможным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На прошлой неделе мы наблюдали попытку начала осуществления глубокой коррекции на валютном рынке и ослабление американской валюты. Это было вызвано новостями из протоколов заседания Федерального резерва, в которых прозвучало беспокойство финансовых властей о негативных последствиях высокого курса доллара для экономики США и негативная оценка прогноза развития экономики в целом. Курс пары евро/доллар приближался к отметке 1,28, но на этом рост остановился; падающий тренд вновь подтвердил свою силу, и пара достаточно быстро вернулась к значению 1,26 долларов за евро. На этой неделе мы, по-видимому, увидим диапазонную торговлю в пределах уровней 1,25-1,28 долларов за евро в ожидании новостей, способных придать импульс для развития движения за его пределы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль продолжает свое волнообразное снижение. Интервенции Банка России лишь сдерживают темп его падения. Бивалютная корзина за неделю выросла на 80 копеек с отметки 44,40 до 45,20 рублей за доллар, что говорит о том, что интервенции превысили сумму 5,5 миллиардов долларов. Причины падения остаются теми же: это напряженность вокруг ситуации на Украине, последствия введенных против России санкций, дефицит долларовой ликвидности. Последняя мощная волна ослабления, в основном, связана с резким падением цены на нефть, котировки сорта "брент" опустились ниже 90 долларов за баррель. Перспективы на ближайший период для рубля не выглядят радужными, по-видимому, участники рынка продолжат выкупать доллары у Центрального Банка и представляется вполне возможным увидеть курс 42 рублей за доллар до конца этого года при сохранении текущего новостного фона.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Зеленцов Игорь</Author>
  <Company> Банк ГЛОБЭКС</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>