<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/principialnogo-izmeneniya-situacii-na-valyutnom-rynke-ne-ozhidaetsya-rubl-prodolzhit-demonstrirovat-oslablenie-20141013-1050/</Url>
  <Title>Принципиального изменения ситуации на валютном рынке не ожидается, рубль продолжит демонстрировать ослабление</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу на локальном валютном рынке рубль продолжал демонстрировать ослабление. Снижение нефтяных котировок на сырьевых площадках, а также усиление доллара на глобальных площадках продолжали оказывать давление на рубль. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так в рамках пятничных торов курс доллара вновь обновил исторический максимум, достигнув уровня 40,46 руб., а стоимость бивалютной корзины 45,27 руб. В виду того, что верхняя граница операционного интервала ЦБ еще в четверг была смещена на уровень 45 руб., вероятнее всего, в пятницу регулятор был вынужден сдвинуть границы на 30 коп. продав порядка 2 млрд долл. Подобная тенденция на локальных валютных площадках может сохраниться и на этой неделе. При этом новости о снижении военной активности на Юго-востоке Украины вряд ли окажут существенную поддержку рублю.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке в пятницу можно было наблюдать рост коротких ставок Mosprime o/n. Так в пятницу Mosprime o/n достиг отметки 8,27%. Уровень ликвидность при этом удерживается вблизи уровня 1 млрд руб. Сегодня состоится очередной трехмесячный аукцион под залог нерыночныхактивов. Лимит ЦБ установлен в объеме 600 млрд руб. При этом уже в среду банкам предстоит вернуть 588,3 млрд руб., ранее привлеченных на кредитном аукционе. Таки образом даже в случае полного размещения ресурсов, не следует рассчитывать на существенное изменение объемов ликвидности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня мы не ждем принципиального изменения ситуации на локальном валютном рынке. Рубль, вероятнее всего, продолжит демонстрировать ослабление.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>