<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ischeznovenie-dividendnoiy-sostavlyayusheiy-iz-akciiy-mts-provociruet-dalneiyshee-snizhenie-bumag-20141013-1640/</Url>
  <Title>Исчезновение "дивидендной составляющей" из акций МТС провоцирует дальнейшее снижение бумаг</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня открылся с гэпом вниз на 0.2%. В дальнейшем индекс ММВБ уверенно оттолкнулся от поддержки в 1360 пунктов. Уже в третий раз за месяц мы наблюдаем появление покупателей при приближении к этому уровню. Но будут ли "быки" держать этот уровень, если снижение западных фондовых рынков последних дней перерастёт в полноценную коррекцию вниз?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжается снижение в акциях МТС (MТSS RM, +21%). Сегодня из этих бумаг исчезла "дивидендная составляющая". Само закрытие реестра произойдёт 14 октября. Но, в связи с новой системой торгов акции упали на величину дивиденда (6.2 рубля) уже сегодня. Основное давление на акции МТС оказывает заявление Следственного комитета о необходимости взыскания с АФК "Системы" дивидендов от "Башнефти", полученных за 2009 - 2013 годы. Это порядка 190 млрд рублей - в полтора раза больше, чем текущая капитализация АФК "Система". Эта претензия может затронуть и другие активы Евтушенкова. В частности, может пострадать "денежная корова" - МТС, генерирующая стабильный денежный поток и дивиденды. Если возникнет необходимость, АФК "Система" может выставить часть акций МТС на продажу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Мечела" (MTLR RM, +21%) сегодня восстанавливаются на фоне заявлений главы ВТБ Андрея Костина о продолжающихся переговорах с компанией по вопросу погашения долгов. Напомним, банки настаивают на конвертации долгов компании в акции. А Игорь Зюзин предлагает конвертировать долги по невысокой ставке с возможностью гасить тело кредитов. Переговоры продолжаются уже несколько месяцев. Вероятно, будет достигнут компромисс между описанными двумя вариантами решения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>