<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zavtra-na-otkrytii-rossiiyskiiy-rynok-akciiy-ne-budet-imet-edinuyu-dinamiku-no-ne-isklyuchena-i-korrekciya-v-techenie-dnya-20141013-1925/</Url>
  <Title>Завтра на открытии российский рынок акций не будет иметь единую динамику, но не исключена и коррекция в течение дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский рынок акций демонстрировал положительную динамику на фоне улучшения геополитического фона. Как стало известно, Владимир Путин поручил отозвать российских военных от границ Украины, передислоцированных туда ранее в ходе учений в Ростовской области. Европейские фондовые индексы и американские фьючерсы после падения в пятницу сегодня демонстрируют небольшую восходящую коррекцию. Фондовые индексы АТР завершили сегодня торговую сессию снижением на опасениях ослабления глобального экономического подъема. Американские фондовые индексы снижаются в начале торгов в понедельник после самого резкого падения за два года по итогам минувшей недели. Ряд представителей Федеральной резервной системы (ФРС) на выходных выразили опасения, что замедление темпов роста мировой экономики может негативно сказаться на восстановлении экономики США и вынудить американский ЦБ отложить подъем базовой процентной ставки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть остается под давлением - несмотря на то, что вечером в пятницу цена продемонстрировала резкий отскок, закрывшись выше 90 долл. за баррель марки Брент, сегодня нефть вернулась к минимумам в районе 88 долл. за баррель. Несмотря на это, падающая нефть не помешала росту российского рынка, который прибавил порядка 2% по индексу РТС в ответ на новости о поступившем приказе об отводе войск от украинской границы. Нефтяные котировки все же оказали давление на рубль, который продолжил свое снижение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий сегодня лучше рынка торговались бумаги Мечела - в ответ на заявления Костина о возможности достижения соглашения с компанией; заметно выросли акции ФосАгро, ОГК-2, Э.ОН России, Полиметалла и ЛУКОЙЛа (рост отчасти связан с позитивными новостями относительно румынского НПЗ компании). Из голубых фишек в минусе оказались лишь акции МТС, продемонстрировавшие падение более чем на 3% - впрочем, падение акций МТС связано лишь с отсечкой по дивидендам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что завтра на открытии отечественный рынок акций не будет иметь единую динамику, но мы не исключаем коррекции в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T19:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>