<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/valyutnyiy-rynok-rf-ignoriruet-slovesnye-intervencii-oficialnyx-lic-i-neznachitelnye-izmeneniya-geopoliticheskogo-fona-20141013-1240/</Url>
  <Title>Валютный рынок РФ игнорирует словесные интервенции официальных лиц и незначительные изменения геополитического фона</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Мировые рынки из-за опасений относительно состояния экономики и скорого сворачивания программы количественного смягчения продолжили снижаться и в пятницу: S&amp;P 500 снизился на 1.15%, Euro Stoxx 600 потерял 1.5%. Негатив перекинулся и на рынки развивающихся стран - MSCI EM опустился на 1.8%, а бразильский IBovespa (-3.4%) растерял значительную часть роста, достигнутого в начале недели. Неудивительно, что защитные бумаги сохранились около отметки 2.30%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяные котировки в пятницу предприняли попытку восстановления, фьючерс на Brent преодолел отметку $90/баррель. Однако сегодня цена контракта вновь упала ниже $89. Рубль находился под давлением в конце недели, бивалютная корзина превышала отметку 45.20, а пара рубль/доллар достигала отметки 40.45. После продажи Банком России около $1.5 млрд и сдвига верхней границы операционного коридора до 45.25 рублю удалось отыграть порядка 10 копеек к закрытию. Сегодня на открытии корзина удерживается в диапазоне 45.00-45.20, игнорируя новости о возвращении соединений ЮВО с учений в Ростовской области в места постоянной дислокации. По-видимому, валютный рынок намерен игнорировать словесные интервенции официальных лиц и незначительные изменения геополитического фона. Рынок находится в ожидании предложения валютного РЕПО Банком России, о возможности запуска данных операций в октябре заявляла первый зампред ЦБ Ксения Юдаева. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наступающая неделя изобилует статистическими релизами за океаном. Ожидается, что данные по жилищному строительству и розничным продажам, промышленная статистика и, наконец, публикация Бежевой книги дадут рынку сигнал относительно действий ФРС на октябрьском заседании. Помимо этого, в конце недели в Италии состоится саммит АСЕМ, в рамках которого возможно проведение встречи президентов России и Украины. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>