<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-na-rynke-rf-ne-speshat-predprinimat-aktivnyx-deiystviiy-poka-geoekonomicheskiiy-fon-ne-uluchshitsya-20141013-1400/</Url>
  <Title>Инвесторы на рынке РФ не спешат предпринимать активных действий, пока геоэкономический фон не улучшится</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Нефть продолжает уходить все ниже и ниже, демонстрируя все большую и большую готовность у "медведей" к тому, чтобы продолжать активно зарабатывать на снижении котировок и общем нервном настроении участников рынка. Нервным оно продолжает быть по той причине, что пока большинство инвесторов просто не видят иного выхода, кроме как "затаиться" и не предпринимать активных действий, пока геоэкономический фон не улучшится. Когда он соизволит улучшиться, не понятно, но очевидно, что нисходящее движение цен на нефть явно этому улучшению не способствует.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поскольку сегодня в Японии и в США выходной день, объемы торгов, которые в России и так невысоки, рискуют и вовсе снизиться до "игрушечных" уровней. Рост в конце года, который каждый год долго и упорно ожидается ближе к концу осени, в этом году может и не реализоваться, хотя и геополитические риски несколько ослабли после того, как президент Путин поручил вернуть военных в места их постоянной дислокации. Дело в том, что добраться до уровня в 1500 пунктов по индексу ММВБ к концу года было бы возможно, если бы не ситуация на нефтяных рынках. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В противном случае сильно крепнущий доллар хоть и будет стимулировать экспорт российский компаний, но таковых не так много, разве что металлургия и ТЭК, который и так большей частью находится под санкциями. Особенно интересны с этой точки зрения комментарии представителей американского ФРС в отношении опасений по поводу перспектив роста мировой экономики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически индекс ММВБ в конце прошедшей недели уже опустился до двухмесячных минимумов, подтвердив сложившуюся нисходящую тенденцию. Вероятность продолжения движения в рамках этой тенденции довольно высока, поэтому обновление двухмесячных минимумов более чем возможно. Расти индекс ММВБ сможет только тогда, когда он закрепится выше уровня в 1400 пунктов, но для этого нужен хотя бы незначительный, но рост цен на углеводороды. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из важных для российского рынка событий сегодня можно отметить встречу глав правительств России и Китая в Москве, а также закрытие реестра акционеров для участия во внеочередном общем собрании акционеров "Уралкалия". Важна для рынка будет и встреча министров финансов еврозоны. В остальном день будет спокойным, поскольку торги акциями, облигациями и фьючерсами в США проводиться не будут из-за празднования Дня Колумба.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>