<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nachalo-nedeli-na-rossiiyskom-rynke-budet-za-medvedyami-20141013-0943/</Url>
  <Title>Начало недели на российском рынке будет за "медведями"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы упал на 1,45% до 1364,24 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 2,25% до отметки 1088,8 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС вырос на 0,04% до 1056,7 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прошлой неделе безусловным негативом для отечественных бумаг стало принятие в первом чтении "закона Ротенберга". Даже несмотря на некоторые уточнения, он несет огромную угрозу для западных инвесторов, которые теперь могут потерять свои активы в РФ из-за дальнейшей эскалации конфликта на Украине. Как результат - резкое пятничное падение "ВСМПО-АВИСМА" (-9,3%), "Э.ОН Россия" (-5,81%), "Роснефти" (-2,7%) и других бумаг, существенным количеством которых владеют нерезиденты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В безоговорочных лидерах роста были акции "Северстали" (+4,58%). По итогам девяти месяцев 2014 года компания может выплатить 54,46 рублей на одну бумагу, что предполагает моментальную доходность в размере 13,6% - отличный показатель для российского рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские фондовые индексы продолжают снижаться - в пятницу в лидерах снижения был высокотехнологичный сектор, слишком оптимистично оцениваемый рынком. Европейские биржевые индикаторы также закрыли предыдущую неделю в районе своих локальных минимумов. С утра эта динамика продолжилась - фьючерс на индекс S&amp;P500 в понедельник падает на 0,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снова мы видим падение нефтяных котировок - пятничный отскок выше отметки в $90/баррель не помог "быкам". На этом фоне, конечно же, развивающиеся площадки показывают преимущественно негативную динамику. Даже китайский Shanghai Comp. падает на 1%, хотя к концу сессии снижение может быть частично отыграно, т.к. утром вышли достаточно сильные данные по внешнеторговому обороту страны. В сентябре экспорт вырос на 15,3% (г/г), а импорт после снижения в августе увеличился на 7% (г/г). Может быть, резкого замедления темпов роста КНР все же удастся избежать, что станет для мировой экономики глотком свежего воздуха.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В кулуарах G20 обсуждали отмену санкций, но пока инвесторам надеяться на быстрое урегулирование отношений между Западом и РФ не стоит. С другой стороны, всегда должна быть возможность оперативно вернуться к этому вопросу. В целом, можно отметить, что начало недели, скорее всего, на российском рынке будет за "медведями".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>