<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/deeskalaciya-situacii-na-ukraine-vozmozhnoe-oslablenie-sankcionnogo-rezhima-podderzhat-rynok-rf-v-srednesrochnoiy-perspektive-20141013-1905/</Url>
  <Title>Деэскалация ситуации на Украине, возможное ослабление санкционного режима поддержат рынок РФ в среднесрочной перспективе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Коррекция продолжилась на большинстве мировых площадок. Аппетит к риску снижается, а волатильность растет (индекс VIX обновил внутригодовые максимумы, превысив 21,2 пункта), и инвесторы предпочитают отсиживаться в более надежных активах. На повестке дня, как и прежде, - политика ФРС США в части повышения ставок, а также ухудшение прогнозов по темпам роста экономик развивающихся стран, что приводит к падению цен на сырьевые товары, в том числе и на нефть. В предстоящие две недели в центре внимания также будут находиться корпоративные отчеты компаний США за III квартал, в частности уже в среду отчитаются Bank of America, Blackrock Inc, EBAY.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В стратегиях в акциях мы пока продолжаем делать ставку на американский рынок, а точнее - на сегмент транснациональных корпораций, составляющих основу индекса S&amp;P500. Мы ожидаем роста прибылей в корпоративном секторе исходя из сильных PMI в промышленном секторе и улучшений на рынке труда, наблюдавшихся в III квартале. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В результате мы видим текущую коррекцию как хороший момент для покупки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отрицательная динамика российского рынка на прошлой неделе полностью объясняется внешними факторами. В то же время деэскалация ситуации на Украине, возможное ослабление санкционного режима поддержат российский рынок в среднесрочной перспективе. На неделе ожидается встреча глав государств России и Украины в Милане, и во второй половине недели новостной фон имеет шансы изменить расклад сил по отношению к российским активам. Мы продолжаем придерживаться "точечного" подхода при выборе ценных бумаг в рублевой части портфеля и считаем, что в текущей ситуации (нестабильной ситуации на валютном рынке и снижении цен на нефть) "широкий" рынок остается чрезмерно рискованным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырьевых товаров&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть марки Brent по итогам недели снизилась на 2,3%. Новостной поток по рынку нефти всю неделю оставался негативным: Иран и Саудовская Аравия начали поставлять нефть в Азию с максимальным за 6-летний промежуток дисконтом. В целом котировки Brent потеряли около 23% по отношению к пиковому значению в июне (около 115 долл. за баррель). Это само по себе привело к пересмотру прогнозов по мировой экономике и нефти, в частности в сторону снижения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоит отметить, что подобное наблюдается не первый раз и предыдущие снижения более чем на 20% (не считая 2008 года) также получали объяснение, из которого следовала дальнейшая нисходящая динамика. Например, рост предложения нефти в 2012 году (начало сланцевого бума), падение продаж домов в США в 2006 году (ожидания замедления роста экономики). Как мы видели из истории после таких резких снижений, цены на нефть в скором времени восстанавливались. В настоящий момент стоит помнить и о том, что значительная часть понижения прогнозов обусловлена также именно снижением цен на нефть, а не изменением рыночных условий как таковых. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кстати, другой актив, золото, по итогам недели подрос на 2,7%, продолжив отскок после не менее драматичного снижения. Рост поддержала стенограмма заседания FOMC, по которым ЦБ сворачивает QE, но оставляет низкие процентные ставки из-за замедления темпов роста экономики. Кстати, снижение цен на нефть, помимо прочего, снижает и рентабельность добыч и также может внести вклад в замедление экономики США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Брагин Владимир</Author>
  <Company> Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T19:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>