<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ceny-akciiy-na-rynke-rf-dostatochno-komfortny-v-etoiy-svyazi-ozhidaetsya-texnicheskaya-korrekciya-birzhevyx-indeksov-20141013-1040/</Url>
  <Title>Цены акций на рынке РФ достаточно комфортны, в этой связи ожидается техническая коррекция биржевых индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Надежда, что позитив с саммита СНГ в Минске изменит негативный ход торгов, не оправдалась, итоги пятницы в минусе, индекс ММВБ снизился на 1,45, индекс РТС на 2,25%. Текущие экономические новости имеют негативный оттенок, продолжается ослабление национальной валюты, ЦБ в очередной раз сдвинул границы плавающего интервала бивалютной корзинына 15 коп. вверх, теперь это от 36,00 до 45,00 руб. В части кредитования регулятор предлагает сегодня обеспеченные кредиты на сроки от 1 дня до 1,5 лет по ставкам от 9 до 9,75%, а также продает банкам валюту в рамках операции своп, ставка по валюте 1,5%, по рублям 7%, срок 1 день. Кроме того, ЦБ проведет аукцион по предоставлению кредитов, обеспеченных нерыночными активами, по плавающей процентной ставке на срок 3 месяца, максимальный объем средств, предлагаемых на аукционе, равен 600 млрд. руб. Напомним, чтона аналогичном аукционе в июле было предоставлено 588 млрд. руб., из которых к настоящему времени погашена лишь незначительная часть, поэтому средства последнего аукциона будут практически использованы для погашения предыдущего кредита и чистый приток ликвидности будет небольшим. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глава ЦБ считает, что российским банкам в течение 5 лет нужно будет удвоить капитал для того, чтобы кредитами поддержать экономический рост.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоги последнего опроса по инфляционным ожиданиям населения, проведенного агентством Информ по заказу ЦБ, показали, что предпочтения смещаются в сторону увеличения потребления за счет уменьшения сбережений на фоне роста инфляционных ожиданий и ухудшения оценок развития экономической ситуации в будущем. Минфин внес в правительство проект, который разрешает регионам ограничивать доступ малого бизнеса к льготным режимам налогообложения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В рамках 19-й регулярной встречи глав правительств РФ и Китая состоится обсуждение ключевых вопросов российско-китайского сотрудничества. Кстати, жители Китая стали лидерами по числу туристических и деловых поездок в Россию. График проведения торгов по доллару США на валютном рынке Московской биржи сегодня изменен в связи с праздничным нерабочим днем в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Россия и Иран создадут совместный банк для финансирования торговых и экономических проектов между двумя странами. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Значимой статистики не ожидается. Что касается внешнего фона к открытию российских бирж, то фьючерсы на биржевые индексы США в минусе, Азия тоже, нефть не растет, но цены акций после существенного снижения достаточно комфортны, ожидаем технической коррекции биржевых индексов в этой связи.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>