<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/srednesrochno-dinamika-rossiiyskoiy-valyuty-i-rynka-akciiy-budet-zaviset-ot-zayavleniiy-sdelannyx-na-sammite-v-italii-20141013-1145/</Url>
  <Title>Среднесрочно динамика российской валюты и рынка акций будет зависеть от заявлений, сделанных на саммите в Италии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Пришло время начинать покупать российский фондовый рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В выходные поступило несколько важных новостей, которые сегодня повлияют на ход торгов на российском фондовом рынке. Президент РФ Владимир Путин в ходе рабочей встречи с министром обороны Сергеем Шойгу поручил ему приступить к возвращению войск, проходивших учения на полигонах Ростовской области, к местам постоянной дислокации. В общей сложности речь идет о 17,6 тысяч военнослужащих, которые летом проходили учения в этой местности. Президент пошёл на этот шаг в преддверии его возможной встречи с украинским коллегой Петром Порошенко на саммите АСЕМ в Италии 16-17 октября. Также, вчера поступила ещё одна не менее важная новость. Президент Украины Петр Порошенко отправил в отставку главу Минобороны Украины Валерия Гелетея, кандидатура нового министра обороны Украины будет внесена на рассмотрение Верховной Рады Украины 14 октября. С чем связаны такие пертурбации, пока можно только гадать, но ряд экспертов считают, что между Москвой и Киевом появились новые договорённости по деэскалации конфликта. Не исключено, что именно этот фактор на этой неделе будет поддерживать российский фондовый рынок и российскую валюту. Касаемо валюты, на этой неделе может прийти ещё один долгожданный позитив от ЦБ РФ. Уже на этой неделе российский регулятор может ввести 7-дневные и 28-дневные валютные свопы, которые также поддержат рубль. Дальнейшая среднесрочная динамика российской валюты и рынка акций будет зависеть от новых заявлений, сделанных на предстоящем в Италии саммите.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон перед открытием торгов в России сложился сегодня негативный. Опубликованные сегодня утром данные по экспорту и импорту в Китае оказались лучше ожиданий, но, несмотря на это, сводный индекс азиатского региона теряет около 1%, отыгрывая пятничное падение индексов в Америке. Фьючерсы на основные американские индексы сегодня торгуются также на отрицательной территории и теряют в среднем 0.4%. Драгоценные металлы продолжают медленный, но уверенный рост, а вот нефтяные котировки вновь находятся под давлением и теряют почти 1%. Нефть марки Brent опустилась до отметки 89 долларов за баррель, а нефть марки WTI уже торгуется ниже 85. На наш взгляд, нефть сейчас является хорошим активом на покупку с горизонтом 2-3 месяца и с потенциалом роста в пределах 10%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Старт торгов в России пройдёт в красной зоне. С открытия российские индексы могут потерять в пределах 0.5%, но, несмотря на это, закрытие дня мы ожидаем увидеть на положительной территории. На текущий момент мы считаем российский фондовый рынок и российскую валюту немного перепроданными, поэтому рекомендуем закрывать короткие позиции и присматриваться к покупкам. До конца ноября мы ожидаем увидеть российский валютный индекс РТС, как минимум, на 10% выше текущих уровней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения российский рублёвый индекс ММВБ вновь опустился в диапазон поддержки 1350-1370 пунктов, от которого можно рассчитывать на технический отскок. Говорить об уверенном развороте рынка вверх можно будет только, если цене удаться поняться выше отметки 1440 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>