<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novosti-o-reshenii-rossii-vernut-voiyska-dislociruyushiesya-okolo-granicy-s-ukrainoiy-tolkayut-birzhevye-indikatory-vverx-20141013-1440/</Url>
  <Title>Новости о решении России вернуть войска, дислоцирующиеся около границы с Украиной, толкают биржевые индикаторы вверх</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Инвесторы ждут заседания ОПЕК&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в понедельник открылся невнятно, но уже спустя час после старта сессии вышел в уверенный плюс. К текущему моменту ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,8%, в лидерах спроса - акции "Башнефти" и "МегаФона". В "красной" зоне торгуются бумаги "Мечела" и "Аэрофлота".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился малоприятным. Американские рынки завершили пятничную сессию продажами, и это была, пожалуй, худшая неделя для индексов Nasdaq и S&amp;P за последние пару лет. Фьючерс на индекс S&amp;P торгуется сегодня с понижением. Цены на нефть к текущему моменту продолжают падать, за баррель Brent дают меньше $89. Это негативно и для цены на российскую нефть Urals, которая снижается синхронно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Министр финансов Антон Силуанов признался, что бюджету потребуется 500 миллиардов рублей из Резервного фонда при сохранении в 2015 году волатильности курса рубля и цен на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глава ЦБ РФ Эльвира Набиуллина заявила, что объем валютной наличности в российских банках является удовлетворительным и регулятор не собирается вводить ограничений на обмен валюты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль утром в понедельник проснулся с желанием укрепляться в паре с "американцем", но пока из этой попытки не получилось ничего продуктивного. За доллар США дают 40,37 руб. (+0,11%), несмотря на продолжающиеся интервенции Центробанка. Технически, в паре доллар/рубль сложились условия для неплохого отката с целями на 38,83 и 36,52 - это значимые отметки для инструмента, если брать в расчет волновую аналогию с 2008-м годом. Однако рынок "технику" игнорирует. И пока все остается на своих местах, цель "быков" все так же расположена на 40,55 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центробанк, кстати, сегодня снова передвинул вверх верхнюю границу бивалютного диапазона на 25 копеек. Реакции валютного рынка нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время, новости о правительственном решении вернуть войска, дислоцирующиеся в Ростовской области, около границы с Украиной, толкают биржевые индикаторы вверх. Последние 7 месяцев реакции инвесторов в ответ на подобную информацию однозначны, но нужно помнить, что диалог РФ с Украиной и ЕС пока остается в режиме паузы. Санкции против России все так же сохраняются в силе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сегодняшнюю сессию в границах 1370-1390 пунктов, для пробоя 1400 пунктов новостей пока недостаточно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центробанк планирует рефинансировать банки под залог ипотечных кредитов. Новый инструмент будет опробован на военной ипотеке. Остановиться на военной ипотеке в ЦБ решили неспроста, это государственная программа, которая нуждается в поддержке. Кроме того, этот сегмент ипотеки является самым безопасным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Участники рынка оптимистично оценивают данную меру борьбы с дефицитом ликвидности. Новый инструмент позволит банкам привлекать дополнительные средства и направлять на дальнейшее развитие. Однако условия рефинансирования банков под залог ипотечных кредитов еще не известны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть продолжают снижаться. Инвесторы ждут заседания ОПЕК, которое состоится в ноябре. На прошлой встрече глава организации прогнозировал снижение квоты на добычу нефти в ноябре, что само по себе может вызвать рост нефтяных котировок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Но, пока темпы добычи нефти растут практически во всех регионах мира, от США до Ближнего Востока и России, тогда как макроэкономические показатели свидетельствуют о снижении темпов роста мировой экономики и, следовательно, спроса на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее стало известно, что Организация стран-экспортеров нефти в сентябре повысила добычу нефти на 402 тыс. баррелей в сутки по сравнению с августом. Рост стал рекордным за три года. Ливия увеличила добычу на 250 тыс. б/с, Ирак - на 135 тыс. б/с.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Митинги в Гонконге, ставшие известными как "революция зонтиков", приостановились - власти отказались выполнять требования о политических реформах, что впоследствии может вызвать обострение отношений материкового Китая с Китайской Республикой на Тайване. В этом случае будет иметь смысл говорить о провале политики "одна страна - две системы".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T14:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>