<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vneshniiy-fon-ne-raspolagaet-k-pokupkam-blizhaiysheiy-podderzhkoiy-dlya-indeksa-mmvb-vystupaet-uroven-1358-punktov-20141013-1030/</Url>
  <Title>Внешний фон не располагает к покупкам, ближайшей поддержкой для индекса ММВБ выступает уровень 1358 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам пятничных торгов американские фондовые индексы продемонстрировали отрицательную динамику более чем на 1% на опасениях относительно темпов роста мировой экономики. Среди выходившей статистики из США стоит отметить данные по импортным ценам, которые снизились в сентябре на 0,5% по сравнению с предыдущим месяцем. Аналитики ожидали снижения показателя на 0,7%. Также отрицательную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Хуже выглядел немецкий индекс DAX, снизившись на 2,4%. Среди выходившей статистики из европейского региона стоит отметить данные по промышленному производству во Франции, которое не изменилось в августе по сравнению с предыдущим месяцем. Аналитики ожидали снижения показателя на 0,3%. Кроме того после закрытия торгов на европейских площадках стало известно, что международное рейтинговое агентство Standard &amp; Poor's подтвердило долгосрочный суверенный кредитный рейтинг Франции на уровне АА, изменив при этом его прогноз со стабильного на негативный. Также Standard &amp; Poor's понизило долгосрочный суверенный кредитный рейтинг Финляндии с высшего AAA до АА+. Прогноз по рейтингу был изменен с негативного на стабильный.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок поддержал своих зарубежных коллег, продемонстрировав отрицательную динамику на негативном внешнем фоне, а также снижения цен на нефть. По итогам торгов индекс ММВБ снизился на 1,45%, закрывшись на уровне 1364,24 п. С технической точки зрения ближайшей поддержкой для индекса выступает уровень 1358 п., чуть ниже находится незакрытый гэп от 11 августа текущего года. Ближайшим сопротивлением для индекса выступает уровень 1384 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>