<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vysokie-promezhutochnye-dividendy-pozvolyayut-akciyam-severstali-torgovatsya-luchshe-rynka-20141013-1220/</Url>
  <Title>Высокие промежуточные дивиденды позволяют акциям "Северстали" торговаться лучше рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу рынок оставался под давлением негативных настроений, усилившихся на мировых площадках после понижения прогнозов МВФ по мировой экономике. На российском рынке продажам способствовали вспышки военных действий на территории Украины, которые расцениваются Еврокомиссией и США как повод оставить в силе антироссийские санкции. С сырьевого рынка в течение дня поступали негативные сигналы на фоне продолжения снижения нефтяных котировок, балансирующих вокруг $89. Влияние валютных колебаний на российские торги также было негативным в связи с продолжением ослабления рубля против доллара и евро, несмотря на проведение валютных интервенций со стороны ЦБ РФ, что частично сгладило снижение российской валюты в течение дня. По итогам дня индекс ММВБ потерял 1,45%, РТС 2,25%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижение произошло по большинству бумаг на рынке, однако можно отметить корпоративные темы, поддержавшие спрос на отдельные бумаги. Рекомендация по выплате промежуточных дивидендов "Северстали" в размере 54,46р на акцию вызвала заметный рост котировок акций на фоне общего снижения рынка. Спрос также сохранялся на акции "Магнита" после опубликованных накануне сильных финансовых показателей за сентябрь и 9 месяцев 2014г. Лидирующее снижение сохранилось в бумагах АФК "Система", "Башнефти", "Мечела". Акции НЛМК оставались на отрицательной территории, после прохождения дивидендной отсечки, так же, как и акции МТС, по которым отсечка пройдет 14 октября (с учетом режима T+2 дата отсечки наступила в пятницу). Кроме того, на акции МТС оказывало давление "дело Евтушенкова". Акции "Газпром"а оставались на отрицательной территории в связи с неопределенностью в вопросе погашения газового долга Украины и поставок. Дата очередных переговоров намечена на 21 октября. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рынке в понедельник ожидается неоднородное движение в акциях. В отсутствие американских игроков в связи с выходным днем в США, на российских торгах активность будет ниже обычной. Внимание инвесторов будет направлено на итоги встречи стран ЕС и на геополитические события на Украине. Сложившийся в пятницу негативный настрой может быть частично нивелирован сообщениями об отводе российских войск с учений на территорию постоянной дислокации, а также кадровые перестановки в руководстве Украины, что может дать почву для надежд на прогресс в реализации мирного плана. Среди корпоративных тем можно отметить разнополярный новостной фон вокруг "Газпрома". Среди основных тем - ожидаемая сегодня российско-китайская встреча, касающаяся подписания межправсоглашения по поставкам российского газа по восточному маршруту. Кроме того, завтра ожидается публикация отчетности МСФО за 2 квартал 2014г., который покажет ухудшение результатов по сравнению с 1 кварталом. Лучше рынка могут, по-прежнему, выглядеть акции "Северстали" до даты дивидендной отсечки 25 ноября в связи с рекомендованными высокими промежуточными дивидендами.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>