<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-svete-rezkogo-snizheniya-kotirovok-nefti-rubl-mozhet-prodolzhit-obnovlyat-minimumy-na-tekusheiy-nedele-20141013-1300/</Url>
  <Title>В свете резкого снижения котировок нефти рубль может продолжить обновлять минимумы на текущей неделе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в пятницу открылся со снижением более 1% по индексу ММВБ и в течение дня удерживал этот уровень. Основные причины снижения - негативный внешний фон и продолжение снижения цены на нефть. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1364, -1.45%), РТС (1064, -2.25%). Торговый оборот вырос до Р33.5 млрд. Лидеры роста: "Северсталь" (+4.58%, Р400.00), "РусГидро" (+3.15%, Р0.694), Банк ФК "Открытие" (+4.93%, Р937.00). Лидеры снижения: "Э.ОН Россия" (-5.81%, Р2.383), АФК "Система" (-8.90%, Р13.30), "Мечел" об (-7.24%, Р20.50). Акции "Северстали" росли на фоне новостей о предстоящих дивидендах. Акции "Системы" и"Мечел" показывают повышенную волатильность на фоне специфических корпоративных новостей. Сегодня рынок акций открылся снижением на 0.10% по индексу ММВБ, но сразу стал расти. Возможна попытка технического роста рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль на неделе обновил минимумы на фоне продолжающегося давления со стороны корпоративного сектора и слабой нефти. Чувствительность рубля к котировкам нефти сейчас сильно выросла. Если год назад движение нефти на 5 долларов сопровождалось соответствующим движением рубля на ~1 руб., то сейчас это ~1.8 руб. Нефть сейчас слаба и продолжает обновлять минимумы. Не исключено, что котировки Brent уйдут ниже 90 долл. за баррель. В этом свете рубль вполне может продолжить обновлять минимумы на неделе. Да, ЦБ будет сглаживать волатильность, но остановить движение интервенции не могут, надеяться сейчас можно столько на стабилизацию рынка сырья. Если регулятор найдет возможность предоставить рынку валютную ликвидность через другие механизмы, то это может существенно поддержать рубль. Ожидается, что ЦБ введет валютное РЕПО до конца октября. На неделе из внешних новостей можно выделить некоторые данные в Европе, такие как публикацию индекса ZEW, данные по промпроизводству. В США будет выходить второстепенная статистика.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть снова обновила минимумы и находится ниже отметки 90 долл. за баррель. Негативно сказались новости о том, что Саудовская Аравия и Кувейт заявили о том, что готовы пожертвовать ценой нефти для сохранения доли рынка. Саудовская Аравия неожиданно заявила о том, что стране будет комфортно и при 80 долл. за баррель.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-13T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>