<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-rubl-mozhet-teryat-pozicii-na-fone-snizhayusheiysya-nefti-20141111-1125/</Url>
  <Title>Сегодня рубль может терять позиции на фоне снижающейся нефти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль отправляется в свободное плавание&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центральный Банк России вчера окончательно перевел рубль в свободное плавание. С 10 ноября ЦБ отменил все регулярные интервенции, в том числе продажи $350 млн. в день, но допустил возможность проведения внеплановых интервенций. "Мы будем выходить на валютный рынок с интервенциями в любой момент и в тех объемах, которые необходимы для того, чтобы сбить ажиотажный, спекулятивный спрос", - заявила председатель ЦБ Эльвира Набиуллина. Решение ЦБ фактически уже было отыграно на прошлой неделе (когда ежедневные интервенции были ограничены $350 миллионами) и не привело к новым распродажам российской валюты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отчасти рубль могли поддержать заявления Владимира Путина на деловом саммите АТЭС, что финансовые власти страны принимают все необходимые меры для стабилизации курса рубля. По его словам действия ЦБ снизят волатильность на валютном рынке. Кроме того, Владимир Путин уверил, что Россия не будет ограничивать движение капитала, при этом намерена более активно использовать расчеты в национальных валютах в рамках взаимодействия с Китаем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отменив механизм регулярных интервенций, ЦБ намерен сократить трату резервов после продажи более $29 млрд. в октябре. Сокращение продаж валюты на рынке регулятор компенсирует операциями валютного РЕПО на неделю, 28 дней и 1 год. Кроме того, Минфин РФ будет размещать свободные остатки бюджета на валютных депозитах банков с 17 ноября, и на первом аукционе будет предложено около $1 миллиарда, сообщил вчера министр финансов Антон Силуанов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть вчера тоже не способствовала дальнейшему снижению рубля, делая попытку закрепиться выше $84. Сегодня "черное золото" снова торгуется у $82, вызывая опасения, что снижение может продолжиться. Ключевым событием месяца для цены на нефть может стать заседание ОПЕК, которое должно состояться 27 ноября. Сейчас участники рынка пытаются угадать: пойдет ли картель на снижение совокупной добычи, чтобы подтолкнуть нефтяные котировки вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк России вчера опубликовал обновленную оценку платежного баланса за третий квартал, который по большей части совпал с первоначальной оценкой. В целом в платежном балансе видны заметные улучшения: как в Счете текущих операций, так и Финансовом счете.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент наши расчеты показывают, что на текущих уровнях рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат и цене на нефть вблизи уровня в $86/барр. В ближайшей перспективе высоко вероятна повышенная волатильность. Сегодня рубль может терять позиции на фоне снижающейся нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T11:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>