<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-akciiy-torguetsya-seiychas-skoree-na-emociyax-chem-na-zdravom-smysle-20141111-1515/</Url>
  <Title>Российский рынок акций торгуется сейчас скорее на эмоциях, чем на здравом смысле</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги вторника завершатся, скорее всего, на текущих уровнях, могут быть небольшие подвижки вверх или вниз по индексу ММВБ. Российские инвесторы живут в каком-то ожидании. С технической точки зрения, на рынке возникла повышательная тенденция, люди стали что-то покупать, наверное, соскучились по покупкам. Доллар же находится в своих колебаниях. Есть надежда, что он достиг своей максимальной точки, хотя бы временной, и должен где-то здесь стабилизироваться. Но вчера вновь упала цена на нефть и рубль опять почувствовал себя неуверенно. Но, по крайней мере, доллар вырос не до тех уровней, с которых вчера упал. Чем больше курс будет успокаиваться, тем больше рублевый рынок будет отыгрывать "вверх". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прогнозировать сейчас что-то сложно, потому что все, что происходит, происходит на эмоциях - одни на эмоциях покупают, другие на эмоциях продают. Например, если предположить, что 17 ноября министры ЕС не будут расширять санкции против России, то для рынка это будет плюсом. Или вот встретились Обама с Путиным на саммите АТЭС - тоже плюс. Когда все живет эмоциональными делами, техническая точка зрения уходит на второй план. Но технически мы растем, акции перешли в некий повышательный тренд. Это было несложно, потому что в больших объемах люди не покупали, исключительно "шортили". А когда люди в "шортах", нужно не так много денег, чтобы поднять акции. И продавать-то сейчас особенно некому.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если есть запас "длинных" денег, можно сейчас покупать любые акции. Например, тот же самый "Сбербанк", в котором есть некие технические факторы роста; "энергетиков"; "Аэрофлот"; "АЛРОСА", которая немного недооценена. У компании большие капиталы, а торгуется она как бумаги третьего эшелона. Что касается "Сургутнефтегаза", то это был ажиотаж из-за курса доллара. Акция достигла своих локальных исторических максимумов, но возникает вопрос, зачем? Можно направить деньги на другие бумаги.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Родин Виктор</Author>
  <Company> ДиМакс Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T15:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>