<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/mini-ralli-v-indekse-mmvb-v-osnove-kotorogo-lezhit-begstvo-ot-rublya-na-dnyax-zaxlebnetsya-20141111-1755/</Url>
  <Title>Мини-ралли в индексе ММВБ, в основе которого лежит бегство от рубля, на днях "захлебнется"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Индекс РТС сегодня находится в отрицательной зоне, а индекс ММВБ в положительной. Это не удивляет - рубль сегодня упал по отношению к доллару и евро, так как цены на нефть марки Brent снизились до четырехлетнего минимума (с мая они снизились почти на 30%). Многие акции нефтегазового сектора выглядят слабо. Зато банковские акции выглядят неплохо - акции ВТБ в лидерах роста. Наши финансовые власти будут поддерживать государственные банки и, возможно, будут делать это за счет ущемления коммерческих. Сегодня заместитель председателя ЦБ Михаил Сухов заявил о своей обеспокоенности ростом числа банков, привлекающих вклады населения по завышенным ставкам. Нет никаких завышенных ставок! Есть рынок и есть коммерческие банки, которым государство не оказывает помощь, поэтому они активно привлекают ресурсы на рыночных условия. Если кому то ставка привлечения рублевых ресурсов 11% - 12% кажется высокой, то он живет в мире иллюзий. С учетом реальной инфляции ставки должны быть еще выше. И вот инвесторы покупают акции госбанков, которые как Ленин будут "всегда живые", хотя фундаментально эти акции не имеют большого потенциала. К примеру, "Сбербанк" является одним из основных бенефициаров ослабления рубля, но аналитики ВТБ-Капитал недавно снизили справедливую стоимость справедливых акций этого банка до 80 рублей. В текущем подъеме акций Сбербанка и ВТБ немалую роль сыграли любители "коротких позиций", которые ждали снижение обыкновенных акций Сбербанка в район 65 но не дождались...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские фондовые индексы выросли, геополитические риски несколько снизились. Наиболее вероятный сценарий заключается в том, что мини-ралли в индексе ММВБ, в основе которого лежит бегство от рубля, на днях "захлебнется". Покупать акции опасно. Ждем снижение индекса ММВБ в район 1450 пунктов и новой волны роста, в рамках которой индекс попытается выйти наверх из трехлетней консолидации, пробив отметку 1550 пунктов. Не уверен, что последнее движение будет приурочено по времени к новогоднему ралли, оно может начаться раньше. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T17:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>