<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otsutstvie-yasnosti-otnositelno-planov-opek-po-ob-emam-dobychi-okazyvaet-davlenie-na-neftyanye-ceny-20141111-1005/</Url>
  <Title>Отсутствие ясности относительно планов ОПЕК по объемам добычи оказывает давление на нефтяные цены</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Наиболее значимые движения на российском рынке вчера вновь происходили в валюте. Рубль существенно укрепился после заявлений Путина о том, что власти будут бороться со спекулянтами на валютном рынке. ЦБ РФ может придержать рублевую ликвидность, что в условиях спроса на рубли в конце года может сыграть в пользу национальной валюты. Центробанк пообещал перейти к более консервативной оценке потребностей банковского сектора в рублях. Утром в понедельник доллар отступил на 3 рубля, а евро почти на 3,5 рубля по отношению к максимумам, достигнутым в утренние часы пятницы, 7 ноября (доллар поднимался до 48,65 рубля, евро превышал 60,27 рубля). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские фондовые площадки выросли вчера: по итогам торгов индекс ММВБ составил 1515,36 пункта (+1,2%), индекс РТС - 1045,51 пункта (+3,8%). Во вторник перед открытием фондовых торгов за доллар дают 45,9 рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Коррекция по рублю и выходной день в Америке скажется снижением активности и на нашем рынке. Накануне американские площадки в очередной раз обновили исторические максимумы (Standard &amp; Poor's 500 и Dow Jones Industrial Average). Nasdaq Composite остается на самом высоком уровне с марта 2000 года. Хорошая квартальная отчетность американских компаний и неплохие прогнозы в условиях оживающей экономики и сохраняющихся низких ставках позволяют акциям пользоваться высоким кредитом доверия. Европейские биржи прибавили вчера 0,6-0,9%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пользу негативного открытия наших бирж говорят и котировки нефти, которые снизились до 82 долларов за баррель (Brent), а также очередной призыв Вашингтона усилить давление на Россию из-за продолжающегося противостояния на Украине. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Министр нефти Кувейта выказал вчера неуверенность в том, что на заседании в ноябре ОПЕК сократит добычу нефти, что оказало давление на поведение котировок. Кроме того, товарные запасы нефти в США, вероятно, выросли на прошлой неделе в шестой раз подряд.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>