<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vneshniiy-pozitiv-dlya-rossiiyskogo-rynka-niveliruyut-snizhenie-cen-na-neft-i-davlenie-na-rubl-so-storony-dollara-20141111-1016/</Url>
  <Title>Внешний позитив для российского рынка нивелируют снижение цен на нефть и давление на рубль со стороны доллара</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед началом торгов на Московской бирже во вторник, 11 ноября, на глобальных рынках преобладает оптимизм. Заокеанские торги завершились ростом основных индексов (+0,3% по S&amp;P 500, +0,2% по DJIA, +0,4% по Nasdaq), а индикатор широкого рынка установил новый максимум в 2038,3 пункта. Фьючерсы на S&amp;P 500 и британский индекс FTSE 100 прибавляют 0,2%. Большинство азиатских индексов растут вслед за Японией (+2,1% по Nikkei).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Весь внешний позитив для российского рынка нивелируют снижение цен на нефть и давление на рубль со стороны доллара. При таком раскладе ожидаем, что российские фондовые индексы откроются на нейтральной территории. Цена североморской марки Brent в моменте составляет $82 за баррель. Рубль на индикативной сессии снижается по отношению к доллару на 0,4%. В ходе вчерашних торгов доллар и евро опустились до 45 и 56 рублей соответственно на новостях об отмене регулятором валютного коридора и регулярных валютных интервенций. По сообщению ЦБ РФ, в рамках новой курсовой политики операции на валютном рынке будут преимущественно осуществляться на возвратной основе. Основным инструментом, по задумке Банка России, должно стать валютное РЕПО, которое будет выдаваться банкам на три срока - 7 дней, 28 дней и 1 год. Первый аукцион годового валютного РЕПО пройдет 17 ноября. Сегодня же пройдут аукцион рублевого РЕПО ЦБ РФ сроком 7 дней и депозитный аукцион Казначейства РФ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из российских корпоративных событий следует отметить публикацию компаниями НЛМК и Qiwi финансовой отчетности за 9 месяцев. Значимых событий на глобальных рынках не намечается. Экономический календарь на сегодня также пуст - важной статистики публиковаться не будет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T10:16:00</PublishDate>
</LoadedArticle>