<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-na-fone-korrekcii-cen-nefti-a-takzhe-otsutstviya-novyx-pozitivnyx-momentov-rubl-mozhet-vozobnovit-oslablenie-20141111-1105/</Url>
  <Title>Сегодня на фоне коррекции цен нефти, а также отсутствия новых позитивных моментов рубль может возобновить ослабление</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчерашний день на локальном валютном рынке проходил в условиях насыщенного информационного фона. ЦБ сообщил, что фактически перестает поддерживать рубль через регулярные валютные интервенции и отказывается от понятия "операционный интервал" и "бивалютная корзина". Реакция участников рынка на данную новость была весьма ограниченной. Тем не менее, озвученная готовность регулятора совершать интервенции на валютном рынке в случае появления угрозы финансовой стабильности, а также готовность ограничить объем предоставления ликвидности, оказало рублю поддержку. Фактически регулятор обозначил готовность бороться со спекулянтами. При этом прошедшие аукционы валютного РЕПО показали, что на рынке наблюдается пониженный спрос на валюту.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Курс доллара в рамках дневной сессии приблизился к отметке 45 руб., а курс евро - к 56 руб. Тем не менее, к концу дня все же можно было наблюдать небольшую коррекцию в сильно укрепившимся рубле. По итогам торгов курс доллара приблизился к отметке 45,70 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке ситуация сохраняется комфортной. Уровень ликвидности пока удерживается выше отметки 1,2 трлн руб. Прошедшие кредитные аукционы под залог рыночных активов показали умеренный спрос на ресурсы. Ставки МБК удерживаются на прежних уровнях. Mosprim o/n - 10,18%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на фоне коррекции котировок нефти, а также отсутствии новых позитивных моментов рубль может вновь возобновить ослабление.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>