<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-na-otkrytii-torgov-ne-pokazhet-silnyx-izmeneniiy-no-snizhenie-cen-na-neft-mozhet-privesti-k-uxudsheniyu-nastroeniiy-20141111-0929/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ на открытии торгов не покажет сильных изменений, но снижение цен на нефть может привести к ухудшению настроений</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ключевые европейские рынки акций в понедельник умеренно выросли (EuroTOP100: +0.8%; индексы "ядра" еврозоны прибавили 0,6-0,8%) при поддержке корпоративных новостей (M&amp;A, сезон отчетности). Значимых экономических новостей вчера не было. Рынок акций США по итогам торговой сессии понедельника показал сдержанный рост, продолжая обновлять исторические максимумы по ключевым индексам (S&amp;P500: +0.3%; Dow Jones: +0.2%) при разнонаправленной динамике основных сегментов. В отсутствие значимых экономических новостей и ввиду близости завершения сезона отчетности рынок испытывает дефицит драйверов для роста. Вчера в аутсайдерах оказались сырьевые компании (на снижении цен на нефть и металлы), в лидерах роста - транспорт (на корпновостях), стройсектор и акции здравоохранения, частично восстановившиеся после резкого снижения в пятницу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций начал торговую неделю ростом (ММВБ: +1,2%; РТС: +3,7%) при средней торговой активности на фоне укрепления рубля и корпоративных новостей. Позитивным фактором для рынка стали как отсутствие явных негативных новостей с Украины, так и рамочные соглашения по поставкам энергоносителей, подписанные "Газпромом" и "Роснефтью" с Китаем. Среди ключевых секторов вновь отметились бурным ростом металлурги и горнодобывающий сектор. Так, в сталелитейном секторе акции ММК прибавили 10% при крайне высокой торговой активности (свыше 400 млн. руб.), перед финотчетностью взлетели акции НЛМК (+4,7%), и после встречи на высшем уровне поднялись котировки "Мечел" (оа: +5,8%; па: +6,8%), на ожиданиях разрешения долгового кризиса в компании. Охлаждение показали лишь акции "Северстали" (-0,5%) и ТМК (-1,0%). Также отметим значительный рост "Алросы" (+5,0%) при коррекции перегретых РДР "РусАл"а (-2,0%) и "Полиметалл"а (-2,4%). Среди ключевых "фишек" сильно выглядели ВТБ (+4,8%) и "Сбербанк" (оа: +2,8%; па: 2,1%) ввиду надежд на ослабление валютного кризиса после целого "букета" заявлений ЦБ, представителей правительства и Президента страны В. Путина относительно недооцененности рубля. А вот "фишки" нефтегазового сегмента в основном, за исключением "Сургутнефтегаз"а (оа: +3,1%; па: +2,5%), отстали от индекса, - лидерами тут вновь стали "Башнефть" (+6,6%), а также "НОВАТЭК" (+3,6%), акции которого обновили исторический максимум. Среди прочих бумаг сильных идей было мало - из растущих выделим "Аэрофлот" (+6,5%), "Русское море" (+13,7%), "Иркут" (+4,8%), "АвтоВАЗ" (+2,5%), из снизившихся - "Яндекс" (-2,0%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Откат рубля от исторических минимумов способствовал бурному росту индекса РТС накануне. Отметим, что рынок продолжает удерживаться по соотношению РТС/Brent в районе 12.7 x, что в случае снижения цен на нефть в район 71-72 долл./барр. определит курс на снижение индекса РТС еще на 12-15% с текущих уровней до 900-920 пунктов. При этом индекс ММВБ, согласно нашим оценкам, может продемонстрировать более сдержанное снижение на 3-4% до 1455-1470 пунктов при прочих равных. Помимо цен на нефть других важнейшим определяющим динамику российского рынка фактором станут санкции, перспектива дальнейшего ужесточения которых, согласно последним заявлениям представителей США и ЕС, весьма значительна. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня к открытию российского рынка формируется нейтральный внешний фон. Мы полагаем, что индекс ММВБ при открытии торговой сессии не покажет сильных изменений, однако давление на рынке нефти может привести к ухудшению настроений с небольшим откатом. Целевой диапазон колебаний индекса ММВ на сегодня - 1500-1525 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>