<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vo-vtornik-cena-nefti-brent-kratkosrochno-obnovila-minimumy-opustivshis-nizhe-82-za-barrel-20141111-1455/</Url>
  <Title>Во вторник цена нефти Brent краткосрочно обновила минимумы, опустившись ниже $82 за баррель</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Цена нефти грозит новым минимумом&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на энергоносители в первый день новой недели снизились. Особенно выразительно просели цены на газ в США. Однако пока такое проседание воспринимается лишь как коррекция к наблюдавшемуся с 27 октября непрерывному росту цен. На газовом рынке основные новости приходили с востока. Там на саммите АТЭС были подписаны предварительные соглашения с Китаем о поставках газа по западному маршруту. "Газпром" и CNPC согласовали строительство трубопровода через Алтай. Россия всеми силами демонстрирует Европе возможность создания альтернативного рынка сбыта. Для западного маршрута такая угроза становится более чем осязаемой. Дело в том, что источники газа для поставок в Европу и для поставок в Китай по западному маршруту одни и те же. Однако пока это очень отдаленная перспектива изменения балансов поставок. Гораздо важнее будет то, как Европа сможет пережить текущий зимний сезон.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть в последние сутки снижались. Снижение цен на нефть произошло в силу нового захода на укрепления доллара, а также на фоне того, что ни сообщения об эскалации трудностей в Ливии, ни страшилки с боевыми колоннами на Донбассе не получили пока дальнейшего развития. Напомним, что в Ливии на крупнейшем месторождении было разграблено оборудование, что ставило под вопрос перспективу добычи на нем нефти. Во вторник цена нефти Brent краткосрочно обновила минимумы, опустившись ниже 82 долларов за баррель. Пока указанное снижение не получило развития, но угрозы такого сценария уже проявились в существенном провале рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спред между ценами нефти по две стороны Атлантики составляет около 5 долларов. Но если по ценам североамериканской нефти марки WTI на рынке наблюдается равновесие и цены мартовских фьючерсов примерно равны ценам декабрьских, то по ценам европейской нефти на начало вторника наблюдалось заметное контанго (цена фьючерсов на нефть с погашением в марте была на 2 доллара больше, чем для фьючерса с погашением в декабре). Однако на самом деле ситуация пограничная: цены на европейскую нефть в последние часы существенно откатили вниз и с утра во вторник начали обновлять новые минимумы.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>