<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/priznaki-razvorota-po-rublyu-est-no-poka-ix-nedostatochno-chtoby-byt-uverennymi-v-smene-trenda-20141111-2100/</Url>
  <Title>Признаки разворота по рублю есть, но пока их недостаточно, чтобы быть уверенными в смене тренда</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника снизился на 0,04% до 1514,79 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,58% до отметки 1028,95 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 1,55% до 814,35 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала дня динамика на валютном рынке РФ была негативной: рубль снова снижался на фоне падения цен на нефть, которые не смогли удержаться в районе $85/баррель. Котировки "черного золота" провалились на сообщениях о том, что правительственные войска Ирака смогли взять под свой контроль город Байджи, где находится крупнейший НПЗ страны. Ранее город был занят "Исламским государством". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне торги на российском рынке акций стартовали разнонаправленно. В лидерах роста снова были бумаги сталелитейщиков. Неплохую отчетность по итогам девяти месяцев текущего года сегодня представил НЛМК (+1,86%). Чистая прибыль по US GAAP за отчетный период выросла до $613 млн, тогда как чистый долг группы снизился на 14%, до $1,8 млрд. Стоит отметить, что на позитивную динамику обоих показателей повлияло, как завершение строительства "НЛМК-Калуга", так и ослабление национальной валюты. В то же время компания, видимо, сократит объем инвестиционной программы на 2015 год, что, в частности, связано с неблагоприятной ситуацией на внешних финансовых рынках. Тем не менее, долговой профиль компании предполагает комфортное прохождение этого сложного для экономики РФ периода. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Слабее рынка, как и ожидалось, выглядели бумаги "Мечела" (АО -3,06%, АП -2,53%) - на очередном заседании правительства по данному вопросу конечного решения в который раз не было выработано. Металлургическая компания по-прежнему остается заложником собственного долга, и пока не будет принципиальное решение по поводу его реструктуризации, роста котировок, скорее всего, не будет. С другой стороны акции эмитента неплохо смотрятся как спекулятивный инструмент: их внутридневные колебания при появлении каких-либо значимых сообщений по поводу переговоров с кредиторами значительно превышают среднесрочные. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ РФ продолжает принимать активное участие в валютных торгах рублем, при этом не совершая никаких интервенций: сегодня курс рубля в середине дня отыграл часть утреннего падения на фоне решения регулятора ограничить объем сделок "валютный своп". Как следует из пресс-релиза Центрального Банка, лимит по данным операциям с 12 по 30 ноября 2014 года составит 2 млрд долларов США в день в рублевом эквиваленте. За российской валютой на этой неделе будет интересно понаблюдать: признаки разворота по ней есть, но пока их недостаточно, чтобы быть уверенным в смене тренда. Индексу ММВБ же пока важно оставаться выше 1500 пунктов, т.к. пока запала для пробоя сопротивления в районе 1550 пунктов я не наблюдаю. Надо накопить критическую массу.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>