<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-vtb-mogut-vyrasti-esli-pravitelstvo-odobrit-plan-dokapitalizacii-banka-putem-pokupki-prefov-za-schet-fnb-20141111-1435/</Url>
  <Title>Акции ВТБ могут вырасти, если правительство одобрит план докапитализации банка путем покупки "префов" за счет ФНБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций с утра торгуется без единой динамики, отражая ситуацию на внутреннем валютном рынке. Индекс ММВБ четвертую сессию подряд пытается взять отметку 1520 пунктов, но пока безуспешно. Если мы сегодня закроемся выше этой отметки, то можно будет подумать о продолжении этой тенденции. Но совсем не факт, что мы это увидим. Основная причина роста акций сейчас - это слабость рубля. мы видим, что валютная оценка российских активов на очень низких уровнях, рублевая остается на высоких. Рано или поздно мы все-таки ждем вместе со стабилизацией на валютном рынке некоего схождения спреда между индексами ММВБ и РТС. Соответственно, ждем коррекции по рублевым ценам акций, может быть при этом немного подрастет РТС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается ситуации на внутреннем валютном рынке, то для рубля сейчас основная причина снижения - нефтяные котировки. Сегодня нефть Brent торгуется на уровне $82 за баррель. Это достаточно важная отметка, если мы спустимся еще ниже, то ситуация на валютных торгах может оказаться еще грустнее. Вербальные интервенции (сегодня свое слово в поддержку рубля сказал премьер-министр Дмитрий Медведев) долговременного эффекта не дают. Рынок ждет практических действий от власти. Рубль реагирует на факты, а факт в том, что нефть дешевеет, оказывая давление на валюту. Если рубль продолжит слабеть, то не исключено, что на каких-то знаковых отметках мы увидим участие Центробанка. Пока регулятор предпочитает в ситуацию не вмешиваться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Почему дешевеет нефть? Потому что ОПЕК пока не спешит вмешиваться в ситуацию. Представителей Кувейта и Саудовской Аравии устраивают текущие цены на нефть, и они не планируют предпринимать каких-либо мер. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных новостей отметим отчетности НЛМК и "Сбербанка". "Новолипецкий меткомбинат" показал сильные результаты, акции предприятия растут на 1,25%. Помимо хорошей финотчетности, бумаги поддерживают ожидания оживления спроса на продукцию, а также намерение менеджмента изменить дивидендную политику. Когда обещания компании формализуются в какие-то конкретные цифры, может последовать некая переоценка взглядов на эмитента.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чистая прибыль "Сбербанка" по РСБУ за 10 месяцев сократилась относительно прошлого года за счет увеличения резервов. Реакция рынка на эту отчетность была сдержанной, поскольку стандарт РСБУ не слишком информативен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то сейчас, когда рынок уже достаточно дорого стоит, можно обратить внимание на дивидендные бумаги, в первую очередь, "М.Видео". несмотря на хорошие дивиденды бумаги компании все еще относительно недорого стоят, поэтому можно получить неплохую доходность. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также стоит отметить ВТБ, который уже два дня держится хорошо на фоне ожиданий предоставления денег через выкуп привилегированных акций, что для ВТБ фактически будет означать бесплатную ликвидность из ФНБ в размере 150 млрд рублей. По факту это обеспечит серьезный потенциал роста бумагам ВТБ. Поэтому рекомендую анализировать новости, и если не будет высказано возражений по поводу этого плана, бумага может подорожать еще процентов на 20 от текущих цен.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Копосов Василий</Author>
  <Company> ИК Энергокапитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T14:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>