<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnyx-izmeneniiy-na-rynke-akciiy-rf-k-zakrytiyu-torgov-ne-ozhidaetsya-20141111-1615/</Url>
  <Title>Негативных изменений на рынке акций РФ к закрытию торгов не ожидается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня в США фондовые торги проводиться не будут, страна отмечает федеральный праздник (День ветеранов). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отозваны лицензии у трех российских банков - "Платежного сервисного банка" (г. Уфа), "Губернского Банка Симбирск" (г. Ульяновск) и "Европейского экспресса" (г. Москва). Казначейство РФ разместит в срочные депозиты 120 млрд руб. на 14 дней, минимальная ставка 9,9% (ставка рынка 11,05%), информации о факте размещения еще нет. ЦБ уже провел аукцион прямого РЕПО в рублях на срок 7 дней, сумма предложения составила 2695 млрд руб., минимальная ставка 9,5%, завтра срок погашения аналогичного кредита, взятого банками неделей ранее и большего по величине, поэтому неудивительно, что спрос превысил предложение на 12%, кредит выдан в размере лимита по ставке 9,65% (при ставке рынка в 10,25%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из последней макро- и микростатистики отметим, что доходы РФ от экспорта нефти за 9 месяцев составили 121,368 млрд долл. (на 5% меньше аналогичного периода прошлого года). Что касается импорта, то поставки товаров, к примеру, из стран дальнего зарубежья за 10 месяцев составили 214,2 млрд долл. и снизились на 5,3% год к году, в октябре же, по сравнению с сентябрем, сократились лишь поставки текстильных изделий и обуви (на 28,7%, сумма импорта 1 058,0 млн долл.), общий стоимостной объем импорта из стран дальнего зарубежья за месяц возрос на 5,4% и составил 22 368,2 млн долл., при этом импорт продовольствия и сырья для его производства увеличился на 14,1% (до 2 885,9 млн долл.), машиностроительной продукции на 11,5% (до 11 300,7 млн долл.), химической продукции на 1% (до 3 909,8 млн долл.). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чистая прибыль "Сбербанка" по РСБУ за 9 месяцев снизилась на 7,8% (до 293,9 млрд руб.), что при инфляции в 7% даже не требует комментариев, тем не менее, масштабность цифры впечатляет и в перечне фактических расходов федерального бюджета по состоянию на 01.09.2014 (последняя статистика Минфина) по порядку величин сопоставима с общегосударственными расходами, составившими 550,4 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ представил широкой общественности доработанный проект Основных направлений единой денежно кредитной политики (далее ДКП) на 2015 г. и период 2016 и 2017 гг., мы не останавливаемся на анализе количественных параметров шести, с учетом стрессового, вариантов прогноза ДКП, поскольку они, как правило, не выполняются, но обратим внимание на наиболее интересные позиционные положения, 1) анонсируется переход к таргетированию инфляции и плавающему курсу; 2) заявляется, что предотвратить случившийся резкий рост цен мерами ДКП не представлялось возможным, поскольку ускорение инфляции было связано с действием непредвиденных факторов (откуда становится непонятным, как ЦБ будет таргетировать эту самую инфляцию, если он не в состоянии управлять ценами в непредвиденных случаях); 3) устанавливается, что ЦБ не будет реагировать на текущее ускорение или замедление инфляции, если на горизонте от 1,5 до 3 лет прогнозируется возращение инфляции к целевому уровню; 4) на 2015 и 2016 гг. сохраняется умеренно жесткая ДКП; 5) в 2015 г. ЦБ представит проект основных направлений развития и обеспечения стабильности функционирования финансового рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились преимущественным ростом, индекс Nikkei увеличился на 2,05, Hang Seng на 0,27, Kospi на 0,24%, индекс SSE снизился на 0,16%. Золото утром торговалось по 1150,74, к 14.00 по 1150,51 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 82,70 и 77,05, к 14.00 по 82,50 и 77,04 долл. за барр. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Пекине продолжает работу саммит стран АТЭС, внешний фон располагает к сохранению позитивной динамики на ММВБ (сейчас рост на 0,82%), но рубль слабеет и индекс РТС снизился на 0,83%, негативных изменений к закрытию не ожидаем.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T16:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>