<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vnimanie-k-rossii-na-sammite-ates-i-podderzhka-deiystviiy-cb-prezidentom-rf-mogut-pozvolit-rynku-ignorirovat-dinamiku-nefti-20141111-1036/</Url>
  <Title>Внимание к России на саммите АТЭС и поддержка действий ЦБ президентом РФ могут позволить рынку игнорировать динамику нефти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги понедельника завершились ростом индексов, ММВБ на 1,22%, РТС на 3,75%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Регулятор сделал ряд важных заявлений и изменений валютной политики, так, Центробанк упразднил действовавший механизм курсовой политики, отменив интервал допустимых значений стоимости бивалютной корзины, подчеркнув, однако, что полного отказа от валютных интервенций не предполагается, их проведение возможно в случае возникновения угроз для финансовой стабильности, теперь операции на внутреннем валютном рынке будут преимущественно осуществляться на возвратной основе. Глава ЦБ заявила, что регулятор временно ограничит предоставление рублевой ликвидности для пресечения ажиотажного спроса на валютном рынке. Что касается фактического функционирования механизмов пополнения банковской ликвидности, ЦБ вчера предлагал банкам валютное РЕПО на 1 неделю и 28 дней, суммы предложения соответственно были равны 2 и 1,5 млрд долл., ставки 1,622 и 1,6573%, по факту спрос на недельном аукционе составил 12,5 млн долл., средства выданы по ставке 1,6269%, относительно аукциона на 28 дней спрос составил 200 млн долл., что и было прокредитовано по объявленной ставке. В части предложения валюты также действовала сделка валютный своп по продаже долларов за рубли, условия по сделке прежние и спроса на эту сделку опять не было. Спрос на рубли регулятор поддержал кредитованием под обеспечение и провел 2 аукциона под нерыночные активы (на 3 месяца объемом 900 млрд руб. и на срок 18 месяцев объемом 150 млрд руб.). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ представил широкой общественности доработанный проект "Основных направлений единой денежно-кредитной политики" (далее ДКП) на 2015 г. и период 2016 и 2017 гг., мы не останавливаемся на анализе количественных параметров шести, с учетом стрессового (!) вариантов прогноза ДКП, поскольку они, как правило, не выполняются, но обратим внимание на наиболее интересные позиционные положения: 1) переход к таргетированию инфляции и плавающему курсу; 2) предотвратить случившийся резкий рост цен мерами ДКП не представлялось возможным, поскольку ускорение инфляции было связано с действием непредвиденных факторов (откуда становится непонятным, как ЦБ будет таргетировать эту самую инфляцию, если он не в состоянии управлять ценами в непредвиденных случаях); 3) если на горизонте 1,5-3 лет прогнозируется возращение инфляции к целевому уровню, ЦБ не будет реагировать на текущее ускорение или замедление инфляции; 4) что касается 2015 и 2016 гг., то здесь будет сохранена умеренно жесткая ДКП; 5) в 2015 г. ЦБ представит проект основных направлений развития и обеспечения стабильности функционирования финансового рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Казначейство разместит в срочные депозиты 120 млрд руб. на 14 дней, минимальная ставка 9,9%. Отозвана лицензия у 3-х банков: "Платежный сервисный банк" (г. Уфа), "Губернский Банк Симбирск" (г. Ульяновск) и "Европейский экспресс" (г. Москва). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Пекине продолжает работу саммит стран, входящих в организацию АТЭС. Из наиболее значимой статистики ждем из США индекс делового оптимизма(15.30) и инфляцию (16.55). Внешний фон располагает к сохранению позитивной динамики на открытии российских бирж, внимание к России на саммите АТЭС и поддержка действий ЦБ со стороны президента РФ могут позволить игнорировать динамику нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T10:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>