<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-tekusheiy-nedele-mozhno-ozhidat-prodolzheniya-rosta-rossiiyskogo-fondovogo-rynka-20141111-1635/</Url>
  <Title>На текущей неделе можно ожидать продолжения роста российского фондового рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Начало ноября неожиданно принесло на российский фондовый рынок позитив. За первые дни индекс ММВБ уверенно прошел отметку в 1500 пунктов и вырос на 2,5%, практически вернувшись на уровни начала года и это несмотря на то, что ситуация на Украине далека от идеальной. Конечно же, в определённой степени интерес к российским активам можно связать с началом саммита АТЭС, а также встречами и комментариями Владимира Путина на саммите, однако об устойчивой тенденции к росту говорить еще рано. Тем не менее слабеющий рубль оказывает положительный эффект на акции компаний экспортёров, которые занимают значительную долю в российских индексах. Кроме этого инвесторы в компаниях потребительского сектора продолжали отыгрывать хорошие результаты деятельности за 3 квартал 2014 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время на валютном рынке сохраняется высокая напряженность. Рубль продолжил свое безостановочное стремительное падение. К пятнице курс рубля к доллару достиг отметки 45,19 руб./$ (в течение дня был обновлен исторический максимум - 48,65 руб./$), а курс евро приблизился к 60 руб./евро. При этом внутридневная волатильность также стремительно растет: в пятницу колебание на торгах американской валюты достигало 3 рублей - чему отчасти способствуют действия ЦБ, который отпустил курс в "свободное плаванье", сначала снизив дневные интервенции до $350 млн., а затем заявив о полном отказе от бивалютной корзины. При этом регулятор не отказался от интервенций полностью, оставляя за собой право в любой момент осуществлять неограниченные интервенции для поддержания финансовой стабильности. На наш взгляд, действия ЦБ призваны несколько охладить пыл спекулянтов и могут стабилизировать ситуацию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти марки Brent с начала месяца снизились почти на 4% и сейчас близки к $82-83 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Золото достигло своих многолетних минимумов, опустившись до $1154,50 за тройскую унцию. Сильные данные американской экономики, высокие аппетиты к риску и неизбежность дальнейшего ужесточения мягкой монетарной политики ФРС по-прежнему остаются одними из ключевых аспектов, оказывающих давление на котировки желтого металла.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что на текущей неделе можно ожидать продолжения роста рынка акций РФ. Российские активы значительно недооценены, как в абсолютном выражении, так и относительно аналогов, так же плюсом для иностранных инвесторов является уже значительно подешевевший рубль.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кравченко Антон</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T16:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>