<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-dolgosrochnoiy-perspektive-vysoka-veroyatnost-povysheniya-kotirovok-gmk-norilskiiy-nikel-20141111-1205/</Url>
  <Title>В долгосрочной перспективе высока вероятность повышения котировок ГМК "Норильский Никель"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: ГМК "Норильский Никель" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: рост &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начиная с 2012 г., бумага торгуется в боковом канале в границах 4700 - 6000 р. Первая половина 2013 г. проходит в снижении к нижней границе. Ее пробивают. В сентябре прорывают падающий тренд и заходят на поддержку. Сформировался растущий канал. Консолидация вокруг 6000 р. в текущем году завершается уверенным прорывом вверх. В мае произошло смещение канала вверх. В этом канале дошли до 7500 р. На коррекции пробили канал и уперлись в продолжение нижней границы старого канала. Следует мощный отскок с обновлением максимумов. Шип у верхней границы не очень хорош для "быков".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news111114-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С мая сформировались новые границы долгосрочного канала (см. выше). В этом канале дошли до 7500 р. Четыре попытки взять этот уровень не увенчались успехом, несмотря на хороший выход вверх в середине сентября. Двухволновая коррекция прошла сквозь 7000 р., но "быки" сумели выкупить пробой. Резко пробивают значимый уровень 7100 р. и доходят до верхней границы растущего канала. Пока есть три заметных шипа - прокола верхней границы. Текущий бар, напоминающая удлиненный дожи, тоже не добавляет позитива "быкам". При проколе 7900 р. вниз может быть снижение к 7500 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news111114-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Детальная картина начала месяца показывает сильную поддержку на 7900 р. Начавшийся в пятницу отскок быстро свели к поддержке и локальный максимум получился заметно ниже предыдущего. Однако если рост второй половины последних торгов преодолеет сопротивление 8100 р., то цена вполне может подойти к 8200 р. Не стоит забывать и наклонную поддержку от конца октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news111114-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: "Транснефть" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В середине октября бумага торговалась в боковике с небольшим смещением вверх. В третьей декаде движением от нижней границы идет прорыв боковика вверх и ралли с обновлением исторического максимума в районе 94500 р. Мгновенно следует коррекция с обозначением поддержки на уровне 92000 р. Эту поддержку еще раз проверили на прочность в самом начале ноября. И она выдержала. Это сильный "бычий" знак, несмотря на исторические максимумы. Опять рост и пробой круглых 100000 р. со второй попытки. Но "быки" не смогли долго продержаться выше этой отметки. Сказывается психология круглых цифр. Третья попытка пробоя 100000 р. с открытия прошлых торгов опять не успешна. Теперь о поддержке. Легкий намек на ее наличие показали при ралли в начале месяца. Затем - подтверждение после сильной коррекции от пробоя 100000 р. Уровень работает. Третий раз - вчерашняя внутридневная коррекция. И только на закрытии торгов удается проколоть уровень. Пока это прокол. По конфигурации максимумов можно очертить модель "голова и плечи". Линия шеи тоже присутствует. Только вот, если "медведи" сумеют не пустить бумагу выше линии шеи (97000 р.), тогда может получиться классический вход в позицию по этой модели. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;короткой позиции &lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Продажа в зоне 96300 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 92000 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 98110 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал отменяется, когда цена закрепляется выше уровня 98000 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Идея для короткой позиции: &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news111114-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news111114-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>