<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/itogi-restrukturizacii-nmtp-stanut-opredelyayushimi-dlya-kotirovok-akciiy-kompanii-20141111-1655/</Url>
  <Title>Обыкновенные акции "Сургутнефтегаза" представляют сейчас больший интерес, чем привилегированные</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ралли на российском фондовом рынке продолжается. С 27 октября индекс ММВБ прибавил уже 12%, приблизившись на расстояние шага к июльским максимумам. За компаниями-бенефициарами ослабления рубля (это, прежде всего, отечественные экспортёры - "нефтянка", металлургия, нефтехимия), подтягиваются бумаги остальных отраслей. В последние дни уверенно смотрится финансовый сектор. ВТБ за два дня прибавил 7%, а "Сбербанк" - 4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В аутсайдерах сегодня "Мечел", откатывающийся вниз после вчерашнего роста. На заседании у Дмитрия Медведева по вопросу реструктуризации долга компании так и не было принято окончательного решения, несмотря на ожидания. На наш взгляд, Игорю Зюзину было сделано "финальное предложение", так что ситуация вокруг "Мечела" разрешится в ближайшие недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Сургутнефтегаз" опубликовал операционные результаты за 10 месяцев. За этот период добыча составила 51.14 млн тонн нефти. Компания продолжает наращивать добычу в Якутии. Тут отмечается рост на 6.5% г/г до 6.38 млн тонн. Результаты в целом совпали с нашими ожиданиями. За две недели на фоне ослабления рубля привилегированные акции "Сургутнефтегаза" выросли на 23%. Большая часть свободных денежных средств компании (более $30 млрд) хранится на долларовых депозитах. Кроме того, западные санкции не затрагивают "Сургутнефтегаз" - компания полагается на собственный нефтесервис.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, потенциал роста "префов" "Сургутнефтегаза" с текущих уровней ограничен. Больший интерес представляют обыкновенные акции компании - дивиденд по ним в разы меньше, но они заметно отстают от роста "префов" (+10% за две недели).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;НЛМК отчитался за 9 месяцев по US GAAP. Чистая прибыль за этот период выросла в 2.9 раза г/г до $613 млн, выручка на 4% до $8 053 млрд, а EBITDA на 60% до $1756 млрд. В целом, результаты неплохие, но несколько слабее наших ожиданий. Отдельной строкой отметим снижение чистого долга на 35% до $1.8 млрд. Соотношение чистый долг/EBITDA составляет 0.83 - комфортный для деятельности компании уровень. Менеджмент НЛМК ожидает роста продаж на 2-5% в 4 квартале. Традиционно для металлургов 4 квартал непростой, в нём возможно снижение спроса и сезонное снижение цен на металлопродукцию.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T16:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>