<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/davlenie-neftyanyx-cen-na-valyutnyiy-kurs-uzhe-ne-stol-veliko-kak-neskolko-mesyacev-nazad-20141111-1415/</Url>
  <Title>Давление нефтяных цен на валютный курс уже не столь велико, как несколько месяцев назад</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчерашний день 10 ноября 2014-го года должен войти в историю и не затеряться в памяти современников - дело в том, что именно вчера регулятор сделал то, что планировал сделать с 1 января 2015-го года, но текущая ситуация и конъюнктура вынудила ЦБ действовать более решительно и быстро. Таким образом, вчерашняя отмена регулярных валютных интервенций вкупе с отменой валютного коридора, введенного еще в 1995-м году, стала не только вполне логичным шагом по борьбе с валютными спекулянтами, но и ознаменовала собой завершение целой эпохи - эпохи фиксированного (или управляемого) валютного курса. Впереди нас ждет эпоха курса плавающего со всеми ее плюсами и минусами. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очевидно, что актуальность данной меры вынуждала регулятор пойти на фактический переход к плавающему валютному курсу еще в августе-сентябре, после введения первой волны санкций, поскольку спекулянты начинали разогревать валютный рынок сразу же, еще до снижения нефтяных цен. Кстати, справедливо отметить, что последние 1,5 недели снижение стоимости нефти по марке Brent прекратилось, и стоимость бочки североморского "черного золота" закрепилась в диапазоне $82-83 за баррель. Это еще один аргумент в пользу сугубо спекулятивного воздействия на рубль. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Понятно, что давление нефтяных цен на валютный курс никуда не ушло и не испарилось, но оно уже не столь велико, как несколько месяцев назад. С этой точки зрения крайне важной для российского рынка будет заседание картеля ОПЕК 27 ноября текущего года, по итогам которого должны быть приняты какие-то решения в отношении уровня добычи нефти. После того, как накануне министр нефти Кувейта высказал неуверенность в том, что на заседании в ноябре ОПЕК сократит добычу нефти, исход заседания не так однозначен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически индекс ММВБ продолжает пребывать в диапазоне 1510-1530 пунктов, поэтому подбираясь к его верхней границе для его преодоления потребуется нечто большее, чем желание и энтузиазм участников рынка. Возможно, этим "большим" станет и нефтяной фактор. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня продолжится официальный визит в Пекин президента РФ Владимира Путина на деловой саммит АТЭС, а на мировых площадках публикации важной статистики не ожидается, поскольку в США празднуется День Ветеранов - официальный выходной день.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>