<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fone-sformirovyvayushegosya-deficita-rublevoiy-likvidnosti-ukreplenie-rossiyanina-mozhet-sostavit-poryadka-5-rubleiy-20141111-1715/</Url>
  <Title>На фоне формирующегося дефицита рублевой ликвидности укрепление "россиянина" может составить около 5 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На торгах вторника рубль теряет позиции по отношению к иностранной валюте. Несмотря на то, что после укрепления предыдущих торговых сессий, сейчас "россиянин" снижается, на текущий момент он находится далеко от минимальных уровней. Вчера от центробанка поступила довольно важная новость касательно того, что регулятор собирается ограничивать рублевую ликвидность для банков. Заявление это поступило в тот момент, когда рубль достиг достаточно высоких значений. И конечно, сейчас мы будем наблюдать серьезные валютные колебания, так как, по-видимому, у спекулянтов появилось желание проверить, насколько центробанк контролирует ситуацию на рынке. Есть подозрения, что в какой-то момент он ее упустил, и резкое ослабление рубля стало сюрпризом для ЦБ. Однако после того, как снижение "россиянина" вызвало недовольство у руководства, регулятор вынужден был задействовать все свои ресурсы. Этим объясняется тот факт, что достаточно важные заявления были сделаны не в момент проведения совета директоров, а уже после. То есть ЦБ все-таки рассчитывал, что, повысив базисную ставку на 150 пунктов, он сможет сдержать ослабление национальной валюты, но, как мы видим, такое мнение было ошибочным. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас на рынке происходит закономерная коррекция рубля после серьезного укрепления, спровоцированного действиями Центробанка, пусть и вербальными. Ничего удивительного на данный момент не происходит. Однако стоит отметить, что, в целом ситуация, остается напряженной, негатива добавляет и поток новостей с Украины, который не оставляет надежд на скорое разрешение противоборства на юго-востоке страны. Для рубля очередная эскалация конфликта станет серьезным поводом для снижения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди значимых событий, которые могут повлиять на движение российской валюты нельзя не отметить форум G20. В понедельник, 17 числа, министры иностранных дел ЕС будут рассматривать санкции против России, видимо, это также создаст определенную нервозность на рынке. Ожидается, что в ближайшее время рубль с помощью спекулянтов попробует протестировать предыдущие минимумы или попытается к ним максимально приблизиться. Рынок же, в свою очередь, посмотрит, какие действия будут предприняты со стороны ЦБ. Сейчас от "россиянина" можно ожидать как резкого ослабления, так и резкого укрепления. В любом случае, покупать валюту на текущих уровнях не рекомендуется. Ситуация складывается таким образом, что в настоящий момент движение рубля может достигать 2-3 рублей как в ту, так и в другую сторону, и как спекуляции, так и простые валютообменные действия могут привести к большим убыткам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нельзя не отметить, что на данный момент рубль значительно передавлен. Конечно, фундаментальные причины для ослабления имеются достаточно большие, но не стоит забывать и о спекулянтах, которые внесли свою лепту - как банки, так и физические лица, спешно конвертировавшие рублевые депозиты в иностранную валюту. Безусловно, это спровоцировало слишком быстрое падение рубля. Сейчас же тот нюанс, что у многих создался дефицит рублей ввиду большого количества валютных позиций, скорее всего, приведет к некоторому укреплению "россиянина", которое может быть резким и составит порядка 5 рублей. На укрепление можно рассчитывать в ближайшие месяц-два, но не стоит забывать, что это будет сопровождаться достаточно серьезной волатильностью. В дальнейшем же, в более среднесрочной перспективе, давление на рубль сохранится, так как фундаментальные факторы для ослабления никуда не денутся. Закрытые внешние рынки капитала будут оказывать основное влияние на "россиянина". Ну и дополнительную нервозность создаст ситуация на Украине, которая далека от разрешения и не позволяет надеяться на поддержание мира в ближайшее время. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гуляев Константин</Author>
  <Company> ИФД Капиталъ</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T17:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>