<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-tekushix-usloviyax-oslablenie-rublya-mozhet-stat-polnocennym-povodom-dlya-nachala-fiksacii-pribyli-spekulyantami-20141111-1026/</Url>
  <Title>В текущих условиях ослабление рубля может стать полноценным поводом для начала фиксации прибыли спекулянтами</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Объявив вчера о переходе к свободному плаванию рубля и заявив об ограничении предоставления рублёвой ликвидности банкам, ЦБ РФ, с одной стороны, лишил спекулянтов краткосрочного повода для игры против рубля, с другой - урезал ресурсную базу для проведения атак на рубль. Одновременно дав понять, что игроки "переусердствовали" в ослаблении национальной валюты. Ближайшие дни должны показать, во-первых, насколько действенными являются меры регулятора по стабилизации ситуации на валютном рынке, а, во-вторых, - насколько велик был навес спекулятивных позиций против рубля. От последнего будет зависеть масштаб коррекционного движения вниз по бивалютной корзине.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ожидания стабилизации ситуации с курсом рубля (хотя всё будет зависеть от динамике цен на нефть, а сегодня Brent вновь подходит к минимальным значениям месяца) порождают вопросы будущей динамики котировок акций экспортёров, которые имели мощную поддержку от девальвации рубля в последние недели. Прежде всего, вопросы относятся к акциям компаний металлургического сектора, которые за последний месяц показали впечатляющий подъём. Индекс ММВБ металлургия прибавил 19%, бумаги "Северстали" - 26%, а ММК - 40% бескоррекционного роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, драйвером было не только ослабление национальной валюты, но и щедрость компаний к своим акционерам, выразившаяся в рекордных промежуточных дивидендных выплатах. Однако, если мы посмотрим на стремительный рост котировок и вызванную этим перегретость отдельных имён, то вопрос о развитии коррекции встаёт как нельзя остро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В таких условиях потеря одного из драйверов (ослабление национальной валюты) может стать достаточным аргументом для начала фиксации прибыли спекулянтами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;table class="light" border="0" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;/th&gt;&lt;th&gt;рост за месяц&lt;/th&gt;&lt;th&gt;RSI (дневной), пункты &lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="bg"&gt;&lt;td&gt;НЛМК&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;13%&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;74&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;ГМК Норникель&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;18%&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;67&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="bg"&gt;&lt;td&gt;Северсталь&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;26%&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;88&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;ММК&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;40%&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;86&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T10:26:00</PublishDate>
</LoadedArticle>