<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vo-vtornik-na-rynke-rf-soxranitsya-umerenno-pozitivnyiy-nastroiy-obespechennyiy-proxodyashim-sammitom-ates-s-uchastiem-rossii-20141111-1045/</Url>
  <Title>Во вторник на рынке РФ сохранится умеренно позитивный настрой, обеспеченный проходящим саммитом АТЭС с участием России</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах основные индексы заметно укрепились. Индекс ММВБ прибавил 1,2%, РТС 3,75%, основной причиной чего стала позитивная реакция рынка на новости с саммита АТЭС с участием российской стороны. Среди уже полученных результатов - многочисленные подписанные контракты по сотрудничеству в энергетической сфере, а также планы по кредитованию китайской стороной совместных проектов. Заметное позитивное влияние на торги оказала вчерашняя стабилизация на внутреннем валютном рынке на фоне заявлений российского президента о необходимости прекратить спекулятивные скачки валют. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дополнительным фактором, способствовавшим спросу на российские акции, стал рост нефтяных котировок выше $84 в ожидании позиции ОПЕК в отношении квот на добычу в условиях падающих цен на нефть. Среди лидеров роста оказались акции "Мечела" в связи с совещанием у премьер-министра по плану спасения компании. Кроме того, акции поддерживают данные о частичном погашении задолженности перед кредиторами. Лучше рынка выглядели акции "Башнефти" в связи с включением их в список приватизации. Корпоративные темы поддержали интерес к бумагам "Татнефти" на данных о росте переработки нефти на 19% за 10 месяцев. В целом по вчерашним торгам можно отметить рост большинства акций на позитивном внешнем фоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник мы ожидаем сохранения умеренно позитивного настроя на рынке, обеспеченного проходящим саммитом АТЭС с участием российской стороны. Однако сегодня рост рынка будет ограничен откатом вниз нефтяных котировок и умеренным ослаблением рубля к доллару после вчерашнего утреннего резкого укрепления. Среди корпоративных тем сегодня стоит обратить внимание на отчет НЛМК за 3кв. 2014г. по US GAAP. Консенсус-прогноз предполагает сокращение выручки и рост чистой прибыли. Поддержку акциям "Черкизово" могут оказать новости о решении компании выплатить дивиденды в размере 34,44р. на акцию. Основными факторами влияния в течение дня останутся валютные колебания и изменение нефтяных котировок. Утром рост азиатских индексов и фьючерсов ни индексы США будет способствовать повышению котировок большинства ликвидных акций. Днем на настроения инвесторов могут оказать влияние данные по торговому балансу РФ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>