<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-nlmk-vyrosli-posle-publikacii-silnoiy-finansovoiy-otchetnosti-20141111-1400/</Url>
  <Title>Акции НЛМК выросли после публикации сильной финансовой отчетности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Девальвация белорусского рубля неизбежна?!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок сегодня торгуется разнонаправленно. Индекс РТС снова снижается на фоне возобновившегося ослабления рубля, индекс ММВБ прибавляет 0,1%. Однако в течении дня тенденция может перемениться и рост на рынке усилится. В лидерах падения акции "Мечела" и "МРСК Центра", наибольший рост демонстрируют котировки "Верхнесалда" и НЛМК. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Причиной увеличения стоимости акций "Новолипецкого металлургического комбината" стала финансовая отчетность по US GAAP за 9 месяцев 2014 года, согласно которой чистая прибыль комбината выросла в 2,9 раза и составила $613 млн против $209 млн годом ранее. Выручка за отчетный период составила $8,053 млрд, снизившись год к году на 4%. Показатель EBITDA за 9 месяцев вырос на 60% и составил $1,756 млрд против $1,096 млрд годом ранее. Маржа EBITDA выросла с 13% до 22%. Чистый долг НЛМК за январь-сентябрь 2014 года сократился на 35% и составил $1,803 млрд против $2,772 млрд годом ранее. Соотношение чистый долг/EBITDA снизилось с 1,87 до 0,83.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди других корпоративных новостей стоит выделить закрытие реестра акционеров "Уралкалия" для участия во внеочередном общем собрании акционеров, которое пройдет 26 декабря. Совет директоров "Уралкалия" принял решение созвать внеочередное собрание акционеров в форме заочного голосования по вопросу о распределении прибыли "Уралкалия" в качестве промежуточных дивидендов. Совет рекомендовал собранию акционеров выплатить промежуточные дивиденды из расчета 2,96 рубля на одну обыкновенную акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В плане макростатистики день будет более чем скромный. Япония опубликует индекс потребительского доверия за октябрь. С речью выступит председатель Резервного банка Новой Зеландии Уилер.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ РФ понизил прогноз по росту ВВП России в 2014 году до 0,3%. Однако, мы не такие пессимисты, как российские монетарные власти. Ослабление рубля и ответные санкции России серьезно поддержали реальный сектор. ЦБР мог не допустить ослабления рубля, имея значительные международные резервы. Плюс можно было поднять нормы обязательных резервов для банков. Спровоцировать кризис рублевой ликвидности, распродажу валюты. Однако это не было сделано. Слабый рубль поддержал реальный сектор. По факту идеи Глазьева победили взгляды Кудрина. Как результат нынешние не самые плохие макроэкономические индикаторы. Инфляция, конечно, достигнет 10%, однако, рост экономики однозначно превысит 1%, а рост промышленного производства достигнет 3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошедшее ослабление российского рубля имеет ключевое значение для экономики Беларуси, которая сильно завязана на экспорт в Российскую Федерацию. Последние события на российском валютном рынке привели к тому, что рентабельность данных операций сильно упала. Конечно, уход с российского рынка украинских компаний и санкции против Европы дали предприятиям из Беларуси очень хороший шанс для дополнительного заработка. Дополнительным плюсом станет также создание единого евразийского экономического пространства России, Беларуси, Армении и Казахстана с 1 января будущего года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако, с высокой вероятностью, с целью сохранения позиций на российском рынке и поддержания прежней рентабельности экспорта Беларусь будет вынуждена пойти на ослабление своей валюты против основных мировых резервных валют и российского рубля. Размер и сроки девальвации точно сказать, конечно, сложно. Однако, вероятно, она состоится уже в следующем году и выведет соотношение белорусского и российского рубля примерно на прежний уровень, т.е. ослабление белорусской валюты должно составить около 20%. Вместе с тем, Национальный банк Беларуси может, конечно, поддержать экспорт в Россию более значительной девальвацией белорусского рубля. Это позволит белорусским компаниям занять более сильные позиции на только формирующемся едином евразийском рынке товаров и услуг. Другое дело, что платой за данное решение станет рост инфляции и социальной напряженности в Беларуси. Как всегда экономическая теория не дает однозначных рекомендаций и решений.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>