<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ottok-kapitala-iz-rf-v-2015-godu-budet-okazyvat-dopolnitelnoe-davlenie-na-rubl-i-nesti-riski-dlya-vseiy-finansovoiy-sistemy-20141111-1150/</Url>
  <Title>Отток капитала из РФ в 2015 году будет оказывать дополнительное давление на рубль и нести риски для всей финансовой системы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Пессимистичные прогнозы от ЦБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центральный банк России вчера представил прогнозы макроэкономического развития, которые представляют весьма пессимистичный взгляд на рост ВВП в ближайшие три года. Самый оптимистичный из пяти сценариев говорит о том, что экономика страны покажет рост всего на 0,6% в 2015 г., который сможет ускориться до 2,6% к 2017 году. Отметим, что базовый прогноз (нулевой рост в 2015 г., 1,6% в 2017 г.) регулятор дает гораздо ниже аналогичных параметров от Минэкономразвития и предполагает отмену санкций лишь через два года. Риск падения ВВП в негативном прогнозе ограничен 0,7% в 2015 г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Любой сценарий предполагает рост ВВП гораздо ниже среднего показателя в 5% за последние 15 лет правления нынешнего президента Владимира Путина. Одним из главных фактором замедления роста является ослабление влияния внешней торговли на экономику России. Близкие к нулю показатели роста ведущего торгового партнёра России - стран Евросоюза существенно ограничат возможности сырьевого экспорта. Переориентация на Китай займет продолжительный период времени, а ближайшие несколько дет экономика Поднебесной будет вынуждена также испытывать замедление темпов экономического развития. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Это говорит о том, что вероятность возвращения тренда на рост сырьевых цен в ближайшие годы достаточно низка, а, следовательно, валовый продукт будет расти, опираясь на внутренние факторы. В условиях высоких процентных ставок и падения реальных доходов населения из-за инфляции мы не видим пространства для роста инвестиций и потребления. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дополнительным негативным фактором служат финансовые санкции, которые, если не будут отменены в ближайшие несколько кварталов, приведут к дополнительному оттоку капитала в 2015 году в размере $100 млрд. Подобный сценарий учитывается практически во всех расчетах ЦБ. Даже в самом оптимистичном прогнозе от регулятора нас ожидает чистый отток капитала на $87 млрд. на следующий год. Это будет оказывать дополнительное давление на рубль в течение всего года и нести риски для стабильности всей финансовой системы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль отыгрывает часть падения&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль после заявлений со стороны ЦБ о сохранении своего присутствия на рынке даже после демонтажа валютного коридора отыграл почти треть падения прошлой недели. Валютные курсы укрепились до 45,8 рублей за доллар и 57 рублей за евро, сохраняя значительный потенциал для дальнейшей коррекции в течение нескольких недель. Российские фондовые рынки в резонансе с европейскими площадками показали оптимизм, а индекс ММВБ вновь достиг многолетнего сопротивления на отметке в 1500 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Индикаторы еврозоны указывают на негатив&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выход вчерашних данных состояния экономики европейского региона нельзя назвать оптимистичными. Промышленное производство в Италии ускорило темп падения в октябре с 0,7% до 2,9%, что практически ставит крест на надеждах на рост ВВП по итогам 2014 года. ОЭСР ожидает снижения третей по размеру экономики еврозоны на 0,4% в этом году. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс деловых настроений инвесторов еврозоны в ноябре оказался чуть лучше октябрьских уровней, но всё еще остаётся ниже нуля, составляя -11,9 пунктов, сигнализируя о вялом восстановлении экономики региона. Важных макроэкономических данных из региона мы сегодня не ожидаем. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынки США и Азии ставят новые максимумы&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс S&amp;P 500 показал новый исторический максимум на закрытии торгов в США, достигнув 2038 пунктов, придав оптимизм и азиатским торговым площадкам. Пятничные индикаторы рынка труда, указавшие на снижения коэффициента до нового шестилетнего минимума, вчера были дополнены индексом необходимости в рабочей силы, превысившего 123 пункта и являющегося новым многолетним максимумом. Сегодня от экономики США мы ожидаем подтверждения роста розничных продаж на уровне 3,8% в годовом выражении, что является характерной динамикой показателя для стадии экономического роста. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азиатские индикаторы фондового рынка поддерживают позитивный настрой. Японский Nikkei 225 после объявления о расширении программы количественного смягчения центральным банком страны ставит сегодня новый семилетний максимум. Более 1% прибавляют китайские рынки на ожиданиях объединения торгов гонконгской и шанхайской бирж, которое должно облегчить доступ иностранцев к рынку китайского капитала.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T11:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>