<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/fondovyiy-rynok-rossii-v-blizhaiyshee-vremya-mozhet-ispytat-lokalnuyu-korrekciyu-20141111-1855/</Url>
  <Title>Фондовый рынок России в ближайшее время может испытать локальную коррекцию</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российский фондовый рынок, вплотную подошедший к своим годовым максимумам, может испытать локальную коррекцию&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок во вторник замедлил свою восходящую динамику на фоне возрастающих геополитических рисков. Сегодня в Брюсселе официальный представитель главы дипломатии ЕС заявила о том, что в течение последних месяцев была проведена значительная работа по подготовке вариантов ограничительных мер ЕС в отношении России. При этом решение по поводу возможного обновления данных мер остается за министрами иностранных дел стран ЕС, ближайшее заседание которых назначено на грядущий понедельник. Данное заявление было рассмотрено участниками рынка негативно также в связи с недавно прошедшими выборами в ДНР и ЛНР, которые были осуждены европейскими лидерами. В результате на рынке произошла коррекция, которая, в большей степени, отразилась на падении рубля. Лидером роста среди российских акций остаются бумаги ВТБ (+2,5%) на фоне возросшей вероятности господдержки банка. Так, в выходные глава Минэкономразвития заявил о возможной господдержке банка средствами ФНБ. А вчера данную гипотезу подтвердил уже глава Минфина, заявив, что правительство рассматривает возможность поддержки ВТБ через покупку привилегированных акций за счет средств ФНБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки НЛМК (+2,1%) поддержала сильная отчетность компании за 3 кв. EBITDA компании увеличилась на 17% м/м до 693 млн долл., превзойдя ожидания на 5,3%. НЛМК добилась роста рентабельности по EBITDA на 6% до 27% за счет снижения себестоимости.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что российский фондовый рынок, вплотную подошедший к своим годовым максимумам, может испытать локальную коррекцию, поскольку часть инвесторов предпочтет зафиксировать полученную прибыль за последние две недели роста. К тому же участника рынка будут с осторожностью воспринимать любые заявления, связанные с возможностью ужесточения санкций в адрес России. Дополнительное давление на рынок также оказывает и вновь просевшая нефть, снизившаяся до 81,8 долл. за баррель, обновив свой многолетний минимум.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T18:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>