<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vozvrashenie-cen-na-neft-k-srednesrochnym-minimumam-stanet-prepyatstviem-dlya-prodolzheniya-rosta-indeksa-mmvb-20141111-1055/</Url>
  <Title>Возвращение цен на нефть к среднесрочным минимумам станет препятствием для продолжения роста индекса ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В начале второй недели ноября на развитых рынках акций преобладал осторожный оптимизм. Снова развернулись вверх европейские площадки, по индексу FTSEurofirst300 (+0,74%) вчерашнее закрытие стало максимальным с начала октября (впрочем, внутридневные максимумы прошлой недели пока не достигнуты).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные американские индексы выросли на 0,2 - 0,4%, что позволило DJIA и S&amp;P500 зафиксировать очередные исторические максимумы. В лидерах - транспортный сектор. Сегодня календарь макростатистики так же пуст, как и накануне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (+1,01%) вчера отыграл часть потерь прошлой недели благодаря ралли в Азии после анонса начала взаимного доступа между биржами Гонконга и Шанхая. Также среди лидеров Россия. Латинская Америка в отскоке не поучаствовала (Bovespa -0,93%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Серия вербальных интервенций российских должностных лиц, в т.ч. президента В. Путина, и обещание ЦБ РФ ограничить предоставление банкам рублевой ликвидности позволили российскому рублю продолжить отыгрывать потери и спокойно воспринять новость об окончательном отказе регулятора от коридора и регулярных интервенций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ, уже на старте торгов шагнув выше 1500 пунктов, почти всю вчерашнюю сессию провел в диапазоне 1500 - 1510 пунктов, перед закрытием поднявшись до 1515,36 (+1,22%). Впрочем, сегодня очередное испытание на прочность и рублю, и российскому рынку обещает упавшая за ночь c 85 до 82 долл./барр. нефть Brent. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По индексу ММВБ следующей целью сейчас выглядят максимумы прошлой недели (1526) и июля (1532), однако сегодня препятствием для движения к ним станет возвращение цен на нефть к среднесрочным минимумам, существенного изменения индекса по итогам дня не ожидаем.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>