<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-soxranyaet-potencial-oslableniya-v-srednesrochnoiy-perspektive-20141111-1220/</Url>
  <Title>Рубль сохраняет потенциал ослабления в среднесрочной перспективе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль восстановил часть позиций, но положение неустойчиво&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги в начале новой недели завершились для рубля сравнительно небольшим восстановительным движением. Новости от Центробанка и словесные интервенции президента позволили российской валюте укрепить позиции после стремительного снижения. По итогам дня курс бивалютной корзины снизился на 1.00 руб. до 50.78 руб. Курс доллара потерял 0.80 руб. до 45.85 руб., курс евро - 1.25 руб. до 56.80 руб. На рынке форекс основная валютная пара не смогла продолжить восходящее движение и по итогам дня остановилась на отметке $1.2420.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Настроения на валютных площадках определялись новостями от Центробанка и Минфина, рубль также был поддержан словесными заявлениями президента РФ на саммите АТЭС. Центробанк вчера сообщил об отмене понятия плавающий валютный коридор, фактически отпустив рубль в свободное плавание. Для рынка это не стало сюрпризом, однако это могло несколько нарушить спекулятивные стратегии на ослабление рубля. Регулятор сохранил за собой право проводить нерегулярные точечные интервенции в поддержку российской валюты. Помимо этого, Центробанк пообещал перейти к консервативному подходу при оценке спроса на рублевую ликвидность со стороны банков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, позиции рубля, несмотря на вчерашнее движение, выглядя шаткими. Несмотря на значительный объем продажи валюты в предыдущие несколько недель, спрос на валютную ликвидность сохраняется. Меры ЦБ и Минфина по механизму валютного репо и валютных депозитных аукционов пока не выглядят панацеей. Таким образом, рубль сохраняет потенциал ослабления в среднесрочной перспективе, но в ближайшие дни может усилить волатильность.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>