<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/stabilizaciya-kursa-nacionalnoiy-valyuty-pomogaet-podnyatsya-akciyam-rossiiyskogo-bankovskogo-sektora-20141111-1031/</Url>
  <Title>Стабилизация курса национальной валюты помогает подняться акциям российского банковского сектора</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По факту сильного закрытия предыдущей недели в понедельник американские фондовые индикаторы продолжили свое движение наверх. По доброй традиции, накануне национального праздника (во вторник США отмечают День ветеранов) индексы S&amp;P-500 и Dow Jones обновили исторические максимумы. Индекс Nasdaq обновил 14-летний ценовой рекорд. Мягкая монетарная политика, улучшение ситуации на рынке труда, растущая стоимость активов и низкие цены на энергоносители создают неплохой задел для оптимистичных взглядов на будущее среди инвесторов. Индекс S&amp;P-500 после ощутимой и резкой просадки в середине октября сейчас преодолел и закрепился выше сентябрьского сопротивления на 2010 п. При этом темпы движения индекса наверх снижаются - это сигнал к тому, что в ближайшее время S&amp;P вернется назад к ближайшему уровню поддержки. Схожие технические картины на графике индекса можно было наблюдать в ноябре 2012 г., в июне 2013 г. и в феврале 2014 г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник российский рынок акций начнет торги в зеленой зоне. Из позитивных моментов можно выделить: оптимизм на глобальных фондовых биржах, стабилизация курса рубля и консолидация индекса ММВБ вблизи своих годовых максимумов. Продолжается игра на повышение в акциях российских металлургических компаний. После того, как акции "Северстали" вышли к справедливым ценовым уровням середины 2011 г. (490-530 руб.), их начали нагонять бумаги остальных отечественных металлургов. Так, за последние 2 недели акции ММК выросли в цене на 45%, выйдя на ценовые отметки осени 2012 г. (10,5-11,5 руб.). Вблизи аналогичных уровней сейчас торгуются и акции НЛМК. На фоне укрепления и стабилизации курса рубля, а также умеренно благоприятной обстановки на внутреннем долговом рынке, в понедельник несколько воспряли духом бумаги банковского сектора. АДР "Сбербанка" выросли вчера на +4,93%, а ВТБ на +5,47%. Акции ВТБ на местном рынке вчера обновили 4-месячные ценовые максимумы (0,0422 руб.). Ближайший уровень сопротивления по ним располагается на уровне 0,0432 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из негативных моментов, которые будут давить на наш фондовый и финансовый рынок - крайне слабые цены на нефть. Во вторник утром котировки нефти марки Brent опять вернулись к годовому минимуму на $82/барр. Как отмечалось ранее, есть высокие риски того, что в ноябре мы увидим цены на североморскую нефть ниже $80/барр. С учетом того, что с 10 ноября курс рубля перешел в режим "свободного плавания", новое ослабление цен на ключевой экспортный товар России вызовет новую волну ослабления позиций национальной валюты. Остается надеяться, что пара USD/RUB пока не выйдет за границы наметившейся консолидации: 48,50 - 45,00. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США сегодня отмечают праздник - День ветеранов (фондовые биржи работают), во Франции национальный праздник - День Перемирия, в Канаде - День Поминовения. Поэтому торговая активность на западных биржах будет не слишком высокая.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T10:31:00</PublishDate>
</LoadedArticle>