<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/syrevoiy-rynok-prodolzhaet-ispytyvat-davlenie-i-veroyatnost-protestirovat-otmetku-80-za-barrel-brent-soxranyaetsya-20141111-1345/</Url>
  <Title>Сырьевой рынок продолжает испытывать давление и вероятность протестировать отметку $80 за баррель Brent сохраняется</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акций в понедельник, после неуверенной динамики в первой половине дня, возобновил рост на фоне укрепления курса рубля. Также оптимизм инвесторов поддержали комментарии официальных лиц. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1515, +1.22%), РТС (1045, +3.75%). Торговый оборот снизился и составил Р36.4 млрд. Опережающая динамика индекса РТС снова определялась изменением курса рубля. Лидеры роста: ММК (+9.96%, &amp;#8381;11.13), "Аэрофлот" (+6.46, &amp;#8381;43.98), "Башнефть"-об. (+6.59%, &amp;#8381;1343.00). Лидеры снижения: Polymetal Int (2.49%, &amp;#8381;391.00), "РусАл" (-2.00%, &amp;#8381;259.60), "Транснефть"-пр. (-1.07%, &amp;#8381;97050.00). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.2% по индексу ММВБ и быстро стал прибавлять темп роста. Ожидаем еще одного положительного дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль на непродолжительное время получил поддержку за счет словесных интервенций Президента РФ и Банка России, которые высказали уверенность в скором прекращении спекулятивных атак на рубль. Однако уже к завершению основной сессии рубль практически вернулся к прежним отметкам. Сегодня день сложится, скорее всего, достаточно сдержанно, рубль будет подвержен тесту на вчерашние сообщения, часть игроков в отсутствии активных торгов из-за рубежа взяли паузу, снижение нефти не в пользу рубля, ЦБ не сильно зажал ликвидность через РЕПО, ожидаем сдержанного ослабления рубля к уровням 46.5-47 руб/usd. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть растеряла весь запас оптимизма полученного накануне. Основными причинами для коррекции стали рост доллара, ожидания по росту запасов в США, а также поочередное заявление от нескольких членов ОПЕК о неготовности пойти на сокращение поставок на рынок, и похоже, что предстоящее заседание картеля не привнесет облегчения рынкам (квоты будут сохранены). Т.о. рынок продолжает испытывать давление и вероятность протестировать Brent $80 сохраняется. Краткосрочно Brent на уровнях $81-84, WTI $76-79.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T13:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>