<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fone-ocherednogo-padenie-cen-na-neft-nacionalnaya-valyuta-v-nachale-dnya-budet-oslabevat-k-dollaru-20141111-0943/</Url>
  <Title>На фоне очередного падение цен на нефть национальная валюта в начале дня будет ослабевать к доллару</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника повысился на 0,02% до 1515,36 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии вырос на 3,75% до отметки 1045,51 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре снизился на 0,76% до 1033,7 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На новые максимумы в течение дня вышли бумаги "ММК" (+9,96%), которые находятся в достаточно агрессивном восходящем тренде после появления данных о дивидендных выплатах компании и решении топ-менеджмента металлурга выплачивать средства акционерам на основании денежного потока (ранее ни у одного сталелитейщика такое положение не было закреплено в дивидендной политике). Компания по итогам 2014 года планирует реализовать 11,6 млн тонн стали после 10,6 млн тонн в 2013 году. В целом, динамика сектора выглядит многообещающей, а из недооцененных бумаг мне больше всего нравятся акции "НЛМК" (4,65%), которые пока отстают от коллег по цеху.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неплохо в течение понедельника подросли акции "Мечела" (АО +5,75%, АП +6,76%) на фоне новостей о проведении премьер-министром РФ Д. Медведевым совещания по поводу поиска выхода из сложившейся с компанией ситуации. К сожалению, пока значимого продвижения в данном вопросе не произошло, так что не исключаю, что сегодня бумаги металлурга будут корректироваться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые биржевые индикаторы продолжают отыгрывать решения, принимаемые на саммите АТЭС. К сожалению, снова к своим минимумам опустились нефтяные котировки - вполне возможно, что так инвесторы отреагировали на заявление премьер-министра Великобритании Дж. Кэмерона о том, что санкции против нашей страны следует ужесточить. Падение же цен на "черное золото" многими воспринимается, как самое действенное давление. На этом фоне рублю будет непросто, скорее всего, отечественная валюта в начале дня будет ослабевать к доллару.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра большая часть индексов АТР повышается, в лидерах роста японский Nikkei, растущий на 2% вопреки снижению индекса потребительского доверия в стране с 39,9 пунктов в сентябре до 38,9 пунктов в октябре. Также продолжает свой рост китайский Shanghai Comp., который с конца июня прибавил уже около 20%, выйдя на свои максимумы с ноября 2011 года. Вполне возможно, мы видим зарождение нового тренда по росту китайского фондового рынка, который находится в затяжном нисходящем движении с середины 2009 года. Для нашего фондового рынка это несомненный плюс, тем более, что с течением времени корреляция российских индексов с китайскими усиливается.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>