<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-poka-ne-udovletvoryaet-formalnym-kriteriyam-mvf-v-otnoshenii-svobodnogo-plavaniya-valyuty-po-kolichestvu-intervenciiy-20141111-1235/</Url>
  <Title>Рубль пока не удовлетворяет формальным критериям МВФ в отношении свободного плавания валюты по количеству интервенций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Рубль: ЦБ сделал последний шаг к смене режима&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк России завершил переход к режиму свободного плавания, отменив регулярные интервенции и упразднив операционный интервал бивалютной корзины. ЦБ сохранил в своем арсенале возможность проведения интервенций лишь в случае возникновения угроз для финансовой стабильности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль пока не удовлетворяет формальным критериям МВФ в отношении свободного плавания валюты по количеству интервенций в предшествующие периоды. Таким образом, формально о смене режима можно будет говорить не ранее середины 2015 г., но риторика ЦБ в отношении расходования золотовалютных резервов не оставляет сомнений в намерениях регулятора подходить к вопросу интервенций максимально консервативно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала года Банк России потратил $71.4 млрд международных резервов, по последним данным оставшиеся золотовалютные резервы составляют менее $430 млрд. Данный объем резервов незначительно превосходит минимальный посткризисный уровень в $376 млрд, однако оставляет регулятору определенное пространство для маневра. Подтверждением намерений ЦБ является и фраза в пресс-релизе о том, что операции на валютном рынке будут осуществляться на возвратной основе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После двух неудачных аукционов Банк России понизил премии на аукционах валютного РЕПО на 7/28/365 дней до 150 бп над LIBOR (ранее было 200/225 бп), что также должно снизить напряженность на валютном рынке. И хотя сегодняшний аукцион сроком на 7/28 дней вновь не пользовался спросом (истребовано лишь $212 млн из предложенных $3.5 млрд), ясной картина станет по итогам первого аукциона годового РЕПО на $10 млрд на следующей неделе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Между тем, одной из мер поддержки для рубля могло бы стать ужесточение условий предоставления рублевой ликвидности с целью ограничения "перетока" средств на валютный рынок и ограничения спекулятивного давления. Однако ЦБ весьма ограничен в доступных инструментах. Учитывая структурный дефицит ликвидности и неравномерное распределение залога, наиболее вероятным исходом нам кажется абсорбирование избыточной рублевой ликвидности в пользу валютных аукционов РЕПО.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Заявления Банка России помогли несколько стабилизировать ситуацию на валютном рынке и вернуть рублю часть потерь. После октябрьского заседания регулятора бивалютная корзина предприняла рывок, подорожав от отметки 46.50 на 7 рублей. Последние изменения, предпринятые ЦБ, вернули рублю половину потерь, опустив корзину в диапазон 50.00-51.00.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сычев Александр</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T12:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>