<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-usloviyax-uxudshayusheiysya-ekonomicheskoiy-situacii-v-strane-bykam-nelegko-tashit-birzhevye-indeksy-naverx-bez-korrekciiy-20141111-0915/</Url>
  <Title>В условиях ухудшающейся экономической ситуации в стране "быкам" нелегко тащить биржевые индексы наверх без коррекций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На вчерашних торгах фондовый рынок показал позитивную динамику. Рубль укрепился на заявлении Владимира Путина о том, что финансовые власти принимают меры для стабилизации национальной валюты и Россия не собирается ограничивать движение капитала. Сомнения относительно стабильности рубля остаются - уже весной мы можем увидеть обострение ситуации на востоке Украины, кроме того, сильный доллар давит на сырьевые цены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сырьевой индекс DBC снижается пятый месяц подряд. Судя по теханализу, он снизится до минимальных значений 2010 года (еще 3% снижения). Если бы цены на сырье были бы сильными, то мы бы увидели коррекционные отскоки наверх. Но вместо коррекционных отскоков время от времени мы наблюдаем боковые коррекции. Ничего позитивного компаниям, которые занимаются добычей сырья, это не несет (а такие компании составляют хребет отечественных индексов). Вчера индекс нефтегазовых компаний США NYSE ARCA OIL &amp; GAS снизился на 0,78%, хотя индексы Dow Jones и S&amp;P 500 обновили рекордные отметки. Оптимизм, связанный с выходом на прошлой неделе хороших данных о создании новых рабочих мест, не затухает. Низкие цены на нефть так же являются положительным фактором для экономики США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки фонда Market Vectors Gold Miners ETF (GDX), которые включает в себя акции компаний большой, средней и малой капитализации, занимающихся добычей золота, вчера рухнул на 6,38%. Акции крупнейшей в мире золотодобывающей компании Barrick Gold упали на 6,7% (за 2014 год они снизились уже на 36%). В том, что цены на золото слабы, мы убедились в сентябре (несмотря на сезон свадеб в Индии), не было их сезонного подъема. В 2011 году, когда цены не золото были высокими, золотодобывающие компании инвестировали миллиарды долларов в расширение производства и сейчас в мире не наблюдаются нехватки "желтого металла". При этом геополитическая ситуация в последние недели несколько улучшилась и нет необходимости искать убежище от рисков. Владимир Путин и Барак Обама проводят неформальную встречу в рамках саммита АТЭС, хотя ранее эта встреча была под большим вопросом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается фондового рынка, то сомнения относительно способности индекса ММВБ закрепиться выше отметки 1520 пунктов остаются. Проколоть этот уровень на несколько часов "быки" могут, а закрепиться выше помешают низкие сырьевые цены. Индекс ММВБ вчера закрылся на отметке 1515 пунктов, притом, что закрытие 2013 года произошло на отметке 1503. Нелегко будет "быкам" тащить индексы наверх без коррекций - ситуация с начала года в экономике заметно ухудшилась.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>