<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/silnym-soprotivleniem-dlya-indeksa-mmvb-vystupaet-uroven-1525-punktov-za-kotorym-vozmozhno-obnovlenie-godovyx-maksimumov-20141111-0950/</Url>
  <Title>Сильным сопротивлением для индекса ММВБ выступает уровень 1525 пунктов, за которым возможно обновление годовых максимумов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику в пределах 0,3%, тем самым обновив свои исторические максимумы. В отсутствии значимой макроэкономической статистики из США инвесторы продолжают следить за завершающимся сезоном корпоративной отчетности американских компаний за третий квартал текущего года. Также положительную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Лучше выглядел французский индекс CAC, прибавив 0,79%. Европейский календарь статистики также был достаточно скуден. Были обнародованы только данные по индексу доверия инвесторов в еврозоне, который вырос в ноябре до минус 11,9 п. с минус 13,7 п. месяцем ранее. Аналитики ожидали снижения показателя до минус 13,8 п. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок поддержал своих зарубежных коллег, продемонстрировав положительную динамику на фоне укрепления рубля, чему способствовали словесные интервенции со стороны ЦБ РФ, а также президента России относительно недооцененности национальной валюты. При этом Банк России с 10 ноября 2014 года упразднил действовавший механизм курсовой политики, отменив интервал допустимых значений стоимости бивалютной корзины и регулярные интервенции на границах указанного интервала и за его пределами. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 1,22%, закрывшись на уровне 1515,36 п. С технической точки зрения сильным сопротивлением для индекса продолжает выступать уровень 1525 п., преодоление которого отроет дорогу индексу к обновлению годовых максимумов. Поддержки находятся на уровне 1482 п., 1467 п. и 1452 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>