<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/draiyverom-rosta-akciiy-moskovskoiy-birzhi-yavlyaetsya-rost-torgovyx-oborotov-v-chetvertom-kvartale-20141111-1315/</Url>
  <Title>Драйвером роста акций "Московской Биржи" является рост торговых оборотов в четвертом квартале</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок торгуется в нулевом диапазоне. В течение дня мы ожидаем бокового движения на рынке акций. Американский рынок празднует День ветеранов, внешний фон слабо негативный. В фокусе небольшое число значимых событий. Сюрпризом стала коррекция нефти до $82, это может послужить поводом для движения рубля до уровня 46 руб. за доллар.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашней торговой сессии индекс ММВБ закрылся выше отметки 1500 п. Рынок вернулся на оставленные ранее позиции, 18 из 20 наиболее ликвидных бумаг закрылись в плюсе. Лидерами роста стали бумаги "Аэрофлота" (AFLT:RX 43,98 +4,34%). Лидерами снижения стали "префы" "Транснефти" (-1,07%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль сохранит высокую волатильность на фоне заявлений президента, чиновников правительства и ЦБ, которые сбили волну паники, охватившую рынок на прошлой неделе. Однако отсутствие четкой политики ЦБ, действия которого в последнее время носят симптоматический характер, дает основания полагать, что колебания рубля в ближайшем будущем будут проходить в широком диапазоне. Мы ожидаем до конца года коридор 41-44 руб. за доллар. Акции ВТБ (+4,64%) выросли на новостях о возможной докапитализации за счет средств ФНБ. Мы полагаем, что группа сохранит сотрудничество с агентством S&amp;P, поскольку среди агентств "большой тройки" его рейтинги наиболее консервативны и наименее политически мотивированы. Поскольку в некоторых случаях для размещения бумаг требуется наличие рейтингов не менее чем от двух агентств, возможно, группа будет сотрудничать с Moody’s, если вернется на рынок капитала. Сегодня лучше ожиданий за 3 кв. 2014 года по МСФО отчиталась компания НЛМК (+1,9%), рост показателя EBITDA оказался выше прогноза - $693 млн, превзойдя все ожидания. Несмотря на слабую динамику выручки, компании удалось нарастить рентабельность в условиях сложной конъюнктуры на рынке проката. Мы не исключаем объявления промежуточных дивидендов в размере до 1 руб. на акцию, но оцениваем вероятность этого как низкую в связи с увеличением долговой нагрузки компании. Торговой идеей на сегодня являются акции "Мосбиржи". Драйвером роста здесь является рост торговых оборотов в 4 квартале. Цель - 90 руб.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ващенко Георгий</Author>
  <Company> ИК Фридом Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-11-11T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>