<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ralli-dollara-pokazalo-pervye-priznaki-ustalosti-na-fone-ploxoiy-makrostatistiki-po-obe-storony-okeana-20141118-1850/</Url>
  <Title>Ралли доллара показало первые признаки "усталости" на фоне плохой макростатистики по обе стороны океана</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ралли доллара продолжительностью более двух месяцев показало в пятницу первые признаки усталости на фоне плохой макростатистики по обе стороны океана. Среди прочих неприятных мо-ментов, статистика эта вскрыла наличие определённых дефляционных процессов не только в ев-розоне, но и в США. Если американский доллар будет и дальше набирать силу прежними темпами, дефляция в США может перестать быть ожиданиями и стать реальностью. Учитывая то обстоятельство, что в первом квартале текущего года американская экономика снизилась, такая комбинация чревата высокой вероятностью неожиданного торможения, что называется, "на полном ходу" - не сорвать бы "стоп-кран"! Кроме того, неприятное впечатление на инвесторов произвели и данные по углубившемуся дефициту Федерального бюджета, видимо, также вследствие непомерно укрепившегося курса "американца", опубликованные в четверг. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Говоря о рисках снижения барреля нефти сорта Brent до $40, - кошмарный сценарий, который принесёт много проблем не только России, но и всему мировому энергетическому сектору (в индексах США это - с учётом нефтесервисных фирм - порядка 40% совокупной капитализации индекса S&amp;P 500). Похоже, на некоторое время это "пугало рынка" отступило, словно испугавшись своей тени, а точнее, реакции на пробитие ключевого уровня в $80 за баррель. В пятницу, после сообщения в середине недели о неожиданном сокращении производства зачинщицей всего "театрального действа", Саудовской Аравией, поступили дополнительные слухи о том, что на предстоящем 27 ноября заседании ОПЕК вопрос о сокращении квот всё-таки будет обсуждаться, хотя его исход пока прогнозировать сложно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T18:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>