<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-mts-imeyut-neploxoiy-potencial-spros-na-bumagu-stimuliruet-ozhidanie-xoroshix-dividendov-20141118-1540/</Url>
  <Title>Акции МТС имеют неплохой потенциал, спрос на бумагу стимулирует ожидание хороших дивидендов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На текущий момент индекс ММВБ прибавляет 0,64% (1516 пт). Не могу сказать, что утренняя динамика была впечатляющей, напротив, мы видели снижение, причем не только в акциях, но и в паре USD/RUB. Снижение доллара к рублю позволило индексу РТС удержаться на уровне вчерашнего закрытия. Фьючерс на индекс РТС торговался на отметке 100 300 пт. Но буквально час-полтора назад мы увидели резкую трансформацию: доллар к рублю не изменился, а акции стали быстро подрастать. Каких-то объяснений этому я пока не нахожу, кроме, пожалуй, повышательной динамики нефтяных котировок. Нефть марки Brent восстанавливается, в моменте $79.5 за баррель. Вероятно, инвесторы также добавили в копилку позитива и вчерашнюю встречу министров иностранных дел Евросоюза, по итогам которой решено было не расширять санкции в отношении России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы видим, что покупки идут в "голубых фишках": спросом пользуются "префы" "Сбербанка", акции "ЛУКОЙЛа". Отстает "Норникель", но у него был неплохой рост накануне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Касательно еще одной "фишки" - "Газпрома" - отмечу, что бумаге не хватает хороших новостей, связанных с оплатой "Нафтогазом Украины" второй части долга. Российская газовая компания рассчитывает получить деньги из Киева до конца года. Но пока это не стало фактом. Усугубляет ситуацию слабая отчетность "Газпрома" за 9 месяцев. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговые идеи. На фоне дорогого доллара инвесторам нравятся "префы" "Сургутнефтегаза". В чем-то это универсальная идея. Переоценка валютных активов "Сургута" позитивно сказывается на отчетности компании. В соответствии с дивидендной политикой размер выплат акционерам постоянно растет и сейчас может составлять около 4 рублей. Целевые уровни по стоимости бумаги могут лежать в районе 40 рублей. Т.е. у инвесторов, которые ориентируются на будущие дивиденды (март 2015 года), эта идея стоит на первом месте.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также можно рассмотреть акции МТС. Это дивидендная история "с перчинкой". Напомню, что МТС - составная часть АФК "Система". Однако то, как складывается ситуация с "делом Евтушенкова" (дивиденды по "Башнефти" истребованы не будут), снимает напряжение с этой бумаги. Акции МТС имеют неплохой потенциал. Компания заплатила промежуточные дивиденды за шесть месяцев 2014 года (6 рублей). Есть шанс, что оператор заплатит еще рублей 20 итоговых дивидендов. Совокупность этих факторов дает МТС возможность быть интересной бумагой. 253 рубля - вполне интересный уровень для входа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот рост "Уралкалия" уже на исходе - 182,95 руб. Ориентированность на экспорт, хорошие производственные показатели (компания уже превысила прогнозируемые объемы производства) вкупе со снизившимся курсом рубля дало "Уралкалию" сильный импульс. Но на текущих уровнях покупать бумаги компании поздновато.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Денискин Алексей</Author>
  <Company> Открытие Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T15:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>