<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-investory-segodnya-vozmut-peredyshku-dlya-ocenki-perspektiv-dalneiyshego-povedeniya-rynka-20141118-1130/</Url>
  <Title>Российские инвесторы сегодня возьмут передышку для оценки перспектив дальнейшего поведения рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги вчера завершились ростом индекса ММВБ на 0,42% и снижением индекса РТС на 0,79%. ЦБ предлагал банкам сделку валютный своп по продаже долларов США за рубли на 1 день, условия прежние, ставки по рублевой и валютной частям соответственно составили 8,5 и 1,5%, сумма предложения 1 млрд. долл. (и попрежнему, банки валюту на этих условиях не взяли). Кроме того, проведены 2 аукциона РЕПО в иностранной валюте, на 28 дней (предложено 1,5 млрд долл. по 1,6533%, спрос был в размере 312,4 млн долл., ставка по факту 1,653%) и на 12 месяцев (сумма предложения 10 млрд. долл., минимальная ставка 2,0633%, спрос здесь составил 87,7 млн долл., фактическая ставка 2,1388%). Логично, что, в частности, по итогам аукциона годового РЕПО в иностранной валюте ЦБ сделал специальное заявление, смысл которого состоит в констатации отсутствия в настоящий момент дефицита валютной ликвидности у кредитных организаций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошел первый аукцион казначейства по размещению депозитов в валюте, срок 28 дней, сумма лимита 3 млрд долл., минимальная ставка 1,7%, спрос составил 2,130 млрд долл., средства размещены по ставке 1,71% (валюта от Минфина оказалась гораздо предпочтительнее, здесь и ставка не сильно отличается, и залога не требуется). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ сегодня предложит банкам обеспеченные кредиты по фиксированным процентным ставкам (кроме кредитов овернайт), а также привлекает денежные средства в валюте РФ к себе в депозиты на 1 день, открываемые на стандартных условия. Регулятором введены предельные значения полной стоимости потребительских кредитов (займов) в I кв. 2015 г. (на основе среднерыночных за 3 кв. 2014 г.), так, для банков по нецелевым кредитам (в т.ч. для рефинансирования задолженности) ставка не может быть выше 46,8%, по кредитным картам не более 34,6%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Госдума рассмотрит основные направления денежно-кредитной политики на трехлетку. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Федеральный бюджет за 10 месяцев исполнен с профицитом в размере 1,127 трлн руб. или 1,9% ВВП, что, конечно, может быть следствием резкого роста доходов при дешевеющем рубле, но, к сожалению, также и отражать недофинансирование по ряду направлений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;МЭР предлагает выделить на субординированные кредиты банкам 20% средств ФНБ по состоянию на 1 ноября 2014 г. (3,547 трлн руб.), сейчас в рублевые активы разрешается вкладывать до 60% ФНБ, в случае принятия поправки лимит будет увеличен до 80, на кредит могут рассчитывать банки с капиталом не менее 100 млрд. руб. (таких всего 9, Сбербанк, ВТБ, ГПБ, Альфа банк, РСХБ, ВТБ 24, Банк Москвы, Юникредит банк и Открытие) и реализовать за последние 3 года не менее 10 инвестиционных проектов стоимостью не менее 3 млрд руб. каждый. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сбербанк повысил процентные ставки по сберегательным сертификатам в рублях, учитывая, что на сертификаты не распространяются гарантии страхования вкладов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее значимой статистики ждем из Великобритании данные по инфляции (12.30), индексы экономических ожиданий в еврозоне и Германии (13.00), из США изменение цен производителей (16.30) и индекс рыночной стоимости жилья NAHB (18.00). Инвесторы на открытии российских бирж сегодня, скорее всего, возьмут передышку для оценки перспектив дальнейшего поведения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>