<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeksy-rf-imeyut-vse-shansy-uderzhatsya-na-tekushix-poziciyax-do-konca-goda-i-dazhe-prodemonstrirovat-rozhdestvenskoe-ralli-20141118-1655/</Url>
  <Title>Индексы РФ имеют все шансы удержаться на текущих позициях до конца года и даже продемонстрировать "рождественское ралли"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский рынок торгуется с повышением. Так, индекс ММВБ на 16 часов дня растет на 1,0%, а РТС прибавляет более 2%, что во многом связанно с укреплением рубля почти на 1,0% (РТС - долларовый индекс) до 46,70 рублей за "американца".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня российские инвесторы, как это часто бывает в последние недели, следят за котировками цен на "черное золото". Цена на нефть марки Brent стабилизировалась на уровне $78 - $80 за бочку, и, видимо, продолжит находиться на этом уровне, вплоть до заседания ОПЕК, которое намечено на 27 ноября. Также, несколько добавило позитива российским инвесторам, то, что на вчерашнем заседании Совета глав МИД ЕС решение о новых ограничительных мерах против России принято не было, хотя, в кулуарах были достаточно жаркие споры и призывы ввода новых санкций со стороны Польши и Великобритании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из интересных событий стоит обратить внимание на вчерашний валютный аукцион от Банка России, а также размещение валюты на депозиты от Казначейства. Так, спрос на вчерашних аукционах ЦБ по предоставлению валютного рефинансирования был, достаточно неожиданно, низким как на годовые (из $10 млрд банки взяли лишь $88 млн), так и на месячные средства (из $1,5 млрд - $312 млн). При этом, утром 4 крупных банка привлекли на депозиты более $2 млрд из предложенных Казначейством $3 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Есть масса версий, почему валютные аукционы провалились, как по причине итак избыточной валютной ликвидности, так и по причине того, что банки не могли в качестве обеспечения закладывать евробонды, т.к. по ним происходит выплата купона (неготовность биржи осуществлять сделки РЕПО с евробондами, если в период блокировки бумаг происходит выплата купона). Мы полагаем, что основная причина низкого спроса - это, банально, технический момент, т.е. не исключено, что некоторые банки просто не успели заключить соответствующие соглашения с российским регулятором для доступа к операциям валютного РЕПО.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что российские индексы имеют все шансы удержаться на текущих позициях и в декабре даже продемонстрировать, так называемое, "рождественское ралли", безусловно, если не ухудшится геополитическая ситуация (вероятность новых боевых столкновений на юго-востоке Украины достаточно велика).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также, стоит отметить, что сегодня пройдет ребалансировка индекса MSCI Russia 10/40. Существенных изменений в данном индексе мы не ожидается. В остальном значимых событий на сегодня не намечается. Российские инвесторы будут ориентироваться на новости геополитики и котировки нефти. Завтра в фокусе внимания глобальных инвесторов будет публикация протоколов последнего заседания FOMC, что, может всколыхнуть валютный рынок, т.к. спекулянты смогут оценить, насколько реально американский регулятор готов ужесточать денежно-кредитную политику со второго полугодия 2015 года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ермаков Роман</Author>
  <Company> АКБ Ланта-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T16:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>