<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-imeet-vse-shansy-zakrepitsya-vyshe-urovnya-1500-punktov-pri-pozitivnyx-itogax-vstrechi-glav-mid-rf-i-germanii-20141118-1230/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ имеет все шансы закрепиться выше уровня 1500 пунктов при позитивных итогах встречи глав МИД РФ и Германии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Мнимое спокойствие...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на российском рынке ожидается спокойный день, без сильных всплесков - индекс ММВБ продолжает штурмовать уровень в 1500 пунктов, который необходимо не только преодолеть, но и закрепиться выше него. Пока сделать это непросто, особенно при нестабильности на нефтяных рынках, но внезапные появления ЦБ на валютном рынке несколько охладили пыл спекулянтов (хотя бы временно), что дает пищу для дальнейшего позитивного движения рынка. В отсутствии как внешних, так и внутренних драйверов для роста приходится довольствоваться малым - техническими факторами, поскольку давление геополитических опасений и идущих вниз цен на нефть никуда не испарилось. Вряд ли без участия сильного новостного позитива индекс ММВБ прибавит выше уровня в 1530-1540 пунктов, но рост хотя бы на 30-40 пунктов для российского рынка в текущей ситуации - уже очень неплохо. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что в текущей ситуации на рынке "повинны" не только низкие цены на нефть, но и продолжающая оставаться актуальной угроза обострения ситуации на Украине и вероятность введения очередного раунда антироссийских санкций. Да, саммит G20 прошел для России вроде бы удачно, но кардинальных изменений мнений по "украинскому вопросу" достичь так и не удалось. Здесь, как говорится, из "двух зол выбирают меньшее" - хорошо, что Евросоюз не ввел новых санкций в отношении России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Правда, санкционная история активизируется на европейском направлении - Еврокомиссия может уже до конца ноября включить в санкционный список лидеров ЛНР и ДНР, закрыв им доступ в ЕС. Сегодня переговоры по ситуации на Украине продолжатся - министр иностранных дел Германии Штайнмайер приедет в Москву для переговоров с Сергеем Лавровым. Если по итогам встречи появится какой-то позитив, то закрепиться выше уровня в 1500 пунктов у ММВБ имеются все шансы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из важных для российского рынка событий сегодня стоит отметить, кроме визита министра иностранных дел Германии Франка-Вальтера Штайнмайера в Москву для переговоров с главой МИД РФ Сергеем Лавровым по ситуации на Украине, также и финансовые результаты Ростелеком за 3 квартал и 9 месяцев 2014 года по МСФО.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из значимых событий на мировых рынках сегодня можно выделить индекс потребительских цен Великобритании за октябрь, индекс экономических ожиданий инвесторов ZEW по Германии за ноябрь, отчетность Home Depot, индекс цен производителей США за октябрь, выступление главы ФРБ Миннеаполиса.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>