<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-texnicheskom-analize-akcii-gazproma-ukazyvayut-na-srednesrochnoe-stremlenie-k-rostu-20141118-1145/</Url>
  <Title>При техническом анализе акции "Газпрома" указывают на среднесрочное стремление к росту</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Газпром" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2012 - 2013 г. сформировался падающий канал. Летом 2013 г. канал прорвали вверх. В течение сентября - октября прошли сильное сопротивление 140 - 150 р., но закрепиться не удалось. Бумагу вернули обратно. Резкое снижение в марте привело цену на 120 р. Но "быки" почти сразу выкупили половину падения, а майский рост вывел бумагу к сопротивлению 150 р. Три "хвоста" дали сигнал на разворот. Цена остановилась на предыдущем локальном минимуме. Отскок от него дошел до сопротивления 140 р. Но "быки" все же смогли его преодолеть. Есть хорошая последовательность растущих минимумов. По-прежнему, "бычья" цель - выйти выше 150 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-18112014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильный майский рост дошел до 150 р. Уровень прорвали, но развить прорыв не получилось. Последующее снижение привело бумагу на 125 р. Августовский отскок прилично отвел цену от летнего минимума. Появившийся было рост плавно трансформировался в "боковик", все с тем же сопротивлением на 140 р. В октябре бумага плавно отошла от сопротивления, но несколько раз подтвердила поддержку на 132 р. В конце октября идет рост с прорывом 140 р. Если "быки" сумеют закрепиться выше этого уровня, то он будет хорошей площадкой для роста к 150 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-18112014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: снижение &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хороший двухнедельный рост до 147 р. закончился коррекцией. Сформировался канал. Сейчас бумага находится у верхней его границы. Если "быки" сумеют выйти выше 145 р., то, скорее всего, пойдут к 150 р. "Медведи" могут сыграть от верхней границы канала вниз, но на 140 р. может появиться сильная поддержка. Это крепкий среднесрочный уровень.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-18112014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней. &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции: НЛМК &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага показала хороший рост с конца октября с переходом на ноябрь. С начала ноября, в рамках роста по октябрьскому тренду, стала проявляться более пологая наклонная линия поддержки. Двухдневная коррекция в середине прошлой недели прошла сквозь октябрьский тренд, но остановилась на наклонной поддержке. В потенциале это может стать трендом, если обновится локальный максимум. Последние два дня наблюдается умеренный рост вдоль наклонной поддержки. На прошлых торгах появилось локальное сопротивление в районе 60 р. Поучается небольшой растущий треугольник, продолжительностью в один день. Но в рамках наклонной поддержки он может стать хорошим стартом для отскока от этой силовой линии, с потенциалом обновления локального максимума. Мы не рекомендуем открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;длинной позиции &lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 60 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 68 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 58.8 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 59 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-18112014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>