<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rovnaya-dinamika-ostaetsya-bazovym-scenariem-dlya-dvizheniya-nacionalnoiy-valyuty-v-techenie-vtornika-20141118-1315/</Url>
  <Title>Ровная динамика остается базовым сценарием для движения национальной валюты в течение вторника</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Несмотря на то, что мы не ожидали бурной реакции рынка на вчерашнем аукционе годового РЕПО, его исход вовсе преподнес неприятный сюрприз. На предложенные на аукционе $10 млрд нашелся спрос лишь в объеме $88 млн. Подобный исход можно было бы трактовать как полное отсутствие интереса банковского сектора к относительно недорогой валютной ликвидности на фоне нехватки залоговых активов, которые рано или поздно могут потребоваться для получения рублевой ликвидности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако результат аукциона был дополнен весьма интересной подробностью - по сообщению газеты "Коммерсант" биржа оказалась не готова принимать в залог еврооблигации в связи с непроработанностью процедуры перечисления купонов держателям еврооблигаций. В результате ситуация оказалась патовой - базовый актив для валютного РЕПО был недоступен для использования. Кроме того, в подобных условиях не удалось зарегистрировать полный объем спроса на аукцион с ЦБ, информация о котором также была бы полезна для рынка. Тем не менее, у рынка еще будет шанс оценить привлекательность годового валютного РЕПО - в декабре ЦБ проведет еще один аукцион, к которому все процедурные проблемы, вероятно, удастся разрешить.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На остальные валютные инструменты спрос в понедельник присутствовал, но этого оказалось недостаточно для поддержки рубля. Минфин разместил на банковские депозиты $2.13 млрд (из $3 млрд) с минимальным давлением на ставку отсечения (+1 бп к минимальной ставке 1.70%). На 28-дневном аукционе РЕПО с ЦБ спрос составил $312 млн при ставке размещения 1.65%. Рубль на этом фоне неохотно укреплялся, однако к концу торгов все же укрепился к доллару на 20 коп. до 47.20. Сегодня незначительное укрепление продолжилось в ожидании лимитов на недельное РЕПО рублевой ликвидности. Однако здесь оказалось без сюрпризов (2.69 трлн, на уровне лимита прошлой недели), поэтому в течение дня мы ожидаем ровной динамики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В связи с появившейся информацией об инфраструктурных ограничениях в процессе проведения годового аукциона валютного РЕПО с ЦБ оценить "реальные" масштабы дефицита валюты не представляется возможным, хотя и реакция рынка оказалась нейтральной, как мы и полагали до его проведения. ЦБ не удивил с лимитом на недельное РЕПО по размещению рублевой ликвидности, поэтому ровная динамика остается базовым сценарием для динамики предстоящего дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>