<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-demonstriruet-stoiykost-k-negativu-v-sluchae-poyavleniya-pozitivnyx-novosteiy-indeks-mmvb-podnimetsya-do-1530-punktov-20141118-0936/</Url>
  <Title>Рынок РФ демонстрирует стойкость к негативу, в случае появления позитивных новостей индекс ММВБ поднимется до 1530 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- В последние дни российский фондовый рынок демонстрирует стойкость к негативу. В случае появления позитивных новостей индекс ММВБ может подняться до 1530 пунктов;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Ростелеком" опубликует отчётность по МСФО за 9 месяцев. Мы ожидаем снижения выручки компании на 6% г/г до $75.5 млрд, а также снижения уровня рентабельности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник индекс ММВБ торговался в "боковике" в районе 1500 пунктов по индексу ММВБ. Несмотря на то, что на саммите G20 договориться по "украинскому вопросу" не удалось, Евросоюз не ввёл новых санкций в отношение России. Совет Евросоюза предложил Еврокомиссии в ноябре включить в санкционный список лидеров ЛНР и ДНР. Сегодня переговоры по ситуации на Украине продолжатся - министр иностранных дел Германии Штайнмайер посетит Москву для переговоров с Сергеем Лавровым.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние дни российский фондовый рынок демонстрирует иммунитет к внешнему негативу. В случае появления позитивных новостей индекс ММВБ может предпринять попытку тестирования уровня годовых максимумов (1530 пунктов). Вчера в лидерах роста вновь были "Уралкалий" (URKA RM, +3%), "Акрон" (AKRN RM, +4%), ММК (MGNT RM, +4.4%). В фаворитах у инвесторов также НМТП (+3%), который в пятницу опубликовал сильную операционную отчётность за 10 месяцев. Грузооборот группы за январь-октябрь 2014 года сократился на 5.4% до 111.7 млн тонн. Результат лучше, чем в среднем по отрасли - по данным АМТП, объемы перевалки грузов в российских портах в октябре сократились на 8.4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост перед выходом отчётности показали акции "ВСМПО-Ависма" (VMPO RM, +5%). Уверенно смотрелись и акции "Ростелекома" (RTKM RM, +1.2%) в преддверии публикации отчётности по МСФО за 9 месяцев. Мы ожидаем снижения выручки компании на 6% г/г до $75.5 млрд. При этом другие финансовые показатели могут показать ещё большее падение - рентабельность снизится. Причины - снижение спроса на фиксированную связь и расходы в рамках проходящей реорганизации для создания нового мобильного оператора на базе Tele 2. Кстати, определённый прогресс этого проекта уже есть - была запущена сеть 3G в Санкт-Петербурге. В 2015 году планируется построить сети 3G и 4G (LTE) в более чем 50 регионах России.Под давлением продолжают находиться акции АФК "Система" (AFKS RM, -2.6%) - в пятницу суд продлил срок домашнего ареста главы холдинга Владимира Евтушенкова. Кроме того, в ночь с 19 на 20 ноября агентство MSCI Barra может снизить вес этой бумаги в индексе MSCI Russia 10/40.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий сегодняшнего дня отметим публикацию финансовых результатов за 9 месяцев "Ростелекома" (по МСФО), "ВСМПО-Ависма" и "Мостотреста" (по РСБУ). ЛСР и "Южный Кузбасс" проведут советы директоров.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>