<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-rubl-posle-prodolzhitelnoiy-konsolidacii-mozhet-prodemonstrirovat-popytki-ukrepleniya-20141118-1100/</Url>
  <Title>Сегодня рубль после продолжительной консолидации может продемонстрировать попытки укрепления</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль в начале недели не смог продемонстрировать укрепление&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В фокусе внимания участников локального рынка в рамках вчерашней сессии были аукционы по предоставлению валютной ликвидности от ЦБ и Минфина. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом рубль в рамках дневной сессии демонстрировал умеренное ослабление, отражая возобновление негативного тренда на сырьевых площадках. Курс доллара при этом приблизился к отметке 47,50 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоги депозитного аукциона Минфина, в ходе которого из предложенных 3 млрд долл. привлекли 2,13 млрд долл., в целом можно назвать успешными. Средневзвешенная ставка при этом составила 1,71%, что на 1 б.п. выше минимальной. Итоги проведенных аукционов ЦБ в очередной раз отразили неготовность участников привлекать ресурсы под залог ценных бумаг, даже по более низким ставкам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При завершении дневных торгов можно было наблюдать начало укрепления рубля, что обусловлено продажей валюты экспортерами в связи с подготовкой к налоговым выплатам. Курс доллара по итогам дня составил 47,29 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уровень ликвидности в банковской системе удерживается на прежнем уровне. Тем не менее уплата налогов в ближайшее время приведет к повышению спроса на ликвидность и росту процентных ставок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рубль после продолжительной консолидации может продемонстрировать попытки укрепления. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>