<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskaya-valyuta-stala-menshe-reagirovat-na-oslablenie-neftyanyx-kotirovok-i-silu-dollara-na-mirovoiy-arene-20141118-1735/</Url>
  <Title>Российская валюта стала меньше реагировать на ослабление нефтяных котировок и силу доллара на мировой арене</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль. Спекулянтов напугали, крупных игроков удовлетворили&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние дни амплитуда колебаний по курсу российской валюты начала потихоньку спадать. Несмотря на то, что нефтяные котировки остаются под давлением, а американский доллар на мировой арене продолжает удерживать завоёванные позиции, российская валюта стала меньше реагировать на эти внешние факторы. Возможно, то, чего так ждал ЦБ, случилось, рынок сам нащупал оптимальный курс рубля, после того, как его отправили в свободное плавание. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Есть ещё два важных опережающих фактора, на которые стоит сейчас обращать внимание. Доля спекулятивных коротких позиций начала существенно сокращаться после слов регулятора о возможных внезапных интервенциях. Основной ориентир в виде границ бивалютной корзины был потерян, поэтому теперь играть спекулянтам против рубля более рискованно. Со стороны крупных игроков, в том числе и кредитных организаций, повышенный спрос на валюту также иссякает. Большинство банков заранее готовились к ослаблению рубля и наращивали валютную подушку под предстоящие выплаты по внешним долгам. Сейчас крупные игроки полностью насытились валютой, и в любое время им может вновь понадобится рублёвая ликвидность, которую ЦБ может зажимать, чтобы заставить экспортёров менять валютную выручку. Если посмотреть на разницу в процентных базисных свопах USD/RUB, то видно, что стоимость премии по сравнению со ставкой LIBOR USD, которую готов выплачивать покупатель валюты, за немедленную поставку долларов, тоже существенно снизилась. Снижение стоимости премии также говорит нам о снижении спроса на валюту, причём подобная динамика начала прослеживаться ещё более недели назад. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошедший в понедельник аукцион валютного РЕПО на год также показал отсутствие спроса на иностранную валюту. Спрос составил скромные 87.7 млн долларов под среднюю ставку 2.13%. Ставка 1.5% + LIBOR годовой была известна заранее, поэтому тут сюрпризов никаких не было. Общий лимит годового валютного РЕПО пока обозначен на отметке в 50 млрд. долларов, следующий аукцион состоится 15 декабря. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если панику на валютном рынке Центробанку почти удалось погасить, то на долговом рынке ситуация наоборот обостряется. Ввиду того, что внешние рынки заимствования капитала из-за санкций Россия уже потеряла, то потеря внутреннего долгового рынка приведёт к коллапсу не только банковского сектора страны. Если посмотреть на CDS (страховки от дефолта), то их стоимость близка к историческим максимумам, что свидетельствует об огромных рисках. Риск дефолта России сейчас ставят зарубежные инвесторы на одну ступень с некоторыми странами третьего мира. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Всё может вполне быстро нормализоваться и курс рубля может запросто отыграть 15% и вернуться на отметку 40 в паре с долларом, но для этого нужно всего две вещи: или рост нефтяных котировок, или деэскалация конфликта на Украине и приток денег на российский долговой рынок, но ни один из этих факторов вряд ли осуществится в ближайшее время. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если посмотреть на техническую картину декабрьского фьючерса на валютную пару доллар-рубль, то вероятность выхода на новые максимальные отметки пока сохраняется, а первый сильный сигнал на продажу доллара против рубля появится при пробое вниз отметки 45500. Что же касается нефтяных котировок, то ждём 24 ноября, когда будет решаться вопрос касающийся санкций против Ирана, а 27 ноября состоится заседание нефтяного картеля ОПЕК. Только после этих двух событий можно будет более чётко понять дальнейшие перспективы нефтяных котировок. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T17:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>