<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-valyutnom-rynke-nablyudaetsya-postepennaya-normalizaciya-situacii-chto-pozitivno-i-dlya-fondovogo-rynka-rf-20141118-2100/</Url>
  <Title>На валютном рынке наблюдается постепенная нормализация ситуации, что позитивно и для фондового рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,79% до 1519,6 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии поднялся на 1,59% до отметки 1020,77 пт., а капитализация индекса РТС-2 увеличилась на 0,64% до 799 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник торги на российском фондовом рынке проходили преимущественно в "зеленой зоне". Ключевым фактором роста индексов выступило заявление ЦБ РФ о намерении продолжить ограничивать рублевую ликвидность, а в случае панических покупок валюты - готовности выйти на открытый рынок с интервенциями, формат которых регулятор будет определять с учетом конкретной ситуации. На этом фоне отечественная валюта смогла умеренно (на 1%) укрепиться, но развить этот успех в течение дня не получилось.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В центре внимания инвесторов сегодня были бумаги "Уралкалия" (-9%), которые открылись ростом почти на 4%, тем самым продолжив свой восходящий тренд, но уже во второй половине дня котировки ушли в отрицательную зону после выхода сообщений об аварии на руднике "Соликамск-2", работы на которой в настоящий момент приостановлены. Пока не понятно, насколько серьезной оказалась авария, но, по данным МЧС, угрозы жизни людей нет. Думаю, что данная новость стала отличным поводом для фиксации прибыли со стороны агрессивных покупателей (в последние несколько недель акции "Уралкалия" росли существенно быстрее рынка), а в будущем инвесторы переоценят влияние этого события. Рудник достаточно старый (работает с 1973 года) и не является ключевым в масштабах бизнеса компании (не более 10% добычи в долгосрочной перспективе развития).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По-прежнему нет позитивной динамики на рынке нефти, где движение котировок к уровню $80/баррель все время встречается продажами. При этом рубль, кажется, перестал чутко реагировать на изменение цен на "черное золото". Конечно, в большей степени это связано со словесными интервенциями со стороны ЦБ, но не будем забывать, что раньше они не очень-то помогали. В целом же, на валютном рынке налицо постепенная нормализация ситуации, что, конечно же, позитивно и для российского фондового рынка. Индекс ММВБ медленно, но верно движется к отметке в 1550 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>