<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fone-nametivsheiysya-lokalnoiy-stabilizacii-cen-na-neft-i-rublya-ozhidaetcya-prodolzhenie-povyshatelnoiy-dinamiki-indeksa-mmvb-20141118-1115/</Url>
  <Title>На фоне наметившейся локальной стабилизации цен на нефть и рубля ожидаетcя продолжение повышательной динамики индекса ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На мировых рынках неделя началась со снижения индексов в Азии после неожиданного возвращения Японии в рецессию. Европейские индексы с утра также снижались, но позже настроения улучшились на фоне выступления М.Драги, отметившего готовность ЕЦБ в случае отсутствия ускорения инфляции выкупать среди прочих активов и гособлигации. FTSEurofirst300 (+0,51%) оттолкнулся вверх от 200-дневной ЕМА, опережающими темпами росли периферийные рынки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США снизился NASDAQ Composite (-0,37%), но DJIA (+0,07%) и S&amp;P500 (+0,07%) остаются в консолидации около исторических вершин, S&amp;P500 обновил максимум по закрытию. Октябрьские данные о промпроизводстве оказались хуже прогнозов, зафиксировав снижение (-0,1% м/м).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки в среднем снижались, индекс MSCI EM (-0,5%) на минимуме за неделю. Сегодня в Азии динамика разнонаправленная, снижаются Китай и Гонконг (Shanghai Composite и Hang Seng по -0,9%), но растет Корея (KOSPI +1,2%). Нефть Brent вчера отступала до 78 долл./барр., но тестировать локальный минимум не пошла, и с утра торгуется около 79.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ вчера на старте торгов удержался выше 1500 пунктов, а с полудня консолидировался несколько выше, в диапазоне 1505-1510 пунктов. Сегодня ожидаем продолжения слабоповышательной динамики индекса ММВБ на фоне наметившейся локальной стабилизации цен на нефть и рубля и разнонаправленной динамики внешних фондовых рынков.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>