<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-nachale-torgov-vtornika-oba-indeksa-prodemonstriruyut-povyshenie-tendenciya-k-rostu-mozhet-poluchit-razvitie-v-techenie-dnya-20141118-0950/</Url>
  <Title>В начале торгов вторника оба индекса продемонстрируют повышение, тенденция к росту может получить развитие в течение дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций по итогам понедельника не показал значимых изменений ключевых индексов (ММВБ: +0,3%; РТС: -0,1%) при низкой торговой активности и дефиците идей в "фишках". На фоне относительно слабой нефти, не сумевшей развить успех пятницы, котировки наиболее ликвидных бумаг нефтегазового сектора слабо поднялись (+0,1-0,2%) при более сильной динамике дивидендных историй (па "Сургутнефтегаз": +0,9%; "Татнефть": +1,9%), "НОВАТЭК" (+0,9%) и усилившемся ралли в па "Транснефти" (+6,4%) (причем последняя по объему торгов опередила "Роснефть" и оа "Сургутнефтегаза"). В лидерах роста оказались вновь металлурги и представители горнодобывающего сектора: в цветмете сильно выросли "ВСМПО-Ависма" (+4,9%), "Полиметалл" (+3,9%) и "НорНикель" (+1,6%), в сталелитейных бумагах - ММК (+4,4%). А вот "Северсталь" (-0,5%) чуть откатилась от уровня в 500 руб. - мощного спроса на нее на текущих уровнях инвесторы не предъявили, но и повода для активного сокращения позиций до дивидендной отсечки здесь ждать не приходится. Мы склоняемся к тому, что еще одну волну покупок с попыткой вернуться к локальным максимумам мы в Северстали увидим. Среди производителей удобрений поднялись "Акрон" (+3,9%) и "Уралкалий" (+3,0%). Акции финсектора не особо интересовали участников рынка, показав (кроме по-прежнему сильного спроса в ВТБ: +0,3%) преимущественно отрицательную динамику во главе с АФК "Система" (-2,9%) и па "Сбербанка" (-0,9%). В потребсекторе можно выделить, пожалуй, лишь "Дикси" (+2,1%). Бумаги промышленного сектора показали разнонаправленную динамику, при росте "Иркута" (+2,1%) и "КАМАЗА" (+1,0%) и коррекции в "АвтоВАЗе" (-3,0%).В электроэнергетике ростом отметилась лишь ОГК-2 (+1,2%) при сдержанно негативной динамике ключевых ликвидных бумаг сегмента во главе с "Россетями" (-1,0%) и "Мосэнерго" (-1,5%). Среди прочих сегментов выделим рост ПИК (+2,0%), НМТП (+2,6%) и "Мегафона" (+1,4%) при снижении ЛСР (-2,6%), "Мостотреста" (-1,5%) и "Аэрофлота" (-1,2%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале недели на рынках вновь возобладали опасения замедления экономического роста: ВВП Японии оказался слабее прогнозов и демонстрирует спад второй квартал подряд, а, по словам премьер-министра Великобритании Д.Кэмерона, "Еврозона балансирует на грани возможной третьей волны спада, с высокой безработицей, падающим ростом и реальным риском снижения цен". Несмотря на слабые данные по промпроизводству, американский рынок накануне сумел продемонстрировал символический рост по итогам дня на фоне корпоративных новостей, а также сильном долларе, восстановившемся к максимумам по DXY после локальной просадки. Таким образом, обозначенная нами ранее тенденция к сегментацией аппетита к риску пока находит продолжение - помимо доллара и американских активов у инвесторов не так много вариантов для размещения капитала с привлекательным risk/reward профилем. Помимо доллара инвесторы могут обратить также свое внимание на события среды и четверга: мы узнаем настрой голосующих членов FOMC по итогам последнего заседания из "минуток", а также получим предварительные страновые PMI.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций вновь выглядел неубедительно как из-за низких цен на нефть, так и угрозы обострения ситуации на Украине и рисков очередной порции антироссийских санкций. На этом фоне мы вновь увидели попытки вывести рубль против доллара на новые минимумы и расширение суверенного CDS-спрэда более 300 б.п. Примечательно, что индекс РТС продолжает удерживать соотношение к Brent выше 12.5x, но без переоценки нефти (например, на ослаблении доллара) значимый рост здесь выглядит невозможным. При этом ММВБ, видимо, в краткосрочной перспективе будет обречен на волатильную консолидацию в диапазоне 1470-1530 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня к открытию торгов на российском фондовом рынке формируется умеренно позитивный внешний фон. Мы ожидаем, что в начале торгов вторника оба индекса продемонстрируют повышение, и тенденция к росту может получить развитие в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фролов Илья</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>