<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pozitivnye-itogi-vstrechi-glav-rossiiyskogo-i-nemeckogo-midov-mogut-polozhitelno-povliyat-na-dinamiku-rynka-rf-20141118-1910/</Url>
  <Title>Позитивные итоги встречи глав российского и немецкого МИДов могут положительно повлиять на динамику рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций сегодня демонстрировал восходящую динамику. Индекс ММВБ сегодня достиг 1524,58 пунктов на фоне коррекции цен на нефть и роста Европы. Индекс доверия к экономике Германии института Zew вырос в ноябре до 11,5 пункта при прогнозах роста до 0,5 пункта с октябрьских минус 3,6 пункта. Накануне Марио Драги выступил перед Комитетом в Брюсселе. Глава ЕЦБ заявил, что ожидает умеренного восстановления экономики в 2015-2016 годах. Кроме того, М. Драги отметил, что ЕЦБ получил возможность приступить к покупкам гособлигаций стран еврозоны у банков в рамках расширения программы выкупа активов. Азиатские фондовые индексы сегодня показали разнонаправленную динамику на фоне выступления премьер-министра Японии Синдзо Абэ, посвященное экономической ситуации в стране и перспективам дальнейшего повышения налогов. Синдзо Абэ сообщил руководству правящей Либерально-демократической партии о предстоящем роспуске парламента и созыве досрочных выборов. Американские фондовые индексы демонстрируют рост в начале торгов во вторник. В США сегодня вышли статданные по индексу PPI, который вырос в октябре на 0,2%, ожидалось снижение на 0,1%. Усиление инфляции может поспособствовать началу повышения процентных ставок, что может негативно повлиять на фондовые рынки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста сегодня наблюдались акции Распадской (+4,1%), ПИК (+3,2%), Фармстандарт (+2,2%), Уралкалий (+2,1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в Москве состоялись переговоры главы российского МИД Сергея Лаврова с министром иностранных дел Германии Франка-Вальтера Штайнмайера относительно ситуации на Украине. Если итоги данной встречи будут позитивные, то это может положительно повлиять на динамику отечественного рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T19:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>