<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-o-sokrashenii-dobychi-nefti-stranami-opek-okazhet-znachimuyu-podderzhku-rossiiyskomu-rynku-20141118-1715/</Url>
  <Title>Решение о сокращении добычи нефти странами ОПЕК окажет значимую поддержку российскому рынку</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок торги вторника проводит в "зеленой зоне", подрастая более чем на 1%. В целом, на оптимистичное движение индексов влияет позитивный новостной фон. Евросоюз, как и ожидалось, не расширил санкции против России, за исключением внесения в список физических лиц от ДНР и ЛНР. Оказали свое влияние и поддерживающие рынок выступления Марио Драги, а также стимулирующие меры со стороны банка Японии и решение отложить на 18 месяцев повышение потребительского налога. Позитивный внешний фон сформировался также на фоне публикации в еврозоне индекса Германии ZEW, который оказался гораздо лучше прогнозов. Плюс нефтяные котировки стабилизировались в районе $80 за баррель Brent, что оказало дополнительную поддержку рублю, в моменте торгующемуся около 46,70 за доллар.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сохранится ли на рынке оптимизм до конца недели, будет зависеть от новостей, так как основным драйвером роста остается поступающая информация. Неопределенность присутствует в ситуации на юго-востоке Украины, пока значимых сообщений оттуда не поступает, и если дальше все будет продолжаться в таком ключе - это станет плюсом для отечественного рынка. На нефтяном рынке близится 27 ноября, на которое назначено заседание стран-членов ОПЕК. Аналитики пока расходятся в прогнозах относительно решения, к которому придут страны-участницы в ходе встречи. Если нефть получит поддержку, это станет позитивным сигналом для фондового и валютного рынков РФ. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Голубов Илья</Author>
  <Company> АКБ ЕВРОФИНАНС МОСНАРБАНК</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T17:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>