<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-nachnet-torgi-vtornika-v-umerennom-plyuse-20141118-0929/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок начнет торги вторника в умеренном плюсе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сдержанным повышением завершились торги понедельника (индекс ММВБ +0,42%, 1507 пунктов). Объемы существенно сократились, обновив минимум за девять сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Понедельник в США закрылся нейтрально (S&amp;P 500 +0,07%, 2041 пункт). Давление на котировки оказали опасения относительно охлаждения экономики Японии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии основные площадки торгуются разнонаправлено. Китай чувствует себя хуже остальных на фоне данных, отразивших снижение цен на рынке недвижимости. Япония торгуется в плюсе, чему способствуют спекуляции на тему новых стимулов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 движется утром около 2040 пунктов. В ближайшие сессии ждем попытки роста к 2050-2060. Поддержки — 2010-2020, 1970, 1900-1920.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent торгуется в районе $78,5-79. Основное сопротивление на текущую неделю расположено, по нашему мнению, около $85. Возможный рост, скорее всего, стоит продавать. Ситуация по нефти улучшится, если цены закрепятся выше $88.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото продолжает отработку $1180-1190. В ближайшие сессии ждем тест $1200-1220, где рекомендуем поиск моментов для спекулятивных продаж. Если цены вернутся выше $1220, далее, вероятно, последует движение к $1300-1400.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный фондовый рынок начнет торги вторника, вероятно, в умеренном плюсе. В течение дня продажи возможны, по нашему мнению, около 1520-1530 пунктов по индексу ММВБ. Локальный диапазон определяем в границах 1480-1530 пунктов. Следующий потенциальный ориентир повышения — 1550 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:30 мск будет опубликован индекс цен производителей за октябрь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) на текущий момент ситуация развивается преимущественно в пользу продавцов. Перспективы улучшатся, если фьючерс вернется выше 104 000-105 000. Следующие сопротивления — 108 000-109 000, 111 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) продажи возможны около 48 000, 49 000. Поддержки — 46 000, 45 500, 45 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась нейтрально. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; Спекулянтам - "продажи от 1520-1530, 1550 пунктов, покупки от 1450-1460, 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>