<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlinnoe-dollarovoe-repo-ne-zainteresovalo-banki-rubl-otreagiroval-spokoiyno-na-novyiy-instrument-regulyatora-20141118-0943/</Url>
  <Title>Длинное долларовое РЕПО не заинтересовало банки, рубль отреагировал спокойно на новый инструмент регулятора</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника вырос на 0,42% до 1507,1 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 0,12% до отметки 1004,13 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре увеличился на 0,63% до 1001,45 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник российский рынок акций отыгрывал результаты саммита G20, которые сложно назвать однозначными. Вроде диалог между РФ и западными странами продолжается, но все-таки выглядит достаточно агрессивно. Также впервые было проведено годовое долларовое РЕПО, которое практически не заинтересовало банки: спрос был такой низкий, что из озвученного лимита в $10 млрд использовано было менее 1%. На этом фоне российская валюта провела один из самых спокойных дней за последние несколько месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста в течение дня снова были бумаги, которые смотрелись лучше рынка на прошлой неделе. В первую очередь стоит упомянуть о "Транснефти" (+6,44%) "Уралкалии" (+3,04%), "Акроне" (+3,88%) и "ММК" (+4,42%), которые в течение дня обновили свои локальные максимумы. Драйвер все тот же - негативная динамика российской валюты формирует для этих компаний дополнительную выручку и прибыль. Также есть мнение, что на российском рынке акций снова начинают появляться крупные долгосрочные инвесторы, покупки которых достаточно осторожны, но все же их видно. Учитывая долларовые цены российских активов и сравнительные мультипликаторы, момент для покупки сейчас действительно интересный.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра внешний фон остается нейтрально-негативным для российского рынка акций. С одной стороны, мы видим небольшой рост американских индексов, которые по-прежнему находятся вблизи своих исторических максимумов. С другой - динамика торгов в Латинской Америке и ряде стран АТР носит негативный характер. Японский индекс Nikkei здесь стоит особняком: во вторник он корректируется вверх после провального понедельника.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяные котировки также находятся в минусе - инвесторам, видимо, надо свыкнуться с мыслью о том, что эра стабильных цен на нефть закончилась. Конечно, еще впереди сильно ожидаемая очередная встреча ОПЕК, которая пройдет 27 ноября в Вене, но пока надежд на резкое сокращение добычи мало.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам стоит обратить внимание на то, что завтра будут опубликованы протоколы заседаний Банка Англии и ФРС, а также состоится заседание японского регулятора - таким образом, активность инвесторов может в течение дня переместиться на валютный рынок. Как всегда будут важны комментарии ФРС по возможному повышению ставок, а также прогнозы по темпам роста экономики. Открытие российского рынка акций предполагаем в районе вчерашнего закрытия.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>