<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-rynka-nefti-bolshoe-znachenie-seiychas-imeet-predstoyashee-zasedanie-opek-isxod-kotorogo-po-prezhnemu-ne-ocheviden-20141118-1245/</Url>
  <Title>Для рынка нефти большое значение сейчас имеет предстоящее заседание ОПЕК, исход которого по-прежнему не очевиден</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акций в понедельник находился в состоянии консолидации после краткосрочного роста в начале торговой сессии. Значения индексов рынка на конец дня: ММВБ (1507, +0.42%), РТС (1004, +0.12%). Торговый оборот снизился до &amp;#8381;25.9 млрд. Лидеры роста: ММК (+4.42%, &amp;#8381;11.685), "Транснефть"-пр. (+6.44, &amp;#8381;108600.00), "Уралкалий" (+3.04%, &amp;#8381;179.50). Лидеры снижения: АФК "Система" (-2.64%, &amp;#8381;12.90), "Аэрофлот" (-1.20%, &amp;#8381;41.00), "Сбербанк"-пр. (-0.88%, &amp;#8381;52.88). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.1% по индексу ММВБ, но сразу возобновил снижение. Возможен еще один день консолидации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль был относительно стабилен в понедельник. В центре внимания участников торгов был аукцион валютного репо ЦБ. Спрос на нем оказался низким и это дает рынку важный сигнал. Резюме - сейчас острой нехватки валютной ликвидности нет, и это хороший сигнал. Да, нефть тянет рубль вниз, но фактор валютной ликвидности уходит на второй план. В этом свете ожидание ЦБ стабилизации курса рубля до конца года выглядят вполне реальными. Далее на неделе выплаты НДС и соответствующие продажи валюты могут несколько поддержать рубль. Доллару будет сложнее продолжать рост прежними темпами, может продолжить торговаться ниже 48 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть остается под умеренным давлением. Накануне статистика Японии и США по большей части носила негативный окрас, который не обошел стороной и сырьевые площадки. Однако по Японии, если посмотреть на компоненты ВВП, то становится очевидным, что больший негатив в текущие цифры внесла статистика по снижению запасов, что говорит о том, что для пополнения запасов потребуется приобретение сырьевых активов, что не так уж плохо для commodities. По США же, напротив, большое сокращение в промышленном производстве показали нефтяники. Т.о. указанные данные не смогли склонить рынок в ту или иную сторону. При этом большее значение сейчас имеет предстоящее заседание ОПЕК, исход которого по-прежнему не очевиден. Снижение квот возможно при условии того, что корзина ОПЕК уйдет ниже $65-70 (текущие уровни $75), однако как мы отмечали Иран и Венесуэла уже проводят "роуд-шоу" в поддержку уровня $100, да и снижение производства в США может подталкивать к необходимости к большим уровням. Сегодняшние торги проходят в минусе, краткосрочно Brent сохранит уровни $76-79, WTI $73-76.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>