<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-na-rynke-rf-budet-nablyudatsya-otkat-vniz-bumag-pokazavshix-rost-v-poslednie-dni-20141118-1627/</Url>
  <Title>В ближайшие дни на рынке РФ будет наблюдаться откат вниз бумаг, показавших рост в последние дни</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После двух дней консолидации, сегодня российский фондовый рынок демонстрирует уверенный рост. Несмотря на не позитивные итоги саммита G20 в Брисбене, Евросоюз не стал расширять санкции в отношении России. На 15:30 мск индекс ММВБ вырос 0.9% до 1520 пунктов, а индекс РТС на фоне укрепления рубля растёт на 2% до 1030 пунктов. Впрочем, с "длинными позициями" нужно быть осторожными - вопрос об усилении санкций может быть поднят в декабре, в случае если боевые действия на Украине выйдут за пределы ДНР и ЛНР.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста сегодня "Сбербанк"-п (+3%), "Башнефть" (+5%), "ЛУКОЙЛ" (+2.6%). В то же время мы наблюдаем откат бумаг вниз, показавших рост в последние дни - "Татнефть" (-2%), НМТП (-2.3%), "Верхнесалдинское" (-1%), "ФосАгро" (-1.7%). Последние снижаются, несмотря на позитивную новость о том, что независимый директор компании Джеймс Роджерс приобрел 5 000 GDR на акции "ФосАгро".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17 ноября Олег Дерипаска уступил кресло гендиректора "РУСАЛа" (RUAL RM, -1.2%) своему заместителю Владиславу Соловьеву. Дерипаска взял управление "РУСАЛа" в свои руки в кризисный 2009 год, когда у компании были определённые операционные проблемы, а мировые цены на алюминий были на минимуме. С того момента ситуация заметно улучшилась - мировые цены на алюминий восстановились, а "РУСАЛ" закрыл несколько неэффективных производств. Кроме того, за год котировки акций "РУСАЛа" выросли в три раза. О возможном уходе Дерипаски с поста директора холдинга было известно ещё в сентябре - это умеренно-негативная новость для бумаг компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ростелеком" (RTKM, +1%) опубликовал неплохую отчётность за 9 месяцев по МСФО. Выручка выросла на 3% до 220 млрд рублей, чистая прибыль упала на 37% до 15.1 млрд рублей, а OIBDA снизилась на 4% до 77.5 млрд рублей. Отчётность в целом совпала с нашим прогнозом - снижение рентабельности было ожидаемым. Не помогло даже снижение капитальных затрат на 18% до 32.3 млрд рублей. На наш взгляд, прогноз менеджмента о росте фиксированного сегмента на 1-2% излишне оптимистичен - сейчас более активно развивается сегмент интернет услуг.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T16:27:00</PublishDate>
</LoadedArticle>