<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhaiysheiy-podderzhkoiy-dlya-indeksa-mmvb-vystupaet-uroven-1487-punktov-zakreplenie-nizhe-mozhet-sposobstvovat-snizheniyu-20141118-1015/</Url>
  <Title>Ближайшей поддержкой для индекса ММВБ выступает уровень 1487 пунктов, закрепление ниже может способствовать снижению</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ближайшей поддержкой для индекса ММВБ выступает уровень 1487 пунктов, закрепление ниже может способствовать снижению &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали слабую положительную динамику, закрывшись вблизи уровней предыдущего дня. Выходившая статистка из США в целом не оказала поддержку покупателям, оказавшись хуже ожиданий. Так, промышленное производство снизилось в октябре на 0,1% при прогнозах роста на 0,2%. Индекс деловой активности Empire Manufacturing в обрабатывающей промышленности в ноябре вырос до 10,16 п. при прогнозах роста до 12 п. В свою очередь европейские площадки продемонстрировали положительную динамику. Лучше выглядел немецкий индекс DAX, прибавив 0,58%. Поддержку европейским площадкам оказали заявления главы ЕЦБ Марио Драги, о том, что европейский регулятор может предпринять дополнительные меры по стимулированию экономики Еврозоны для борьбы с угрозой дефляции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок по итогам вчерашних торгов также продемонстрировал положительную динамику на новостях об отсутствии новых санкций со стороны ЕС. В частности, главы МИД ЕС только поручили Еврокомиссии до конца ноября разработать предложения по добавлению в санкционный список лидеров самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,42%, закрывшись на уровне 1507,10 п. С технической точки зрения сильным сопротивлением для индекса продолжает выступать уровень 1525 п., преодоление которого позволит индексу ММВБ обновить годовые максимумы. Ближайшей поддержкой для индекса выступает уровень 1487 п., закрепление ниже которого может способствовать дальнейшему коррекционному снижению индекса вплоть до уровня 1452 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>