<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/fyuchersy-nefti-marki-brent-zavershayut-formirovanie-lokalnogo-dna-gotovyas-k-silnomu-korrekcionnomu-rostu-20141118-1330/</Url>
  <Title>Фьючерсы нефти марки Brent завершают формирование локального "дна", готовясь к сильному коррекционному росту</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На состоявшемся в минувший понедельник, 17 ноября, заседании глав МИД стран ЕС решение о введении новых антироссийских санкций принято не было. Полагаем, что вопрос с санкциями не достиг своего завершения, так как определенную долю риска могут внести предварительные соглашения глав МИД ЕС, где было озвучено, что в случае наступления ополченцев, ЕС введёт новые санкции против РФ. Данное решение может обсуждаться на саммите 18-19 декабря. В этой связи рекомендуем игрокам не предпринимать активных действий на российском фондовом рынке до окончания саммита.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем санкции продолжают вносить в нашу жизнь негативные тенденции. По словам главы МЭР РФ Алексея Улюкаева, инфляция по итогам 2014 года может оказаться на уровне 9% и, скорее всего, далее прибавит 3,5-4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Учитывая данный факт, отметим, что рост инфляции с большой долей вероятности отразится на ставке Банка России, и уже в следующем году будет способствовать переходу ставки в разряд двузначных чисел. Таким образом, можно констатировать развитие стагфляционных процессов в экономике РФ, которые как показывает история, оказывают положительное влияние на динамику фондовых рынков. Фьючерсы нефти марки Brent заканчивают формировать локальное дно, готовясь к сильному коррекционному росту и составляют на текущий момент $79.13 (-0.23%). Цена на тройскую унцию золота торгуется на уровне $1193,83 (+0.64%) и показывает склонность инвесторов к низкорискованным операциям.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В связи с чем, рекомендуем инвесторам продолжать формировать свои инвестиционные портфели, работая от "бидов", с целью подготовки к новогоднему ралли.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Гарант Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T13:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>