<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ceny-na-neft-v-2015-godu-vryad-li-vyiydut-za-predely-90-za-barrel-poetomu-rubl-budet-ostavatsya-v-slabom-polozhenii-20141118-1420/</Url>
  <Title>Цены на нефть в 2015 году вряд ли выйдут за пределы $90 за баррель, поэтому рубль будет оставаться в слабом положении</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ставки по кредитам будут расти&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок во вторник утром открылся разнонаправленно. На старте торгов индекс РТС прибавляет 0,5%, индекс ММВБ падает на 0,4%. В лидерах спроса отмечены бумаги ММК и Медиахолдинга. В лидерах падения МегаФон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился нейтральный. Американские рынки завершили предыдущую сессию сдержанным ростом. Цены на нефть ко вторнику все еще остаются под давлением. Ключевым спекулятивным моментом здесь является приближающееся заседание ОПЕК 27 ноября в Вене, на котором будет рассмотрен вопрос о понижении квоты на добычу нефти. По всей видимости, участники рынка не до конца понимают, как будет развиваться ситуация в связи с растущим предложением нефти, и потому тянут время. В США же продолжают наращивать добычу нефти, не беспокоясь о сломе трендов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в Вене стартуют финальные переговоры об отказе Ирана от обогащения урана. К 24 ноября стороны рассчитывают договориться о продолжении мирной ядерной программы Ирана и снятии международных санкций в обмен на официальные подтверждения от Тегерана, что он не собирается создавать атомное оружие.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Переговоры будут наверняка трудными и могут затянуться, в этот период волатильность на рынке нефти может возрасти. Если обеим сторонам удастся достигнуть договорённостей, в результате которых санкции с Ирана будут сняты, то темпы роста предложения нефти ускорятся, что приведет к дальнейшему падению цен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позиции рубля остаются очень хрупкими. Сессия понедельника завершилась для пары доллар/рубль около отметки 47,10. Среднесрочные перспективы для "россиянина" выглядят нейтрально, впереди налоговые платежи экспортеров и добывающих компаний, которые могут отчасти поддержать рубль. Возможно, давление на рубль сократят проводимые Центробанком аукционы для банковских игроков. Долгосрочный горизонт не внушает оптимизма, нельзя исключать, что спекулянты продолжат завышать курс валюты и обновят вершины в прах евро/рубль и доллар/рубль. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня Государственная дума РФ рассмотрит основные направления денежно-кредитной политики в стране в зависимости от динамики цен на нефть и возможной отмены санкций. Целью денежно-кредитной политики является снижение инфляции до 4% в 2017году и дальнейшее ее поддержание вблизи указанного уровня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные направления денежно-кредитной политики, которые представил Центробанк, разработаны с учетом пяти возможных вариантов хода событий. Каждый из них предусматривает различные сценарии развития экономики РФ, динамику курсов валют, цен на нефть и изменения геополитической обстановки в ту или иную сторону. За основной, наиболее вероятный вариант, по мнению Центробанка, принимается повышение цен на нефть по сравнению с сегодняшним уровнем — выше $90 за баррель, а также возможная отмена санкций в отношении России в 2017 году. Но, есть и стрессовый сценарий, который предусматривает падение цен на нефть до $60 за баррель к концу 2015 года, с последующим восстановлением до $80 за баррель 2017 году. Однако регулятор оценивает вероятность реализации такого сценария, как крайне низкую.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Между тем, нефть марки Brent уже несколько дней торгуется ниже отметки $80 за баррель, что заставляет усомниться в оптимизме Банка России. На наш взгляд, регулятор достаточно глубоко проработал возможные варианты и готов встретить любые трудности во всеоружии. Тем не менее, цены на нефть в 2015 году вряд ли выйдут за пределы $90 за баррель, поэтому рубль будет оставаться в слабом положении, хотя на некоторое укрепление все-таки можно рассчитывать. К 2017 году цены должны постепенно восстановиться. Целевой уровень инфляции в 4% может быть достигнут при более позитивном развитии событий, мы ожидаем что в 2017 году данный показатель будет несколько выше и составит 5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Евро/доллар продолжает торговаться в "боковике". США накануне представили статистику по промышленному производству в октябре, когда показатель упал на 0,1% против прогноза роста на 0,2%. Данные за сентябрь, в свою очередь, оказались пересмотренными на понижение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди корпоративных новостей стоит выделить отчетность Ростелекома по МСФО за 3 квартал и 9 месяцев 2014 года. Выручка компании за 9 месяцев 2014 г. по данным консолидированной отчетности по стандартам МСФО выросла на 3% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года и составила 220 млрд рублей. Чистая прибыль компании составила 15,1 млрд руб. против 23,9 млрд руб. за 9 месяцев 2013 года. Чистая прибыль за 3 квартал 2014 года составила 5 млрд руб. против 9,5 млрд руб. в аналогичном периоде прошлого года. Выручка компании за 3 квартал 2014 года выросла на 3% и составила 74,8 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции Ростелекома были готовы преодолеть уровень в 114 рублей и продолжить рост, но в связи с плохими результатами скорее стоит рассчитывать на коррекцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mail.ru Group продала 100% акций рекрутингового сайта HeadHunter консорциуму инвесторов под руководством "Эльбрус Капитал" за 9,85 млрд рублей. Основные акционеры Mail.ru Group — холдинг USM Алишера Усманова 1 (17,9%), южноафриканский холдинг Naspers (29%) и китайская Tencent (7,8%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается статистики, то ее сегодня не так много. Резервный Банк Австралии опубликует протокол заседания по кредитно-денежной политике, после чего глава банка Глен Стивенс сделает ряд заявлений. Великобритания и США представят статистику по инфляции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост потребительских цен по итогам текущего года может составить около 9%, а к концу I квартала 2015 г. достичь 10% в годовом выражении, заявил глава Минэкономразвития РФ Алексей Улюкаев. Мы полностью согласны с данным мнением и соответственно полагаем, что к концу первого квартала ключевая процентная ставка ЦБ должна выйти на уровень 11-12%. Соответственно можно ожидать дальнейшего роста ставок по кредитам и депозитам. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>