<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-pereprodan-dazhe-s-uchetom-predstoyashix-vyplat-po-vneshnemu-dolgu-i-cene-na-neft-v-raiyone-80-za-barrel-20141118-1200/</Url>
  <Title>Рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат по внешнему долгу и цене на нефть в районе $80 за баррель</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Большую часть вчерашнего дня доллар торговался примерно на 15 копеек выше закрытия пятницы - в районе 47,32. К вечеру настрой участников рынка улучшился, и курс российской валюты по итогам дня незначительно укрепился до 47,10 рублей за доллар. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одним из основных событий вчерашнего дня стал саммит министров финансов ЕС. Наши предположения оправдались: новых экономических санкций не последовало. По информации газеты "Коммерсантъ" представители некоторых стран предлагали включить в итоговое заявление фразы о возможном ужесточении экономических санкций в отношении России, но и в коммюнике такая формулировка не попала. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть по итогам вчерашнего дня осталась на прежнем уровне $79,3 за баррель сорта Brent. Таким образом, отсутствие дальнейшего снижения не оказало давление на курс российской валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Со стороны российских первых лиц вчера последовало сразу две вербальные интервенции в поддержку рубля. Глава Минфина Антон Силуанов на встрече с инвесторами в Сингапуре заявил, что курс рубля после нахождения баланса будет постепенно укрепляться. Министр ожидает по итогам 2014 года отток капитала на уровне $120-130, что соответствует и нашим оценкам, которые мы закладываем в прогнозную модель курса рубля. Глава Минэкономразвития РФ Алексей Улюкаев также считает, что рубль перепродан, и равновесный курс рубля должен быть в районе 41-43 рублей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из поддерживающих факторов для рубля сейчас можно отметить налоговый период. 20 ноября состоится уплата НДС, а 25 ноября - НДПИ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Минфин вчера разместил на валютных депозитах в банках $2,13 млрд. в среднем под 1,71% годовых на срок 28 дней, что подтверждает спрос на валютную ликвидность. При этом банки привлекли значительно меньше валюты через аукционы РЕПО у ЦБ (подробнее о причинах разницы в спросе см. "Денежный рынок"). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валюты других развивающихся и сырьевых стран с начала ноября показывают сравнительно ровный, в среднем близкий к боковому характер движения, в то время как рубль падал на фоне исключительной волатильности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши фундаментальные оценки показывают, что сейчас рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат по внешнему долгу и цене на нефть в окрестности $80 за баррель. Мы ожидаем, что доллар снизится до 46,00 рублей на этой неделе из-за наступления налогового периода в случае, если нефть стабилизируется возле текущих уровней.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>