<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rynke-rf-soxranyaetsya-vyborochnyiy-spros-na-akcii-perspektivnyx-rossiiyskix-kompaniiy-20141118-1040/</Url>
  <Title>На рынке РФ сохраняется выборочный спрос на акции перспективных российских компаний</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Уже больше недели фондовые индексы США спокойно консолидируются возле максимальных годовых отметок. Заокеанских инвесторов не смогли напугать не слишком сильные данные по промпроизводству за октябрь и выход экономики Японии в состояние рецессии впервые с 2001 года. Согласно вчерашним данным, объем промышленного производства в Америке в октябре снизился на -0,1%, в то время как рынок делал прогноз роста на +0,2%. Сентябрьские данные также были пересмотрены в меньшую сторону (с 1,0% на 0,8%). Индекс производственной активности Нью-Йорка Empire Manufacturing в ноябре составил 10,16 п., и также оказался немного ниже прогноза (12 п.). Индекс S&amp;P-500 после провала, имевшего место в середине октября, вышел сейчас на новые ценовые максимумы, где и стабилизировался. С начала этого года подъем S&amp;P составляет сейчас 10,5%, что весьма неплохо, учитывая 25% рост в прошлом году. На дворе середина IV квартала года - это не время для того, чтобы активно фиксировать прибыль и выходить из рискованных активов. Следующего роста волатильности на фондовых биржах стоит ждать только ближе к концу года или в начале следующего 2015 г. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник открытие торгов на российском рынке акций пройдет в нейтральной зоне. В начале этой недели наши фондовые продолжают вялую консолидацию возле средневзвешенных недельных уровней. Поскольку индекс ММВБ зажат в узком ценовом диапазоне 1480-1530 п., объемы торгов на ММВБ сейчас невысокие. Во вторник было наторговано в акциях лишь 25,7 млрд. руб, против среднего 10-дневного уровня в 36 млрд. руб. Не перестают удивлять инвесторов ростом привилегированные акции " Транснефти" (+6,44%), которые вчера легко обновили свои исторические максимумы. Здесь вероятным драйвером для роста могли стать ожидания очередного роста тарифов в ближайшие месяцы. Аналогичную сильную динамику сейчас можно наблюдать в бумагах "Татнефти", "Новатэка", ГМК "НорНикель", "Магнита", "Фосарго", "ПИКа". То есть выборочный спрос на акции перспективных и сильных российских компаний со стороны долгосрочных инвесторов сохраняется, несмотря на санкции, падение цен на нефть, слабый рубль и противостояние России и Запада. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от рынка акций, цены на российские суверенные бонды не показывают изменений в лучшую сторону (доходность по 5-летним евробондам вышла на уровень годовых максимумов - 4,88%). Доходности в секторе рублевых долгов пока также остаются на повышенных уровнях. Ценовой индекс корпоративных облигаций MICEX CBI сейчас находится на минимумах с лета кризисного 2009 г. Активного укрепления цен здесь стоит ждать только в случае разворота негативных тенденций по курсу рубля. После стремительного и мощного подъема в октябре-ноябре, валютная пара USD/RUB сейчас стабилизировалась в диапазоне 45-48, и видимо, пробудет здесь до начала-середины декабря, если конечно цены на нефть не опустятся ниже текущих годовых минимумов ($77/барр) после заседания ОПЕК, намеченного на 27 ноября.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>