<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-situaciya-na-ukraine-stabiliziruetsya-do-konca-goda-byki-popytayutsya-podnyat-indeks-mmvb-k-1600-punktam-20141118-0915/</Url>
  <Title>Если ситуация на Украине стабилизируется, до конца года "быки" попытаются поднять индекс ММВБ к 1600 пунктам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Через год вопрос санкций Запада будет неактуален&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютном рынке ситуация интереснее, чем на фондовом. На прошлой неделе ЦБ РФ объявил о прекращении удерживания курса рубля в валютном коридоре. Глава Минэкономразвития РФ Алексей Улюкаев считает, что равновесный курс рубля должен быть в районе 41-43 рублей. Но реальный курс напрямую зависит от котировок "черного золота" и может быть в ближайшие недели и 42, и 52 рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;После того как Запад "включил" режим санкций и упали цены на нефть, у Государства было два варианта выхода из сложной экономической ситуации. Вариант первый - включить режим диктатуры и начать отбирать собственность у олигархов. Вариант второй - поделиться убытками со всем обществом. Государство совершенно осознано выбрало второй вариант и через девальвацию рубля сбалансировало бюджет. Если цены на нефть опять упадут, Государство еще раз поделится убытками со всем обществом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Базовый сценарий ЦБ предусматривает отмену западных санкций после 2017 года. На подобные сценарии можно не смотреть - через год вопрос санкций Запада будет неактуален. Экономика к ним адаптируется. Часть компаний научится их обходить. Сбербанк и ВТБ найдут новые каналы привлечения ликвидности, нефтяные компании с большой долговой нагрузкой частично будут принадлежать китайцам. А сейчас народ "просадили" в плане потребления и все хорошо...для бюджета. Глава "ВТБ24" Михаил Задорнов ждет усиления социального напряжения к весне 2015 года, а какие котировки нефтяных цен будут весной? Аналитики J.P. Morgan Chase считают, что цены на нефть в начале 2015 года будут 65 долларов за баррель и такая цена действительно означает повышенное социальное напряжение в обществе. Эксперты "ВТБ Капитал" считают, что цена на нефть марки Brent в 2015 году будет 85 долларов за баррель, аналитики Goldman Sachs также прогнозируют цену 85 долларов за баррель в первом полугодии 2015 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фондовых рынках все спокойно. Оставляем прежний прогноз - развитые фондовые рынки в ближайшие недели могут снизиться. JPMorgan порекомендовал инвесторам продавать американские акции. Экономика Японии соскользнула в зону рецессии, американские инвесторы, перед тем как ФРС начнет повышать ставки будут озабочены проблемой перекладки активов. Кстати, на недельных графиках индекса S&amp;P-500 последняя волна роста, начавшаяся 16.10.14, не подтверждена индикаторами RSI и MFI. Наш рынок в этом плане находится в более благоприятной ситуации. Американский индекс S&amp;P-500 достиг исторических максимумов - у инвесторов есть прибыль, и они могут начать ее фиксировать. А наш индекс ММВБ болтается вблизи уровней закрытия прошлого года - фиксировать инвесторам нечего. Если зимнего наступления армии Новороссии, о котором много сейчас говорят, не состоится, то до конца года "быки" попытаются поднять индекс ММВБ в район 1600 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>