<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/padenie-cen-na-syruyu-neft-sozdaet-predposylki-dlya-vosstanovleniya-kotirovok-20141118-1300/</Url>
  <Title>Падение цен на сырую нефть создает предпосылки для восстановления котировок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Внимание большей части игроков приковано к энергетическому сектору, где цены на нефть сортов WTI и Brent опустились до уровней, которые в последний раз наблюдались в 2010 году. Растущий избыток предложения, который в 2015 году предположительно станет еще больше, создал серьезные трудности для ОПЕК в плане возможностей для регулирования цен. На текущий момент нет четкой единой позиции по поводу того, как справиться картелю с ситуацией, которая для многих его участников может обернуться серьезным кризисом. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Непрерывное падение цен на нефть повысило вероятность того, что 27 ноября на заседании ОПЕК будет объявлено об ответных мерах. Это должно ограничить продажи, так как трейдеры рискуют быть застигнутыми врасплох. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Саудовская Аравия — крупнейший производитель в группе ОПЕК. Именно от нее ждут действий большинство стран, когда мировое предложение нефти уменьшается или когда нефти становится в избытке. Действия и заявления королевства пока не смогли успокоить участников рынка. На самом деле, если посмотреть на динамику цены нефти Brent, то можно сказать, что влияние скорее было негативным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Намеренно или нет, но на рынке сейчас распространено мнение о том, что Саудовская Аравия должна отдать приоритет сохранению рыночной доли перед рыночной стабильностью. Пока такая точка зрения остается в силе, мировым ценам на нефть трудно будет найти поддержку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Объемы добычи сырой нефти в США достигли новых максимумов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По мнению Международного энергетического агентства, замедления темпов роста добычи сланцевой нефти в Северной Америке в ближайшее время не предвидится. Как заявляют в агентстве, постоянное внедрение инноваций и повышение эффективности способствовали снижению цен безубыточности. К примеру, по оценкам экспертов МЭА, добыча нефти на сланцевом месторождении Баккен в штате Северная Дакота преимущественно будет оставаться рентабельной до тех пор, пока цен на нефть не упадет до 42 долларов за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В доказательство ограниченного воздействия падения цен на нефть в краткосрочной перспективе Служба энергетической информации США объявила о том, что в настоящий момент суточный объем добычи сырой нефти в США превышает девять миллионов баррелей. Такие темпы не наблюдались на протяжении более чем тридцати лет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Оле Слот Хэнсен</Author>
  <Company> Saxo Bank</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>