<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nizkiiy-spros-na-aukcione-godovogo-repo-demonstriruet-otsutstvie-deficita-valyutnoiy-likvidnosti-u-kreditnyx-organizaciiy-20141118-1005/</Url>
  <Title>Низкий спрос на аукционе годового РЕПО демонстрирует отсутствие дефицита валютной ликвидности у кредитных организаций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед началом торгов на Московской бирже во вторник, 18 ноября, внятных сигналов с внешних рынков не поступает. Ожидаем, что открытие российских фондовых индексов будет проходить около нулевых отметок. Цены на нефть стабильны - $78,9 за баррель. Фьючерсы на S&amp;P 500 (-0,03%) в нуле, контракты на британский индекс FTSE 100 (+0,4%) подрастают. На площадках Азии и Океании динамика разнонаправленная. Растет японский индекс Nikkei (+2,2%) на заявлении премьер-министра Синдзо Абэ о перенесении срока повышения налога с продаж, решении провести досрочные выборы и увеличить монетарное стимулирование. Гонконг (-1,1% по Hang Seng) и материковый Китай (-0,9% по Shanghai Comp) раскрашены в красные цвета на фоне падения цен на недвижимость в большинстве городов Поднебесной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спокойно и на валютном рынке. На индикативной сессии рубль подрастает к доллару на 0,2%. Сегодня ЦБ РФ проведет недельные аукционы вылютного и рублевого РЕПО. Вчера прошел аукцион годового валютного РЕПО. По его итогам банки привлекли $87,7 млн при лимите в $10 млрд. Регулятор в своем пресс-релизе отметил, что сравнительно низкий объем спроса на аукционе годового РЕПО в долларах США демонстрирует отсутствие в настоящий момент дефицита валютной ликвидности у кредитных организаций, которые в октябре особенно интенсивно наращивали объем ликвидных средств в иностранной валюте.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важным событием для российского фондового рынка станет заседание Госдумы, на котором глава ЦБ Эльвира Набиуллина представит депутатам основные направления денежно-кредитной политики в условиях санкций. Также в рамках заседания будет рассмотрен законопроект о деофшоризации российской экономики - документ будет рассмотрен во втором и третьем чтениях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий отмечаем публикацию компаниями "Ростелеком" и AFI Development финансовых результатов по МСФО за 3 квартал и 9 месяцев 2014 года. В экономическом календаре обращаем внимание на данные по ценам производителей Великобритании (12:30 МСК) и США (16:30 МСК), а также индикатор экономических настроений немецкого института ZEW (13:00 МСК).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>