<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkaz-ot-rasshireniya-sankcionnyx-mer-so-storony-es-prineset-pozitiv-dlya-investorov-v-rossiiyskuyu-ekonomiku-20141118-1030/</Url>
  <Title>Отказ от расширения санкционных мер со стороны ЕС принесет позитив для инвесторов в российскую экономику</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Недвижимость в Китае дешевеет &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опасения по поводу ухудшения состояния рынка недвижимости в Китае подтверждаются. Сегодняшняя статистика показала, что падение цен в октябре ускорилось до 2,6% по сравнению с 1,3 в сентябре (в годовом выражении). Падение наблюдается в 69 крупнейших городах страны из 70. О серьезных проблемах в строительном секторе, составляющего около 14% ВВП Китая, обремененного тяжелыми долгами, говорится уже несколько лет, однако только сейчас мы, видимо, сможем наблюдать значительное замедление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Один из ощутимых результатов замедления экономики Китая - падение цен на металлы и топливное сырье. Торгуемый на Лондонской товарной бирже никель сегодня подешевел на 0,9%, медь - на 0,5%, баррель нефти марки Brent - на 0,4% и составил $78,9. Китайские фондовые индексы снижаются на 1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Банкам не нужна валюта в долг &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Коммерческие банки вчера продемонстрировали минимальный объем спроса на валютную ликвидность, предоставляемую ЦБ в рамках операций РЕПО сроком на 12 месяцев. Из общего лимита предложения в $10 млрд. было выбрано всего около $90 млн., то есть менее 1%. Низкий интерес к инструменту регулятор объяснил отсутствием дефицита валютной ликвидности, что подтвердили ВТБ и "Россельхозбанк". Отметим, что немного ранее спрос на валюту от Минфина был гораздо выше. В этот же день в рамках депозитного аукциона четыре банка привлекли $2,1 млрд. средств от министерства сроком до 28 дней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возможно, такая ощутимая разница в спросе на инструменты наблюдается из-за того, что у коммерческих банков недостаточно ценных бумаг для обеспечения по операциям РЕПО. Еще одна потенциальная причина - ставка в 2,3% была оценена как слишком высокая (менее вероятно). Помимо этого, можем отметить, что банки сейчас предпочитают покупать иностранную валюту, а не брать её в долг. Напомним, что в результате действующих санкций со стороны США и ЕС российские компании вместо рефинансирования должны будут погасить внешний долг на сумму в $30 млрд. в декабре текущего года и $100 млрд. в течение 2015 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Санкции остаются, но не расширяются &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашнее заседание глав МИД стран Евросоюза прошло при слабом информационном освещении и ожидаемо закончилось без значимых результатов. Действующие экономические санкции остаются без изменения, а индивидуальный "чёрный список" стран ЕС к концу ноября будет расширен на несколько персон. С одной стороны, нерасширение мер можно расценить как небольшой позитив для инвесторов в российскую экономику, с другой - существующие ограничения все еще несут тяжелые последствия для банковской сферы в ближайшие кварталы, которые, на наш взгляд, недооцениваются руководством в страны.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>