<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/iz-torgovyx-ideiy-na-rynke-rf-mogut-byt-interesny-bumagi-lukoiyla-i-spredy-mezhdu-lokalnymi-akciyami-i-adr-magnita-i-mts-20141118-1500/</Url>
  <Title>Из торговых идей на рынке РФ могут быть интересны бумаги "ЛУКОЙЛа" и спреды между локальными акциями и АДР "Магнита" и МТС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Индекс РТС укрепляется сегодня на фоне роста рубля, в основном же позитив основывается на том, что новых санкций для российских компаний по итогам заседания ЕС введено не было. Это послужило поводом для оптимизма и игры "наверх". Неизвестно, правда, насколько долго это может поддерживать котировки, поскольку уровни у индексов довольно низкие, и для долгосрочного роста необходимо, чтобы цены на энергоносители начали восстанавливаться. На конец года что-то прогнозировать сложно, потому что за оставшиеся полтора месяца может многое произойти: например, в декабре будет очередное заседание еврогруппы, на котором могут быть введены антироссийские санкции, ситуация на Украине также остается напряженной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из торговых идей на российском рынке можно выделить "ЛУКОЙЛ", который достаточно дешев на мультипликаторы, так что имеет смысл его покупать на текущих уровнях против нефти. Также спреды между локальными бумагами и АДР в "Магните" и МТС неплохая идея. В конце месяца Morgan Stanley должен объявить, будет ли он менять АДР на локальные акции в индексе MSCI, что может послужить катализатором для сужения этих спредов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На заседании 27 ноября ОПЕК вряд ли мы услышим существенные заявления, думаю, что прозвучат стандартные фразы о том, что ставки еще какое-то время останутся на низком уровне. Сейчас в Европе сложная экономическая ситуация, в Японии началась рецессия, и если США скажут, что будут повышать ставки в ближайшее время, то это может стать негативным сигналом для всех рынков. Так что члены картеля будут стараться снижать негативные влияния от своих слов на рынки.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ярных Андрей</Author>
  <Company> Банк UBS</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T15:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>