<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/korporativnye-sobytiya-mogut-sposobstvovat-rostu-akciiy-rosnefti-mts-lukoiyla-severstali-20141118-1050/</Url>
  <Title>Корпоративные события могут способствовать росту акций "Роснефти", МТС, "ЛУКОЙЛа", "Северстали"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным фактором, определявшим характер вчерашних торгов, были ожидания результатов встречи министров стран ЕС по вопросу пересмотра антироссийских санкций. Ожидаемым стало решение не вводить новый ограничительный пакет. Тем не менее, риском для РФ остается военная напряженность на юго-востоке Украины, в случае обострения которой ЕС планирует разработать дополнительные санкции. С другой стороны, позитивным сигналом стало заявление ЕС о намерении пересмотреть российско-европейские отношения в течение ближайших месяцев. Итоги встречи оказали поддержку индексам, которые в течение дня оставались в боковом движении. Индекс ММВБ закрылся ростом на 0,42%, РТС на 0,12%. На РТС в ходе торгов негативно влияло дневное ослабление рубля против доллара, однако к вечеру валютные колебания способствовали росту индекса. В акциях сложилось разнонаправленное движение, которое определялось как давлением от снижения нефтяных котировок до $78,7, так и позитивным эффектом от результатов Совета ЕС, а также корпоративных тем. Можно отметить рост акций МТС, несмотря на давление на акции компании "дела Евтушенкова". Спрос на акции мог быть обеспечен ожиданием отчетности за 3 квартал, который планируется 25 ноября, а также вероятностью повышения веса акций в индексе MSCI. Акции "Газпром нефти" получили дополнительную поддержку от новостей о привлечении кредита, а также планов привлечения еще одной новой кредитной линии на фоне относительно невысокой долговой нагрузки. Стоит также отметить продолжающееся снижение акций АФК "Система" на корпоративном факторе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индексы сегодня могут продолжить умеренный рост, который обеспечен как реакцией рынка на итоги вчерашнего обсуждения антироссийских санкций, так и ростом мировых рынков на заявлениях европейского банка о намерении применения мер количественного смягчения. Сегодня стоит обратить внимание на акции сектора телекомов. "Ростелеком" планирует опубликовать отчетность МСФО за 3 кв. 2014г. К акциям МТС возможно сохранение спроса на ожиданиях отчетности, а также ожидании пересмотра индекса MSCI. В течение дня котировки акций останутся под влиянием изменения нефтяных котировок. Вечерний отскок цен вверх может поддержать рост основных ликвидных акций в случае стабилизации цен на текущих уровнях. Корпоративные идеи могут способствовать также росту акций "Роснефти", МТС, "ЛУКОЙЛа", "Северстали" на фоне приближения дивидендных отсечек о публикации финансовых результатов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-18T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>