<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-rts-po-prezhnemu-naxoditsya-v-ramkax-nisxodyashego-trenda-i-grafik-indeksa-mmvb-nichego-vnyatnogo-poka-ne-risuet-20140916-1520/</Url>
  <Title>Индекс РТС по-прежнему находится в рамках нисходящего тренда, и график индекса ММВБ ничего внятного пока не рисует</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Не так страшен "стоп-лосс", как неизвестность&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашний горячий денек не позволил сохранить в моем среднесрочном портфеле бумаги "Алросы". В ближайшее время планирую восстановить позицию по этим акциям, как только они пробьют нисходящий тренд середины июля 2014 года. Также подумываю о небольшой покупке бумаг при возврате их и двухдневном закреплении выше протестированного вчера восходящего тренда от октября 2012 года. Общий объем позиции составит не более 10% портфеля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если вас расстроила неудача с этой бумагой - зря. С рынком всегда надо договариваться. Ради большого куша, закладывать небольшой риск. По "Алросе" куш будет большой, но просто так он в руки не дастся. Хуже было бы, если бы после ухода позиции мы бы не знали, что делать. А тут есть четкий план. Надо выждать и реализовать его.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;График 1. "АЛРОСА" недельный срез. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news160914-12.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Зато все мои опасения по поводу покупки бумаг нефтегазового сектора при слабой нефти, вопреки устойчивым тенденциям, не оправдались. И акции "ЛУКОЙЛа" в портфеле чувствуют себя прекрасно. Жаль, что позиция по ним небольшая. Хотелось бы ее нарастить, но на графике есть пикантная подробность, которая меня останавливает. Для среднесрочных операций я не смотрю часовые срезы, но для "ЛУКОЙЛа" приходится это делать, чтобы отсечь свечи, начавшие формирование в предторговую сессию. И коль я заглянула на "часовик", то воспользовалась случаем и получила подсказку, что нарастить позицию по "ЛУКОЙЛу" проблематично. Ибо здесь милая фигурка, изначально напоминавшая "флаг" или "вымпел" превратилась в "расширяющуюся формацию"! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Я бы, конечно, игнорировала ее, ибо она не на моем "тайм-фрейме". Но есть еще одна деталь - докупив бумаги сейчас, заработать можно около 6%. Это очень мало, если в сделке целиться на средний срок. Мне интересны сделки минимум от 8%. Так что стоп в безубыток и ждем 2320 рублей без лишних движений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;График 2. "ЛУКОЙЛ" часовой срез.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news160914-13.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, не дело выезжать на копейках от портфеля, размещенных в бумагах, и в ближайшее время я очень надеюсь на иные покупки, в частности жду в портфель "Новатэк", "Северсталь", "Газпром", ГМК "Норильский никель". Бумаги расставила по приоритетности приобретения. Тем не менее, искусственных сделок я постараюсь избежать, так как индекс РТС по-прежнему в рамках нисходящего тренда, и индекс ММВБ вообще ничего внятного пока не рисует. Также проявить осторожность рекомендует график нефти марки Brent, сценарий с попыткой пробоя 96 долларов за баррель и краткосрочным скачком к 80 никуда не делся. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кому сильно скучно - со среды я вернусь на срочный рынок, там уже сейчас много красивых ходов выписывается, но я ждала, пока эффекты влияния экспирации на рынок развеются. Удачных трендов! &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Афанасьева Юлия</Author>
  <Company> Учебный Центр ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>