<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vo-vtoroiy-polovine-dnya-ozhidaetsya-bolee-aktivnaya-dinamika-na-rynke-rf-na-fone-peregovorov-po-gazu-rossii-ukrainy-i-es-20140916-1400/</Url>
  <Title>Во второй половине дня ожидается более активная динамика на рынке РФ на фоне переговоров по газу России, Украины и ЕС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В первой половине сегодняшнего дня на российском фондовом рынке мы наблюдаем продолжение "боковика" в районе 1460 пунктов по индексу ММВБ. На 12:30 индекс ММВБ показывает 0.5% рост, а индекс РТС на фоне продолжающегося ослабления рубля теряет 0.5%. Объёмы торгов невысокие.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем более активной динамики во второй половине дня. Она будет насыщена событиями - Украина и Европарламент ратифицируют соглашение об ассоциации, также пройдут переговоры по газу России, Украины и Евросоюза. Состоится совет директоров "Газпрома". На нём будут обсуждаться вопросы перспектив конкуренции природного газа в мировом энергетическом балансе и отношений с украинскими компаниями.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уже после закрытия российского рынка начнётся заседание ФРС США - главное событие недели. Если Федрезерв продолжит курс на сворачивание QE 3 и будет обсуждать возможность повышения учётной ставки в будущем, укрепление доллара на мировых рынках продолжится. Соответственно, стоимость остальных активов может испытать давление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;МТС подала ходатайство в ФАС по покупке сети салонов связи "Связной". В то же время МТС пока подтверждает лишь обращение в ФАС, но не саму сделку. Вероятно, переговоры о цене с владельцем "Связного" Ноготковым продолжаются. В "Связной" входит 3.2 тысячи салонов, выручка по итогам 2013 года — 108 млрд рублей. Весь бизнес "Связного" может быть оценен в $1-1.5 млрд с учетом долгов. Покупка сети салонов позволит МТС обойти по размерам сбытовой сети (на текущий момент состоящую из 2,8 тыс. собственных и 1,2 тыс. франчайзинговых салонов) основных конкурентов - "Мегафон" и "Вымпелком". Последние владеют по 50% "Евросети" (5 тысяч салонов) и имеют 2 и 1.2 тысячи собственных салонов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Агентство MSCI объявило, что оставит бумаги "Роснефти" и "Транснефти" в индексе MSCI Russia, несмотря на введение новых санкций со стороны Евросоюза и США в отношении РФ. Возможно, агентство видит перспективы разрешения российско-украинского конфликта с последующей отменой санкций в отношение российских компаний - локальный позитив.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>