<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/begstvo-kapitala-s-fondovogo-rynka-rf-zakanchivaetsya-i-v-blizhaiyshee-vremya-zdes-mozhno-budet-uvidet-pozitivnuyu-dinamiku-20140916-2100/</Url>
  <Title>Бегство капитала с фондового рынка РФ заканчивается, и в ближайшее время здесь можно будет увидеть позитивную динамику</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 1,59% до 1477,31 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 0,61% до отметки 1202 пт., а капитализация индекса РТС-2 повысилась на 0,06% до 1022,29 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник на российском рынке акций был достаточно нестандартный день. Во-первых, практически с начала торгов снова обвалился рубль, что отправило индекс РТС на новые минимумы. Несмотря на это, к концу торгов уже индекс ММВБ смог обновить свои двухмесячные максимумы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Росли практически все "голубые фишки", но лучше других выглядели бумаги "Роснефти" (+3,58%), которые начали закрывать "гэп" от 17 июля на фоне сообщений о том, что MSCI предлагает оставить бумаги компании в базе расчета индекса MSCI Russia. Аналогичный подход был ранее применен к бумагам Сбербанка (+2,61%) и ВТБ (+2,11%), так что оттока консервативных инвесторов НК можно пока не опасаться. Тем более что в правительстве все сильнее звучат голоса тех, кто одобряет замещение зарубежного фондирования эмитента за счет средств ФНБ, что для "Роснефти" будет еще одним фактором роста. В рамках формирующегося на дневном интервале расходящегося треугольника целью роста акций компании может быть уровень в 260 рублей за шт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также отличным ростом порадовали инвесторов бумаги "Фосагро" (+4,91%), выросшие на фоне решения общего собрания акционеров - одним из независимых директоров компании стал Д. Роджерс, соучредитель Quantum Fund. Также было решено выплатить промежуточные дивиденды в размере 25 рублей на акцию, а закрытие реестра произойдет 29 сентября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позитивно на российском рынке акций сказалась динамика цен на нефть, которая вместе с другим сырьем начала отскакивать на фоне коррекции по американскому доллару. Стоит отметить, что бенефициарами здесь опять могут стать металлурги - цены на промышленные металлы не провалились так, как нефть, а на волне роста могут уйти к своим максимумам, в частности, это справедливо для меди и алюминия.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кстати, очень интересный факт: предыдущий важный минимум по российской валюте пришелся на середину марта, индекс ММВБ в этот момент также был на своем годовом минимуме. Сейчас же ситуация несколько иная - рубль обновляет минимумы, а вот ММВБ находится недалеко от своих локальных максимумов. Все это может говорить о том, что бегство капитала с российского фондового рынка заканчивается, и в ближайшее время мы увидим здесь позитивную динамику.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>