<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/oslablenie-nacionalnoiy-valyuty-vxodit-v-zavershayushuyu-stadiyu-ozhidaetsya-skoraya-korrekciya-v-polzu-ukrepleniya-rublya-20140916-1025/</Url>
  <Title>Ослабление национальной валюты входит в завершающую стадию, ожидается скорая коррекция в пользу укрепления рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Акции компаний малой капитализацией и компаний технологического сектора попали под распродажу в ходе торгов в понедельник. Напротив, индексы Dow Jones и S&amp;P-500 завершили торги в нейтральной зоне. Общий настрой участников рынка в последние дни указывал на возросшие ожидания в части повышения ставок со стороны ФРС в начале 2015 года. Любое ужесточение монетарной политики традиционно оказывает наибольшее давление на компании, чьи акции торгуются по завышенным мультипликаторам. В эту среду (17 сентября) ФРС соберется на очередное заседание по монетарной политике. Выходившая вчера макростатистика носила разнополярный характер. В августе объем промпроизводства в США снизился на 0,1% по сравнению с предыдущим месяцем, хотя ожидался рост на 0,3%. Да и июльский показатель роста был пересмотрен в меньшую сторону. Напротив, индекс производственной активности Empire Manufacturing в сентябре поднялся 27,5 п. - максимум с 2009 г. Европейские фондовые индексы уже около недели топчутся на месте. Инвесторы в нерешительности ждут референдума о независимости Шотландии, который пройдет 18 сентября (четверг).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К открытию торгов во вторник сложился нейтральный внешний фон. Индекс ММВБ в понедельник опять нашел поддержку возле отметки 1440 п. Но в целом наш рынок акций находится сейчас возле уровней месячной давности. Темы санкций отыграны, поэтому единого движения по бумагам мы сейчас не видим. Отдельные акции отыгрывают корпоративные истории. На ожиданиях решения по первым в истории группы ПИК дивидендов, акции компании хорошо выросли. Совет директоров рекомендовал к выплате акционерам 4,16 рубля на акцию, что дает доходность около 3,4%. Ближайший уровень сопротивления по акциям ПИКа расположен на уровне 130 руб. Из ликвидных акций в лучшую сторону продолжают выделяться бумаги "Лукойла". Рейтинговое агентство Fitch считает, что "Лукойл" меньше других компаний пострадает от новых санкций США против РФ. Плюс к этому глава компании Вагит Алекперов продолжает самостоятельно поддерживать капитализацию своей нефтяной компании, ежемесячно скупая акции и АДР на открытом рынке. После консолидации в районе 2160-2180 руб., акции "Лукойла" вполне могут перейти на более высокий ценовой уровень - 2300 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако самое большое внимание сейчас уделяется падению курса рубля. Валютная пара USD/RUB вышла на рекордные максимумы (38,45) по факту введения новых экономических санкций в отношении РФ. Закрытая возможность для крупнейших российских компаний и банков перекредитовываться в валюте на западных рынках, усиливает покупки долларов и евро на внутреннем рынке. Дополнительным фактором давления на стоимость рубля являются цены на нефть. Сейчас котировки североморской смеси Brent опустилась к отметке $97/барр - полуторогодовалый минимум. Это почти на $10 ниже среднегодовых цен на сырье ($106,8/барр). Однако на наш взгляд ослабление котировок национальной валюты входит в завершающую стадию, и скоро мы видим коррекцию в пользу укрепления курса рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>