<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-fundamentalnoiy-tochki-zreniya-begstvo-v-dollar-ukazyvaet-na-panicheskuyu-prirodu-oslableniya-rublya-20140916-1420/</Url>
  <Title>С фундаментальной точки зрения бегство в доллар указывает на паническую природу ослабления рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Безотносительно ужесточенных в конце прошлой недели санкций против России со стороны Запада внешнеполитическая риторика не выглядит конструктивной в ряде ключевых вопросов. Вступившее в силу мирное урегулирование на Украине дало начало диалогу для определения статуса оппозиционных регионов. Киев, в частности, предложил вчера несколько смягчающих условий, которые исключают автономию Донецкой и Луганской областей, однако наделяют их правом на особый порядок самоуправления на ближайшие три года, сохраняют статус русского языка и предлагают амнистию для участников конфликта. Условия не вызывают доверия, так как имеют ограниченный срок действий и, вероятно, могут быть изменены в связи с проведением АТО на территории областей. Кроме того, на более высоком уровне план не затрагивает условий проведения федерализации и конституционной реформы в части определения военного статуса Украины, что, вероятно, сдерживает дальнейший ход переговоров по газовому контракту. По крайней мере, намерения по проведению трехсторонней встречи 20 сентября не получили подтверждения со стороны России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В моменте это как минимум не дает поводов для оптимизма на валютном рынке - бивалютная корзина обновила очередной пик и локализовалась на уровне 43.80, а пара доллар/рубль преодолела отметку 38.50 без видимого сопротивления (38.70). Не стоит исключать того, что отсутствие объемных операций со стороны экспортеров до начала наиболее активной фазы все же приведет к тестированию новой верхней границы бивалютного коридора, которая после августовского расширения Банком России находится на отметке 44.40. Дефицит валюты на локальном рынке по-прежнему дает о себе знать через снижение ставок по валютным контрактам - вмененные ставки по годовому форвардному контракту и своповому контракту на доллар/рубль снизилась до 8.30-8.35% против 9.50% в последних числах августа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С фундаментальной точки зрения бегство в доллар указывает на паническую природу ослабления рубля. По имеющимся на данный момент данным от Банка России, чистая международная инвестиционная позиция России в 2013 году осталась положительной. При этом в банковском секторе был сформирован профицит в объеме около $12 млрд., и по итогам 1к’14 был укреплен за счет покупки иностранной валюты. Это кардинально отличается от ситуации июля 2008 года, когда был зафиксирован дефицит в объеме $139 млрд. Стоит признать, что угроза для рубля может исходить от нефинансового сектора, где объем чистого долга составляет около $137 млрд., а с учетом задолженности перед прямыми инвесторами достигает $294 млрд. Однако даже в ситуации ухудшения геополитических настроений, мы полагаем, график погашения обязательств сохраняет управляемый формат.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>