<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/silnoe-dvizhenie-po-rublyu-zastavlyaet-spekulyantov-pereklyuchatsya-s-fondovogo-rynka-na-valyutnyiy-20140916-0950/</Url>
  <Title>Сильное движение по рублю заставляет спекулянтов переключаться с фондового рынка на валютный</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня утром вновь имеется негатив из Китая. Если вчера рынок под влиянием резкого торможения промышленного сектора Поднебесной, то теперь вышли разочаровывающие данные по прямым иностранным инвестициям. В августе они сократились на 14% г/г после падения на 16.9% в июле. Но негатив заключается не в том, что падение наблюдается два месяца подряд - в июле просадка была прогнозируемой, учитывая высокую базу прошлого года. Негатив в том, что показатель ПИИ упал в августе до минимальных значений с 2010 г. ($7.2 млрд). На фоне замедления темпов роста кредитования, слабая динамика зарубежных инвестиций несёт угрозу более заметного сокращения вклада инвестиционной компоненты в ВВП Китая. Тема жесткой посадки и её последствий на глобальные рынки получает дополнительные подтверждающие симптомы. В отличие от ситуации 2-месячной давности, когда слабость макроиндикаторов воспринималась как основание для усиления стимулирующих мер со стороны китайских властей, что поддерживало рынки, теперь восприятие инвесторов изменилось. Торможение экономики КНР теперь вызывает озабоченность и беспокойство.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очередная волна ослабления курса национальной валюты поддерживает Индекс ММВБ на плаву. Хотя сильное движение по валюте заставляет спекулянтов переключаться с фондового рынка на рынок FOREX. Бивалютная корзина обновила свой исторический максимум, но всё равно находится на 1 руб. ниже верхней границы операционного коридора ЦБ РФ. Де факто курсообразование рубля уже полностью рыночное. Банк России начнёт проводить интервенции только в случае ещё 2%-ного ослабления национальной валюты. Но и эти интервенции будут небольшими - $350 млн для сдвига границ операционного диапазона на 5 копеек вверх. Ещё месяц назад соответствующая сумма была $1 млрд, а верхняя граница диапазона - как раз на текущих отметках. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>