<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-dollar-vpolne-mozhet-preodolet-otmetku-v-40-rubleiy-do-konca-goda-20140916-1500/</Url>
  <Title>С технической точки зрения доллар вполне может преодолеть отметку в 40 рублей до конца года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Пара USDRUB вполне может преодолеть отметку 40 до конца года&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок во вторник торгуется без единой динамики. После полудня ведущие биржевые индексы демонстрируют отклонение в обе стороны в среднем 0,5%. В лидерах спроса - акции Фармстандарта и Алросы, в "красной" зоне остаются бумаги Яндекса и Полиметалла.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился неоднозначным. Американские рынки завершили предыдущий торговый день преимущественным укреплением, фьючерс на индекс S&amp;P умеренно снижается. Цены на нефть продолжают падать. Среди основных негативных драйверов для цен на сырье - увеличение добычи "черного золота" Ливией. Позиции российского рубля остаются слабыми, к текущему моменту за доллар США дают 38,79 руб., за евро - более 50 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С одной стороны, рублевые пары уже очень близки к коррекции после столь бурного роста. С другой, укрепление последних дней показало, что уровни сопротивления на пути пары доллар/рубль падают при касании, и мало что способно прервать это ралли.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня начинается двухдневное заседание Федеральной резервной системы США, на котором будет решен вопрос с процентной ставкой и даны комментарии относительно будущих монетарных шагов регулятора. Пара евро/доллар днем во вторник торгуется внутри недельного диапазона.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тема российского ответа на западные санкции все так же беспокоит инвесторов, и при появлении любого нюанса в этом вопросе рынки быстро среагируют. Индекс ММВБ проведет сессию вторника в границах 1455-1470 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Экс-министр финансов Алексей Кудрин полагает, что темпы роста российской экономики в ближайшие два-три года будут находиться около нулевой отметки из-за слабого притока инвестиций. Он утверждает, что структурные проблемы были очевидны еще до конфликта с Украиной и антироссийских санкций. При этом без санкций потенциал роста ВВП находится на уровне 2-2,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк России и Минфин обсуждают механизмы поддержки банков валютной ликвидностью - потребность в этом растет по мере ужесточения санкций против России из-за ограничения доступа на внешние рынки капитала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Правительство России одобрило инвестиционную программу "Роснефти" и НОВАТЭК и приняло решение о том, что компания имеет право на получение денег из Фонда национального благосостояния. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глава ЛНР Игорь Плотницкий заявил о том, что хотел бы в перспективе ввести в обращение рубль вместо гривны. Стоит отметить, что реализация такого сценария станет очередным негативным фактором для России, так как будет расцениваться инвестиционным сообществом как экспансия.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Верховная рада Украины приняла законы об амнистии для участников боевых действий на юго-востоке страны и об особом статусе Донбасса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения, валютная пара USDRUB вполне может преодолеть отметку 40 до конца года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;USDRUB (Daily, Spot)&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T15:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>