<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kurs-rublya-mozhet-nachat-vypravlyatsya-tolko-pri-vozvrate-cen-na-neft-vyshe-psixologicheskoiy-otmetki-100-za-barrel-20140916-1015/</Url>
  <Title>Курс рубля может начать выправляться только при возврате цен на нефть выше психологической отметки $100 за баррель</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль панически ослаб&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итак, падение рубля продолжается, в понедельник максимум по паре доллар-рубль был показан на отметке 38.43. При этом цены на нефть, с утра показав минимум на 96.2, довольно заметно, на доллар, подросли, до 97.2 долл. за барр. марки Brent. Впрочем, был и негатив, промышленное производство России за август показало нулевой рост в размерности г/г против прогноза 1.2% и предыдущих 1.5% г/г. Однако в целом каких-либо явных причин для полуторапроцентного падения рубля не видно. Аналитические ленты ссылаются на эффект от санкций, низкие цены на нефть, неопределенные перспективы перемирия на востоке Украины, а также опасения рынка относительно встречных санкций со стороны России, но все это факторы далеко не первой свежести.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поведение рынка на паре доллар-рубль можно характеризовать как паническое и нерациональное. Конечно, в условиях, когда Центробанк РФ демонстративно отстранился от контроля над курсом рубля, возникают мысли о том, что рубль может падать очень сильно без каких-либо ограничений. Тем более, что неповышение ставки Центробанком на заседании на прошлой неделе может рассматриваться как размен на возможный отказ от введения налога с продаж. Здесь есть очевидные взаимосвязи: ослабление рубля для бюджета - по сути, альтернатива повышению налогов, а неповышение налога сдерживает инфляцию на размер налога и сдерживает необходимость ужесточать монетарную политику, а нагрузка на реальный сектор есть в обоих случаях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако, надо отметить, что еще в феврале прошлого года рубль показывал отметку 29.80, т.е. за полтора года он упал почти на 30%, а это очень много даже для бюджета. Так что дело не в бюджете и намерении властей РФ за счет слабого рубля решить проблемы в экономике, ведь экономика России еще показывает рост (по первой оценке во 2-ом квартале 0.8% годовых) и бюджет РФ сводится фактически бездефицитным (-0.5%), о чем многим европейским странам только мечтать. Все-таки, в первую очередь, в курсе рубля заложена очень большая геополитическая ‘анти-премия’. Насколько она адекватна? Думается, что неадекватна более чем наполовину, стоит только вспомнить насколько рынок адекватно оценивал курс евро и перспективы развала еврозоны в 2012 году. Но ситуация с курсом рубля может начать выправляться только при возврате цен на нефть выше психологической отметки 100 долл. за барр. Поэтому пока рубль остается под давлением.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Михеев Алексей</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>