<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-imeet-xoroshuyu-vozmozhnost-dlya-ukrepleniya-kogda-politicheskiiy-nakal-spadyot-20140916-0957/</Url>
  <Title>Рубль имеет хорошую возможность для укрепления, когда политический накал спадёт</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Минимумы рубля&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Потерю крупнейшими банками доступа к иностранным источникам финансирования мы изначально оценивали в дополнительные 7-10 млрд. долларов оттока капитала до конца года, что ослабило бы курс рубля на 30-40 копеек к бивалютной корзине. Последние исторические минимумы российской валюты частично вызваны эмоциональной реакцией граждан на негативный информационный фон. Скорее всего, как и в первом квартале текущего, основным источником спроса на неё окажется население. Это говорит о том, что когда политический накал спадёт, рубль имеет хорошую возможность для укрепления. Тем не менее, нельзя забывать и о нефтяном факторе. Стоимость барреля нефти являлась главным фактором ценообразования на российскую валюту в последнее десятилетие, уступив политической напряженности в нынешнем году. Недавнее её падение со 100$ до 94$ способно объяснить еще 30 копеек ослабления курса рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Промышленное производство на нуле&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение российской валюты может серьезно ударить по промышленному производству страны, сильно зависящему от импорта машин, станков и оборудования. Это приведет к росту цен производителей, который в конечном счете повлияет на общий уровень цен и падение потребительской активности и, соответственно, ухудшению состоянию промышленности. В августе её рост составил 0%, это означает, что до конца года мы можем увидеть как производство из состояния стагнации перейдёт к состоянию рецессии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Статистика сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В России важных экономических данных сегодня не ожидается. Отметим падение показателя прямых иностранных инвестиций в Китай на 1,8% с начала года, что отражает нарастание негативных экономических процессов во второй экономике мира. Чуть ранее мы наблюдали многолетние минимумы в темпах роста промышленного производства и розничных продаж. ВВП страны все еще увеличивается невероятным темпом для многих стран в 7,5%, однако для самого Китая, растущего с низкой базы, показатель является минимум за более чем десятилетие. В Европе сегодня мы ожидаем продолжения падения индекса деловых настроений ZEW, связанного с ростом геополитической напряженности и слабым спросом на инвестиции в регионе. В США сегодня начнется очередное заседание ФРС, по итогам которого программа количественного смягчения, скорее всего, будет снижена еще на 10 млрд. долларов и составит 15 млрд. долларов в месяц.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>