<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-nacionalnaya-valyuta-prodolzhit-oslablenie-k-koncu-nedeli-vozmozhna-korrekcii-po-pare-dollar-rubl-20140916-1315/</Url>
  <Title>В ближайшее время национальная валюта продолжит ослабление, к концу недели возможна коррекция по паре доллар/рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль с открытия торговой сессии продолжил снижение против доллара и евро, в очередной раз установив новые исторические минимумы. Максимум по паре долл./руб. составил 38,81. Давление на рубль наравне с геополитическими рисками и снижением цен на нефть оказывает уход инвесторов по всему миру от рисковых активов в качество, а также недостаток валютной ликвидности. В частности, через валютный своп overnight доллары покупают по ставке выше 1%. При достижении парой долл./рубль отметки 39,20-39,30 ЦБ РФ, как ожидается, выйдет с валютными интервенциями, что может частично решить проблему дефицита валюты. В ближайшее время рубль продолжит ослабление. Однако к концу недели повышается вероятность увидеть коррекцию по паре. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро снизился по отношению к доллару, закрывшись на отметке 1,2938. Давление на единую валюта оказала макроэкономическая статистика по еврозоне: торговый баланс еврозоны в июле сократился до 12,2 млрд евро, по сравнению с 13,8 млрд евро месяцем ранее. В дополнение Организация по экономическому сотрудничеству и развитию понизила прогноз роста основных экономик блока и отметила негативное влияние на экономический рост низкой инфляции и геополитической напряженности. В США было зафиксировано сокращение промышленного производства в августе на 0,1%. Однако этот факт уходит на второй план в преддверие объявления результатов двухдневного заседания ФРС США. Ожидается, что федрезерв может сменить направление денежной политики, объявив о начале подготовки к стратегии выхода из всех стимулирующих мер и переходу к повышению процентных ставок. Это оказывает ощутимую поддержку доллару и работает против рисковых активов. Сегодня с утра пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2922-1,2942. Торговые тенденции в паре будут определяться публикацией значения индекса экономических настроений ZEW по Германии, значение индекса цен производителей в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Зайцев Андрей</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>