<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-segodnyashnyuyu-sessiyu-v-granicax-znacheniiy-1445-1465-punktov-20140916-0929/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет сегодняшнюю сессию в границах значений 1445-1465 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии понедельника ММВБ закрылся на уровне 1 452,93 пункта, снизившись на 0,30%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 36,0 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в начале новой недели все-таки снизился - на фоне стремительно падающего рубля сложно было оставаться в стороне от общих тенденций. "Россиянин" накануне обновил очередные рекордные минимумы в паре с долларом США, финишировав по итогам торгового дня на уровне 38,38. Дешевая нефть сделала свое дело, но проблема не только в ней. В стране растет инфляция, санкционный рост цен наложился на обычный сезонный, заставляя ритейлеров то и дело переписывать ценники в магазинах. Центробанк не поддерживает рубль с июля текущего года, а с наступлением 2015 года вообще откажется от каких-либо механизмов его стабилизации, отпустив рубль в "свободное плавание". Потенциал ослабления национальной валюты до конца года - еще 70-90 копеек при реализации даже не самого худшего сценария.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговых идей у инвесторов мало, поскольку до сих пор неясно, будет ли Россия отвечать Западу на санкционные выпады. Бизнес активно обсуждает вероятность введения заградительных мер на импорт подержанных автомобилей и одежды.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня начинается двухдневное заседание ФРС США, и для рынков капитала это тоже имеет вес.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сессию вторника в границах значений 1445-1465 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>