<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vse-vnimanie-uchastnikov-torgov-budet-prikovano-k-dvuxdnevnomu-zasedaniyu-frs-kotoroe-nachinaetsya-segodnya-20140916-1930/</Url>
  <Title>Все внимание участников торгов будет приковано к двухдневному заседанию ФРС, которое начинается сегодня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок продолжает демонстрировать боковую динамику на недельном графике, сохраняя при этом высокую волатильность. Любое изменение дел вокруг геополитического кризиса на востоке Украины продолжает оказывать достаточно серьезное влияние на настроение инвесторов. Сегодня позитивные новости пришли из Киева, где был принят закон об особом статусе Донбасса. При этом данный шаг может еще раз подтвердить намерение Киева мирно урегулировать конфликт. В то же время нельзя не говорить о негативных факторах, оказывающих давление как на российский, так и на мировые фондовые рынки. В частности, вышедшие с утра слабые данные по прямым инвестициям в Китае и доверию к экономике Германии. Отношение европейского бизнеса к экономике продолжило ухудшаться вопреки предпринимаемым мерам ЕЦБ по стимулированию роста. Индекс отношения к текущей ситуации в Германии упал в сентябре с 44,3 до 25,4 пунктов; индекс ожиданий на ближайшие 6 мес. опустился с 8,6 до 6,9 пунктов; индекс ожиданий по экономике ЕС - с 23,7 до 14,2 пунктов. Несмотря на то, что меры ЕЦБ еще не успели оказать влияние на состояние экономики и статданные не отражают эффект от их введения, ухудшение настроений оказывает давление на котировки европейских активов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дополнительным негативом для настроения инвесторов на российском фондовом рынке является продолжающееся падение цен на нефть. Данный уровень вполне удовлетворяет представителей ОПЕК, которые по итогам августа показали превышение суммарной квоты добычи на 0,31 млн барр./сут. при норме в 30 млн барр./сут. А это означает, что не стоит ожидать падение предложения в ближайшее время. Отчасти укрепление доллара к мировым валютам также оказывает негативное влияние на нефтяные котировки. При этом итогом ближайшего заседания ФРС может стать первое повышение ставок, что неминуемо приведет к продолжению укрепления доллара и очередному снижению нефтяных котировок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что все внимание участников рынка будет приковано к двухдневному заседанию ФРС, которое начнется сегодня. Мы также ожидаем сохранения высокой волатильности на российском фондовом рынке до конца недели в диапазоне 1440-1480 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T19:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>