<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neuchastie-cb-rf-v-valyutnyx-torgax-mozhet-sposobstvovat-eshe-bolshemu-oslableniyu-kotirovok-rublya-20140916-1005/</Url>
  <Title>Неучастие ЦБ РФ в валютных торгах может способствовать еще большему ослаблению котировок рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчера самым заметным событием на российском рынке стало падение рубля, пара доллар/рубль превысила отметку в 38 рублей и обновила исторический максимум. Новый день пара начинает вблизи отметки в 38,40 рублей за доллар. Слабый рубль уравновешивает потери российского бюджета от заметно подешевевших цен на нефть: баррель Brent опускался вчера до отметки $96,20 за доллар - минимум более чем за два года. Возможно, поэтому российский фондовый рынок слабо отреагировал на столь заметную динамику валютных площадок. По итогам торгов понедельника индекс ММВБ составил 1454,19 пункта (-0,3%, минимум дня - 1441,5 пункта), долларовый индекс РТС упал до 1194,73 пункта (-1,5%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Агентство Moody’s может понизить рейтинг РФ, что может сказаться усилением продаж на фондовом рынке. Тем не менее, сейчас инвесторы ожидают разрешения ситуации на Украине, что сдерживает распродажи. Хотя новостная лента пестрит сообщениями о новых вспышках огня в донецкой и луганской областях, сам факт того, что переговоры идут, поддерживает рынок. Некоторые договоренности просачиваются в прессу: Порошенко говорит о возможных выборах в восточных областях, называя точную дату - 9 ноября. Все это дает надежду на установление перемирия и, в перспективе, отмену санкций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки в понедельник изменились слабо, ожидая итогов заседания ФРС и референдума в Шотландии. В Штатах DJIA закрылся ростом на 0,3%, а индекс высокотехнологичных компаний Nasdaq потерял около 1%. На валютных площадках доллар торговался в узком диапазоне, несколько сдав позиции против евро на фоне выхода статистики, отразившей снижение темпов роста промпроизводства в США. На сырьевых площадках нефть демонстрирует положительную коррекцию (Brent торгуется по $98, хотя баррель WTI прибавил минимально). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неучастие ЦБ РФ в валютных торгах может способствовать еще большему ослаблению котировок рубля в начале торговой сессии во вторник. Тем не менее, позднее возможна положительная коррекция в случае позитивных новостей с Украины или всплеска покупательской активности на фондовых площадках. Хотя внешний фон перед открытием наших бирж говорит в пользу отрицательного открытия: биржи АТР торгуются в минусе, как и фьючерсы на индексы США, кроме того, ЦБ РФ отозвал еще две лицензии (Интрастбанк и Банк24.ру). За покупателей играет лишь подорожавшая нефть. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>