<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-segodnya-mozhet-otkrytsya-neiytralno-20140916-0936/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок сегодня может открыться нейтрально</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчера российский рынок продолжил тренд постепенного снижения вниз. В течение дня была повышенная волатильность - вероятно, она связана с квартальной экспирацией фьючерсов на акции и индекс РТС. В середине дня мы наблюдали продажи, выкупленные под конец сессии. По итогам дня индекс РТС снизился на 1.53% до 1194.73 пунктов, а индекс ММВБ - на 0.3% до 1454.19 пунктов. Давление на индексы оказывают снизившиеся цены на нефть, напряжённая ситуация на Украине (несмотря на перемирие, противостояние продолжается) и ожидание ответных экономических санкций со стороны России. Среди возможных вариантов - запрет на ввоз европейских автомобилей, некоторых видов одежды, продукции деревообработки, а также запрет полётов над частью территорию России иностранных самолётов. Последнее станет негативом для "Аэрофлота" (AFLT RM, -0.1%) - компания может лишиться роялти за полёты западных авиакомпаний над Сибирью и испытать давление со стороны Евросоюза. В то же время запрет на экспорт автомобилей благотворно влияет на котировки "АвтоВАЗа" (AVAZ RM, 2.5%)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров группы "ПИК" (PIKK RM, +3.5%) рекомендовал направить на дивиденды 2.75 млрд из нераспределенной прибыли прошлых лет. Это соответствует 4.16 рубля на акцию и доходности в 3.5%. Это первые дивиденды в истории компании. В ожидании решения совета директоров за прошлую неделю акции "ПИКа" выросли на 12%. Во многом новость уже отыграна, продолжения роста ждать не стоит, как, впрочем, и отката - закрытие реестра под выплаты уже скоро, 5 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выплатить дивиденды акционерам из прибыли прошлых лет рекомендовал также совет директоров ОАО "Черкизово" (GCHZ RM, -0.1%). Выплаты составят 1.5 млрд рублей - это соответствует 34.44 рубля на акцию. Закрытие реестра состоится 21 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Global Ports (GLPR LSE, +0.7%) опубликовал сильную отчётность по МСФО в 1 полугодие 2014 года. За этот период чистая прибыль компании выросла на 30% г/г до $69.9 млн, а выручка - на 70% до $286.5 млн. Результаты оказались выше наших ожиданий. Однако заметим, сравнение по годам некорректно - в конце 2013 года группа приобрела 100% акций Национальной контейнерной компании. Если сравнивать результаты остальных активов, то выручка выросла на 5%. Отметим также, что капитальные затраты за полугодие уменьшились на 44% до $13 млн.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Азиатские индексы сегодня торгуются на отрицательной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра падает на 0.02%, а фьючерс на Brent растёт на 0.12%. Мы ожидаем нейтрального открытия российского рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий отметим собрания акционеров "Акрона", "Протека", "Фосагро" и совет директоров "Газпрома". На нём будут обсуждаться вопросы перспектив конкуренции природного газа в мировом энергетическом балансе и отношений с украинскими компаниями. На текущий момент у Украины нет контракта с "Газпромом", и страна рассматривает альтернативные варианты поставки топлива, в том числе реверсные поставки газа из Польши, Австрии и Словакии. "Газпром" пытается использовать механизм экономического давления на эти страны (в том числе, снижение поставок газа), чтобы Евросоюз отказался от реэкспорта газа на Украину. В ответ Европа грозит "Газпрому" новыми санкциями. Есть риск новой "газовой войны" c Евросоюзом этой зимой.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>