<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-xode-segodnyashnix-torgov-na-rynke-rf-naibolee-veroyatno-bokovoe-dvizhenie-indeksov-i-otsutstvie-edinoiy-dinamiki-v-akciyax-20140916-1040/</Url>
  <Title>В ходе сегодняшних торгов на рынке РФ наиболее вероятно боковое движение индексов и отсутствие единой динамики в акциях</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник российские торги проходили под давлением умеренно негативных настроений инвесторов и завершились снижением индекса ММВБ на 0,3%, РТС на 1,53%. Давление на рынок оказали возросшие опасения ответных санкций РФ против ЕС и США на фоне заявлений российской стороны об этом возможном вынужденном шаге. Негатив был усилен снижением нефтяных котировок после утреннего выхода данных о падении темпов роста промпроизводства в Китае, и продолжающимся ослаблением рубля против доллара. Прошедшая в середине дня экспирация фьючерсов не оказала поддержки росту индексов из-за резких изменений на валютном рынке, которые негативно отразились на котировках ценных бумаг. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В котировках основных ликвидных акций не сложилось единого направления. Ряд акций был поддержан сообщениями о решении выплатить дивиденды. Среди них Группа Черкизово, Группа ПИК. Акции" Новатэка" также подросли на корпоративных новостях о запуске нового месторождения. Лучше рынка выглядели также дочерние компании "Мечела", которые могут быть проданы материнской компанией. Одновременно, снизились котировки акций банков, что может быть связано с негативными ожиданиями инвесторов после введения ограничений по кредитованию в российских банков в Европе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ход торгов будет определяться как заявлениями запада относительно санкций и локальных всплесков военных действий на Украине, так и настроениями инвесторов перед скорым решением ФРС США по базовой ставке на заседании 16-17 сентября. Кроме того, инвесторы обеспокоены возможными ответными санкциями со стороны РФ, которые могут негативно отразиться на акциях "Аэрофлота", торговых сетей. В целом рыночная ситуация выглядит умеренно негативно на фоне ослабления рубля и снижающихся цен на нефть. В ходе торгов наиболее вероятно боковое движение индексов и отсутствие единой динамики в акциях. Поддержкой отдельным бумагам могут стать дивидендные темы в акциях Группы Черкизово, ПИК, "Северстали", МТС. В начале торгов негативное влияние на ход торгов могут оказать опубликованные слабые данные по объему прямых инвестиций. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>