<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bokovoe-dvizhenie-rossiiyskix-indeksov-v-kratkosrochnom-periode-mozhet-prodolzhitsya-20140916-1440/</Url>
  <Title>Боковое движение российских индексов в краткосрочном периоде может продолжиться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нервное положение...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Положение дел на российском рынке продолжает оставаться достаточно нервным для инвесторов, поскольку очередная волна санкций, накрывшая ряд не только госбанков и госкомпаний России, но и частные компании, такие как ЛУКОЙЛ и Сургутнефтегаз, снова обнажила вопрос об ответных мерах с российской стороны. Большинство участников рынка понимают, что даже в случае введения последних они, прежде всего, могут не лучшим образом отразиться на ряде российских отраслей и производителей, поскольку доля импорта по ряду наименований ассортимента в России достаточно высока.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если, скажем, говорить о введении возможных ограничений на импорт автомобилей и автокомплектующих с низкой степенью локализации, то по ряду производителей потребители рискуют столкнуться с временным дефицитом, а в сегменте премиум-марок - и подавно, поскольку они практически полностью импортируются из-за рубежа, в уровень локализации по ним крайне низок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дальнейшее снижение курса рубля, который продолжает день за днем обновлять исторические максимумы, добравшись до уровня в 38,72 руб. кроме укрепления курса доллара и снижения нефтяных цен обязано еще и отсутствию каких-либо значительных идей на российском рынке. Большинство инвесторов уверенно ждут каких-либо геополитических новостей, помня и о возможных ответных российских санкциях против Запада, поэтому и не совершая резких движений. Таким образом, боковое движение российских индексов в краткосрочном периоде может продолжиться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Видно, что даже при столь неблагоприятном внешнем фоне большого количества желающих продавать не наблюдается, поскольку активные продажи шли в течение почти 2 месяцев до сегодняшнего дня. Наоборот, любой малейший повод к росту воспринимается как попытка купить на локальных минимумах. Именно по этой причине индекс ММВБ, несмотря на санкции, девальвацию рубля, снижение нефтяных цен, упорно продолжается либо расти, либо находится в боковом диапазоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При недостатке торговых идей и наличии вероятности введения заградительных мер на импорт подержанных автомобилей и одежды очень интересно будет послушать итоги стартующего сегодня двухдневного заседания ФРС США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически в ближайшее время индекс ММВБ предположительно продолжит колебаться в рамках диапазона 1440-1480 пунктов, который является частью более широкого диапазона 1400-1500 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня среди статистики стоит отметить выход индекса потребительских цен Великобритании за август, индекса экономических ожиданий инвесторов по Германии в сентябре и индекса цен производителей США в августе&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T14:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>