<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-pereprodan-odnako-v-tekusheiy-situacii-ego-povedenie-prakticheski-nepredskazuemo-20140916-1830/</Url>
  <Title>Рубль перепродан, однако в текущей ситуации его поведение практически непредсказуемо</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Прошлая неделя оказалась негативной практически на всех направлениях финансового рынка. Индекс ММВБ снизился на 1,1%, а индекс РТС - на 3,6% как реакция на угрозы, а затем введение новых санкций в пятницу, 12 сентября. Конфликт на юго-востоке остается решающим фактором и, хотя бои на Украине, по-видимому, местами продолжаются, но наблюдатели ОБСЕ отмечают положительные тенденции, что дает надежду на постепенное нивелирование "украинского фактора" и пересмотр санкций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо санкций важной новостью стало заседание ЦБ 12 сентября, по итогам которого ключевая учетная ставка осталась неизменной на уровне 8%, хотя многие аналитики прогнозировали увеличение ставки из-за роста инфляции. Подобная динамика многими была расценена как повод для ослабления рубля. В итоге за неделю рубль ослабел на 1,6% и остановился на отметке в 37,38 руб./$. В начале этой недели ситуация только усугубилась: рубль потерял в цене еще 2,8%, а с начала года курс нацвалюты упал уже на 15%. Помимо геополитики, на курс негативно влияет и плановое расширение коридора бивалютной корзины, снизившее присутствие ЦБ на валютном рынке. Кроме того, падение нефти марки Brent ниже психологической отметки в $100 на фоне ослабления напряжения в Ираке и снижения спроса на нефть в Китае, а также дефицит валютной выручки оказывают дополнительное давление на рубль. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, рубль излишне перепродан, однако в текущей ситуации его поведение практически непредсказуемо, как и потенциал для снижения. Тем не менее, при выходе ЦБ на рынок, курс вполне может отыграть 1-3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Золото не осталось в стороне от негативных тенденций и также продолжило дешеветь. За неделю его стоимость снизилась на 2,7% до $1231,50 за тройскую унцию, завершив неделю на самом низком уровне за восемь месяцев. Поводом для коррекции стали макростатистические данные из США, сильные позиции доллара и рост доходности 10-летних казначейских облигаций США до шестинедельных максимумов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается фондового рынка, то наибольшие потери понесли акции нефтегазового сектора, а вот наименьшее снижение продемонстрировали акции компаний электроэнергетики и металлургии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, снизить валютные риски помогут валютные активы (к примеру, фонды иностранных акций и облигаций) и российские облигации, доходность которых сейчас весьма высока. Тем не менее, вложения стоит диверсифицировать и по валютному признаку и распределить примерно пополам между долларом и евро. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Веденеев Владимир</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T18:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>