<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-posle-konsolidacii-vblizi-1450-punktov-po-mmvb-mozhet-dvinutsya-k-verxneiy-granice-dolgosrochnogo-torgovogo-diapazona-20140916-0943/</Url>
  <Title>Бумаги "Яндекса" выглядят лучше рынка и могут продолжить дальнейший рост на фоне урегулирования ситуации с Роскомнадзором</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника снизился на 0,3% до 1454,19 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,53% до отметки 1194,73 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре снизился на 0,14% до 1178,05 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Значительно лучше рынка были бумаги "Яндекса" (+4,8%) - поисковик запустил мобильную версию своего новостного агрегатора "Яндекс.Новости". Приложение уже доступно для пользователей. Также вроде бы закончились гонения, связанные с публикацией на портале антироссийских материалов, - Роскомнадзор признал, что "Яндекс" только обрабатывает информацию, но не является её создателем, так что отношение к компании как к СМИ некорректно. На этом фоне бумаги холдинга преодолели отметку в 1200 рублей за акцию, движение может продолжиться и дальше, т.к. давление на "Яндекс" некоторые инвесторы рассматривали как политическое. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжился устойчивый тренд по бумагам ГК "ПИК" (+3,45%), которые после резкого снятия "стопов" 29 августа выросли более чем на 25%. Пока никаких сигналов к прекращению текущей тенденции не наблюдается, так что тем, у кого есть "длинные позиции" по бумагам девелопера, не стоит думать об их ликвидации, ограничившись выставлением короткого "стопа".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новостной фон во вторник, после экспирации, выглядит нейтрально-позитивно. На фоне первого удара со стороны США по позициям боевиков группировки "Исламское государство" стабилизировались цены на нефть - котировки вернулись к отметке в $98/баррель, а в ближайшей перспективе вполне могут снова преодолеть $100/баррель. Представитель США вчера обозначил путь, идя по которому можно добиться отмены санкций. Как и европейские политики, Америка ждет от России реализации минских соглашений, видимо, не делая разницы между РФ и ополченцами. В такой ситуации, видимо, мы дождемся новых ответных ограничений от России - не думаю, что европейские эксперты к концу месяца заявят о доброй воле со стороны Москвы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе ключевым по количеству различных важных для рынка событий станет четверг. Во-первых, пройдет референдум в Шотландии, по итогам которого население региона решит, будет ли он независимым государством. Во-вторых, в этот же день на NYSE пройдет одно из самых ожидаемых размещений последнего времени - инвесторам предложат акции китайского интернет-ритейлера Alibaba. Интересный факт: ранее планировалось размешать бумаги в диапазоне 60-66 долларов, но недавно он был повышен до 66-68 долларов, что говорит о высоком спросе на акции компании. Ажиотажный спрос на IT-сегмент, а также исторические максимумы по "широкому рынку" в США формируют благоприятный момент для такого крупного привлечения средств - акционеры Alibaba получат более $20 млрд. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций после консолидации вблизи отметки в 1450 пунктов по ММВБ может снова двинуться к верхней границе долгосрочного торгового диапазона.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>