<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/situaciya-na-rossiiyskom-rynke-blizka-k-panike-fundamentalno-spros-na-valyutu-budet-ostavatsya-vysokim-v-blizhaiyshie-mesyacy-20140916-1300/</Url>
  <Title>Ситуация на российском рынке близка к панике, фундаментально спрос на валюту будет оставаться высоким в ближайшие месяцы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги понедельника завершились для рубля серьезными потерями. Совокупность негативных, как внутренних, так и внешних факторов обусловило однозначный тренд на продажу рублей. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 64 коп. до отметки 43.45 руб. Курс доллара поднялся на 60 коп. до отметки 38.39 руб., курс евро - на 70 коп. до 49.65 руб. На рынке форекс колебания пары евро/доллар не вывели ее на какие-то новые уровни, закрытие было вблизи пятничного значения $1.2940.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль стал основной жертвой введенных в минувшую пятницу новых ограничительных мер со стороны США и ЕС. Ограничение доступа на западные рынки капитала потенциально увеличивает внутренний спрос на валюту со стороны российских компаний и банков. До конца года им предстоит погасить значительные внешние долги и искать новые источники для рефинансирования. Помимо этого, настроения на внешних рынках пока не располагают к росту спроса на рискованные активы и валюты, особенно в преддверии заседания ФРС США, которое может вновь поддержать доллар. Котировки нефти и негативная динамика сопоставимых сырьевых валют развивающихся экономик также оказывает давление на рубль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на локальном рынке близка к панике, поскольку фундаментально спрос на валюту будет оставаться высоким в ближайшие месяцы. Центробанк не спешит ужесточать процентную политику, еще больше нагнетая давление на рубль в условиях постепенной либерализации валютного рынка. В этих условиях рубль может подойти к границе начала интервенций Центробанка (44.40 руб. по корзине валют), после чего нас может ожидать глубокое коррекционное движение. Пока же не стоит рассчитывать на стартовавший вчера налоговый период, в текущих условиях активность экспортеров может оказаться минимальной.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>