<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pereosmyslenie-sankciiy-znachitelnoe-suzhenie-predlozheniya-valyutnoiy-likvidnosti-na-vnutrennem-rynke-tolkayut-rubl-vniz-20140916-1330/</Url>
  <Title>Переосмысление санкций, значительное сужение предложения валютной ликвидности на внутреннем рынке толкают рубль вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок накануне снижался. Переоценка нового раунда санкций и потенциальные ответные меры оказывают давление на активы. В то же время снижение носит умеренный характер, MICEX остается в диапазоне 1440-1470. Сегодня после минуса на открытии наблюдается сдержанный рост, который по большей части обусловлен "выходом" из рубля. Сегодня календарь статистки не емкий, торги будут проходить скорее сдержанно, фокус рынка смешается в сторону завтрашнего заседания Fed, ожидаем сохранение сложившихся уровней для MICEX.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль продолжает искать точку опоры, но пока безрезультатно. Переосмысление санкций и их последствий, значительное сужение предложения валютной ликвидности на внутреннем рынке толкают рубль вниз. Сегодня второй день кряду на открытии рубль теряет 25-30 коп., до участия регулятора в происходящем остается совсем немного, напомним, что ЦБ начнет интервенции на отметке 44.4 (текущие уровни 43.85) и похоже, что рынок к этому идет. Слабая нефть и сохраняющееся усиление позиций доллара вносят свой негатив. Давление на рубль сохранится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Слабая статистика по промпроизводству в США дала новую возможность подискутировать относительно темпов сворачивания QE в США, что ослабило позиции доллара и дало нефтяным контрактам возможность отыграть часть потерь. В целом ситуация сохраняется прежней. Фокус обращен на ближайшее заседание ФРС, в случае получения соответствующих сигналов (о сбавлении оборотов по сворачиванию QE), рынки получат возможность для коррекции, в противном случае наступление доллара, ослабление сырьевых активов сохранится. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Давыдов Денис</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T13:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>