<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-tatnefti-imeyut-xoroshie-shansy-na-rost-v-raiyon-245-rubleiy-20140916-1240/</Url>
  <Title>Акции "Татнефти" имеют хорошие шансы на рост в район 245 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: Татнефть&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Со второй половины 2011 г. бумага растет в канале. Во второй половине прошлого года протестировали исторические максимумы в районе 225 р. После этого началась коррекция, которая в этом году вышла из канала вниз, но была остановлена на поддержке 180 р. Весенне-летний рост выводит бумагу обратно в растущий канал. В конце августа идет вторая попытка пробоя сопротивления. И она уже успешна. Цена делает новый исторический максимум. На прошлом баре попытались сделать коррекцию, но пока видно, что "быки" не хотят сдаваться сразу. Поддержка может быть в зоне 230 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news160914-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В феврале-марте бумага показала сильное снижение. В апреле отскок дошел до 220 р. С этого момента цена растет в слегка сужающемся канале. В июне - июле слегка обновляли максимум и подтвердили значимость наклонного сопротивления. Коррекцию не смогли удержать на линии тренда. Но хорошо себя показала поддержка в районе 210 р. Августовский рост доходит до 235 р. "Быки" сумели удержать консолидацию ("бычий" флаг) у сопротивления и в начале сентября пробили его. Первая коррекция удержалась на бывшем сопротивлении, теперь - поддержке. Возможен ретест максимумов текущего роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news160914-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала сентября бумага показала хороший рост к 248 р. Затем так же безоткатно скорректировалась чуть более чем наполовину движения. Поддержка появилась в зоне промежуточной консолидации сентябрьского роста. Здесь "быки" сумели удержать цену в том же диапазоне. Последний бар пошел на прорыв консолидации вверх и закрылся на своем максимуме. Это может быть хорошим начальным импульсом на рост в район 245 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news160914-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: Сбербанк&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного снижения в феврале - марте бумага показала два сильных уровня: поддержку на 65 р. и сопротивление (поддержка июня-июля) на 84 р. Между этими уровнями были хорошие ходы в обоих направлениях. Сильное снижение с июля-августа сменилось таким же сильным отскоком. Он прошел больше половины бокового канала. Первая коррекция - от 80 р. - довольно заметна. Она была остановлена на уже проработанном уровне - 72 - 73 р. От нее идет сильный отскок с обновлением локального максимума выше 80 р. И опять коррекция, но на этот раз в области 75 р. Это заметный уровень августа - сентября. Если "быки" не пустят бумагу вниз, то вполне вырисовывается растущий широкий канал по уже имеющимся четырем точкам. Причем, заметно схожесть фигур со сходным качеством (вершины и низы). Если текущая фигура разрешится вверх, то канал может начать работать с целью роста к 84 р. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.Покупка в зоне 76.5 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.Тейк-профит: зона 84 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.Стоп-лосс: 74.6 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.Сигнал отменяется, когда цена закрепляется ниже уровня 75.5 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news160914-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news160914-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>