<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-volatilnost-pary-dollar-rubl-ostanetsya-vysokoiy-rossiyanin-mozhet-prodolzhit-padenie-20140916-1200/</Url>
  <Title>В ближайшее время волатильность пары доллар/рубль останется высокой, "россиянин" может продолжить падение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российская валюта продолжает падать. Вчерашнее движение по величине однодневного снижения даже превзошло падение курса в пятницу. Снижение продолжается и сегодня утром - в настоящий момент доллар торгуется уже по 38,75.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера и сегодня рынки продолжают отыгрывать негатив, связанный с введение санкций против России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена на нефть продолжает снижаться. Мы полагаем, что рост доллара против корзины основных валют (в частности, против евро) приводит к тому, что нефть дешевеет. В пользу снижения цен на нефть играют последние экономические данные по Китаю - в августе произошло сильнейшее замедление темпов роста промышленного производства с 9% до 6.9% YoY. Хотя в абсолютных цифрах рост остается высоким, произошедшее замедление заставило многих экономистов вспомнить об опасности "жесткой посадки" китайской экономики. В частности это вызывает вопрос о поддержании спроса на нефть со стороны Китая. Кроме этого рост добычи таких стран как Ливия и Нигерия увеличивает совокупную добычу ОПЕК на фоне растущей добычи нефти в США. Стоит сказать, что в последние дни падение происходит именно по сорту Brent, тогда как нефть сорта WTI нефть признаки стабилизации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наложенные санкции напрямую влияют на рубль не только через негативных новостной фон, но и со стороны того, что российские компании столкнутся с большими сложностями при рефинансировании внешних долгов (при этом именно в сентябре объем погашений наибольший из ближайших трех месяцев). Это приведет к усилению оттока капитала. Все это происходит на фоне снижающейся цены на нефть, и рисков того, что сальдо торгового баланса снизится еще сильнее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время волатильность курса останется высокой, и рубль может продолжить падать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние дни снижение наблюдается также и по валютам других развивающихся и сырьевых стран.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>