<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/po-itogam-goda-kurs-dollara-budet-zaviset-v-pervuyu-ochered-ot-cen-na-neft-i-situacii-s-byudzhetom-rf-20140916-1600/</Url>
  <Title>По итогам года курс доллара будет зависеть в первую очередь от цен на нефть и ситуации с бюджетом РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Основных причин для падения курса рубля несколько. Во-первых, снижение цен на нефть ниже 100 долл. за баррель впервые за 12 месяцев. Триггером стало объявление США об активном противодействии Исламскому Государству. Падение рубля ускорилось после объявления о вводе новых санкций со стороны ЕС и США. При этом, многие ожидали, что активная роль РФ в прекращении огня на Украине делает новые санкции маловероятными.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, рост доллара вчера и сегодня уже значительно опережает движения по основным индикаторам на которые он ориентируется. Нефть стабильна на уровне 97-98 долл. за баррель. Курс евро/доллар так же стабилен на уровне 1.294. Котировки ОФЗ практически не изменились за последние несколько дней, что свидетельствует об отсутствии существенных проблем с бюджетом РФ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Причина существенного роста доллара может быть в том, что некоторые крупные участники валютных торгов оказались в короткой позиции по доллару, сформированной перед заседанием ЦБ РФ по ставке. Основанием для такого решения могло быть то, что введение новых санкции вынудит ЦБ РФ повысить ставку для поддержания курса рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако ЦБ РФ не пошел на повышение ставки. Соответственно игроки, оказавшиеся в короткой позиции, теперь вынуждены закрывать ее по любым ценам. Так же не исключен вариант, что у одной из крупных компаний возникла необходимость в валюте, например в связи с требованием о погашении кредита. Соответственно, как только данные участники приобретут необходимый объем, курс может начать восстановление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, бивалютная корзина в данный момент в районе 43.76. Граница при которой начнутся интервенции ЦБ находится на уровне 44.4 руб. Соответственно до начала интервенций рублю осталось снизиться всего на 0.64 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом стоит заметить, что в августе ЦБ РФ снизил параметры валютной политики. Интервал допустимых значений рублевой стоимости бивалютной корзины симметрично расширен с 7 до 9 руб. Величина накопленных интервенций (приводящих к сдвигу границ плавающего операционного интервала на 5 коп.), снижена до 350 млн. долл. против 1 млрд. долл. ранее. Соответственно, интервенции теперь будут происходить менее агрессивно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, в случае введения налога с продаж, рост инфляции повысится, что может вынудить ЦБ РФ повысить ставку на очередном заседании. Это может оказать существенную поддержку курсу рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам года курс доллара будет зависеть в первую очередь от цен на нефть и ситуации с бюджетом РФ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перспективы США в борьбе с ИГИЛ пока не достаточно ясны. Соответственно, значит, нефть может двигаться в достаточно широком диапазоне: 85-105 долл. за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Россия, по-прежнему, имеет сильный баланс. Российский бюджет на 2014 год сформирован из расчета $93 за баррель, а в 2014-2015 годы: $95 долл. В то же время, отток капитала может привести к снижению золотовалютных резервов страны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, банки располагают достаточным количеством ликвидности. Сроки погашения корпоративных еврооблигаций российских эмитентов достаточно комфортные. В 2014 им предстоит выплатить всего 2.3 млрд долл., а в 2015 около 8 млрд долл. При этом депозиты таких компаний как Сургутнефтегаз и Роснефть превышают 20 млрд долл. ЕС в течение 3-5 лет будет не в состоянии полностью отказаться от российского газа. Соответственно российские нефтегазовые компании продолжат получать валютную выручку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В случае улучшения геополитической ситуации курс доллара к концу года может находиться в диапазоне 34-36 руб. за долл. Нейтральной или слабо-негативный вариант может соответствовать курсу в 37-39 руб. В случае сильного ухудшения ситуации на Украине, США и ЕС могут наложить наиболее жесткие санкции - на нефтегазовый и финансовый сектора России. В этом случае диапазон курса доллара на конец года может составить 40-42 руб. за долл.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Поддымников Олег</Author>
  <Company> АКБ Ланта-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T16:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>