<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-indeksy-prodolzhayut-stoyat-na-meste-chto-predpolagaet-ix-pereocenennost-i-vozmozhnost-silnogo-snizheniya-20140916-1140/</Url>
  <Title>Российские индексы продолжают стоять на месте, что предполагает их переоцененность и возможность сильного снижения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль продолжает бить рекорды. После того, как ЦБ РФ не повысил ставку РЕПО, спекулянты стали играть на понижение, и рубль за несколько дней снизился к доллару уже на 3%. В этих диапазонах можно начать играть против доллара, так как на наш взгляд краткосрочно рубль перепродан. Рубль по своей динамике уже перебил российские фондовые индексы, которые, несмотря на вал негатива, продолжают стоять на месте, что еще больше предполагает их переоцененность и возможность сильного снижения. Драйвером к снижению может послужить очередное нарастание конфликта в восточной Украине. Инвесторы ждут минутки ФРС, данное событие определит динамику на мировых площадках, уже ясно, что на рынках США надут пузырь, и в ближайшее время мы увидим его переоценку вниз, так как уже в октябре завершится количественное смягчение, а повышение ставок, учитывая последние положительный данные по американской экономике, может произойти раньше ожиданий инвесторов. Нефть продолжает снижаться на опасениях снижения китайской экономики, так же крупнейший поставщик нефти на мировые рынки - Саудовская Аравия - даже при текущем снижении цены не собирается снижать объем поставок, это может означать, что текущая цена их вполне устраивает, критичная цена для них находится на отметке 80-85 долларов за баррель, что предполагает дальнейшее снижение цены нефти. Поэтому опасения инвесторов о продолжении снижения нефти вполне оправданны, драйверов для роста в ней фактически нет, и пресловутые комментарии о возможных снижениях поставок со стороны РФ на фоне санкций не имеют под собой серьезных оснований. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции ПИК за последние два месяца выросли почти в два раза на фоне смены стратегии компании с переориентацией всех проектов на эконом-сегмент, так же компания обещает выплатить дивиденды из прибыли за предыдущие года. На наш взгляд, акции ПИКа сильно переоценены, возможные высокие дивиденды не покроют снижения спроса на недвижимость. Как показывают исследования за последний год, число покупателей квартир по ипотеке существенно возросло, но в этом году на ипотеку стали расти ставки, при которых потребителю уже не выгодно использовать этот инструмент для покупки квартиры. Учитывая последний рост стоимости недвижимости и стагнацию в российской экономике, данный сегмент рынка не будет привлекательным в ближайший год, что негативно отразиться на прибыли компании. Рекомендация по акциям- "продавать".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции Алроса, снизились за последний месяц более, чем на 15% на фоне возможной проверки компании со стороны гос. органов. Локально акции являются перепроданными, и мы ожидаем отскок акций в район 38-39 рублей, так как считаем безосновательными опасения инвесторов по поводу проверки, учитывая, что это гос. компания.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T11:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>