<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/izbytok-predlozheniya-i-nizkie-ceny-prodolzhayut-davit-na-neft-marki-brent-20140916-1345/</Url>
  <Title>Избыток предложения и низкие цены спот продолжают давить на нефть марки Brent</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На рынке энергоносителей выдалась жаркая неделька. Отчеты Организации стран-экспортеров нефти, Международного энергетического агентства и Управление по энергетической информации указывают на рост запасов и ослабление спроса. По данным IEA, объем экспорта из Саудовской Аравии в августе сократился до минимальных уровней за последние три года из-за снижения спроса в Европе и Китае. Переизбыток предложения, возникший на мировых рынках в летние месяцы, связан со снижением спроса в сочетании с увеличением объема добычи, в том числе в Ливии и Северной Америке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В результате стоимость нефти Brent опустилась к двухлетним минимумам и нащупала поддержку на уровне 96,75 долларов за баррель, цены на нефть WTI выросли на три доллара после падения ниже 91,25 долларов за баррель, но не смогли развить восходящую динамику из-за геополитической напряженности. Европа и США объявили о новых санкциях против России, а министр иностранных дел России заявил о том, что обстрел исламских боевиков американскими военными на территории Сирии будет "грубым нарушением международного права".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спред между ценами на нефть WTI и Brent достиг двухмесячных минимумов из-за разницы в прогнозе по динамике этих двух основных сортов черного золота. Избыток предложения и низкие цены спот продолжают давить на нефть Brent, тогда как уверенный спрос со стороны перерабатывающих предприятий в США ведет к формированию премии между форвардными и текущими ценами.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Оле Слот Хэнсен</Author>
  <Company> Saxo Bank</Company>
  <PublishDate>2014-09-16T13:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>