<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-rynke-byki-budut-pytatsya-zakrepit-indeks-mmvb-vyshe-urovnya-1380-punktov-20141006-0916/</Url>
  <Title>На российском рынке "быки" будут пытаться закрепить индекс ММВБ выше уровня 1380 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В центре внимания инвесторов будут политические события&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В минувшую пятницу сырьевой индекс PowerShares DB Commodity Tracking (DBC) снизился на 0,95%, но были и позитивные новости. На биржах в США акции выросли более чем на 1%, а главная позитивная новость выходных состоит в том, что в Гонконге протестующие согласились разобрать часть баррикад для того чтобы начать переговоры с властями о политических реформах. Один фактор риска для развивающихся рынков ослаб, и мы ожидаем открытия рынка с незначительным повышением. Выборы президента в Бразилии не выявили победителя, потребуется еще один тур голосования. Есть надежда, что политических потрясений удаться избежать. Основные политические силы сознают свою ответственность перед народом и не намерены раскачивать лодку - экономика в Бразилии со второго квартала находится в рецессии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На нашем рынке "быки" будут пытаться закрепить индекс ММВБ выше уровня 1380 пунктов. Если индекс снизится на этой неделе до 1360 пунктов - не страшно, но если снизится еще ниже, то страшно. Открывается невеселая перспектива резкого снижения в район 1300-1320. Выходящие корпоративные новости инвесторов не радуют. В сентябре добыча Газпрома составила всего 29 млрд м3 (снизилась в годовом выражении на 23%). Концерн рискует закончить год с минимальным объемом добычи за всю свою историю. Украина российский газ не покупает, заключить соглашение, которое позволило бы разблокировать поставки газа Киеву, пока не удалось. На это неделе должен начаться новый раунд переговоров по газу в формате Россия-ЕС-Украина.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Факторы для бурного роста отсутствуют, и раньше ноября не появятся. Запад пытается навязать России логику конфронтации, провоцируя на необдуманные действия на Украине. Россия до сих пор держалась достойно, но инвесторы все равно переживают. Уже месяц прошел с момента достижения в Минске соглашений между Киевом и ополченцами Донбасса о прекращении огня. И за этот месяц было введено много новых санкций, направленных против финансовой, нефтяной и оборонной отраслей России. Под нажимом США страны Европейского союза не начнут сворачивать санкции до тех пор, пока на Украине не пройдут выборы в Раду. В такой ситуации участникам рынка остается только одно - краткосрочные спекуляции. Текущая неделя не будет богата на макроэкономические данные, в центре внимания инвесторов будут политические события (протесты в Гонконге, эскалация конфликта на Ближнем Востоке, бои в аэропорте Донецка).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T09:16:00</PublishDate>
</LoadedArticle>