<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-probitiya-otmetki-88-5-za-barrel-brent-neftyanoiy-rynok-vernetsya-na-cenovye-urovni-4-letneiy-davnosti-20141006-1045/</Url>
  <Title>В случае пробития отметки $88,5 за баррель Brent нефтяной рынок вернется на ценовые уровни 4-летней давности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Публикация данных по рынку труда США спровоцировала рост и доллара, и фондовых индексов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Данные по рынку труда США за сентябрь придали фондовым рынкам неплохой импульс наверх. Американские индикаторы отошли от своих важных уровней поддержки наверх. S&amp;P500 прибавил более 1%. В вышедших цифрах было позитивно всё - и значение payrolls за сентябрь (248 тыс. против ожидавшихся 215 тыс.), и пересмотренное значение за август (повышено с 142 тыс. до 180 тыс.), и уровень безработицы (снижение до 5.9% вместо ожидаемого сохранения на 6,1%). Снижение ниже отметки 6% сигнализирует о вхождение рынка труда в целевой для Федрезерва диапазон, что служит дополнительным основанием для прекращения сверхмягкой политики. Собственно, именно так рынки и отреагировали: акции подросли, доллар США укрепился до 12,5 к евро. Круглый уровень. В рублях получается 40 за доллар и 50 за евро. К сожалению, если мы говорим о рубле, то давление сохраняется - Brent котируется ниже $92. Следующая значимая отметка снизу - это $88,5 за баррель. В случае её пробития нефтяной рынок вернётся на ценовые уровни 4-летней давности. Сохраняющиеся риски дальнейшего ослабления курса национальной валюты обещают сдерживать оптимизм игроков на российском рынке акций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из отдельных историй отмечаем акции МТС, торги по которым возобновились на Московской бирже, и их относительно высокую устойчивость - локальные акции после вынужденного перерыва снизились в цене на меньшую величину по сравнению с котировками ADR в Нью-Йорке. Это значит, что есть покупатели на подходе к минимумам года. Мы разделяем точку зрения, что ниже 240 руб. стоит подбирать акции МТС, обещающие двузначную дивидендную доходность по итогам года. А уже через неделю по ним состоится отсечка для промежуточных выплат (6.2 руб. на акцию).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>