<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/xuzhe-rynka-segodnya-mogut-smotretsya-akcii-gazprom-nefti-na-fone-vyxoda-iz-sovmestnogo-proekta-shell-20141006-1000/</Url>
  <Title>Хуже рынка сегодня могут смотреться акции "Газпром нефти" на фоне выхода из совместного проекта Shell</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу на фоне ослабления рубля российские индексы показали разнонаправленную динамику. По итогам торгового дня индекс РТС упал на 0.27% до 1092.12 пунктов, а индекс ММВБ вырос на 0.6% до 1384.86 пунктов. Текущие ценовые уровни привлекательны - заметен спекулятивный интерес к перепроданному российскому рынку. Так, последние недели Emerging Portfolio Fund Research отмечает приток средств в фонды, ориентированные на Россию. На прошлой неделе они привлекли $185 млн.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим также и возросшие риски. В последние дни ситуация на Украине накалилась. Боевые действия на территории ДНР возобновились, а ополченцы взяли под контроль аэропорт Донецка. Кроме того, на выходных украинский премьер-министр Арсений Яценюк заявил о погашении части долга за газ, но "Газпром" платеж не подтвердил. Видимо, Яценюк имел в виду погашение евробондов "Нафтогаза". Согласно договоренностям, до конца текущего года "Нафтогаз" должен погасить $3.1 млрд долга, в том числе $2 млрд — до конца октября. Видимо, сложнее пойдут газовые переговоры в формате Россия-ЕС-Украина (очередной раунд запланирован на стартующей неделе). Шансы на снятие санкций в отношении России со стороны Евросоюза в конце октября уменьшаются. Возможно, наоборот, введение новых санкций. Отметим, что Shell приостанавливает сотрудничество с "Газпром нефтью" по проекту сланцевой нефти в ХМАО, возможна также заморозка СП с Salym Petroleum Development.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние дни рост (вернее, отскок вверх) показывают лишь аутсайдеры последнего месяца АФК "Система" (AFKS RM, +7.8%) и "Мечел" (MTLR RM, +6.2%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;C пятницы на Московской бирже возобновлены торги акциями МТС (MTSS RM, -10%), приостановленные 25 сентября в связи с реорганизацией. За это время ADR МТС упали на 14% - на открытии мы увидели гэп вниз на сопоставимый размер. В дальнейшем котировки восстановили часть потерь. На наш взгляд, бумаги МТС перепроданы на фоне ареста главы Владимира Евтушенкова. Арест главы АФК "Системы" и акций "Башнефти" не окажут значительного влияния на операционную и финансовую деятельность МТС. Кроме того, поддержку им оказывает скорое закрытие реестра под полугодовые дивидендные выплаты. Оно состоится 14 октября, дивиденд составит 6.2 рубля, доходность 2.3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также скоро состоится "отсечка" у "Магнита" (10 октября, дивиденд 78.3 рубля, доходность 0.8%), НЛМК (11 октября, дивиденд 0.88 рубля, доходность 1.5%), "Газпром нефти" (17 октября, дивиденд 4.62 рубля, доходность 3.3%), "НОВАТЭКа" (27 октября, дивиденд 5.1 рубля, доходность 1.3%), ПИКа (5 ноября, дивиденд 4.16 рубля, доходность 3.6%), "Черкизово" (21 ноября, дивиденд 34.44 рубля, доходность 4.7%). В начале 4 квартала перечисленные бумаги будут чувствовать себя лучше рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия выросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.28%, а фьючерс на Brent снижается на 0.3%. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вверх. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим советы директоров "Газпрома" и "Роснефти". "Северсталь" закроет реестр акционеров для участия в собрании акционеров.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вверх. Хуже рынка могут смотреться акции "Газпром нефти" (на фоне выхода из совместного проекта Shell) и "Газпрома" (на фоне непростых газовых переговорах с Украиной). Первым некоторую поддержку окажет скорое закрытие реестра по дивидендам. Лучше рынка будут выглядеть перепроданные акции МТС. По ним также скоро будет дивидендная отсечка. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T10:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>