<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-tekusheiy-nedele-rubl-mozhet-prekratit-stremitelnoe-oslablenie-20141006-1320/</Url>
  <Title>На текущей неделе рубль может прекратить стремительное ослабление</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль обновляет минимумы, Центробанк участвует в торгах&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги в пятницу завершились ослаблением рубля до новых минимумов. Большинство факторов вновь сложилось негативным для российской валюты, при этом продолжающееся укрепление доллара создало дополнительное давление. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 15 коп. до 44.45 руб., при этом в течение дня курс поднимался до 44.50 руб. Таким образом, Центробанк мог продать валюты на сумму до 700 млн долл. Курс доллара прибавил 40 коп. до 39.96 руб., курс евро снизился на 15 коп. до 49.94 руб. На рынке форекс евро продолжил дешеветь по отношению к доллару США после сильной американской статистики по рынку труда. К концу дня единая валюта стоила $1.2510, что примерно на 1.5 фигуры ниже закрытия четверга.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С учетом относительно невысоких объемов торгов, на рынке доминируют спекулятивные стратегии. Ряд как внутренних, так и внешних факторов остаются негативными, что придает уверенности такому поведению участников рынка. На внешних рынках укрепление доллара оказывает давление на сырьевые рынки. Внутренние условия для рубля также выглядят невзрачно: слабость экономики дополняется рисками новых западных санкций в условиях попыток срыва перемирия на Украине.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущей неделе рубль может прекратить стремительное ослабление. Достижение психологической отметки в 40 руб. за доллар может охладить пыл спекулянтов, поскольку реальный спрос на валюту пока не слишком высок. В то же время, предпосылок для начала глубокого коррекционного движения пока нет, поэтому рубль может консолидироваться вблизи текущих значений.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>