<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-dalneiysheiy-devalvacii-rublya-mozhno-zhdat-uxoda-indeksa-mmvb-v-diapazon-1320-1350-punktov-20141006-1400/</Url>
  <Title>При дальнейшей девальвации рубля можно ждать ухода индекса ММВБ в диапазон 1320-1350 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ситуация на валютном рынке становится для инвесторов в последнее время темой номер один. Перемахивание доллара за психологический уровень в 40 рублей стало неприятной неожиданностью для многих - часть участников рынка все-таки была уверена в том, что регулятор вмешается еще на подступах валютной пары к этому важнейшему рубежу и начнет осуществлять масштабные интервенции. Надо сказать, что ЦБ все же на прошлой неделе на рынок вышел и действительно интервенции осуществил, но явно не в тех объемах, которые были необходимы для укрепления курса национальной валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Только в пятницу регулятор повысил границы плавающего коридора бивалютной корзины на 10 копеек, после чего верхняя граница коридора установилась на уровне в 44,5 рубля. Объем накопленных интервенций, которые приводят к сдвигу бивалютного коридора на 5 копеек, сейчас составляет около $350 млн. Понятно, что при текущей рыночной ситуации ЦБ в ближайшее время может стать одним из активных игроков на рынке, чего не случалось почти полгода - последний раз регулятор повышал границы коридора в начале мая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тот рост, который мы наблюдаем сегодня с самого открытия торгов, связан с техническими причинами и с локальным улучшением внешнего фона, который во многом обязан пятничному росту на американских площадках. Да, по-прежнему геополитические риски крайне высоки, по-прежнему не завершена история с газовыми переговорами, по-прежнему фактическое перемирие на Украине еще далеко от своей реализации, и, наконец, по-прежнему, наблюдается легкая стагнация экономического роста в Китае, что сразу же отражается на нефтяных ценах, удерживая их от роста. Динамичная девальвация рубля является лишь следствием всего вышеперечисленного.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Будем надеяться, что, раз история с возможным снятием части санкций в отношении России со стороны ЕС отложена как минимум до выборов в Верховную Раду в конце октября, то на первый план выходит история с газовыми переговорами в формате Россия-ЕС-Украина. Очередной раунд переговоров должен пройти в четверг, поэтому достижение каких-либо договоренностей может стать хорошей "картой" в вопросе смягчения санкций в будущем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически в самое ближайшее время индекс ММВБ вряд ли вернется выше диапазона 1400-1420 пунктов, скорее при дальнейшей девальвации рубля можно ждать ухода в диапазон 1320-1350 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С точки зрения статистики на неделе стоит отметить данные по промышленности Германии во вторник, публикацию протоколов заседания ФРС в среду, заседание Банка Англии в четверг и комбинированный индекс деловой активности в секторе услуг и промышленности Китая в среду. Также не стоит забывать о том, что в США на неделе начнется сезон квартальных отчетностей: в ночь со среды на четверг первой будет отчитываться Alcoa. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>