<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vneshniiy-fon-umerenno-pozitiven-rossiiyskiiy-rynok-mozhet-otkrytsya-povysheniem-20141006-0952/</Url>
  <Title>Внешний фон умеренно позитивен, российский рынок может открыться повышением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Неделя на отечественном рынке откроется, вероятно, ростом&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе торгов минувшей пятницы индекс ММВБ повысился на 0,6% (1384 пункта). Объемы сократились до минимума за пять сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;День в США закрылся позитивно (S&amp;P 500 +1,12%, 1967 пунктов), что объясняют сильными данными по рынку труда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия сегодня торгуется разнонаправлено. На стороне покупателей выступают надежды на мирное завершение протестов в Гонконге.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 продолжил повышение, достигнув уровня 1965 пунктов. Основной поддержкой на неделю выступает район 1920 пунктов. Сопротивления — 1980-1990, 2020. Если фьючерс закрепится ниже 1920, следующие ориентиры видим около 1870, 1820.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent вновь тестирует $92. В течение ближайших пяти сессий ждем попытки продолжить снижение к $90. В позитивном варианте цены вернутся к $94-$96.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото упал к $1190. На текущей неделе желательно вернуться выше $1220. Устойчивое закрепление ниже $1200, возможно, является признаком развития новой волны движения с основной целью $1000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неделя на отечественном рынке откроется, вероятно, повышением. Однако, если в ближайшие сессии индекс ММВБ не вернется выше 1400-1420 пунктов, далее ждем новый виток продаж с ориентиром 1300-1350. Мы отдаем предпочтение поиску моментов для покупок с целью 1450-1500 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) основным сопротивлением на неделю видим район 112 000-113 000. Возвращение выше данного уровня, скорее всего, увеличит шансы на дальнейший рост к 118 000-120 000. Основной поддержкой выступает район 105 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 40 000, 39 400-39 500.Внешний фон умеренно позитивен. Америка закрылась повышением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "покупки ближе к 1350 пунктам, продажи от 1480-1490, 1540-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T09:52:00</PublishDate>
</LoadedArticle>