<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vozmozhnoe-razvitie-konfrontacii-v-gonkonge-mozhet-stat-destabiliziruyushim-faktorom-dlya-vsex-rynkov-20141006-1520/</Url>
  <Title>Возможное развитие конфронтации в Гонконге может стать дестабилизирующим фактором для всех рынков</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Тенденции. Основная интрига будет связана с курсом доллара&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прошедшей неделе доллар продолжил крепчать. Долларовый индекс подкатился к максимумам 2013 года, и там случилась небольшая заминка. Однако в последний день новым рывком эти максимумы были преодолены, и доллар отправился покорять теперь уже максимумы 2012 года. Евро опустилось к отметкам в 1,25 доллара. Иена упорно бьется вблизи фантастический уровней 110 иен за доллар, фунт заглянул ниже отметки 1,6 доллара за единицу. Последний рывок укрепления доллара случился после выхода данных по рынку труда в США. Можно спорить о достоверности статистики (продолжается снижение доли занятых в населении, происходит перекос рабочих мест в пользу старшего поколения и иные неприятные тенденции), но формально число новых рабочих мест в сентябре неожиданно подскочило до 248 тысяч, а безработица опустилась до 5,9%. Получение таких данных увеличивает шансы на полное завершение программы количественного смягчения на октябрьском заседании Комитета по открытым рынкам. В этом смысле будет интересным запланированный на среду выход протокола сентябрьского заседания ФРС. "Минутки" позволят сделать выводы о царивших в сентябре настроениях среди членов Комитета. А пока основным трендом текущего момента являлось стремительное укрепление доллара. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне выросшего доллара большинство мировых активов теряло в цене. Так, драматичным становится падение цен по многим промышленным металлам. Цены на золото опустились ниже минимальных отметок конца 2013 года и находятся сейчас вблизи минимумов четырехлетней давности. Уход ниже будет означать переход на новый виток снижения. Цены на серебро уже "провалились" ниже 17 долларов за унцию. Так дешево серебро не стоило с 2010 года. Но особенно неприятным для нас стало снижение нефтяных цен. Цены нефти марки Brent уже опустились до 92 долларов за баррель, а на американскую нефть марки WTI пробили вниз уровни в 90 долларов за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На неделе стартует сезон отчетности по итогам 3 квартала, который откроет отчёт Alcoa. На текущей неделе пойдут отчеты крупных компаний, включая запланированный на четверг выход отчета компании PepsiCo. Однако основная масса отчетов будет выходить на следующей неделе. Отчеты принесут много новой информации и, совершенно очевидно, что решения о сворачивании программы стимулирования будут приниматься и с учетом финансового самочувствия компаний. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь недели будет не очень насыщенным. В понедельник в Германии выйдет важный, но очень волатильный показатель производственных заказов, в Еврозоне - индекс доверия инвесторов Sentix. В последние месяцы его значение быстро снижалось. Во вторник в Великобритании и Германии выйдут показатели роста выпуска промышленной продукции. Среда: в Китае выйдет значение непроизводственного индекса PMI, в США - запасы нефти и нефтепродуктов. Четверг - иностранные инвестиции в ценные бумаги Японии, торговый баланс в Германии, в США - первичные обращения за пособиями по безработице. Банк Англии на своем заседании определит уровень процентной ставки, который сейчас равен 0,5%. Рынки опасаются, что повышение ставок крупнейших банков начнется именно в Великобритании. И завершится неделя выходом данных по потребительскому доверию в Японии, торговому балансу в Великобритании, экспортным и импортным ценам в США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для полноты картины нужно следить за событиями в Гонконге. Возможное развитие конфронтации может стать дестабилизирующим фактором для всех рынков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из ожидаемых событий российских компаний можно отметить закрытие реестра Северстали для участия во внеочередном (14 ноября) собрании акционеров и запланированное на понедельник заседание совета директоров Газпрома. В повестке дня заседания значится вопрос о согласовании сделки с активами. Однако главный вопрос с акциями Газпрома - это переговорный процесс по поставкам газа на/через Украину. Ожидаемая встреча в формате Украина-Россия-ЕС в конце прошлой недели не состоялась. Видимо, столбик термометра еще не опустился слишком низко, и переговаривающиеся стороны пока еще имеют возможность потянуть время. Результатов переговоров ждут на наступающей неделе. Не остывает тема о строительстве Южного потока. Здесь тоже можно ожидать очередных новостей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник состоится заседание совета директоров Роснефти для одобрения ряда сделок с заинтересованностью. Предстоит решить вопрос об участии Роснефти в ОАО "Сахалинская энергетическая компания" и принять решение об изменении условий сделки, которая влечет или может повлечь расходы и иные обязательства компании в размере, равном или превышающем $1500 млн. Возможно будут обсуждаться вопросы шельфового проекта, из которого по причине наложенных на компанию санкций, возможно, будет выходить Эксон Мобил. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В фокусе внимания рынка продолжат оставаться дела Мечела, Башнефти и АФК Системы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Турбулентность и неопределенность на рынке остаются высокими. Рынок создает предпосылки для раздвоения личности. У управляющего активами такое состояние обостренное, поскольку каждодневно приходится отвечать на вопрос "вверх или вниз?" предоставляя "бычьей" части личности (время от времени) нажимать кнопку "buy", а другой части личности пользоваться кнопкой "sell". Для аналитика такое раздвоение носит не такой обостренный, но более системный характер. Сражения "быков" и "медведей" в головах рыночников в октябре грозят приобрести особенную остроту. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра в понедельник "быки" и "медведи" бьются за отметку 1400 пунктов по индексу ММВБ. По индексу РТС идет не менее принципиальная борьба за 1100 пунктов. Но все это меркнет на фоне предстоящего сражения рубля за отметку 40 рублей за доллар. В понедельник доллар впервые преодолел эту отметку, и по многим индикаторам такой уровень является благоприятным для продажи американской валюты. Тем более что на стороне продавцов будет играть Банк России, который будет это делать по существующим правилам, когда единица бивалютной корзины начинает заглядывать выше верхней границы, установленной для единицы бивалютной корзины.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>