<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/globalno-dinamika-rynka-rf-budet-zaviset-ot-sposobnosti-fondovyx-indikatorov-ssha-uderzhatsya-na-dostignutyx-vysotax-20141006-1420/</Url>
  <Title>Глобально динамика рынка РФ будет зависеть от способности фондовых индикаторов США удержаться на достигнутых высотах</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На начало октября ситуация на рынке российских акций складывается довольно любопытная. Несмотря на то, что рублевый индекс ММВБ довольно уверенно удерживается на средних уровнях текущего года, главной причиной такой устойчивости является рекордное падение рубля к доллару (утром 6 октября был проверен на прочность очередной исторический минимум нацвалюты - 40 рублей за доллар). Выраженный в долларах индекс РТС снова опустился на апрельские минимумы (порядка 1100 пунктов) - дешевле он был только в разгар "крымской кампании" в марте. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С одной стороны и индекс ММВБ, и индекс РТС по сути своей дрейфуют уже несколько лет в довольно стабильных "коридорах", вот только РТС в данный момент нацелился на штурм нижней границы своего коридора, и обесценивание нацвалюты ему в этом штурме может здорово помочь. Если в самые ближайшие дни не случится перелом в среднесрочной динамике рынка акций - скорый повтор мартовских минимумов индекса РТС можно будет считать делом решенным, а в случае, если и эта планка не устоит под напором продавцов, можно будет рассчитывать и на новые многолетние минимумы данного индекса, сопровождающиеся ускорением его снижения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;От продолжения падения российский рынок (как и его "одноклассников" из группы emerging markets) удерживает рынок США, упорно сопротивляющийся продавцам и так и не начавший полноценную коррекцию после многолетнего роста. Очевидно, что основная интрига касательно дальнейшего движения развивающихся рынков заключена именно на биржах США. Различные новостные драйверы (в частности, ситуация с санкциями против РФ и происходящее в Украине) способны внести лишь краткосрочное возмущение в динамику нашего фондового рынка. Глобально же его динамика будет зависеть от способности главных фондовых индикаторов США удержаться на ранее достигнутых высотах.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Тимощенко Юрий</Author>
  <Company> УК Велес Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>