<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-ozhidaetsya-spokoiynyiy-den-v-otsutstvie-aktivnogo-potoka-makroekonomicheskix-dannyx-i-politicheskix-sobytiiy-20141006-1006/</Url>
  <Title>Сегодня ожидается спокойный день в отсутствие активного потока макроэкономических данных и политических событий</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пятничные торги прошли с незначительными изменениями к уровню закрытия предыдущего дня на фоне разнополярных факторов. Индекс ММВБ завершил день ростом на 0,6%, РТС опустился на 0,27%. Повышению индексов в течение дня способствовал отскок вверх на мировых площадках и ожидание урегулирования вопроса газовых поставок на Украину. В то же время, для российского рынка серьезным фактором давления оставалось продолжение снижения нефтяных цен, которые достигали отметки $92,36, а также сохранение тенденции к ослаблению рубля на валютном рынке. Котировки большинства ликвидных акций умеренно повысились в ходе торгов. В то же время на отрицательной территории оказались акции металлургических компаний в отсутствие корпоративных факторов поддержки. В пятницу возобновились торги акциями МТС, котировки которых после длительного перерыва провалились на 10%, следуя за изменением рынка с конца сентября, и двигались в течение дня в боковом направлении. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник ожидается спокойный день в отсутствие активного потока макроэкономических данных и политических событий. Ключевыми факторами влияния на рынок станут изменения на валютном и сырьевом рынке. Утром можно отметить продолжение тенденции к снижению цен на нефть на фоне роста мировой добычи. Котировки нефти опустились к отметке $91,86, что может оказать давление на утренние торги. В то же время, в течение дня на рынке на ожидается сильных изменений. Поддержку отдельным акциям могут оказывать дивидендные ожидания в таких бумагах как Сургутнефтегаз, Новатэк, НЛМК, МТС. В акциях МТС также вероятен спрос после пятничного возобновления торгов и резкого снижения котировок. Общим фактором давления может стать опасение ухудшения оценки соблюдения Россией минских договоренностей относительно мирного плана на Украине в связи с всплесками военных действий в регионе. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T10:06:00</PublishDate>
</LoadedArticle>