<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/izmenenie-klyuchevoiy-procentnoiy-stavki-mozhet-pomoch-rossiyaninu-skorrektirovatsya-do-38-rubleiy-za-dollar-20141006-1620/</Url>
  <Title>Изменение ключевой процентной ставки может помочь "россиянину" скорректироваться до 38 рублей за доллар</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль продолжает находиться под давлением, которое осуществляется с трех сторон. Во-первых, это недостаток валюты в стране, по которой спрос выше, чем обычно. Во-вторых, низкие цены на нефть, на которую инвесторы в большей степени обращают внимание. А в-третьих, ситуация на Украине, и чем хуже она становится, тем больше вероятность введения новых санкций. Эти три фактора оказывают негативное влияние на "россиянина". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль уже несколько сессий достигает верхней границы бивалютной корзины. В текущей ситуации у Центобанка есть три варианта. Первый - это действовать в рамках установленных правил по границам, то есть продавать на 350 млн долларов и сдвигать на 5 коп. верхний уровень коридора. Второй, более радикальный, вариант - это отмена границ, в результате чего рубль может пойти наверх. Третий заключается в том, что ЦБ на ближайшем заседании может поднять ключевую ставку с 8 до 8,5%, чтобы поддержать национальную валюту. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если прогнозировать ситуацию на ближайший месяц, в случае угрозы сохранения санкций и введения новых ограничений рубль продолжит давить на верхние границы бивалютного коридора. В таком случае ЦБ будет продавать еще и еще, однако, скорее всего, полного сдерживания интервенциями на верхней границе не будет. Вероятно, будет поднята процентная ставка, что поможет и с инфляцией, и курсу рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если говорить про конкретные значения пары доллар/рубль, то здесь все зависит от того, будет ли ЦБ придерживаться верхней границы или нет. Если будет, то рубль слабыми темпами станет снижаться дальше - с текущих 40 рублей за доллар он будет сдвигаться вверх по 5 коп.в день. Однако, вероятнее всего, Центробанк предпримет какие-либо действия, чтобы ослабить давление. И тогда пара доллар/рубль может скорректироваться до 38 рублей. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Воробьев Евгений</Author>
  <Company> УК Ингосстрах-Инвестиции</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T16:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>