<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/krome-ukrepleniya-amerikanskogo-dollara-davlenie-na-kotirovki-nefti-okazyvaet-bezdeiystvie-opek-20141006-1030/</Url>
  <Title>Кроме укрепления американского доллара давление на котировки нефти оказывает бездействие ОПЕК</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сильные данные с рынка труда США способствовали росту на фондовых площадках в пятницу. Доллар продолжил рост против большинства валют, нефть подешевела. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу ММВБ вырос на 0,6% до 1384,66 пункта, индекс РТС просел до 1092,12 пункта (-0,3%). Доллар против рубля вырос на 39 копеек до 39,95 рубля, евро упал ниже 50 рублей, бивалютная корзина составила 44,45 рубля (+6 копеек). За неделю индекс ММВБ просел на 3,5%, индекс РТС упал на 5,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост числа рабочих мест в США на 248 тыс. в прошлом месяце и снижение уровня безработицы до 5,9% (минимума с июля 2008 года) позволили биржам США скорректировать падение по итогам недели. В пятницу значение DJIA повысилось на 1,2% - максимальный прирост за семь месяцев, а S&amp;P500 - на 1,1%, что стало самым значительным подъемом почти за два месяца. При этом за неделю S&amp;P 500 и Nasdaq Composite опустились на 0,8%, Dow Jones - на 0,6%. Хорошие данные с рынка труда могут позволить ФРС пойти на ужесточение монетарной политики немного раньше, но сейчас этот аргумент не испортил участникам торгов настроения: приближается период квартальной отчетности, который может показать еще один хороший квартал для американских компаний. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти снижались в ходе торгов в пятницу, при этом Brent с июня подешевела почти на 20%. Кроме укрепления американского доллара давление на котировки нефти оказывает бездействие ОПЕК, которая собиралась, но так и не сообщила об урезании квот на добычу нефти. Утром в понедельник за баррель Brent дают $91,9, за баррель WTI - $89,6. Золото от максимумов пятницы подешевело на $30, тройская унция начинает новую неделю на отметке $1188. За неделю золото подешевело на 3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новую неделю биржи АТР начали ростом, отыгрывая хорошие данные из Штатов. Фьючерсы на американские индексы растут на 0,3%, вполне вероятен позитив в начале торгов в Европе, более других в понедельник прирастет немецкий DAX, по которому торги в пятницу не проводились. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши биржи начнут день нейтрально - внешний позитив может быть нивелирован непростыми переговорами по газу с Украиной, очередными минимумами рубля и дешевой нефтью. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>