<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-rezultate-oslableniya-rublya-inflyaciya-v-rossii-mozhet-dostignut-9-10-20141006-1440/</Url>
  <Title>В результате ослабления рубля инфляция в России может достигнуть 9-10%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Макроэкономическая ситуация противоречива&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в понедельник открылся активным укреплением. Спустя час после старта сессии ведущие биржевые индексы растут в среднем на 1,4%. Список лидеров роста сегодняшнего утра возглавляют бумаги Полиметалла и Башнефти, в отрицательной зоне торгуются акции М.Видео и Мечела.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сессии понедельника сформировался нейтральным. Американские рынки завершили предыдущие торги ростом на фоне сильной статистики по рынку труда за сентябрь. Фьючерс на индекс S&amp;P укрепляется. Цены на нефть к текущему моменту не демонстрируют единого направления движения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль на старте сегодняшних торгов обновил рекордный минимум в паре с долларом США. "Американец" пробил планку в 40 руб., протестировал уровень абсолютного максимума на 40,05, но тут же отступил ниже. Значимую для ЦБ границу бивалютного диапазона рынок преодолел еще в пятницу, поэтому нет ничего удивительного в том, что регулятор сдвинул границы плавающего интервала бивалютной корзины на 10 копеек вверх. Границы коридора были повышены с 35,40-44,40 руб. до 35,50-44,50 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Есть мнение, что для пары доллар/рубль значимым уровнем является 39,85 - коррекция войдет в активную фазу, когда инструмент пробьет данную отметку вниз. Далее поддержкой станет уровень 39,60. Однако пока и внутренний экономический фон играет против "россиянина" - если, конечно, ЦБ снова не выйдет на площадку с интервенциями. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня утром неплохо смотрятся акции АФК "Система", Башнефти и МТС. Однако это пока больше похоже на болезненную эйфорию, чем на полноценный отскок. Дело г-на Евтушенкова имеет для российского фондового рынка большое значение, а оно все еще находится в самом начале рассмотрения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги понедельника в границах 1390-1425 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономическая ситуация, конечно, вызывает беспокойство, однако, она скорее противоречива, чем негативна. Конечно, в начале текущего года никто не мог спрогнозировать, что события вокруг Украины будут развиваться столь драматически. Есть не только минусы, но и плюсы. Крым добавил России 1% ВВП. Плюс мы получили дополнительно 2,5 млн. новых граждан. Численность населения остается важнейшим долгосрочным фактором развития любой экономики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако, даже без Крыма в текущем году российская экономика вырастет примерно на 1%, скажется импортозамещение от санкций и ухода украинских компаний с российского рынка. Мы имеем дальнейшее усиление позиций оборонного комплекса. Россия, вероятно, сохранит 2 место по экспорту вооружений. Плюс надо понимать, что ВПК это мозги, высокие технологи. Есть и другие достижения, газовый контракт с Китаем, создание единого рынка стран ТС. Хотя последний факт с точки зрения экономики не стоит переоценивать. Экономика Казахстана - 10% от российской, Беларуси - 3.5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С нашей точки зрения, Банк России абсолютно справедливо поднял ставку, стараясь спасти рубль и удержать инфляцию. Это касается всех россиян. Разговоры некоторых предпринимателей, что это убивает промышленность, лукавы. "Трепать языком" намного легче, чем повышать эффективность компаний и производительность труда. В целом можно сказать, что макроэкономика России стабильна, а суверенные рейтинги занижены американскими агентствами по политическим причинам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ослабление рубля привело к серьезному увеличению доходов бюджета. Ведь валютная выручка нефтегазовых компаний пересчитывается в рублях. За первые 6 мес. текущего года профицит бюджета вырос почти в 2 раза и превысил 1 трлн руб. Однако, ослабление рубля в целом, конечно, негатив, вызванный падением цен на нефть и оттоком капитала из-за санкций. Падение рубля серьезно ударило по котировкам акций и облигаций. Ускорило инфляцию, как за счет роста цен на импорт, так и за счет резкого увеличения скорости обращения денег. Инфляция в России может достигнуть 9-10%. Основы монетаризма никто не отменял. Конечно, в нулевые годы инфляция была даже выше, но тогда очень быстро росла экономика, доходы граждан. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Самое болезненное в украинской истории это конечно запрет на импорт технологий в нефтянке. Без импорта технологий российским компаниям бурить Арктику будет сложно. Это может вызвать падение добычи в среднесрочной перспективе. С уверенностью можно также утверждать, что в ближайшие годы российскую экономику, вероятно, ждет стагнация. Ситуация изменится лишь в случае отмены санкций и/или резкого подъема цен на нефть. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В нынешних экономических проблемах частично виновато и правительство, которое много говорило о модернизации, но реально ничем не занималось. Модель нулевых годов давно не работает. Она исчерпала себя. В России низкая безработица и очень высокий процент загрузки основных фондов. Без государственной промышленной политики перезагрузить российскую экономику невозможно. Мы неоднократно отмечали, что у нас в глобальной экономике три преимущества - нефтегаз, атомная промышленность и ВПК. Все три сектора контролируются государством, правительству и карты в руки. Однако это противоречит книжному мышлению правительственных либеральных экономистов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, многие оппоненты правительства не лучше. Идеи Глазьева и его сторонников, мягко сказать, спорны, их реализация однозначно убьет российский инвест. климат, финансовые рынки. У нас и так доля государства в ВВП 50%. Основными игроками в финансовой сфере являются гос. банки. Белорусская модель, которой симпатизирует Глазьев, возможно, не самая плохая. Однако подразумевает полное отсутствие фондового рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В заключение стоит сказать, что дело Башнефти серьезно ударило по инвест. климату России. Негатива в восприятии России глобальными инвесторами, да и россиянами, сейчас намного больше, чем позитива. Однако, фундаментально Россия не так слаба, как кажется. И возможно правы те, кто сейчас рекомендует покупать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Куда смелым и отчаянным стоит вкладывать деньги?! Наш выбор - Роснефть. Национальный чемпион, возможная частичная приватизация + статус России как мировой энергетической державы никто не отменял. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T14:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>