<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-etoiy-nedele-stoit-zhdat-rasshireniya-granic-valyutnogo-koridora-cb-20141006-1017/</Url>
  <Title>На этой неделе стоит ждать расширения границ валютного коридора ЦБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу американские фондовые индексы сумели показать хороший подъем (S&amp;P +1,12%) на фоне сильной статистики по рынку труда. Тем не менее, этот подъем не смог компенсировать снижение в предыдущие дни, и уже вторую неделю к ряду заокеанские фондовые индексы закрываются в красной зоне. Количество новых рабочих мест в экономике США в сентябре выросло на 248 тыс., что превысило ожидания рынка (215 тыс.). При этом уровень безработицы упал до отметки 5,9% - минимум с лета 2008 г. Столь явные улучшения ситуации на рынке труда увеличивают вероятность более ранних сроков повышения процентных ставок со стороны ФРС. Министерство торговли США в пятницу сообщило о снижении внешнеторгового дефицита в августе до $40,1 млрд. из-за сокращения импорта топлива. Сильная американская статистика оказала поддержку в пятницу европейскому рынку акций, даже несмотря на то, что вышедшая в тот день макростатистика по ключевым странам еврозоны была недостаточно сильной: композитный индекс деловой активности PMI в сентябре составил 52,0 п. против прогноза 52,3 п. С учетом того, что на этой неделе стартует сезон корпоративной отчетности в США, инвесторы не будут спешить перетряхивать свои инвестиционные портфели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам прошедшей недели цены на золото опустились до отметки $1191/унц. В начале наступившей недели они уже тестируют ценовые минимумы лета прошлого года - $1180/унц. Подобное ослабление позиций драгметалла поддерживается укрепляющимся курсом доллара (4 месяца подряд пара EUR/USD торгуется в красной зоне), а также снижением объемов открытых позиций по крупным золотым фондам. Если сильный уровень поддержки на $1180 будет пройден вниз, то следующую остановку снижения цен на драгметалл стоит ждать возле $1100.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник стоит ждать позитивного открытия торгов на российском рынке акций. Пятницу индекс ММВБ закрыл в зеленой зоне, однако высокая внутридневная волатильность говорит о том, что сил у "быков" было недостаточно, чтобы следовать за растущими западными рынками. В прошлый четверг индекс ММВБ нащупал поддержку возле отметки 1375 п. В районе этого уровня сейчас сходятся нижняя граница среднесрочного растущего тренда начатого в середине марта этого года и нижняя граница месячного нисходящего тренда. Здесь часть инвесторов готова осторожно покупать наш рынок, видя это часть "медведей" предпочитает частично закрывать свои короткие позиции. В этой связи, диапазон колебаний индекса ММВБ на эту неделю видимо будет ограничен диапазоном 1355-1425 п. Акции металлургов начнут терять интерес со стороны покупателей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В конце предыдущей недели стоимость бивалютной корзины поднялась до отметки 44,55 против курса рубля. То есть котировки вошли в зону интервенций ЦБ РФ. Ключевыми факторами слабости национальной валюты были падающие цены на нефть (Brent $91,8/барр) и риски введения новых санкций из-за нестабильной ситуации в восточных частях Украины. Видимо на этой неделе стоит ждать расширения верхней границы по курсу рубля - наш Центробанк пока не станет активно тратить валюту на поддержку его стабильности.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T10:17:00</PublishDate>
</LoadedArticle>