<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/podderzhka-po-akciyam-severstali-raspolozhena-v-raiyone-380-r-otkuda-vozmozhny-otskoki-k-390-r-i-proxody-k-375-r-20141006-1200/</Url>
  <Title>Поддержка по акциям "Северстали" расположена в районе 380 рублей, откуда возможны отскоки к 390 р. и проходы к 375 р.</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Северсталь"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: рост &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага снижалась в тренде с февраля 2011 г. от 600 р. Коррекция в начале 2013 г. пробивает "боковик" 350 - 400 р. вниз. Поддержка появилась на 210 р. Рост второй половины 2013 г. опять подходит к линии тренда, но без пробоя. Весной этого года идет резкое снижение до 210 р. Минимум в трехлетнем тренде не обновили. На отскоке пробивают линию тренда. Коррекция от 320 р. удержалась на линии тренда сверху и на поддержке 280 р. Отсюда идет мощный отскок с пробоем наклонного сопротивления. Последнее начало работать поддержкой. Дошли до сильной зоны 400 р. Первая проверка - 350 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-06102014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В первой половине мая идет сильный рост. Сходу проходят круглые 300 р. Коррекция проходит через 300 р. и четко останавливается на наклонной поддержке, которая берет начало на 210 р. (см. выше). Развернувшийся спокойный рост проходит 300 р. вверх и доходит до 350 р. Коррекция продолжает маркировку летнего тренда, и от него идет отскок. Два подряд "бычьих" флага конца августа - начала сентября прорывают вверх. Летний тренд все еще в силе. Зону 400 р. не прошли. Последний бар интенсивно пошел на пробой тренда. Ниже 380 р. "медведей" может стать больше.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-06102014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: снижение &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост второй декады сентября дошел до 385 р. Здесь бумага ушла в "боковик". "Быки" не допустили коррекцию, и в конце месяца прорвали 385 р. вверх. На подходе к 400 р. "медведи" стали активнее и сумели протолкнуть октябрьскую коррекцию в краткосрочное снижение. Пока видна поддержка в районе 380 р. Возможны отскоки к 390 р. и проходы еще ниже к 375 р. Скорее всего, волатильный "боковик" в этой зоне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-06102014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции: ВТБ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С августа бумага торгуется в широком боковике 0.038 - 0.0415 р. По три касания с каждой стороны. Более того, нижняя граница - этот уровень был очень активным в конце марта - начале мая, а верхний уровень - это верхняя граница мартовского разрыва. Теперь, более подробно. Текущее касание и касание в начале сентября очень похожи по своей конфигурации. И также похожи по временной длительности фигур. Форма - перевернутая "голова и плечи". Разворотная конфигурация. Расположение на сильном уровне, в данном случае, на нижней границе канала - усиливающий фактор. Еще один усиливающий фактор - пробой краткосрочного падающего тренда. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-06102014-006.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговый план открытия длинной позиции&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Покупка в зоне 0.03902 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Тейк-профит: зона 0.041 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Стоп-лосс: 0.03814 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Сигнал отменяется, если цена закрепляется ниже уровня 0.0385 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>