<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/po-itogam-dnya-rossiiyskiiy-rynok-mozhet-prodemonstrirovat-umerennyiy-rost-20141006-1240/</Url>
  <Title>По итогам дня российский рынок может продемонстрировать умеренный рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль провалился в течение сессии пятницы до новых исторических минимумов против доллара на фоне продолжения роста американской валюты против корзины основных валют. В пятницу вышла сильная статистика по рынку труда США, которая подтвердила опасения рынка относительно более раннего повышения ставок ФСР. В итоге капитал снова начал побег с развивающихся рынков, что привело к давлению на все валюты EM. Угрозы новых санкций по причине нестабильности на востоке Украины никак не помогают рублю, а если к этому добавить слабую нефть, то 40 рублей за доллар - вполне закономерно. ЦБ начал интервенции на неделе и это может затормозить движение бивалютной корзины в ближайшие дни. Регулятор уже успел сдвинуть 3 октября коридор на 10 копеек до 35.4-44.5 рублей. Интервенции будут основным ограничивающим фактором. Из внешних событий отметим публикацию минуток ФРС и речь главы ЕЦБ в четверг. Но это скорее будут второстепенные факторы для рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть слаба, котировки торгуются на годовых минимумах. Сильный доллар негативно сказывается на сырьевом рынке. Кроме того есть опасения со стороны высокого предложения на рынке нефти. Цель движения котировок Brent - 90 долл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индексы рынка акций в пятницу показали небольшие, но разнонаправленные изменения по итогам торговой сессии: ММВБ (1384, +0.60%), РТС (1092, -0.27%). Торговый оборот снизился до Р27.8 млрд. Лидеры роста: АФК Система (+7.80%, Р15.20), Мечел об (+6.23%, Р25.39), Мегафон (+2.76%, Р1005.00). Лидеры снижения: МТС (-10.07%, Р246.41), Северсталь (-2.28%, Р380.65), НЛМК (-2.26%, Р55.645). Операции с акциями МТС возобновились в пятницу после почти двухнедельного перерыва из-за реструктуризации компании в форме присоединения дочерних обществ. Снижение акций МТС вероятно объясняется отложенным негативным эффектом после снижения акций "АФК Система" в эти две недели, так как "АФК Система" является основным акционером МТС. Снижение акций некоторых крупных металлургических компаний происходило на фоне снижения акций их иностранных конкурентов. Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.85% по индексу ММВБ. Ожидаем умеренный рост рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>