<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-rossiiyskoiy-torgovoiy-sessii-segodnya-ozhidaetsya-s-povysheniem-indeksa-mmvb-primerno-na-0-5-20141006-0930/</Url>
  <Title>Старт российской торговой сессии сегодня ожидается с повышением индекса ММВБ примерно на 0,5%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Риски рецессии в российской экономике растут&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций на минувшей неделе оставался под давлением продаж на фоне существенного падения мировых цен на нефть, продолжившегося ослабления российского рубля, снижения европейских фондовых индексов, внутренних негативных корпоративных новостей и слабых данных макроэкономической статистики. Из числа последних, стоит отметить то, что индекс выпуска продукции и услуг по базовым видам экономической деятельности в России, согласно данным Росстата, в августе этого года снизился максимальным темпом в этом году по сравнению с соответствующим периодом предыдущего года, свидетельствуя о растущих рисках наступления рецессии в российской экономике. Поддержку фондовому рынку оказал увеличившийся приток капитала в фонды, ориентированные на акции РФ. По данным Emerging Portfolio Fund Research (EPFR) за отчетную неделю, закончившуюся 1 октября, приток капитала в российские фонды составил $157 млн., по сравнению со $110 млн пришедшими неделей ранее. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть марки Brent продолжает дешеветь высокими темпами (-4,8% за неделю) на фоне опасений участников рынка относительно того, что страны - члены ОПЕК, несмотря на избыток предложения из-за увеличившихся поставок нефти из Ирака и Ливии, не пойдут на ограничение собственной добычи нефти. Нефтяной картель, скорее всего, рассмотрит вопрос о квотах на среднесуточную добычу на Саммите 27 ноября, но пока большинство членов ОПЕК, включая лидера Саудовскую Аравию, не видят поводов для беспокойств, считая, что мировой спрос на нефть из-за наступающих в Северном полушарии холодов в ближайшее время вырастет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В техническом плане индекс ММВБ в конце прошедшей недели нащупал зону поддержки, располагающуюся в районе 1370 пунктов, и начал отскакивать от неё вверх на пониженных оборотах торгов, образовав при этом "инсайдерский бар", у которого минимумы и максимумы лежат внутри предыдущего бара. Сформировавшаяся техническая модель говорит в пользу развития коррекции к предшествующему падению с весьма вероятным последующим возвратом индекса ММВБ к снижению и переписыванием им минимальных отметок, достигнутых на прошлой неделе на временном горизонте 1-2 недель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается умеренно позитивным. Фьючерсы на индексы США прибавляют. Азиатские рынки не показывают единой динамики. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $92 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть с повышением индекса ММВБ примерно на 0,5%, и предполагаем, что в дальнейшем этот фондовый индикатор может вновь достичь отметки в 1400 пунктов. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, заявления официальных лиц, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по промышленные заказы в ФРГ, индексы деловой активности PMI в розничной торговле в ФРГ, Франции, еврозоны, индекс уверенности инвесторов Sentix. Gallup опубликует данные по потребительским расходам американцев. Ожидаются выступления главы ФРБ Канзас-Сити Э.Джордж и министра финансов США Дж.Лью.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T09:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>