<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bolshaya-chast-snizheniya-akciiy-mts-navyazana-panikoiy-vokrug-dela-evtushenkova-i-budet-otygrana-obratno-20141006-0945/</Url>
  <Title>Большая часть снижения акций МТС навязана паникой вокруг "дела Евтушенкова" и будет отыграна обратно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы повысился на 0,6% до 1384,66 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 0,27% до отметки 1092,12 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре вырос на 0,99% до 1091,2 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В конце прошлой недели на зарубежных фондовых рынках началась некоторая стабилизация. По индексу S&amp;P500 нарисовалась очень интересная формация - длинный "хвост" в районе 1920 пунктов можно воспринимать как начало растущей тенденции. Драйвером роста стали позитивные данные с рынка труда США, где до рекордного уровня упал уровень безработицы. Подтверждение разворота мы получим после прохождения отметки в 1975 пунктов. Позитивная динамика, кстати, наблюдалась и в странах Латинской Америки. На сырьевых же рынках пока без особых изменений - нефть с утра торгуется по $92,5 за баррель марки Brent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее значимых корпоративных новостей пятницы стоит отметить начало торгов бумагами "МТС" (-10,07%), по которым инвесторы сразу стали отыгрывать уже учтенный в акциях АФК "Системы" (7,8%) и "Башнефти" (АО +0,99%, АП +0,5%) негатив. В ближайшие несколько дней котировки оператора будет поддерживать близость дня закрытия реестра на получение промежуточных дивидендных выплат (6,2 рубля на акцию по итогам первого полугодия 2014 года). В целом, продолжаю считать, что большая часть снижения навязана паникой вокруг "дела Евтушенкова" и вне зависимости от его завершения будет отыграна обратно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обращает на себя внимание позитивная динамика основных конкурентов "МТС" - "МегаФона" (+2,76%) и "Ростелекома" (АО +2,65%, АП -1,48%). Думаю, что часть инвесторов, вышедших из акций пострадавшего оператора, решили переложиться в отраслевые эквиваленты. При благоприятном развитии событий эти инвесторы вполне могут сделать обратную перекладку из актива в актив.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущей неделе инвесторам стоит обратить внимание на результаты заседаний банков Японии и Австралии, а также "минутки" ФРС. В целом же надо ждать подтверждения разворотной тенденции на американском рынке акций и следить за дальнейшим поведением рубля вблизи верхней границы бивалютного коридора. От этих факторов будет зависеть, смогут ли на этой неделе "быки" одержать верх, или же продолжится снижение.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T09:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>