<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-rubl-mozhet-prodolzhit-umerenno-teryat-pozicii-poskolku-novostnoiy-fon-ostaetsya-negativnym-20141006-1220/</Url>
  <Title>В ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается негативным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Всю прошлую неделю курс российской валюты оставался под давлением, в пятницу и доллар, и евро вплотную приблизились к круглым отметкам: 40 и 50 рублей соответственно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сдерживающим фактором для дальнейшего снижения курса российской валюты является то, что "бивалютная" корзина на прошлой неделе достигла верхней границы коридора ЦБ. Во вторник ЦБ приступил к продажам валюты в поддержку рубля. Доллар и евро в тот день не столь активно стремились вверх, и объем интервенций оказался символическим - всего $4 млн. Тем не менее, в конце недели доллар и евро продолжали попытки вырасти сильнее, и ЦБ должен был продавать валюту более активно. Вечером в пятницу курс "бивалютной" корзины колебался на уровне 44,45 - таким образом, регулятор мог уже продать $350 и один раз сдвинул границу на 5 копеек вверх. До последней недели ЦБ в течение нескольких месяцев не приходилось продавать валюту. Российский ЦБ на прошлой неделе объявил о намерениях запустить валютное РЕПО сроком 7 и 14 дней. Еще неделей ранее ЦБ уже ввел обратный валютный своп, хотя и с небольшими лимитами и на условиях заметно хуже рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным фактором риска сейчас видится дальнейшая динамика нефти. Цена ближайшего контракта марки Brent сегодня с утра торгуется ниже $92. Судя по всему, давление на нефтяные котировки продолжается, и она остается в рамкам трехмесячного нисходящего тренда. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рубль давит и то, что доллар продолжает расти против других развивающихся и сырьевых валют. Большинство этих валют в пятницу также как и рубль существенно снизились.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на юго-востоке Украины остается неспокойной несмотря на объявленное в сентябре перемирие: на прошлой неделе сообщалось, что в Донецке в результате обстрела погиб представитель Красного Креста. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам заседания ЕЦБ в четверг было объявлено, что в середине октября начнется скупка обеспеченных облигаций, а по секьюритизированным кредитам (ABS) чуть позднее - в 4 квартале. Программы продлятся как минимум два года. Глава ЕЦБ отметил, что не исключает и другие нетрадиционные меры поддержки. В противовес этому в пятницу Бюро Трудовой Статистики США отчиталось о существенном приросте числа новых рабочих мест в сентябре, что подтверждает курс на сворачивание действующей программы QE уже в этом году. В совокупности оба этих фактора играют в пользу доллара США и против евро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В самое ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается явно негативным и нефть продолжает снижаться. На наш взгляд в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным, и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>