<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uroven-82-97-za-barrel-nefti-brent-mozhno-nazvat-ekonomicheski-opravdannym-pri-tekusheiy-dinamike-sprosa-i-predlozheniya-20141006-1700/</Url>
  <Title>Уровень $82-97 за баррель нефти Brent можно назвать экономически оправданным при текущей динамике спроса и предложения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть может сходить вниз, но временно&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главная загадка в данный момент - почем будет нефть в ближайшие годы. С одной стороны, многие компании после взлета цен на нефть до $140 стали активно вкладывать в нефтедобычу и разведку, также в США активно стала развиваться индустрия по добыче сланцевого газа, это объективно привело к росту предложения углеводородов в мире. С другой стороны, развивающиеся страны, которые активно наращивали потребление в прошлые годы, в текущий момент уже не столь бурно растут, и их рост потребления тормозится. В итоге вполне закономерно то, что в мире уже в текущий момент складываются условия, при которых наблюдается избыток углеводородов, а это теоретически должно вести к снижению цены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть, которая торговалась выше 100 долларов в последние пару лет, держалась высоко только из-за различного рода проблем и рисков, начиная от риска войны с Ираном и заканчивая противостоянием Запада с Россией. Если все эти риски уйдут, то нефть закономерно должна уйти вниз всерьез и надолго. Технически можно обрисовать картинку, при которой нефть будет торговаться в новом коридоре 80-100 долларов или же 65-85 долларов за баррель марки Brent. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уход нефти на уровни 80-100 не нарушит баланса в нефтяной индустрии, добыча и продажа углеводородов хоть и не будет сверхприбыльной, но она останется целесообразной для производителей, и, поскольку вложения уже были произведены, они продолжат добывать и по этим ценам. Уход цены на нефть под 80 долларов за баррель конечно возможен, но в этом случае предложение нефти начнет сокращаться быстрыми темпами, виду того, что для многих производителей эта цена будет уже не выгодна. Тогда предложение волей-неволей начнет сокращаться, и рынок нефти в итоге придет к тому, что нефти будет не достаточно, и от этого цена вновь пойдет вверх. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ввиду этого в нефти на сегодняшний день можно выделить три коридора. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Первый коридор - это ниже 80 долларов, а точнее уровень 65-82&lt;/b&gt;. Выход цены в эту зону возможен как спекулятивное движение, но цена там не сможет находиться длительный период времени, ввиду того, что по таким низким ценам предложение нефти начнет быстро сокращаться, что в итоге вытолкнет цену обратно вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Коридор 97-116 долларов за баррель марки Brent&lt;/b&gt; можно назвать уровнем, когда нефть будет дорогая. При этом производители будет добывать все, что они могут, и нефти будет много. На рынке будет избыток углеводородов, от этого цена всегда будет находиться под давлением. Но это давление вниз может быть нивелировано в случае наличия достаточного количества рисков, связанных с нефтяной индустрией, например таких, как война. При наличии рисков нефть может находиться на этом уровне очень длительное время. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Уровень $82-97&lt;/b&gt; можно назвать экономически оправданным при текущей динамике спроса и предложения. Нефтяные цены при этом удобны производителям, мощности которых при таких ценах будут почти полностью задействованы, от чего нехватки нефти не будет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как будет на самом деле сказать сложно, поскольку риски для нефти есть. Главный риск - это "Халифат", который образовался на территории Ирака и Сирии; в данный момент события там носят вялый характер, но это не значит, что в будущем исламисты не активизируются. А пока ИГИЛ не осуществляет активных действий, нефть пытается уйти под уровень $97. Учитывая то, что рынок нефти достаточно долго жил с ценой выше 100 долларов за баррель, стоит полагать, что в рынке нефти есть достаточно большое количество длинных позиций по нефти как на бирже, так и в виде физических запасов нефти. Это временно может вызвать волну продаж. В случае если цена продолжить падать, это может временно увести цены на нефть и ниже 82 долларов за баррель сорта Brent. Но важно то, что как мы и писали выше, долго нефть ниже $80 находиться не сможет, ввиду этого после просадки цены вновь вернутся в коридор $82-97. Далее мы считаем, что ИГИЛ в итоге активизирует свою деятельность, и это станет причиной возврата нефтяных цен выше 100 долларов, но не раньше чем через полгода.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Вектор Секьюритиз</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T17:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>