<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sleduyusheiy-ostanovkoiy-indeksa-mmvb-stanet-1420-punktov-kotoryiy-stanet-klyuchevoiy-otmetkoiy-20141006-1340/</Url>
  <Title>Следующей остановкой индекса ММВБ станет 1420 пунктов, который станет ключевой отметкой</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По информации Федеральной службы государственной статистики инфляция в России в годовом выражении составила 8% против 7,6% в августе. На основании этого полагаем, что на заседании Банка России 31 октября, будет положительно решен вопрос о повышении ключевой ставки. Считаем, что данное решение добавит неопределенности экономике страны, так как запустит с большой вероятностью стагфляционные процессы. Валютная пара доллар-рубль, достаточно быстро отреагировала на данное сообщение обновлением исторического максимума, и достигла 40,02 рублей за доллар.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефтяные фьючерсы марки Brent продолжают падать в рамках консолидации на уровне $90-93 и составляют на текущий момент $92,08 (-0.25%). Цена на тройскую унцию золота упала ниже психологической отметки $1200 и достигла $1188,81 (-0.17%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США показали в пятницу позитивное закрытие и составили: Dow Jones 17009,69 пунктов (+1,24%), а S&amp;P 1967,9 пунктов (+1,12%). Основные индексы Азии также показывают позитив. ИНдекс Nikkei 225 составляет 15890,95 пунктов (+1,16%), а фондовый индекс Поднебесной SSE Composite растёт не очень убедительно, но также, находится в положительной области, составляя 2363,87 пункта (+0,26%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Учитывая достижение индексом ММВБ ранее прогнозируемого уровня в 1400 пунктов, полагаем, что следующей его остановкой станет 1420 пунктов, который станет ключевой отметкой, где будет решаться, какой сценарий в среднесрочной перспективе выберет российский фондовый рынок - "медвежий" или "бычий".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Гарант Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T13:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>