<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-mozhet-segodnya-zakrepitsya-vyshe-otmetki-1390-punktov-20141006-1055/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ может сегодня закрепиться выше отметки 1390 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейские рынки акций в пятницу развернулись вверх после двух дней снижения, FTSEurofirst300 (+0,9%) вернулся выше 200-дневной ЕМА, опережающими темпами росли индексы Испании (IBEX +1,44%) и Италии (FTSE MIB +1,54%). Поддержку могла оказать существенно превзошедшая прогнозы динамика розничных продаж в Еврозоне в августе (+1,2% м/м, +1,9% г/г). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Весьма сильными оказались и данные сентябрьского отчета по рынку труда США. Число новых рабочих мест снова выше 200 тыс. (248 тыс.), при этом существенно вверх пересмотрены данные августа (с +142 до +180 тыс.) и июля (с +212 до +243 тыс.). Уровень безработицы снизился до 5,9%, шестилетнего минимума.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позитив по рынку труда способствовал новой волне укрепления доллара на валютном рынке. Индекс доллара на новом четырехлетнем максимуме (86,7 пунктов), приближается к линии долгосрочного нисходящего тренда через максимумы 1985(!) и 2002 гг. Пара евро/доллар впервые за два года коснулась отметки 1,25.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Получил развитие отскок на американском рынке акций, наметившийся вечером в четверг. Основные индексы выросли на 1 - 1,2%. С технической точки зрения картина второй половины прошлой недели позволяет предположить разворот вверх, подтверждением считали бы возвращение S&amp;P500 выше 1985 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, в текущей ситуации сильная американская макростатистика представляется не очень надежной опорой для роста аппетита к риску, так как она легко может стать поводом для новых спекуляций на тему более быстрого ужесточения монетарной политики ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Некоторое восстановление оптимизма почувствовали и развивающиеся рынки, MSCI EM (+0,48%) в "плюсе" впервые за семь сессий, продолжает удерживаться в зоне поддержки 990 - 1000 пунктов. В понедельник с утра динамика развивающихся площадок Азии разнонаправленная.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в пятницу также умеренно подрос (+0,6%). Сегодня российский рынок пытается развить отскок, индекс ММВБ с утра выше 1390 пунктов, может сегодня закрепиться выше этой отметки. Впрочем, о заметном улучшения перспектив можно будет говорить только выше 200-дневной ЕМА (1425). Дестабилизирующим фактором остаются цены на нефть, котировки Brent в пятницу возвращались к локальному минимуму (91,5 долл./барр.).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>