<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-segodnya-otskakivaet-vverx-posle-snizheniya-na-3-na-proshloiy-nedele-20141006-1640/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок сегодня отскакивает вверх после снижения на 3% на прошлой неделе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня отскакивает вверх после снижения на 3% на прошлой неделе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост мировых фондовых индексов позволил индексу РТС отскочить вверх от поддержки 1100 пунктов. На 15:00 индексы ММВБ и РТС прибавляют 1.8% - достигнув 1410 и 1110 пунктов соответственно. Лидерами роста сегодня являются восстанавливающиеся акции АФК "Система" (AFKS RM, +6.7%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Уралкалий" (URKA RM, +2.3%) представил операционные результаты за 3 квартал. За этот период выпуск хлористого калия вырос на 18% до 3.2 млн тонн. По итогам 9 месяцев производство калия выросло на 27.8% г/г до 9.2 млн тонн. Мы позитивно оцениваем результаты "Уралкалия" - в этом году спрос на поташ на мировом рынке восстановился. "Уралкалий" является бенефициаром ослабления рубля. Основные издержки компания несёт в России (т.е. они номинированы в рублях), в то же время заметная доля продаж приходится на экспортные рынки, а контрактные цены традиционно привязаны к доллару. Учитывая традиционно высокую рентабельность "Уралкалия" (почти 50%), мы ждём сильных финансовых результатов по итогам 9 месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Сургутнефтегаз" (SNGS RM, +2.5%) также представил сильные операционные результаты за 9 месяцев. За январь-сентябрь 2014 года было добыто 45 млн 917 тысяч тонн нефти. При этом добыча на месторождениях в Республике Саха (Якутия) выросла на 6% г/г до 5 млн 702 тысяч тонн нефти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"CTC Медиа" представила данные о доли аудитории по итогам 3 квартала 2014 года. По сравнению с предыдущим кварталом показатели всех телеканалов компании улучшились. Однако это не оказало существенную поддержку котировкам. Для компании сейчас важно другое - в сентябре Госдума приняла законопроект, ограничивающий иностранное участие в российских СМИ. 38% "СТС Медиа" принадлежит шведской Modern Times Group, ещё 25% через кипрский Telcrest Investments Limited контролируют структуры банка "Россия" Юрия Ковальчука. На прошлой неделе у "СТС Медиа" прошло несколько заседаний совета директоров, а вчера компания в пресс-релизе заявила, что закон "...может значительно повлиять на организационную структуру и акционеров компании". Это может означать негативный вариант: шведские акционеры решили выйти из капитала компании, либо выделение вещательного бизнеса.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>