<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uxod-indeksa-mmvb-nizhe-1384-p-mozhet-privesti-k-ego-dalneiyshemu-snizheniyu-v-raiyon-1355-1360-p-20141006-0938/</Url>
  <Title>Уход индекса ММВБ ниже 1384 пунктов может привести к его дальнейшему снижению в район 1355-1360 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Технический отскок на российском рынке&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам пятничных торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику более чем на 1% на сильных макроэкономических данных. Так, безработица в США в сентябре снизилась до 5,9% - минимального уровня с июля 2008 г., по сравнению с августовскими 6,1%. Аналитики не ожидали изменения показателя. При этом число новых рабочих мест в несельскохозяйственном секторе США в сентябре выросло на 248 тыс. при ожиданиях роста на 215 тыс. В свою очередь, европейские площадки также продемонстрировали положительную динамику, поддерживаемые американской статистикой. Лучше выглядел лондонский индекс FTSE, прибавив 1,26%. При этом выходившая статистика из европейского региона носила смешанный характер. Согласно окончательным данным, индексы деловой активности в секторе услуг Франции и еврозоны в целом продемонстрировали в сентябре снижение по сравнению с предыдущим месяцем, тогда как в Германии соответствующий индекс вырос с 54,9 п. до 55,7 п. Также порадовали инвесторов данные по розничным продажам в еврозоне, которые увеличились в августе на 1,2% по сравнению с предыдущим месяцем. Аналитики ожидали роста показателя на 0,1%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вслед за европейскими площадками российский рынок продемонстрировал положительную динамику, при этом улучшение внешнего фона было нивелировано снижением цен на нефть, а также возможными новыми санкциями со стороны ЕС. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,60%, закрывшись на уровне 1384,66 п. С технической точки зрения ближайшими сопротивлениями для индекса выступают уровни 1405 п. и 1425 п. При этом уход индекса ниже 1384 п. может привести к его дальнейшему снижению в район незакрытого гэпа от 11 августа на уровне 1355-1360 п. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T09:38:00</PublishDate>
</LoadedArticle>