<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossii-budet-slozhno-finansirovat-deficit-byudzheta-kotoryiy-mozhet-vozniknut-iz-za-snizheniya-postupleniiy-ot-eksporta-nefti-20141006-1840/</Url>
  <Title>России будет сложно финансировать дефицит бюджета, который может возникнуть из-за снижения поступлений от экспорта нефти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Время пошло, господин Путин!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня USDRUB пересек отметку 40,00 впервые после ревальвации рубля в 1998 году. В паре с евро рубль также сдает позиции с середины года, хотя он еще не добрался до исторических минимумов, достигнутых в начале года, когда кризис на Украине находился на начальной стадии; тогда EURRUB поднялся к отметке 51,15. Сейчас восходящая динамика евро против рубля сдерживается общим ослаблением единой валюты (сейчас EURRUB торгуется на отметке 50,00).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние месяцы российский рубль теряет позиции против большинства основных валют под влиянием ряда неблагоприятных факторов. Главный из них - укрепление доллара на фоне сворачивания Федрезервом программы покупки активов QE3. Эти меры рассматриваются как угроза мировой ликвидности, особенно на рынках развивающихся стран, которые поднимают ставки, чтобы остановить падение своих валют; кроме того, огромные долларовые кредиты частного сектора висят над ними дамокловым мечом. Во-вторых, цены на нефть рухнули в пропасть, а стоимость нефти Brent снизилась на 10% с начала сентября и опустилась ниже 95 долларов за баррель. Государственный бюджет России привязан к доходам от экспорта нефти, при этом фискальный уровень "безубыточности" проходит намного выше отметки 110 долларов за баррель. И, наконец, несмотря на объявление о прекращении огня на Украине, до конца не ясно, чем закончится этот конфликт в долгосрочной перспективе, а финансовые санкции и неопределенность провоцируют отток капитала из России, при этом прямые инвестиции из Запада в Россию практически иссякли, и ситуация зашла настолько далеко, что в Центробанке задумались о введении контроля над потоками капитала, хотя правительство России опровергает эту информацию. Последний фактор ясно свидетельствует о том, что России будет сложно финансировать потенциальный дефицит бюджета, который может возникнуть из-за снижения поступлений от экспорта нефти, поскольку внешние источники финансирования для нее не доступны до тех пор, пока не закончится конфликт на Украине, а инвесторы не убедятся в скором снятии финансовых и торговых санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данном этапе сложно сказать, что поможет ослабить давление на курс рубля в паре с долларом, за исключением следующих событий: во-первых, комплексное урегулирование финансовой, торговой и военной напряженности; и во-вторых, завершение восходящей динамики доллара - это возможно в том случае, если ФРС решит, что курс доллара слишком высок и может неблагоприятно отразиться на американской экономике или вернуть на повестку дня угрозу дефляции, и не оправдает текущие ожидания по срокам повышения ставки. В конечном счете, так и будет, но пока еще рано говорить о данной возможности. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;До этого времени цены на сырую нефть на текущих уровнях или ниже, а также мрачный настрой, охвативший мировые фондовые рынки в последнее время, продолжат толкать рубль вниз, возможно, до отметки 45,00 в паре с долларом или еще выше в течение ближайших шести месяцев, если, конечно, правительство России не решится на дорогостоящие интервенции и контроль над потоками капитала.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Джон Дж. Харди</Author>
  <Company> Saxo Bank</Company>
  <PublishDate>2014-10-06T18:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>