<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novosti-otnositelno-gazovyx-peregovorov-mogut-stat-draiyverom-dlya-rossiiyskogo-rynka-20141007-1835/</Url>
  <Title>Новости относительно газовых переговоров могут стать драйвером для российского рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В отсутствии значимых макроэкономических новостей фондовые рынки сегодня несколько корректировались к росту понедельника. Отчасти поводом для снижения стала негативная корпоративная отчетность - так стало известно, что Самсунг по предварительным данным ожидает снижения чистой прибыли во втором квартале более чем в два раза. Торги на российском рынке по большинству "голубых фишек" также проходили в "красной зоне". Наибольшее снижение наблюдалось в акциях Мечела, МТС, Магнита и Башнефти. Лучше рынка торговались Алроса, Русал и ФосАгро. Рост Русала связан в первую очередь с повышением ожиданий менеджмента относительно финансовых показателей во 2П 2014 г. вслед за обвалом рубля до исторических минимумов к евро и доллару и благодаря хорошим ценам на металл. На фоне роста цен на алюминий в 1П 2014 г. и ослабления рубля Русал смог по итогам 2 кв. 2014 г. получить прибыль впервые более чем за год. Менеджмент компании ожидает, что Русал получит чистую прибыль как в 3 в. 2014 г. так и в 4 кв. 2014 г. Несколько лучше рынка торговались также бумаги Уралкалия - сохраняющиеся высокие объемы производства на фоне восстановления цен на хлоркалий и ослабления рубля окажут благоприятное воздействие на финансовые показатели компании во 2П 2014 г., которое, по нашему мнению, пока не нашло отражения в котировках акций компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра из значимых макропубликаций ожидается обнародование данных по индексу PMI в непроизводственном секторе Китая от HSBC - несмотря на то, что в основном опасения инвесторов связаны с промышленным сектором, ухудшение показателей в сервисном секторе может стать сигналом общего нездоровья китайской экономики. Для российского рынка драйвером могут стать новости относительно газовых переговоров - ранее сообщалось, что Украина и Газпром должны предоставить свои соображения в Еврокомиссию до 7 октября. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T18:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>