<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otskok-po-rossiiyskomu-rynku-vozmozhen-no-dlya-etogo-nuzhna-pozitivnaya-dinamika-na-rynke-nefti-20141007-2100/</Url>
  <Title>Отскок по российскому рынку возможен, но для этого нужна позитивная динамика на рынке нефти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника снизился на 1,03% до 1403,48 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,2% до отметки 1106,8 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,03% до 934,7 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник все интересные движения на российском рынке акций закончились еще в первой половине дня. Развить вчерашний успех "быкам" не удалось - индекс ММВБ в первые часы торгов скорректировался, после чего торговая активность упала до минимумов и до конца дня никаких значимых движений не происходило. Центробанк продолжил свои интервенции, а также в течение дня сдвинул границы бивалютного коридора на 10 копеек. Полагаю, что такие продажи валюты не приносят никакого видимого эффекта для рынка. Самое интересное, что. по мнению регулятора, на текущий момент времени новые инструменты валютной ликвидности на рынке не требуются - т.е. продажи идут не за счет вынужденных действий экономических агентов. Тем не менее, через некоторое время все-таки появится валютное РЕПО на неделю и месяц, которые, в целом, положительно оцениваются банковским сообществом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Большинство "голубых фишек" в течение дня торговались с умеренным снижением. В лидерах падения стоит отметить акции "ЛУКОЙЛа" (-1,68%), дешевевшие на фоне сообщений об остановке НПЗ компании в Румынии из-за претензий со стороны прокуратуры. Впрочем, "ЛУКОЙЛу" уже удалось снять арест с активов своей "дочки", но напряженность все равно сохраняется.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отсутствие глобальных факторов движения в лидерах роста оказались бумаги компаний, которые в последние недели чувствовали себя слабее рынка - "АЛРОСА" (+2,23%), "Энел Россия" (+2,47%). Инвесторы предпочли использовать свободные средства в своих портфелях, чтобы купить подешевевшие, но интересные в долгосрочной перспективе активы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США начались со снижения на фоне снижения МВФ прогноза по росту мирового ВВП в 2014-2015 годах (до 3,3% и 3,8% соответственно). При этом валютный фонд позитивно смотрит на экономику США, прогнозируя рост ВВП на 2,2% в 2015 году вместо 1,7% (видимо, из-за публикации сильных данных по рынку труда в последние несколько месяцев). В то же время, МВФ негативно оценивает перспективы Японии, ЕС и России, хотя снижение прогнозов здесь сложно назвать значительным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отскок по российскому рынку возможен, но для этого нужна позитивная динамика на рынке нефти. Пока все попытки отскока в этом инструменте быстро пресекаются "продавцами". С другой стороны, по промышленным металлам ситуация улучшилась - цены на никель и алюминий растут третий день подряд, что может говорить о постепенном возвращении интереса инвесторов к риску, ведь покупка американского доллара против всех мировых активов не может быть долгоиграющей идеей.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>