<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kratkosrochno-ceny-na-neft-gotovyatsya-sygrat-na-otkate-dollara-20141007-1405/</Url>
  <Title>Краткосрочно цены на нефть готовятся сыграть на откате доллара</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Цены на натуральный газ в США за сутки немного снизились, однако пока они (уже с средины лета) находятся в рамках бокового консолидирующего коридора и там не видно ничего интересного. А в ценах на нефть обострилась интрига: после длительного снижения цены на нефть и нефтепродукты за прошедшие сутки немного подросли. Цена американской легкой нефти поднялась чуть выше важного уровня в 90 долларов за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Разность цен для двух основных сортов нефти снизилась до минимальных уровней в 2,45 доллара за баррель. В последние недели опережающее снижение цен европейской нефти было связано с трудностями экономики Старого Света и перспективами стагнации потребления там основного топлива. А более сдержанное снижение цен на нефть марки WTI связано не только с формальным улучшением показателей экономики США, но и с идущей там дискуссией о возможности отмены запрета на импорт легких сортов нефти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Экономика США демонстрирует формальные признаки оживления и на повестке дня стоит вопрос сворачивания программы QE3. Именно ожидание последнего аккорда снижения сворачивания QE3 давало доллару силу. Часть снижения цен на нефть была связана с динамикой набирающего вес доллара. В настоящее время доллар приблизился к важным уровням сопротивления, от которых можно ждать его локального ослабления. Если такой сценарий будет реализовываться, то ослабление доллара будет давать вклад в динамику цен на нефть и вероятно станет важной составляющей будущего отскока нефтяных цен. Возможно, что уже и в росте цен на нефть прошедших суток можно увидеть предвестника такого подскока.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T14:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>