<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-prodolzhit-rost-v-sluchae-otsutstviya-negativnyx-novosteiy-geopoliticheskogo-xaraktera-20141007-1045/</Url>
  <Title>Рынок РФ продолжит рост в случае отсутствия негативных новостей геополитического характера</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник российские индексы завершили торги заметным приростом на фоне таких положительных факторов, как позитивная тенденция на мировых площадках с конца прошлой недели, а также привлекательно невысокие котировки большинства российских акций. Интерес к покупкам подогревался отсутствием негативных новостей и ожиданием прогресса в переговорах по вопросу поставок газа на Украину. Позитивным настроениям также могли способствовать заявления посла Франции о надежде на скорую отмену антироссийских санкций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Негативная оценка Европой и Украиной реализации "минских" договоренностей и продолжение тенденции к удешевлению нефти в течение дня отошли на второй план. Индекс ММВБ завершил день ростом на 2,42%, РТС на 2,57% на фоне перехода большинства акций на положительную территорию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рынок может продолжить рост, но более умеренными темпами, в случае отсутствия негативных новостей геополитического характера. Ограничивающим моментом может стать позиция Украины и ЕС по оценке выполнения "минских" договоренностей со стороны РФ. В то же время, положительные настроения будут подогреваться ожиданием прогресса в газовых переговорах, дата которых станет известна на текущей неделе. Утром можно отметить отскок вверх нефтяных цен от вчерашних минимумов до уровня $92,64, и рост азиатских индексов, что послужит поддержкой рынку при открытии торгов. Приближающиеся даты дивидендных отсечек НЛМК, МТС, "Новатэка" окажут дополнительную поддержку акций компаний. В целом, на рынке сохранится высокая зависимость от новостного фона. К внешним факторам влияния добавятся ожидания публикации протокола заседания ФРС, которое состоится 8 октября, а также ожидание начала "сезона отчетностей" американских компаний.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>