<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-prodolzhit-umerenno-teryat-pozicii-na-fone-novostnogo-negativa-i-snizheniya-cen-na-neft-20141007-1135/</Url>
  <Title>Рубль продолжит умеренно терять позиции на фоне новостного негатива и снижения цен на нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчерашние торги на валютном рынке начались на рекордно исторических уровнях по доллару. Курс американской валюта впервые в истории преодолел отметку в 40 рублей и доходил до 40,05 в первые минуты торгов. Затем, оттолкнувшись от этого уровня, доллар начал движение вниз, что продолжалось в течение всего дня. Торги завершились снижением "американца" до уровня 39,73. Между тем евро вчера действовал "самостоятельно" и вырос против рубля на фоне снижения доллара, что стало следствием заметного коррекционного роста евро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сдерживающим фактором от дальнейшего снижения курса российской валюты является то, что "бивалютная" корзина на прошлой неделе достигла верхней границы коридора ЦБ. Во вторник ЦБ приступил к продажам валюты в поддержку рубля. До прошлой недели верхняя граница коридора оставалась на уровне 44,40. Но вчера с утра она превышала уровень 44,55. Таким образом, ЦБ мог три раза сдвинуть коридор по 5 копеек, продав суммарно $1.05 млрд. за последние дни. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский ЦБ на прошлой неделе объявил о намерениях запустить в течение октября валютное РЕПО сроком 7 и 14 дней. Когда этот механизм будет запущен, он должен поддержать курс российской валюты. Еще неделей ранее ЦБ уже ввел обратный валютный своп, хотя и с небольшими лимитами и на условиях заметно хуже рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть вчера умеренно выросла, но все равно остается в рамках тренда на снижения, который длится уже более трех месяцев. Таким образом, в целом по нефти ситуация не меняется, давление на нефтяные котировки остается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Доллар вчера терял позиции не только против евро, но и против валют других развивающихся стран. Отчасти это тоже не способствовало снижению курса российской валюты, которая в сентябре снижалась сопоставимо (незначительно сильнее) по сравнению со сравнимыми валютами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В самое ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается явно негативным и нефть продолжает снижаться. В более долгосрочной перспективе, на наш взгляд, рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>