<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vnutrennix-investorov-ot-pokupok-akciiy-prodolzhayut-uderzhivat-destabilizaciya-situacii-na-ukraine-i-devalvaciya-rublya-20141007-1005/</Url>
  <Title>Внутренних инвесторов от покупок акций продолжают удерживать дестабилизация ситуации на Украине и девальвация рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российские акции стабилизировались и немного подрастают в ожидании более значимых событий. Одним из таких событий может послужить договоренность России-ЕС-Украины по газу и выплата Украиной части газового долга в размере 3,5 млрд. долларов. Краткосрочное сопротивление находится в районе 1430 пунктов по ММВБ. Росту акций в последние дни послужила глобальная коррекция вверх, как на мировых площадках, так и на товарных рынках. Росту способствует также, по крайней мере, не ухудшающаяся ситуация в Гонконге, где протестующие пока не предпринимают активных действий. Участники рынков надеются, что страсти в Китае в ближайшее время пойдут на убыль, и китайские власти найдут общий язык с протестующими. Внутренних инвесторов от покупок акций продолжает удерживать дестабилизация ситуации на Украине и девальвация рубля, который в очередной раз обновил исторический максимум, пробив психологическую отметку 40 руб./долл. Не внушают оптимизма к покупкам отечественных акций и цены на нефть, которые находятся под давлением на фоне ожидания сохранения ОПЕК уровней добычи на прежних уровнях. Добыча нефти США продолжает бить рекорды, на наш взгляд, пробитие отметки 90 долл. за Брент не за горами, что предполагает увеличение давления как на рынки акций, так и на рубль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ около 40 рублей начал проводить свои интервенции, но пока ощутимого результата от этих действий рынок не заметил, и рубль продолжает торговаться рядом с отметкой 40 рублей за доллар, поэтому в ближайшее время ожидается выход ЦБ на рынок валютного РЕПО. Если и это не снизит давление на национальную единицу, то у ЦБ в запасе остается возможность поднять ставку раньше своего планируемого заседания 31 октября. Основная краткосрочная поддержка в паре доллар / рубль находится на уровне 39,3, пробитие которого даст рублю возможность попытаться сходить ниже 39 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На западных рынках начинается сезон отчетностей, по мнению многих аналитиков, в этот раз инвесторов ждут разочаровывающие прогнозы на будущее, что может подтолкнуть западные площадки к движению вниз.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>