<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-mozhno-prognozirovat-padenie-cen-na-neft-do-80-za-barrel-no-ono-ne-budet-prodolzhitelnym-20141007-1733/</Url>
  <Title>В ближайшее время можно прогнозировать падение цен на нефть до $80 за баррель, но оно не будет продолжительным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Оптимизм предыдущих недель на российском рынке угас, как только упали цены на нефть, и ослаб рубль. При этом укрепившийся доллар, продолжает давить на цены всех сырьевых активов. В ближайшее время можно прогнозировать дальнейшее падение цен на нефть до $80 за баррель, но скорее всего оно не будет продолжительным. Такая ситуация возникает благодаря заинтересованности арабских стран в профиците бюджета, который достигается при отметке выше $93 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Можно сказать, что девальвация рубля, возможно, пойдет на пользу российской экономике в связи с высокой степенью экспортоориентированности России. Так как ослабление рубля выгодно компаниям нефтяной, металлургической промышленности и другим сырьевым секторам экономики, то по итогам третьего квартала от них можно ожидать хорошей отчетности. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом можно ожидать положительной динамики российской экономики (15-20%) до конца года. Уже сейчас отыгрывается ситуация с компаниями АФК "Система" и Мечел. Также на этой неделе пришла позитивная новость по Газпрому, Сингапурский государственный инвестиционный фонд (GIC) приобрел 2% компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На американском рынке прослеживается тенденция к снижению, до прошедшей пятницы рынок падал на 2,5%. В связи с подорожанием доллара американские инвесторы могут позволить себе приобрести больше активов в мире, следовательно, возрастает вероятность, что они обратятся в строну развивающихся рынков и пересмотрят свои инвестиционные лимиты на Россию, Бразилию и другие страны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В настоящий момент в Америке бытует мнение, что президент Барак Обама организовал введение санкций против России, однако в ближайшем будущем санкции могут пройти через Конгресс США и получить статус закона. В этом случае будет не просто их отменить. К такому решению негативно относятся американские промышленники, которые могут на долгое время потерять возможность работать с российскими компаниями. Так, например, Exxon Mobil пришлось законсервировать проект с Роснефтью по бурению скважины Университетская-1 в Карском море, несмотря на то, что он стратегически важен для Exxon Mobil. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Черноморов Александр</Author>
  <Company> GHP Group</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T17:33:00</PublishDate>
</LoadedArticle>