<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akciyam-sberbanka-pod-silu-vernutsya-v-raiyon-79-80-rubleiy-20141007-1035/</Url>
  <Title>Акциям "Сбербанка" под силу вернуться в район 79-80 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сдержанным снижением ключевых фондовых индексов завершились торги в понедельник на американских биржах. Поскольку вчера не выходило никакой знаковой статистики и отчетов, заокеанские инвесторы не стали активно двигать свои акции. Уже в эту среду крупнейший производитель алюминия в США Alcoa опубликует свой финансовый отчет за третий квартал. Техническая картина говорит о том, что индекс S&amp;P-500 остается в долгосрочном растущем тренде. На прошлой неделе индекс опустился к нижней границе своего восходящего канала (1930 п.), но это снижение было быстро выкуплено. Следуя биржевой логике можно предположить, что после непродолжительной консолидации возле текущих уровней, S&amp;P-500 может вернуться назад к отметке 2000 п. Далее все будет зависеть от того, насколько сильной будет предстоящая квартальная отчетность ведущих компаний и банков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы развивающихся стран вчера активно шли вверх (MSCI Emerging Markets +1,3%). Биржевой индекс Бразилии Bovespa совершил взлет на 4,7% - самый сильный рост с 2012 года. После многодневного сильного падения там очень похоже, что инвесторы просто закрыли короткие позиции после того, как по итогам первого тура выборов действующий президент Бразилии Дилма Руссефф и представитель социал-демократов Аэсиу Невис вышли во второй тур. Сводный индекс MSCI EM, который за последний месяц упал более чем на 10% за последние пару дней отжался от своих локальных минимумов на 2,3% - пока это достаточно слабое утешение для "быков".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К открытию торгов во вторник сложился нейтральный внешний фон. Накануне на российском рынке акций был ударный день роста. Индекс ММВБ прибавил 2,42%, следуя общей тенденции подъема индексов развивающихся стран. Кроме этого, на внутреннем валютном рынке в понедельник имело место укрепление курса национальной валюты. Возле отметки 40 по USD/RUB повысилась активность продавцов валюты, и, судя по всему, в ближайшие дни эта тенденция будет преобладать. На глобальном валютном рынке также имеет место коррекция по индексу доллара к корзине мировых валют. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В этой связи, в лидерах роста вчера были акции российских банков (Сбербанк +3,47%, ВТБ +2,65%). Плюс к этому, заявление компании SWIFT о том, что она не станет отключать своих российских потребителей услуг, придало позитива в бумагах финансового сектора. Также Минфин США вывел из-под санкций турецкий DenizBank, который принадлежит Сбербанку. В этой связи, акциям Сбербанка вполне под силу будет вернуться на месячный уровень сопротивления в районе 79-80 руб. Сегодня Сбербанк опубликует финансовую отчетность по РСБУ за 3 кв. 2014 г. Во втором эшелоне можно выделить бумаги Магнита. Как и ожидалось, после фазы консолидации под уровнем 10 тыс. руб. вчера, на волне общего позитива на рынке, они взлетели практически до 10250 руб. Теперь бывший уровень сопротивления стал поддержкой, и акции в ближайшие недели вполне могут прийти на уровень 10500 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ вчера на отметке 1425 п. уперся в верхнюю границу краткосрочной нисходящей тенденции, начатой полмесяца назад. Но, видимо в ближайшее время индексу вполне под силу вернуться в район 1440-50 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>