<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-sessiyu-vtornika-v-diapazone-1400-1425-punktov-shansov-na-snizhenie-bolshe-chem-na-rost-20141007-1245/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет сессию вторника в диапазоне 1400-1425 пунктов, шансов на снижение больше, чем на рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Экономические достижения последних 14 лет&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открыл сессию вторника смешанно, и спустя час после старта торгов ведущие биржевые индексы не демонстрируют направленного движения. В лидерах роста отмечены акции АФК "Система" и "АЛРОСА", под продажами остаются бумаги "Ростелекома" и "Полюс Золота".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился неоднородным. Американские индексы закрыли понедельник без единой динамики, фьючерс на индекс S&amp;P снижается. Цены на нефть к текущему моменту проседают. Позиции российского рубля укрепляются в парах с долларом США и евро. За "американца" сейчас дают 39,71 руб. Пока движения в паре доллар/рубль полностью укладываются в формат коррекции после бурного роста ранее. В документах ЦБ РФ до сих пор нет информации о том, проводились ли накануне интервенции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, информация, совершал ли ЦБ накануне интервенции, никак не отразится на ходе предстоящих торгов. Динамика сырьевых цен влияет на курс рубля опосредованно в данный момент, основной драйвер - действия отечественных банков по покупке долларовой ликвидности. Доступ к иностранным займам затруднен для ряда игроков, и проще всего решить эту проблему покупками на внутреннем рынке. Если предположение верно, то чуть позже рубль вернется в русло уверенной девальвации, потому что в вопросе с санкциями все остается на своих местах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центробанк же пока только передвигает верхнюю границу бивалютного коридора еще выше.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утром во вторник стабильно смотрятся акции ритейлеров. Можно обратить внимание на бумаги "Ленты" и "ДИКСИ", чьи стратегии развития направлены в сторону расширения региональной сети.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сессию вторника в диапазоне 1400-1425 пунктов, шансов на снижение больше, чем на рост.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня президент России Владимир Путин отмечает свой очередной день рождения. В России он остается самым популярным политиком. Сейчас его рейтинг приближается к 90%, что является прямым следствием "крымской" истории. Однако, не лишним будет напомнить про экономические успехи. Фактически Россия за последние 14 лет прошла путь, который проделали Германия или Япония после Второй Мировой Войны, войдя в число крупнейших экономик мира.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За путинское время размер ВВП в долларовом выражении вырос более чем в десять раз - до примерно $2 трлн. Другие основные макроэкономические индикаторы, зарплаты, пенсии, промышленное производство дадут схожую динамику. Инвестиционный рейтинг Moody’s Россия получила еще 11 лет назад, осенью 2003 года. Безработица в России немногим более 5%, отношение суверенного долга к ВВП - одно из самых низких в мире. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Причин экономических успехов много. Но главное - это политика ресурсного национализма. Примерно 60-80% выручки нефтяных компаний через систему экспортных пошлин и НДПИ идет в бюджет и через бюджет распределяется по экономике. Если бы было по-другому, доходы от сырьевого экспорта оставались бы в офшорах олигархов, как и было в 90-е годы. Экономическая мощь позволила России начать реальную евразийскую интеграцию, единый рынок России, Беларуси и Казахстана должен начать работу с 1 января будущего года. Конечно экономика Казахстана - 10% от российской, Беларуси - 3,5%. Однако, геополитическое значение интеграции трудно переоценить. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовый рынок сейчас переживает не самые лучшие времена. Однако, 31 декабря 1999, когда Путин пришел к власти, долларовый индекс РТС составлял 175,26 пункта, сейчас - 1120. Постепенно растет уровень корпоративного управления и прозрачности как государственных, так и олигархических компаний. Увеличивается коэффициент дивидендных выплат. В России появился целый класс рантье, который живет на дивиденды по акциям и проценты по облигациям.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Быстро восстанавливается оборонная промышленность. Объем российского военного экспорта в прошлом году составил 18 млрд. долл., по данному показателю Россия уверенно держит второе место в мире.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроиндикаторы однозначно говорят в пользу роста стоимости российских активов. Тормозом остается политика. Акции растут тогда и только тогда, когда их покупают. А серьезные покупки возможны только при серьезном улучшении отношений с Западом.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>