<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/soxranenie-geopoliticheskix-riskov-poka-ne-daet-osnovaniiy-govorit-o-prodolzhenii-uverennogo-rosta-rossiiyskogo-rynka-20141007-1055/</Url>
  <Title>Сохранение геополитических рисков пока не дает оснований говорить о продолжении уверенного роста российского рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российский рынок отыграл часть потерь&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали отрицательную динамику в пределах 0,2% в преддверии начала сезона корпоративной отчетности. При этом важной статистики из США не выходило. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские площадки продемонстрировали положительную динамику. Лучше выглядел лондонский индекс FTSE, прибавив 0,55%. При этом статистика, выходившая из европейского региона, носила в основном негативный характер. Так, фабричные заказы в Германии снизились в августе на 5,7% по сравнению с предыдущим месяцем. Аналитики ожидали снижение показателя на 2,5%. Индекс доверия инвесторов в еврозоне Sentix в октябре опустился до минус 13,7 п. с минус 9,8 п. месяцем ранее, при прогнозах снижения до минус 11 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вслед за европейскими площадками российский рынок продемонстрировал положительную динамику, отыгрывая локальную перепроданность. При этом сохранение геополитических рисков, а также рисков дальнейшего снижения сырьевых товаров, в том числе и нефти пока не дают оснований говорить о продолжении уверенного роста российского рынка. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 2,42%, закрывшись на уровне 1418,15 п. Сопротивление на уровне 1425 п., где также проходят 50-дневная и 200-дневная скользящие средние преодолеть не удалось. Ближайшими поддержками для индекса выступают уровни 1405 п. и 1384 п. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>