<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-vozmozhno-korrekcionnoe-vosstanovlenie-rublya-odnako-vryad-li-ono-budet-sushestvennym-20141007-1225/</Url>
  <Title>В ближайшие дни возможно коррекционное восстановление рубля, однако вряд ли оно будет существенным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль продолжает постепенно сдавать позиции&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на валютном рынке в начале новой недели обернулись для рубля новыми потерями. Участники рынка сохранили повышенный спрос на валюту, в результате чего Центробанк вновь поддерживал рубль интервенциями, которые могли составить чуть менее 700 млн долл. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 3 коп. до 44.48 руб., при этом в течение дня курс поднимался до 44.60 руб. Курс доллара снизился на 18 коп. до 39.78 руб., курс евро поднялся на 18 коп. до 50.12 руб. На рынке форекс основная валютная пара корректировалась после заметного ослабления в пятницу. Евро подорожал к доллару на 1.5 "фигуры" до отметки $1.2650.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рубль продолжает оказываться перманентное давление, вызванное преимущественно двумя факторами. Первый - сохраняющийся спрос на валюту в свете предстоящих в текущем году внешних погашений, усиленный спекулятивными стратегиями на ослабление рубля. Второй - рушащееся перемирие на Украине, что, помимо общих негативных аспектов, несет в себе угрозу новых санкций со стороны Запада.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Объемы торгов на внутреннем валютном рынке невысоки, поэтому идти против поддержки Центробанка спекулятивно-настроенным участникам рынка всё сложнее. В то же время, опыт предыдущей недели продемонстрировал, как оперативно выкупаются локальные откаты курсов. Таким образом, мы ожидаем коррекционного движения на рынке в ближайшие дни, однако вряд ли восстановление позиций рубля будет ощутимым.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T12:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>