<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-neftyanom-rynke-yavlyayushemsya-osnovoiy-dlya-rossiiyskogo-finansovogo-blagopoluchiya-obnadyozhivayushix-signalov-eshyo-ne-nablyudaetsya-20141007-1015/</Url>
  <Title>На нефтяном рынке, являющемся основой для российского финансового благополучия, обнадёживающих сигналов ещё не наблюдается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчерашний импульс требует развития&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера российский рынок закрывался при плюсующей Америке, однако завершались торги небольшим, но снижением фондовых индикаторов. Это движение вниз на 0.4% обещает несколько "смазать" открытие торгов в России. Вероятно, после вчерашнего "прыжка" нашего рынка на 2.5% найдутся желающие немного сократить длинные позиции, хотя, в целом, вчерашний импульс наверх требует развития. Пока что рассматриваем происходящее как попытку начать коррекцию к предыдущему снижению. Ведь на нефтяном рынке, являющемся основой для российского финансового благополучия, обнадёживающих сигналов ещё не наблюдается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Определённую уверенность инвесторам придаёт отбитая вчера атака на рубль. Бивалютная корзина смогла отыграть назад полпроцента. Но мы ждём большего от ЦБ РФ. В частности, запуска валютного РЕПО. Это необходимый инструмент для закрытия образовавшегося локального дефицита валюты на рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий хотелось бы отметить прежде всего новость о переуступке МДМ Банком кредита обеспеченного 15% акций "Мечела". Сам факт этой сделки, наличие покупателя на данный актив по удовлетворяющей продавца цене должно оказывать поддержку котировкам угольной компании. Это свидетельствует о наличии крупных инвесторов, верящих в сохранение компании и готов делать миллионные ставки на реализацию такого сценария. Кроме того, позитивной новостью для "Интер РАО" является достижение промежуточных договорённостей по урегулированию ситуации с опционом ВЭБа. Компания, фактически заменит его кредитом ВЭБа. Правда, будущее приобретаемого 5%-ного пакета собственных акций остаётся под вопросом. Энергокомпании будет весьма проблематично обслуживать возросшую долговую нагрузку и для её сокращения придётся искать покупателя на квазиказначейский пакет. Кроме "Роснефтегаза" покупателей с деньгами не видно. Но покупка последним более 2.4% акций "ИнтерРАО" приведёт к превышению 30%-ного порога, что породит необходимость выставления оферты остальным миноритариям.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>