<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-sberbanka-neiytralno-otreagirovali-na-finotchetnost-bolshoe-znachenie-dlya-nix-imelo-vcherashnee-zayavlenie-ot-swift-20141007-1605/</Url>
  <Title>Акции "Сбербанка" нейтрально отреагировали на финотчетность, большое значение для них имело вчерашнее заявление от SWIFT</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После вчерашнего бурного роста широким фронтом сегодня мы наблюдаем откат российского рынка вниз. Видимо, сил для полноценного роста у отечественных индексов нет. На 14:30 мск индекс ММВБ снижается на 0.87% до 1406 пунктов. Возникает закономерный вопрос: что произошло вчера? Поддержка "российской фонды" со стороны ВЭБа (как это было в кризис 2009 года)? Появление крупного покупателя после заявления компании SWIFT, не намеренной отключать Россию от своих финансовых сервисов из-за политического давления? Или, может быть, это как-то связано с сегодняшним днём рождением Владимира Путина? Поживём - узнаем, пока же внимательно следим за динамикой рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Сбербанк" (SBER RM, -1.1%) опубликовал операционные результаты за 9 месяцев. За этот период чистая прибыль выросла на 0.2% г/г до 286.7 млрд рублей. При этом чистый процентный доход вырос на 22.3% до 633.7 млрд рублей. Темпы роста чистой прибыли "Сбербанка" снижаются. Это обусловлено непростым положением финансового сектора из-за как внутренних (замедление российской экономики, рост просрочки по кредитам), так и внешних факторов (ограничение на доступ к западному рынка капитала). "Сбербанк" отмечает также, что сравнение с 2013 годом некорректно из-за введенных в 2014 году изменений в бухгалтерский учет по отражению отложенного налога. Чистая прибыль, рассчитанная без учета отложенного налога, составила бы 295.7 млрд рублей. Акции "Сбербанка" нейтрально отреагировали на вышедшую отчётность. Большое значение для них имело вчерашнее заявление от SWIFT.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Президент НЛМК (NLMK RM, -2%) Олег Багрин заявил о снижении долговой нагрузки компании. К концу года он ожидает, что чистый долг будет меньше годового EBITDA. НЛМК удалось добиться этого за счет роста прибыльности бизнеса - за 2 квартал EBITDA выросла на 27% до $594 млн, при этом чистый долг снизился на 9% до $2.1 млрд. Во 2 квартале компания рассчитывает сохранить позитивную тенденцию. Мы позитивно оцениваем желание компании снизить долговую нагрузку. Это логичный шаг на фоне низкого спроса на продукцию "чёрной металлургии" и ухудшения доступа к мировым рынкам капитала.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T16:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>