<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/razvorota-rossiiyskogo-rynka-segodnya-ne-ozhidaetsya-fondovye-indeksy-budut-torgovatsya-v-krasnoiy-zone-20141007-1425/</Url>
  <Title>Разворота российского рынка сегодня не ожидается, фондовые индексы будут торговаться в "красной" зоне</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок, открывшись повышением, затем ушел вниз более чем на 1%. При текущем снижении необходимо понимать, что основные проблемы рынка никуда не делись - это цены на нефть и рубль. Сырьевые котировки продолжают снижение. Вчерашняя существенная коррекция российских индексов по отношению к пятничному падению была связана, прежде всего, с отскоком цен на "черное золото". Дополнительным драйвером для отечественных индикаторов стали американские площадки, а также интенсивная статистика Запада. Сегодня же движение формируется в рамках завершившегося отскока. В дальнейшей перспективе участники рынка продолжат ориентироваться на динамику нефтяных цен и реакцию стран ОПЕК. Нервозности добавляет ситуация с Саудовской Аравией, которая относительно недавно снизила цены на сырье в районе $0,9. Есть риски, что таким способом страна пытается завоевать новых клиентов. В случае подтверждения этой информации по нефти стоит ожидать преодоления довольно сильного сопротивления в $90 за баррель. Участники отечественного рынка опасаются такого развития событий. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается рубля, то, несмотря на расширение валютного коридора, существенного укрепления здесь пока не ожидается. Проблемы, давящие на "россиянина", никуда не исчезли. Особенно это касается ближайшего погашения валютных долгов. Однако выше 40 рублей за доллар национальная валюта вряд ли поднимется. Ожидается, что в такой ситуации будет подключаться ЦБ с целью дальнейшей остановки роста. Не планируется и существенного снижения - ниже 39 рублей пара доллар/рубль также не опустится. Скорее всего, на валютном рынке будет консолидация с целью определения дальнейшего направления движения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При сохранении текущей геополитической ситуации, а также при ценах на нефть выше $90 существенного снижения на рынке РФ не предвидится, основные поддержки располагаются рядом. Скорее всего, рынок займет выжидательную позицию и посмотрит, что же будет происходить на американских биржах, в нефти и т.д. В принципе, сегодня вряд ли стоит ожидать разворота рынка, то есть до закрытия индексы будут торговаться в "красной" зоне. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Березин Илья</Author>
  <Company> ИК Энергокапитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T14:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>