<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-torgov-v-rf-ozhidaetsya-v-neiytralnom-klyuche-v-sluchae-uluchsheniya-vneshnego-fona-indeks-mmvb-vernetsya-k-1423-punktam-20141007-0936/</Url>
  <Title>Старт торгов в РФ ожидается в нейтральном ключе, в случае улучшения внешнего фона индекс ММВБ вернется к 1423 пунктам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций начал неделю в мажорной гамме&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный фондовый рынок начал неделю в мажорной гамме, продемонстрировав повышение котировок акций широким фронтом в условиях улучшившегося для него внешнего фона. Последнее выразилось в позитивной динамике западных фондовых индексов, повышении мировых цен на нефть и промышленные металлы, а также снижении фондовой волатильности и появившихся признаков укрепления рубля, на которые бурно отреагировал отечественный финансовый сектор. Валютная пара доллар/рубль вчера обновила исторические максимумы, однако удержаться выше психологической отметки в 40 рублей доллар США не смог. Отчасти это произошло благодаря интервенциям ЦБ РФ, который немного подвинул вверх границы бивалютной корзины, помешали ослаблению рубля также продажи экспортерами валютной выручки. Дальнейшее укрепление российской валюты может поддерживать оптимизм инвесторов на отечественном фондовом рынке, поскольку будет свидетельствовать о росте интереса к рублевым активам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в понедельник прибавил 2,4%, а количество выросших в цене акций из списка индекса ММВБ более чем в 5 раз превысило число снизившихся. В отраслевом спектре фаворитом роста стал индекс финансового сектора, который поднялся на 3,5% благодаря росту обыкновенных акций "Сбербанка" (+3,5%), "Московской биржи" (+3,7%) и АФК "Система" (+5,6%). В техническом плане индекс ММВБ вчера показал максимальный однодневный прирост за последний месяц, что повышает его шансы на достижение новых локальных максимумов в ближайшие дни. При этом значимая зона сопротивления повышению индекса ММВБ сейчас находится в районе его 200-дневной средней (~1423 пункта). Вчера индекс ММВБ протестировал её на прочность, но пробиться выше пока не смог. Зона поддержки для индекса ММВБ сейчас находится в районе его вчерашних минимумов, движение ниже которых сегодня представляется маловероятным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается смешанным. Фьючерсы на фондовые индексы США меняются мало. Азиатские рынки не показывают единой динамики. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $92,7 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в нейтральном ключе, предполагая, что в случае улучшения внешнего фона индекс ММВБ может вновь вернуться к своей 200-дневной средней, проходящей сейчас в районе отметки в 1423 пункта. В дальнейшем на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, заявления официальных лиц, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по промышленному производству в Германии и Великобритании, темпу роста ВВП Великобритании, числу открытых вакансий от JOLTs в США, индексу экономического оптимизма IBD/TIPP и потребительскому кредитованию в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>