<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/stabilnosti-v-cenax-na-neft-poka-ne-nablyudaetsya-poetomu-rost-rynka-rf-nakanune-mozhno-schitat-chisto-texnicheskim-20141007-1345/</Url>
  <Title>Стабильности в ценах на нефть пока не наблюдается, поэтому рост рынка РФ накануне можно считать чисто техническим</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Продавать не на чем...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все-таки регулятор принял решение не испытывать судьбу, и сразу же после преодоления по паре рубль/доллар значения в 40 рублей, стал применять активные интервенции. Судя по тому, что они начались уже на прошлой неделе с небольших сумм, а потом стали все больше увеличиваться, можно предположить, что ЦБ вчера потратил на укрепление национальной валюты почти $1 млрд из резервов. Это и неудивительно; удивительно другое - при мощной девальвации рубля и продолжающих оставаться на низких уровнях цен на нефть рынок умудрился показать почти 2,5%-й рост. Либо это говорит о том, что просто желание покупать у участников рынка пока явно больше, чем продавать, либо о том, что продавать просто не на чем: все, что необходимо продать, уже было продано. Стабильности в ценах на нефть пока не наблюдается, поэтому рост накануне можно считать чисто техническим, так как геополитическое давление вкупе с риском дальнейшего снижения нефтяных цен сохраняются.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кто-то из инвесторов, конечно, будет рассматривать случившееся как возможность заработать после предыдущего снижения, пока это сделать имеет смысл, так как нефтяной рынок пока "защитной гаванью" считать никак нельзя. Спрос на внутреннем рынке мог бы быть подогрет стабилизацией ситуации на Украине, прогрессом в переговорах по газу или укреплением рубля, но пока все эти факторы не реализуются. Нефтяные цены который уже день находятся под давлением на фоне ожидания сохранения ОПЕК уровней добычи на прежних значениях, тогда как добыча нефти в США продолжает бить рекорды, отгрузка из Ливии и Ирака возобновилась, Китай несколько снизил свой спрос - отчего же ждать чего-то иного, кроме как снижения по Brent? Просто для Росси так совпало, что факторы, влияющие на нефтяные цены, наложились на историю с санкциями. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несколько прояснит ситуацию сезон отчетности, который стартует в США уже на этой неделе - если отчеты будут позитивными, то внимание инвесторов может перестроиться с нефтяных историй на корпоративный фон, но опять же это ненадолго - пока отчеты, собственно, будут публиковаться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически индекс ММВБ скоро должен возобновить свое снижение до уровня в 1400 пунктов, при достижении которого уже можно начать формировать "лонги". Негативный сценарий предполагает дальнейшее снижение к 1350 пунктам, а позитивный - рост к 1500 пунктам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня будем также следить за динамикой промышленного производства Великобритании в августе, а также за выступлениями глав ФРБ Миннеаполиса и Нью-Йорка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T13:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>