<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskie-signaly-govoryat-o-zamedlenii-rosta-indeksa-mmvb-20141007-1120/</Url>
  <Title>Технические сигналы говорят о замедлении роста индекса ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На старте новой недели отскок развитых рынков акций существенно замедлился. Европейские индексы (FTSEurofirst300 +0,22%) закрывались ниже максимумов дня. Основные американские индексы немного отступили в преддверии сезона отчетностей (Alcoa отчитывается завтра после закрытия рынка): DJIA и S&amp;P500 на 0,1 - 0,2%, NASDAQ Composite на 0,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На развивающихся рынках отскок, напротив, ускорился, для индекса MSCI EM (+1,31%) вчерашняя сессия стала лучшей за последний месяц, второй дневной прирост подряд индекс также зафиксировал впервые с начала сентября. В лидерах - бразильский рынок (Bovespa +4,72%) на фоне результатов первого тура президентских выборов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть Brent вечером незначительно обновила локальный минимум, отступая в моменте до 91,25, но с утра снова на полтора доллара выше. Наиболее принципиальной поддержкой на данный момент является уровень минимума 2012 года (88,5 долл./барр). Пока котировки остаются выше него, текущую ситуацию можно рассматривать как продолжение широкого бокового диапазона 2011 - 2014 гг.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций локальные минимумы в ценах на нефть вчера не смутили, индекс ММВБ (1418,15 пунктов, +2,42%) уже с утра закрепившись выше 1400 пунктов, в дальнейшем рост продолжил, в итоге вернувшись на уровни первой половины прошлой недели и к линии нисходящего тренда последних трех недель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ожидаем замедления роста индекса ММВБ, на пути у него, помимо линии краткосрочного нисходящего тренда, сопротивление в районе 1426 пунктов, где на данный момент совпадают 50-дневная и 200-дневная скользящие средние. Выход выше может открыть дорогу для возвращения в обозримом будущем к максимумам первой половины сентября (1480 пунктов).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T11:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>