<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-koncu-nedeli-znachenie-indeksa-mmvb-mozhet-sostavit-1400-1420-punktov-20141007-1525/</Url>
  <Title>К концу недели значение индекса ММВБ может составить 1400-1420 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На прошедшей неделе российский фондовый рынок показал отрицательную динамику на фоне дешевеющей нефти и опасений по поводу новых европейских санкций в отношении России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индексы ММВБ и РТС сократились на 3,5% и 5,5% соответственно. Курс рубля к доллару и евро упал в среднем на 1,2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Большинство "голубых фишек" на прошлой неделе показали отрицательную динамику. Больше всех пострадали акции МТС (-10%), торговля которыми на Московской бирже возобновилась после недельного перерыва, связанного с реорганизацией компании. Также с солидным минусом закончили торги бумаги Норильского никеля (-7,5%)и Сбербанка (-4,9%). Исключением стали акции Магнита, которые выросли на 0,3% после оптимистичных заявлений руководства компании о перспективах развития бизнеса, озвученных на прошедшем в Краснодаре "дне аналитика".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть Brent снизились за неделю на 5% до уровня в $92 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский индекс S&amp;P 500 закончил неделю небольшим снижением в рамках одного процента. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост рынка акций в понедельник уже во вторник сменился падением после выхода данных о сентябрьском промышленном производстве в Германии, которые расстроили инвесторов, оказавшись ниже ожиданий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рынке нефти, который считается основой для российского финансового благополучия, обнадёживающих сигналов пока не наблюдается. Цены на "черное золото", скорее всего, продолжат умеренное снижение в краткосрочной перспективе, что также будет сказываться на курсе рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из значимых событий этой недели можно отметить начало публикации отчетности американских компаний за третий квартал - в среду вечером данные опубликует Alcoa, а в четверг PepsiCo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К концу недели значение индекса ММВБ составит 1400-1420 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Купеев Виталий</Author>
  <Company> Allianz Investments</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T15:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>