<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dollar-silno-perekuplen-v-momente-odnako-globalnyiy-dolgosrochnyiy-trend-na-ukreplenie-amerikanca-ostaetsya-v-sile-20141007-1027/</Url>
  <Title>Доллар сильно перекуплен в моменте, однако глобальный долгосрочный тренд на укрепление "американца" остается в силе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Главный темой последних недель является безудержный рост доллара США. Если посмотреть на график индекса доллара, то нетрудно заметить, что он greenback начал свое восхождение с начала июля, т.е. движение длится уже более трех месяцев. Но характер этого движения для многих стал сюрпризом. Многие спрашивают: а что с рублем происходит в последний месяц? Когда завершится ослабление курса национальной валюты? Доллар уже тестировал отметку в 40 рублей, а евро - 50 рублей. Динамика сентября красноречива: рубль ослаблялся вместе со всеми валютами развивающихся стран и сырьем вслед за укреплением доллара. Но деревья не растут до небес. Индекс доллара укрепился за три месяца на 8,6%, в прошлые годы мы уже наблюдали похожую динамику - после резкого роста наблюдалось такое же резкое падение. Вопрос тайминга. Тем не менее, глобальный долгосрочный тренд на укрепление доллара остается в силе и идти против этого тренда не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается нефти, то ее движение к $90 за баррель скорее носит спекулятивный характер. Много говорится и пишется про рост добычи в США, но она уже второй год активно растет, правда, темпы прироста добычи в последние месяцы замедляются. Другие говорят про рост добычи нефти со стороны ОПЕК, упоминая Ливию, Ирак и т.д. Но в сравнении с прошлогодними цифрами,опять таки, ситуация сильно не поменялась и резервы для увеличения добычи ограничены. Существенный фактор со стороны падения спроса - это Китай. Мы получаем в последние месяцы слабые цифры по второй экономике мира, являющейся крупнейшим потребителем сырьевой корзины. Опережающий индикатор по китайской экономике - индекс Ли Кэцяна - "штопором" вниз летит, предрекая снижение темпов роста ВВП до 7-7,2% к концу года. Тем не менее, импортирует нефть Китай в годовом сравнении больше, чем в прошлом году. Возможно, рынок действует на опережение. Но ключевым фактором в снижении цен на нефть, на наш взгляд, все же является резкое укрепление доллара США против все и вся. Доллар сильно перекуплен в моменте и в моменте стоит сделать ставку на его ослабление.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагардин Дмитрий</Author>
  <Company> Брокерская компания КИТ Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T10:27:00</PublishDate>
</LoadedArticle>