<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-utra-na-rynke-rf-ozhidaetsya-ukreplenie-rublya-i-popytki-rosta-indeksa-mmvb-vyshe-urovnya-1420-1425-punktov-20141007-0943/</Url>
  <Title>С утра на рынке РФ ожидается укрепление рубля и попытки роста индекса ММВБ выше уровня 1420-1425 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника повысился на 2,42% до 1418,15 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 2,57% до отметки 1120,2 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре вырос на 0,43% до 1113,15 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок вчера наконец-то сделал шаг в сторону смены текущего тренда, но инвесторам обязательно потребуется подтверждение. В лидерах роста в понедельник были акции российских банковских организаций - Сбербанка (АО+3,47%, АП +3,49%) и ВТБ (+2,65%), позитивно отреагировавшие на заявление представителей SWIFT о том, что компания не собирается отключать отдельных потребителей своих услуг. Напомню, что с момента появления предложения по отключению российских банков от международной системы представители этой организации заняли жесткую позицию - их бизнес выше политики, однако инвесторы все равно опасались усиления давления. Далеко за примерами ходить не надо: Visa и MasterCard при всем известных обстоятельствах поддержали позицию федерального правительства США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из других бумаг стоит отметить обыкновенные акции "Татнефти" (АО +4,31%), которые при малейшем позитиве на рынке начинают "отскакивать" быстрее индекса ММВБ. При продолжении роста по "широкому рынку" акции нефтяной компании вполне могут двинуться в район 250-260 рублей за акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обращает на себя внимание взрывной рост в Бразилии - Bovespa увеличился аж на 4,7%, преодолев важную поддержку на уровне 56 тыс. пунктов. Американские же индексы продолжить пятничный рост не смогли - на них давило резкое ослабление доллара. Думаю, что именно этот фактор - падение американской валюты - поддержит инвесторов во вторник: цены на золото вернулись выше отметки в $1200/унцию, нефть торгуется вблизи $93/баррель, а кросс-курс евро к доллару смог уйти со своих минимумов и добраться до 1,26.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, внешний фон перед открытием торгов на Московской Бирже выглядит нейтрально-позитивно. в данной связи ожидаем с утра увидеть укрепление рубля и попытки роста индекса ММВБ выше уровня 1420-1425 пунктов. Из важной макроэкономической статистики стоит отметить публикацию данных по промышленному производству Германии и Великобритании за август, но здесь, пожалуй, "быкам" поддержки ожидать не стоит.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>