<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uchityvaya-silu-vcherashnego-dvizheniya-rossiiyskix-indeksov-segodnya-rost-na-rynke-rf-prodolzhitsya-20141007-0957/</Url>
  <Title>Учитывая силу вчерашнего движения российских индексов, сегодня рост на рынке РФ продолжится</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Вчера на российский фондовый рынок вернулись покупатели. Учитывая силу движения, сегодня рост отечественных индексов может продолжиться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера на российский фондовый рынок вернулись покупатели. По итогам торгового дня индекс РТС вырос на 2.57% до 1120.2 пунктов, а индекс ММВБ вырос на 2.42% до 1414.15 пунктов. Индексу РТС удалось отскочить вверх от поддержки 1100 пунктов. Ранее мы отмечали привлекательность этих ценовых уровней. Рост рынка проходил широким фронтом. Поводом к росту могло стать заявление компании SWIFT, не намеренной отключать Россию от своих финансовых сервисов из-за политического давления. Не исключено, что, как и в кризис 2008 года, поддержать отечественные бумаги взялись госбанки (например, ВЭБ). В этом случае рост рынка не ограничится одним днём. Любопытно также, что рост рынка оказался приурочен к сегодняшнему дню рождения Владимира Путина.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Уралкалий" (URKA RM, +2.9%) опубликовал операционные результаты за 3 квартал. За этот период выпуск хлористого калия вырос на 18% до 3.2 млн тонн. По итогам 9 месяцев производство калия выросло на 27.8% г/г до 9.2 млн тонн. Мы позитивно оцениваем результаты "Уралкалия" - в этом году спрос на поташ на мировом рынке восстановился. "Уралкалий" является бенефициаром ослабления рубля. Основные издержки компания несёт в России (т.е. они номинированы в рублях), в то же время заметная доля продаж приходится на экспортные рынки, а контрактные цены традиционно привязаны к доллару. Учитывая традиционно высокую рентабельность "Уралкалия" (почти 50%), мы ждём сильных финансовых результатов по итогам 9 месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Сургутнефтегаз" (SNGS RM, +2.1%) также представил сильные операционные результаты за 9 месяцев. За январь-сентябрь 2014 года было добыто 45 млн 917 тысяч тонн нефти. При этом добыча на месторождениях в Республике Саха (Якутия) выросла на 6% г/г до 5 млн 702 тысяч тонн нефти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prosperity Capital Management Limited увеличили долю в "М.видео" (MVID RM, +0.5%) с 4.78% до 5.01%. Интерес к ритейлеру со стороны крупного фонда свидетельствует о перспективах развития компании. В ближайшие дни возможен повышенный интерес к этой бумаге со стороны инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия немного снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается на 0.01%, а фьючерс на Brent на 0.1%. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим советы директоров "Газпром нефти" и "Магнита". "Северсталь" закроет реестр акционеров для участия в собрании акционеров.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>