<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-akciyax-severstali-proslezhivaetsya-silnyiy-srednesrochnyiy-rastushiiy-trend-20141007-1150/</Url>
  <Title>В акциях "Северстали" прослеживается сильный среднесрочный растущий тренд</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Анализируем технично: ВТБ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2012 г. бумага торгуется в боковом канале 0.050 - 0.060 р. В 2013 г. "боковик" смещают вниз. На 0.043 р. появилась поддержка, и бумага проторговалась в канале все лето. Спокойная коррекция от верхней границы в марте взрывается, и бумага обновляет минимум пятилетней давности. Следует сильный отскок, и в две волны бумага возвращается к сопротивлению 0.05 р. Здесь повесили медвежий шип, после которого началось снижение. Поддержка 0.043 р. пробита, но пока держат на поддержке этого года на 0.038 р. Отскок отсюда все еще не удается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Долгосрочно: боковое движение&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-07102014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В мае идет вторая волна весеннего роста от 0.030 р. "Быки" прокалывают 0.050 р. Чуть выше 0.050 р. получилась свеча "дожи", которая развернула рост. Коррекция проходит точку пересечения тренда и уровня поддержки 0.045 р. Круглые 0.040 р. прошли, но сразу появилось твердая поддержка на 0.038 р. В начале сентября попытались прорвать 0.040 р, но неудачно. Обозначили среднесрочное сопротивление в зоне 0.041 р. Пока не получается выйти из бокового канала. Зато видно, что можно работать от его границ. "Быкам" важно закрепится выше 0.040 р. "Медведям" сложнее - еще весной плотно держали этот уровень.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Среднесрочно: боковое движение&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-07102014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Краткосрочно видны хорошие тренды внутри среднесрочного канала 0.038 - 0.041 р. Текущий рост идет пока без коррекций. Подошли к круглой цифре - 0.040 р. Здесь могут быть варианты розыгрыша снижения. Если "быки" сумеют выкупить потенциальную коррекцию и не дадут ей зайти слишком глубоко, то, скорее всего, может увидеть 0.041 р. в ближайшее время.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Краткосрочно: рост&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-07102014-006.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Торговые идеи: "Северсталь" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага находится в сильном среднесрочном растущем тренде от 280 р. в июле текущего года. С этого момента не наблюдалось значимых коррекций тренда. Таким образом, дошли до 400 р. Здесь идет очередной откат до 380 р. Если продлить наклонную поддержку по двум точкам (конец августа и середина сентября), то цена как раз пришла на эту поддержку. Это может быть новый, скорректированный тренд. Такое часто бывает. Пока же виден хороший отскок от 380 р. к локальному сопротивлению на 390 р. Вторая воловина вчерашних торгов проходит в консолидации под этим сопротивлением. Форма - прямоугольник. Фигура продолжения движения. Вполне могут прорвать вверх. Правда, скорее всего, 400 р. сразу пройти не дадут. Если локальное сопротивление 390 р. не пройдут, то откат к 380 р. и здесь "быки" опять могут встать в жесткую оборону. Но, учитывая то, что бумага пока еще находится в сильном тренде, то работать лучше в направлении тренда. Мы не рекомендуем открывать позиции в начале торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt; длинной позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 390 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 398.5 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 384.4 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 386 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Идея для длинной позиции: &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-07102014-007.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-07102014-008.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T11:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>