<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-oktyabre-veroyatna-stabilizaciya-fondovogo-rynka-rf-a-v-poslednie-dva-mesyaca-goda-dazhe-vozmozhen-rost-indeksov-20141007-0915/</Url>
  <Title>В октябре вероятна стабилизация фондового рынка РФ, а в последние два месяца года даже возможен рост индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Дорога на 1700 пунктов по-прежнему закрыта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашнего дня рост индекса ММВБ составил 2,4%. Есть позитив - платежная система SWIFT не будет реагировать на давление и призывы отключить конкретные финансовые учреждения или целые страны от своей сети.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Локальный рост последних двух дней происходит в рамках боковой динамики 1380 - 1520 пунктов, но дорога к глобальному росту на 1700 пунктов по индексу ММВБ по-прежнему закрыта. В пятницу индекс S&amp;P-500 оттолкнулся наверх от нижней границы повышательного канала, многие инвесторы решили, что коррекция на американском рынке завершена. Те из них кто считает, что цены на нефть не опустятся ниже уровня 90 долларов за баррель, а курс доллара не сможет закрепиться выше отметки 40, покупают акции, уповая на октябрьское укрепление рубля. Правда, не все эксперты считают, что доллар будет укрепляться - в этом квартале перестоят значительные корпоративные выплаты по внешним долгам. К примеру, финансовый омбудсмен Павел Медведев в эфире РСН заявил, что отрицательная для национальной валюты тенденция ещё не переломлена, дна рубль еще не достиг.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ожидаем нейтральное открытие и, учитывая негативную динамику сырьевых валют, в начале торгов мы можем увидеть незначительное снижение котировок акций. Что дальше? Хочу повторить свой прогноз, озвученный на прошлой неделе: в октябре жду или приостановки снижения или роста индекса развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (от отметки 40,22). Данные по оттоку и притоку в фонды акций развивающихся рынков указывают, что на неделе, закончившейся 1 октября, отток средств прекратился. Также в октябре ожидаю прекращение снижения сырьевого индекса DB Commodity Tracking (DBC) и цен на "черное золото". В пятницу доллар достиг четырехлетнего максимума после выхода оптимистичных данных по занятости в США, но в 2009 году валютная пара Eur/Usd прекратила снижение на отметке 1,25, и сейчас мы можем увидеть похожую ситуацию, которая поможет сырьевым ценам. Что касается нефтяных цен, то они стабилизируются из-за напряженности на Ближнем Востоке. Авиаудары США не остановили наступление исламских боевиков в Ираке и Сирии и велика вероятность, что бои начнутся в районах нефтедобычи. Упасть цены на нефть в октябре вряд ли могут - очередная конференция ОПЕК назначена на 27 ноября 2014 г. Если цены на нефть (Brent) пробьют вниз отметку 90, некоторые члены ОПЕК будут настаивать на сокращении поставок. Поможет стабилизировать цену и сезонное повышение спроса на нефть в зимний период. У вас есть керосиновый обогреватель на даче? У меня их два и самый маломощный потребляет каждый час один литр осветительного керосина. Бюджеты стран ОПЕК сверстаны из цены нефти 105 долларов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Октябрь месяц - стабилизации фондового рынка, а в последние два месяца года вероятен его рост.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>