<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-sankcii-ne-budut-otmeneny-v-blizhaiyshee-vremya-bez-vmeshatelstva-cb-veroyatny-novye-minimumy-rossiiyskoiy-valyuty-20141007-1020/</Url>
  <Title>Если санкции не будут отменены в ближайшее время, без вмешательства ЦБ вероятны новые минимумы российской валюты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Россия&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашний день, возможно, сигнализирует о переломе негативных настроений, охватывающих российский фондовый и, прежде всего, валютный рынки. Индекс ММВБ прибавил почти 2,5%, а рубль после нового исторического минимума, показанного в начале дня, укрепился на 20 копеек относительно доллара, что является его лучшей динамикой за последние две недели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;После завершения очередной стадии обострения конфликта на юго-востоке Украины мы рассчитывали увидеть процессы, схожие с теми, что наблюдались в апреле-мае. Напомним, тогда любой спад политического фактора сопровождался успешными попытками фондового рынка и рубля начать восстановление. На этот раз общий финансовые условия в результате введения санкций, по-видимому, значительно изменились. Фундаментально недооцененные российские акции действительно вернулись на уровни начала года, а вот рубль упорно идет вниз за счет желания населения уберечься от инфляции, покупая доллары, и необходимости компаниями поглощать иностранные долги. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если санкции не будут отменены в ближайшее время, то без вмешательства Центрального банка нас вполне возможно ожидают новые минимумы российской валюты. Тем не менее, пик выплат по внешнему долгу приходится на декабрь, поэтому в ближайшие недели мы ожидаем стабилизации динамики её падения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Мир&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний торговый фон сегодня следует признать нейтральным. Американская рынок после бурного роста в пятницу на фоне оптимистичных данных по безработице вчера показал вялую динамику торгов, незначительно снизившись к концу торговой сессии. Из влиятельных событий отметим только начало публикации отчетности американских компаний за третий квартал текущего года - в четверг данные представят Alcoa и PepsiCo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Японский Nikkei 225 после выхода индекса опережающих индикаторов хуже ожиданий, снижается на 0,8%. В это время глава ЦБ страны должен начать выступление со своим взглядом на возможность поддержки японской экономики, который, скорей всего, ограничится сохранением текущих стимулов. Важных данных из Еврозоны не ожидается.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T10:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>