<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/intervencii-centralnogo-banka-seiychas-vystupayut-osnovnym-ogranichivayushim-faktorom-dlya-rublya-20141007-1325/</Url>
  <Title>Интервенции Центрального банка сейчас выступают основным ограничивающим фактором для рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Рынок акций &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в понедельник находился под влиянием позитивного внешнего фона. Индексы рынка в течение торговой сессии показывали уверенный рост и завершили день на положительной ноте: ММВБ (1418, +2.42%), РТС (1120, +2.57%). Торговый оборот вырос до Р30.8 млрд. Лидеры роста: АФК "Система" (+5.59%, Р16.05), "Татнефть" об (+4.31%, Р235.75), "Мегафон" (+4.68%, Р1052.00). Лидеры снижения: "Мечел" об (-1.18%, Р25.09), "РусАл" (-1.21%, Р212.90), ТМК (-0.59%, Р84.00). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.10% по индексу ММВБ. Ожидаем продолжения роста рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Валютный рынок &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль накануне немного подрос против доллара, хотя в течение сессии обновил исторический минимум выше 40 руб. Впрочем, к концу торгов рубль последовал за другими валютами развивающихся стран, которые показали технический отскок после продолжительного падения. Пока нет повода думать, что это был разворот. ЦБ, безусловно, помогает рублю. Коридор корзины был еще раз сдвинут, и теперь его верхняя граница проходит на 44.6 руб. Интервенции ЦБ сейчас - основной ограничивающий фактор для рубля. Нефть по-прежнему слаба, а закрытые западные рынки капитала продолжают давить на рубль. Пока котировки доллара могут остаться недалеко от 40 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Рынок сырья &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть скорректировалась накануне, контракты прибавили 0.7-0.9%. Поводом для коррекции послужили предварительные данные о росте спроса на бензин в США и приостановка роста доллара на forex. Однако пока преждевременно говорить о том, что прежнее давление ушло с рынка. Аналогичную картину продемонстрировали практически все группы металлов, прибавив по итогам двух последних сессий 1-3%. Brent скорее пока сохранит уровни $91-94/bbl, WTI $89-92/bbl.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T13:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>