<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-otkroet-vtornik-sderzhannym-povysheniem-segodnya-zavtra-ozhidayutsya-popytki-vozobnovleniya-snizheniya-20141007-0929/</Url>
  <Title>Рынок РФ откроет вторник сдержанным повышением, сегодня-завтра ожидаются попытки возобновления снижения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Первая сессия недели завершилась ростом (индекс ММВБ +2,42%, 1418 пунктов). Объемы прибавили по сравнению с минимумом пятницы, оставшись ниже максимальных значений недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок незначительно снизился в ходе торгов понедельника (S&amp;P 500 -0,16%, 1964 пункта), что связывают с опасениями относительно влияния сильного доллара на доходы компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии основные площадки изменяются разнонаправленно. Покупкам способствуют ожидания объединения Glencore и Rio Tinto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 вернулся к 1955, протестировав вчера район 1970 пунктов. Основной поддержкой на неделю выступает район 1920 пунктов. Сопротивления — 1980-1990, 2020. Если фьючерс закрепится ниже 1920, следующие ориентиры видим около 1870, 1820.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent торгуется утром около $93, удержав уровень $92. Основной поддержкой, по нашему мнению, остается район $90. В позитивном варианте цены вернутся в течение недели к $94-$96.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото повысился к $1205. На текущей неделе желательно вернуться выше $1220, что позволит продолжить колебания в рамках диапазона $1200-1400. Устойчивое закрепление ниже $1200, возможно, является признаком развития новой волны движения с основной целью $1000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок откроет вторник, вероятно, сдержанным повышением. Сегодня-завтра ждем попытки возобновить снижение, которое рекомендуем выкупать около 1400 пунктов по индексу ММВБ. В позитивном варианте рынок закрепится выше 1400 пунктов, что позволит в следующие недели вернутся к 1500. Негативный сценарий предполагает дальнейшее снижение к 1350 пунктам по индексу ММВБ. Мы отдаем предпочтение поиску возможностей для покупок.По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) основным сопротивлением на неделю видим район 112 000-113 000. Возвращение выше данного уровня, скорее всего, увеличит шансы на дальнейший рост к 118 000-120 000. Основной поддержкой выступает район 105 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 40 000, 39 400-39 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась незначительным снижением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; спекулянтам - "покупки от 1380-1400, 1340-1350 пунктов, продажи от 1480-1490, 1540-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-07T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>