<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-kratkosrochnoiy-perspektive-v-akciyax-rusgidro-sformirovalis-vse-priznaki-vosxodyashego-trenda-20140922-1300/</Url>
  <Title>В краткосрочной перспективе в акциях "РусГидро" сформировались все признаки восходящего тренда</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Бумаги "РусГидро" могут быть интересны для инвесторов &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в понедельник открылся в минорном настроении. К полудню ведущие биржевые индексы снижаются в среднем на 0,2%. В лидерах снижения - акции АЛРОСы и Полюс Золота, в "зеленой" зоне торгуются бумаги Мегафона и Россетей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к началу новой недели сложился нейтральным. Американские рынки завершили предыдущую пятидневку разнонаправлено, фьючерс на индекс S&amp;P проседает. Цены на нефть к текущему моменту снижаются. Позиции российского рубля также слабеют, "россиянин" уступает доллару и евро порядка 0,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новостной поток пока не дает инвесторам ни одной значимой зацепки. Макроэкономический календарь на сегодня не насыщен статистикой, более-менее интересные публикации запланированы на вечер. Внутренних новостей так же немного, и не исключено, что во второй половине дня отечественный рынок ляжет в боковик.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Евро/доллар остается под давлением на валютном рынке форекс, участники рынка ждут запланированного на вечер релиза по индексу потребительского доверия за сентябрь в еврозоне. Вполне вероятно, что индикатор вновь продемонстрирует снижение, и это не позволит евро закрепиться выше 1,2870.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет остаток сессии в диапазоне 1425-1440 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Международная система CLS отложила на неопределенный срок включение рубля в число расчетных валют. Планировалось, что процесс будет завершен уже в ноябре этого года. По словам гендиректора расчетного центра Ника Мюррей-Лесли, CLS и Банку России не хватает времени, чтобы решить оставшиеся задачи и обеспечить включение в расчетную систему российский рубль. Санкции тоже, похоже, не ускоряют этот процесс.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американская инвестиционная компания Blackstone Group не стала продлевать контракты с консультантами по развитию бизнеса в России и, похоже, передумала открывать здесь подразделение. Рынок связывает такое решение с санкциями.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Крупнейший в Индии производитель молочной продукции Amul планирует воспользоваться введенными Россией продовольственными санкциями против поставщиков из США, Канады, Австралии, Евросоюза и Норвегии и подписать договор с компанией "Фудлайн". При достижении успеха, российский рынок молочной продукции может заинтересовать и других потенциальных поставщиков из Индии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Состоялась очередная встреча стран G20, по итогам которой министры финансов и главы центральных банков заявили о том, что низкие процентные ставки могут привести к потенциальному повышению финансовых рисков на рынках, так как рост в крупных экономиках провоцируется монетарным стимулированием. Очередная порция громких заявлений, которые не имеют никакого веса при принятии реальных решений.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фаворитом среди российских бумаг мы считаем акции "РусГидро". На краткосрочном этапе сформированы признаки восходящего тренда, создающего основу для среднесрочной восходящей тенденции. Краткосрочные рекомендации - покупать при пробитии 0.74 с целью 0,80. Среднесрочные рекомендации - покупать по текущим ценам с целью 1,00 рубля за акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;"РусГидро" (30 min, MICEX) &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>