<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-poslednee-vremya-valyuty-drugix-razvivayushixsya-i-syrevyx-stran-vyglyadyat-luchshe-rossiiyskogo-rublya-20140922-1145/</Url>
  <Title>В последнее время валюты других развивающихся и сырьевых стран выглядят лучше российского рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Начало прошлой недели выдалось драматичным. В понедельник и большую часть вторника рубль продолжил падать после того, как против России были введен новый пакет санкций со стороны ЕС и США. В результате доллар во вторник обновил исторический максимум, поднявшись внутри дня до отметки 38,88. Однако поздно вечером ЦБ опубликовал новость о том, что он будет предоставлять долларовую ликвидность через операции "валютный своп". В результате доллар скорректировался во вторник в район уровня 38,30. Лимит по новому инструменту сроками расчетов "сегодня/завтра" устанавливается в размере $1 млрд., на объем операций сроками расчетов "завтра/послезавтра" -$2 млрд. Ставка по инструменту оказалась менее выгодной, чем на валютном рынке. В результате эффект оказалось скорее психологическим - пока участники рынка не спешат им пользоваться, но доллар снизился. В оставшиеся дни на прошлой неделе (среда - пятница) торги на валютном рынке протекали в довольно спокойном ключе: волатильность существенно снизилась, и рубль в эти три дня практически остался на уровне закрытия во вторник. В результате доллар завершил торги в пятницу на уровне 38,42.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Каких-либо прорывных новостей в конце недели не было и это было видно по отсутствию сильных движений валютного курса. В тоже время нельзя сказать, что настроения участников рынка меняются в лучшую сторону: новостной фон остается негативным. В частности история с арестом владельца с АФК "Система" Владимира Евтушенкова не способствует улучшению и так уже испорченного инвестклимата. Кроме того это несет риски и для оттока капитала. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе рубль получает поддержку из-за налогового периода. Сегодня предстоит уплата НДС (около 250 млрд. руб.), 25 сентября - НДПИ и акцизы (260 и 95 млрд. руб.), 29 сентября - 220 млрд. руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из-за изменившейся валютной политики российского ЦБ интервенции в поддержку рубля не происходят с середины лета. Согласно действующим правилам ЦБ приступит к поддержке российской валюты в том случае, если она попытается выйти за границы действующего коридора для бивалютной корзины 35,40-44,40. Верхняя граница в пересчете на доллар соответствует курсу 39,27 и для евро - 50,66. Соответственно, несмотря на уже случившееся сильное ослабление, доллар может вырасти еще почти на рубль без какого-либо сопротивления со стороны российского ЦБ. При этом напомним, что в планах российского регулятора совсем отказаться от валютного коридора с 2015 года. При этом ЦБ допускает свое вмешательство в виде интервенций в экстренных ситуациях (как это было в начале марта). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть Brent приостановила падение в последние дни и даже немного выросла по итогам недели. Вместе с тем пока о стабилизации говорить преждевременно - котировки "черного золота" остаются в нисходящем тренде, который продолжается уже в течение трех месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время волатильность курса останется высокой, и рубль может продолжить падать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние дни валюты других развивающихся и сырьевых стран выглядят лучше российского рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>