<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nachalo-etoiy-nedeli-rossiiyskie-fondovye-indeksy-provedut-v-krasnoiy-zone-20140922-1005/</Url>
  <Title>Начало этой недели российские фондовые индексы проведут в "красной" зоне</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Американские фондовые индексы по итогам прошедшей недели показали прирост , нивелировав все то снижение, что имело место неделей ранее. Все ключевые фондовые индексы США S&amp;P-500, Dow Jones, а также Nasdaq Composite в ходе пятничной торговой сессии сумели обновить свои годовые максимумы. Однако из-за того, что в конце недели прошла квартальная экспирация фьючерсов и опционов, сильного движения вверх по итогам торгов мы так и не увидели. Выходившая статистика не оправдала ожиданий: индекс опережающих экономических показателей США в августе 2014 года прибавил 0,2% (прогноз: 0,4%) - минимальные темпы с начала этого года. Утром в понедельник фьючерсы на американские индексы торгуются в красной зоне: S&amp;P -0,53%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на российском рынке акций в понедельник начнутся с гэпом вниз в пределах половины процента. По итогам торгов в пятницу индекс ММВБ просел на 1,18%, закрепившись ниже уровня поддержки 1440 п. Всего, по итогам предыдущей недели индекс ММВБ потерял 1,86%. Слабое закрытие недели предполагает продолжение снижения. Слабость в ценах на промышленные металлы в начале этой недели (медь -1,66%; никель -3,88%) также не настраивает на "бычий" сценарий в начале этой недели. Целью движения вниз индекса ММВБ могут стать уровни поддержки на 1410, 1400 и 1390 п. В техническом плане ММВБ продолжает колебательные движений в середине торгового диапазона последних месяцев и лет 1300-1500 п. За последние месяцы фондовые индексы других развивающихся и развитых стран показали хороший подъем, в то время как индекс ММВБ продолжает торговаться почти на 5% ниже уровня закрытия предыдущего года. Такую "историю успеха" очень сложно продать неискушенным инвесторам. В этой связи видно, что активно наш рынок акций сейчас не покупают, однако и не продают из-за его очевидной дешевизны. Деньги местных игроков могут создавать лишь колебания индексов в рамках среднегодовых значений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Существенно лучше относительно индекса ММВБ с лета этого года торгуется сводный индекс компаний металлургического сектора. С начала 2014 года отраслевой сектора прибавил уже 16,4%, в то время как сводный индекс финансового сектора просел на 26,9%. Относительную стабильность демонстрируют сейчас бумаги нефтегазовых компаний и электроэнергетики. Что касается последних, то в пятницу можно было наблюдать повышение интереса по бумагам холдинга "Россети" (+5,47%). Компания готовит стратегию долгосрочного развития, а менеджмент холдинга изучает возможности унификацию сетевых тарифов, что в перспективе может сохранить операционные расходы компании. Ближайшей целью подъема акций "Россети" (об) может стать отметка 0,58-0,59 руб. На пути подъема бумаг ФСК ЕЭС стоит уровень сопротивления на 0,057 руб. Если он будет пробит, то восстановление может продолжиться в район 0,059-0,06 руб. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>