<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-upuskaet-blagopriyatnoe-okno-dlya-rosta-svyazannoe-s-obshim-povysheniem-mirovyx-rynkov-20140922-1115/</Url>
  <Title>Российский рынок упускает благоприятное окно для роста, связанное с общим повышением мировых рынков</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Американский рынок не может бесконечно долго двигаться наверх&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост котировок на американском фондовом рынке продолжается более 2000 дней, индексы США показывают новые абсолютные исторические максимумы. Но в России политикам пока не удается остановить спираль санкций, а это является необходимым условием для существенного роста российского рынка. Спираль санкций грозит спиралью деградации российской экономики (до сих пор все успешные модернизации и при Петре1 и при Сталине происходили при помощи Запада). Глава Федерального объединения оптовой и внешней торговли Германии Антон Бёрнер считает, что при определенных обстоятельствах противостояние Европы с Россией может растянуться на десятилетия. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;К санкционнным бедам прибавилась напряженная ситуация вокруг АФК "Система". Бизнес-сообщество страны опасается повторения дело "ЮКОСа", которое имело разрушительные последствие для фондового рынка. После того, как самый богатый человек страны отправился в тюрьму, а его имущество было арестовано, инвесторы еще долго чувствовали себя незащищенными. Пятничные колебания рынка, когда котировки акций сначала резко пошли наверх после публикации об освобождении из-под домашнего ареста главы АФК Евтушенкова, затем вниз, когда эта новость оказалась фальшивой живо напомнили события десятилетней давности. В то время рынок двигался наверх после выхода новостей о том, что ЮКОС банкротить не будут и им подобных. Анатолий Чубайс заявил, что арест Евтушенкова нанес "чрезвычайно серьезный удар по инвестиционному климату в России в то время в стране" экономика балансирует на грани рецессии и стагнации ". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;К сожалению, российский рынок упускает благоприятное окно для роста, связанное с общим ростом мировых рынков. Американский рынок не может бесконечно долго двигаться наверх. Известный инвестор и издатель биржевого бюллетеня Марк Фабер утверждает, что программы закупок активов ФРС и практически нулевых процентных ставок раздули цены на акции ("У нас теперь есть пузырь во всем"). По мнению Фабера, катализатором снижения американских бирж может стать новая глобальная мировая рецессия, которая шокирует рынки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынки в Азии сегодня падают. Федеральный президент резервного банка Далласа Ричард Фишер в пятницу заявил, что Федеральная резервная система должна начать повышать процентные ставки в США весной ( раньше, чем многие инвесторы ожидают). Инвесторы также опасаются выхода во вторник плохого производственного индекса PMI (предварительный) Китая, который укажет на то, что производственная активность сокращается. Правда, в связи с подписанием в пятницу в Минске меморандума об исполнении положений протокола по итогам прошедшего ранее первого заседания трехсторонней контактной группы, который вводит запрет на применение всех видов оружия и проведение наступательных действий, есть надежда, что ситуация на нашем рынке в начале недели несколько оздоровится. Разумеется, если хлынет новая волна негатива по АФК Система, негативные тенденции пятницы получат продолжение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По-прежнему рекомендуем участникам рынка делать упор на спекуляции, а не на инвестиции. Поток негативных новостей рынок сможет ассимилировать не раньше середины четвертого квартала, а в данный момент вторичное размещение акций "Системы" в Лондоне под большим вопросом. Отмена размещения - новый негативный сигнал инвесторам.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>