<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-starte-nedeli-rossiiyskie-indeksy-ne-pokazhut-sushestvennyx-izmeneniiiy-v-dalneiyshem-rynok-budet-sledit-za-novostyami-20140922-1035/</Url>
  <Title>На старте недели российские индексы не покажут существенных изменениий, в дальнейшем рынок будет следить за новостями</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки в конце недели приостановили рост и завершили пятницу разнонаправленно с небольшими изменениями по ведущим индексам. Российские индексы потеряли более 1% в отсутствие ясности в деле Евтушенкова и сохранении напряженности на Украине. Индекс ММВБ на момент закрытия составил 1431,6 пункта (-1,18%), индекс РТС снизился на 1,43% - до 1170,3 пункта. Курс рубля изменился незначительно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоги референдума в Шотландии позволили британскому FTSE обновить исторический максимум, а возможное снижение кредитного рейтинга Франции сказалось снижением французского CAC40. Размещение акций Alibaba оказалось крупнейшим в истории, $25 млрд, после старта торгов акции компании выросли на 36%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На форексе американский доллар вновь почувствовал уверенность, пара евро/доллар опускалась до минимума 14 месяцев ($1,2830). Утром в понедельник за доллар дают $1,2860. На сырьевых площадках подешевела нефть (Brent $98,3) и золото ($1215). На этой неделе рынки будут ожидать запланированных выступления глав центробанков США и Европы, чтобы в очередной раз скорректировать ожидания в отношении перспектив монетарной политики. Публикация весомой статистики по США (заказы на товары длительного пользования, инфляция и ВВП) назначена на конец этой недели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок по-прежнему остается под давлением из-за ситуации на Украине, надежды участников торгов связаны с очередным раундом переговоров, в прошедшие выходные сторонам удалось договориться о запрете на применение всех видов оружия и наступательных действий. Вряд ли этот факт сможет поддержать наши рынки сегодня, так как за прошедшие две недели с момента подписания мирного протокола военные действия на юго-востоке Украины не прекратились, а Европа и США грозят России новыми санкциями. На старте недели индексы вряд ли покажут существенные изменения, в дальнейшем будем следить за новостями.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>