<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otsutstvie-torgov-po-bumagam-mts-sozdayot-problemy-dlya-derzhateleiy-marzhinalnyx-poziciiy-20140922-1100/</Url>
  <Title>Отсутствие торгов по бумагам МТС создаёт проблемы для держателей маржинальных позиций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;МТС не торгуется, ожидание оценки промышленного PMI в Китае способно оказать давление на рынки &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начинающаяся неделя интересна прежде всего публикацией предварительных оценок по индексам деловой активности в ведущих экономиках мира. При этом всё внимание, вновь направлено на Китай, последние экономические данные по которому заставляли всерьёз задуматься о динамики его развития. Принимая во внимание, что в прошлом месяце неофициальный показатель деловой активности в промышленном секторе, рассчитываемый HSBC, составил всего 50.2 пункта, высока вероятность его снижение под ключевую отметку 50 пунктов, разделяющую рост от спада. Оценка будет объявлена уже завтра рано утром, и негативные ожидания могут начать сказываться на динамике торгов уже ближе к закрытию сегодняшних торгов. Из европейских индикаторов интерес представляет деловая активность во Франции. Композитный PMI во Франции на протяжении последних трёх лет лишь на 2 месяца в году поднимается выше водораздельной отметки 50 пунктов. В 2014 г два позитивных месяца уже прошли (март и апрель). Сможет ли французская экономика на фоне фискальных послаблений вновь продемонстрировать оптимизм - одна из интриг ближайших месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается российского рынка акций, то с сегодняшнего дня приостанавливаются торги акциями МТС на Московской бирже. Решение связано в реорганизацией компании, а не с какими-либо последствиями дела в отношении В.Евтушенкова. тем не менее, отсутствие торгов создаёт проблемы для держателей маржинальных позиций, особенно на фоне возросшей волатильности акций компаний из группы АФК "Система".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>