<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkryvshis-snizheniem-na-0-5-po-indeksu-mmvb-rossiiyskiiy-rynok-konsolidiruetsya-po-itogam-dnya-20140922-1200/</Url>
  <Title>Открывшись снижением на 0,5% по индексу ММВБ, российский рынок консолидируется по итогам дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На рынке акций в пятницу наблюдалась повышенная волатильность индексов. Одна из причин - новости, связанные с ситуацией вокруг "АФК Система". В конце дня индексы показали умеренное снижение: ММВБ (1431, -1.18%), РТС (1170, -1.43%). Торговый оборот вырос до Р42.0 млрд. Лидеры роста: АФК "Система" (+5.03%, Р22.95), "Россети" об (+5.47%, Р0.559), "Татнефть" пр (+4.12%, Р142.65). Лидеры снижения: "Башнефть" пр (-5.60%, Р977.00), "Мосэнерго" (-5.27%, Р0.75), "Лукойл" (-2.77%, Р2071.00). Сегодня рынок акций открылся снижением на 0.50% по индексу ММВБ. Ожидаем консолидации рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль стабилизировался на прошлой неделе, после того как поддержка пришла со стороны экспортеров и ЦБ. Но все же основным фактором выступил ЦБ, после того как регулятор начал предоставлять свопы рынку, смягчая дефицит валютной ликвидности. ЦБ дал сигнал, что готов потушить пожар на валютном рынке. Риски возобновления снижения рубля сохраняются, тем более что в понедельник нефть снижается, но в целом можно ждать поддержку. На неделе в центре внимания будут налоговые платежи, которые увеличат активность экспортеров на рынке, а значит, появится дополнительная поддержка российской валюте. Если нефть продолжит относительно стабильно торговаться чуть ниже 100 долл. за баррель Brent, а геополитический фон не изменится, то рубль будет иметь шансы на локальное восстановление. Из внешних макроэкономических публикаций выделим данные по PMI по США и Еврозоне, а в целом календарь будет достаточно легким.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть относительно стабильна, по достижении многомесячных минимумов ценам удалось стабилизироваться в районе отметок $97/$92 по Brent и WTI, соответственно. Поддержка в последние дни исходила от спекуляций на тему возможного сокращения поставок ОПЕК (прежде всего за счет СА и Ливии). Краткосрочно цены сохранят уровни Brent $97-99, WTI $92-94.Отдельно стоит отметить, что сводные сырьевые индексы, рассчитываемые Reuters и Bloomberg, находятся на локальных минимумах. В частности комбинация неубедительных данных из КНР и сильного доллара приводят к просадке на рынке промышленных металлов, практически все значимые индикаторы завершили прошлую неделю снижением, и все это несмотря на предпринятые стимулы со стороны Народного банка Китая. На текущей неделе для рынка наиболее важными станут данные по PMI (США, ЕС, КНР) и опережающие экономические индикаторы Китая.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>