<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pomeshenie-pod-domashniiy-arest-glavy-afk-sistema-silno-nastorozhilo-biznes-soobshestvo-20140922-1842/</Url>
  <Title>Помещение под домашний арест главы АФК "Система" сильно насторожило бизнес-сообщество</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль на прошедшей неделе обновил свои антирекорды. Единица бивалютной корзины во вторник закрывалась на отметке 43,8 рубля. Предвкушение роста потребности в рублях перед налоговыми выплатами немного уменьшили рублевую ликвидность и позволили рублю немного реабилитироваться к концу недели. Однако после столь сильного витка ослабления, многие уверены, что в текущем году мы увидим новые низы как по паре рубль-доллар, так и в соотношении евро-рубль. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок тоже пребывал в миноре. В пятницу индекс ММВБ закрылся на уровне 1431 пункт, потеряв за неделю еще два процента. Технические фигуры настраивают на возможное продолжение снижения рынка. Главным корпоративным раздражителем остается дело Евтушенкова. Помещение под домашний арест главы АФК Система сильно насторожило бизнес-сообщество. Акции как самой АФК Системы, так и торгуемые дочерние компании получили мощный нисходящий импульс. Здесь будет еще очень много интриги (достаточно вспомнить информационные игры пятницы с "освобождением" главы АФК и последующим опровержением этой новости). Но фактом задержания для рынка послан длительный негативный сигнал. Можно очень много рассуждать о планах по улучшению инвестиционного климата, но такого рода события заставляют инвесторов быть осторожнее. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T18:42:00</PublishDate>
</LoadedArticle>