<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sredi-osnovnyx-tem-na-rossiiyskix-torgax-ostayutsya-ocenka-sankciiy-i-vsplesk-voennyx-deiystviiy-na-territorii-ukrainy-20140922-1025/</Url>
  <Title>Среди основных тем на российских торгах остаются оценка санкций и всплеск военных действий на территории Украины</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основными темами на пятничных торгах оставались санкции запада, а также противоречивые новости, касающиеся главы АФК "Система". По итогам дня индекс ММВБ потерял 1,18%, РТС 1,43%. В ходе торгов можно отметить краткосрочный скачок индексов и курса рубля против бивалютной корзины вверх на фоне слухов об освобождении главы АФК "Система" из-под домашнего ареста, что позже было опровергнуто, и вернуло индексы к снижению. Большинство акций завершило день снижением, однако отдельные бумаги получили поддержку от корпоративных тем. Среди них дивидендные ожидания по ФСК ЕЭС, тарифная тема по "Транснефти". Кроме того, спекулятивной поддержкой пользовались акции РусГидро, Аэрофлота, "Мечела". Можно также отметить отскок вверх акций АФК "Система" на фоне противоречивых новостей относительно главы АФК "Система". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня внешние сигналы выглядят нейтрально на фоне ослабления курса доллара и евро против рубля, и цен на нефть выше $98. Негативный утренний сигнал подают азиатские рынки в ожидании слабой статистики по Китаю. Среди основных тем на российских торгах остается оценка западных санкций и всплески военных действий на территории Украины. Среди факторов поддержки - намеченные даты переговоров по поставкам газа на Украину, встреч на тему снятия геополитического напряжения на Украине. На банковский сектор может оказывать давление предложение властей накануне снизить кредитные ставки, а также снизить минимальную норму дивидендов госбанкам по выплате дивидендов с 25% до 0%. К акциям "Северстали" возможен интерес до конца дня перед закрытием реестра для получения дивидендов по итогам 1П 2014г. Лучше рынка, как и в пятницу, могут выглядеть акции ФСК ЕЭС, "РусГидро" на корпоративных факторах.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>