<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnyiy-vneshniiy-fon-s-utra-na-rynke-rf-kompensiruetsya-polozhitelnymi-geopoliticheskimi-novostyami-20140922-0950/</Url>
  <Title>Негативный внешний фон с утра на рынке РФ компенсируется положительными геополитическими новостями</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Негативный внешний фон с утра компенсируется положительными геополитическими новостями;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Хуже рынка сегодня будут выглядеть акции "Норильского Никеля" - фьючерсы на никель сегодня падают на 3%;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Лучше рынка в ближайшие дни будут выглядеть "Протек" и "ФосАгро" - на этой недели компании закроют реестр под выплаты дивидендов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу на российском фондовом рынке мы наблюдали продолжение нисходящего "боковика" - повышенные риски удерживают инвесторов от покупок. Под конец пятничной сессии мы увидели всплеск активности после того, как информагентства опубликовали новость, что Владимиру Евтушенкову была изменена мера пресечения с "домашнего ареста" на "подписку о невыезде". После выхода новости акции АФК "Системы" взлетели вверх на 16%, бумаги "Башнефти" - на 6.5%, а индекс ММВБ на 1.5%. Вероятно, сказалось большое количество открытых коротких позиций - вынос вверх получился мощным. Правда, уже через час официальный представитель Следственного комитета Владимир Маркин заявил, что Евтушенкову мера пресечения не изменялась. После этого российский рынок откатился вниз. По итогам дня акции АФК "Система" (AFKS RM, +5%) показали рост на 5%, а акции "Башнефти" (BANE RM, -1.9%) снизились. Бумаги МТС (MTSS RM, -0.5%) также продолжили находиться под давлением - "Московская Биржа" приостановит торги акциями с 25 сентября по 3 октября в связи с реорганизацией компании. В ближайшие дни из-за этого они могут находиться под давлением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгового дня индекс РТС снизился на 1.43% до 1170.25 пункта, а индекс ММВБ на 1.17% до 1431.58 пунктов. Кроме "дела Евтушенкова" давление оказывают снизившиеся цены на нефть и санкции со стороны западных стран. В конце недели Европарламент призвал исключить Россию из системы SWIFT (решение этого вопроса - за Евросоюзом), Россия пока воздерживается от ответных санкций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу лучше рынка смотрелись акции золотодобытчиков - "Полюс Золото" (PLZL RM, +4.4%) и Polymetal (POLY RM, +0.5%) - находятся под давлением из-за снизившихся цен на золото. Падение котировок золота приостановилось в районе $1220 - 5-летних минимумов, и акции смогли продемонстрировать отскок вверх. Уверенно продолжали смотреться акции сектора минеральных удобрений - "ФосАгро" (PHOR RM, +1.8%) и "Уралкалий" (URKA RM, +0.6%). За неделю они прибавили 9.2% и 4.6% соответственно. Эти компании ориентированы на экспорт - рост курса доллара играет им на руку. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе несколько компаний закроют реестр под выплаты полугодовых дивидендов - "Протек" (26 сентября, дивиденд 1.9 рубля, доходность 5.1%) и "ФосАгро" (29 сентября, дивиденд 25 рублей, доходность 2%). В связи с новой системой торгов T+2 дивидендный разрыв по ним мы увидим на два торговых дня раньше. Также в первой половине октября закрытие реестра будет у "Магнита", МТС, НЛМК, "Газпром нефти". Дивидендные выплаты обеспечат повышенный спрос на акции перечисленных компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия откатились вниз. Азиатские индексы сегодня торгуются на отрицательной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается на 0.05%, а фьючерс на Brent на 0.55%. В то же время нужно учитывать положительные геополитические новости выходных - Россия отказалась от ответных санкций в отношении западных стран, а контактная группа по Украине приняла подробный план урегулирования конфликта с пошаговыми действиями сторон. Хуже рынка сегодня будут выглядеть акции "Норильского Никеля" - фьючерсы на никель сегодня падают на 3%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>