<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/srednesrochno-spolzayushiiy-trend-na-rossiiyskom-rynke-mozhet-soxranitsya-odnako-temp-snizheniya-budet-nebolshim-20140922-1615/</Url>
  <Title>Среднесрочно сползающий тренд на российском рынке может сохраниться, однако темп снижения будет небольшим</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российские рынки игнорируют внешний благоприятный фон, реагируя лишь на внутренние события и новости, в результате индексы торгуются практически на месте. Конечно, внешний позитив присутствует, но проходит он мимо отечественных площадок. Политические новости, больше всего влияющие на настроение игроков, пока в положительную сторону не двигаются. Евросоюзом обсуждаются очередные санкции, непонятной остается ситуация на Украине - появляются опасения, что происходит консолидация сил. Перемирие, как таковое, вроде бы и существует, но только на бумаге, на самом деле события развиваются в не очень оптимистичном ключе. Добавляет негатива и история с Евтушенковым. Не стоит забывать и про рубль, курс которого оставляет желать лучшего. Игроки не торопятся, отсутствуют идеи и по конкретным акциям. Однако стоит отметить, что агрессивных продаж не наблюдается - рынок понижается медленно, на небольших объемах. Прошлая неделя оказалась достаточно неудачной, эта неделя также началась не очень обнадеживающе. Ожидается, что сегодня рынок не уйдет в большой минус, за исключением некоторых бумаг, например, "Норильского никеля". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На закрытии индексы подойдут к нулю: покупки все-таки есть, в Европе рынки торгуются больше в положительную сторону. Российский рынок предпримет попытку за ними отыграться. Но вот среднесрочно сползающий тренд может сохраниться, однако темп снижения будет небольшим. ММВБ и РТС будут и дальше "сползать" с небольшими перерывами. В дальнейшем только значимые новости смогут существенно сдвинуть индексы в ту или иную сторону. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По паре рубль/доллар тенденция снижения также продлевается. Ценовой уровень, установленный ЦБ для бивалютной корзины в размере 44,40 руб., скорее всего, будет пробит. На текущий момент налоговые выплаты поддерживают "россиянина", но нет уверенности, что после завершения курс устоит. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Корчевинин Александр</Author>
  <Company> УК МДМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T16:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>