<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-pervoiy-polovine-nedeli-na-rynke-rf-ozhidaetsya-povyshennaya-volatilnost-v-bumagax-metallurgov-20140922-1710/</Url>
  <Title>В первой половине недели на рынке РФ ожидается повышенная волатильность в бумагах "металлургов"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок продолжает торговаться на новостях. С тем лишь изменением, что Украина, где процесс худо-бедно идет по мирному сценарию, уступила место ситуации вокруг ареста основного акционера АФК Системы. Очевидно, что на предстоящей неделе новостной поток относительно дела В. Евтушенкова будет оказывать наибольшее влияние на рынок. В частности, интересно, что решит суд в среду по поводу изменения ему меры пресечения...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предстоящая неделя будет богата на события на развитых рынках: в частности, состоится выступление главы ЕЦБ, а также ожидаются выступление главы ФРБ Миннеаполиса по поводу монетарной политики ФРС и интервью главы ФРБ Нью-Йорка агентству Bloomberg, в ходе которого также могут прозвучать вопросы насчет монетарной политики США. Мы ожидаем, что в ходе выступлений могут появиться комментарии, касающиеся прогнозов ФРС относительно темпов роста экономики и сроков перехода к циклу повышения ставок. Однако ставка на развитые рынки акций остается ключевой в наших фондах, и мы сохраняем позитивные прогнозы роста рынков США и еврозоны в среднесрочной перспективе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другая наша ставка - российские компании-экспортеры - остается актуальной идеей при текущем курсе доллар/рубль. Тем не менее мы ожидаем повышенной волатильности в бумагах металлургов в первой половине недели на фоне публикации предварительного HSBC PMI в промышленном секторе Китая за сентябрь. Китай остается ключевым фактором, влияющим на цены некоторых категорий сырья, в том числе продукции черной металлургии, железной руды и угля. В случае если в промышленном секторе сохранится хотя бы слабый рост, мы увидим рост спроса на бумаги сырьевого сектора на развивающихся рынках, в том числе и в России.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Брагин Владимир</Author>
  <Company> Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T17:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>