<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-torgovoiy-sessii-ozhidaetsya-v-umerenno-negativnom-klyuche-perspektivy-rosta-indeksa-mmvb-vyglyadyat-tumannymi-20140922-0929/</Url>
  <Title>Старт торговой сессии ожидается в умеренно негативном ключе, перспективы роста индекса ММВБ выглядят туманными</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Отечественный рынок акций на минувшей неделе оставался под давлением продаж из-за внутренних негативных новостей, в основном, связанных с АФК "Система", тогда как позитивная динамика западных фондовых индексов оказывала рынку акций РФ определенную поддержку. Это произошло на фоне оптимистично воспринятых рынком последних решений Федрезерва, руководители которого в изобилии будут выступать на предстоящей неделе, а также действий ЕЦБ, добавившего европейским рынкам ликвидности. Волатильности отечественному фондовому рынку на минувшей неделе прибавили перспективы ужесточения антироссийских санкций. В частности, Европарламент призвал страны Евросоюза рассмотреть возможность исключения России из системы SWIFT. Негативным фактором для российского фондового рынка стал возобновившийся отток капитала из фондов, ориентированных на акции РФ. По данным Emerging Portfolio Fund Research (EPFR) за отчетную неделю, закончившуюся 17 сентября, отток капитала из российских фондов составил без малого $80 млн.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ за прошлую неделю потерял 1,2%, однако количество выросших за неделю в цене акций из списка индекса ММВБ несколько превысило число снизившихся. Это объясняется значительным падением котировок акций Системы (-34,4%), а также обыкновенных (-25,8%) и привилегированных (-28,2%) акций "Башнефти". Кроме того, ощутимым снижением за неделю отметились акции таких сильно капитализированных компаний, как МТС (-7,6%) и "ЛУКОЙЛ" (-4,3%). В отраслевом спектре падением за неделю выделился финансовый сектор, а химический сектор прибавил благодаря росту акций "ФосАгро" (+9,2%) и "Уралкалия" (+4,6%). В техническом плане индекс ММВБ в конце прошедшей недели протестировал зону поддержки, располагающуюся в районе его 200-дневной простой средней (~1425 пунктов) и слегка отскочил от неё вверх. Перспективы возобновления роста индекса ММВБ с переписыванием им максимальных отметок прошлой недели пока выглядят достаточно туманными, а вполне вероятное пробитие им минимумов прошлой недели значительно повышает риск дальнейшего снижения в район психологической отметки 1400 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается смешанным. Достигнутые на очередной встрече в Минске договоренности дают реальные шансы на развитие процесса мирного урегулирования на Украине. Вместе с тем в минувшие выходные по итогам прошедшей встречи министры финансов и главы центробанков стран G20 отметили риски, вызванные ситуацией на финансовых рынках и геополитическими проблемами. В этом контексте фьючерсы на индексы США сегодня снижаются. Азиатские рынки демонстрируют в основном нисходящую динамику. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $97,9 за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в умеренно негативном ключе, предполагая, что в дальнейшем индекс ММВБ вновь вернется к своей 200-дневной простой средней. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по потребительскому доверию в еврозоне, объему промышленных заказов, продажам в промышленности и ВВП Италии, индексу экономической активности ФРБ Чикаго, продажам домов на вторичном рынке США. Глава ЕЦБ М.Драги выступит в Европарламенте. Ожидается выступление главы ФРБ Нью-Йорка У.Дадли.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>