<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sleduyushaya-ostanovka-rossiiyskogo-rynka-mozhet-byt-v-raiyone-1400-punktov-po-indeksu-mmvb-20140922-2100/</Url>
  <Title>Следующая остановка российского рынка может быть в районе 1400 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника снизился на 1,31% до 1412,83 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,47% до отметки 1151,16 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 1,68 % до 991,5 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общая негативная динамика мировых финансовых рынков в понедельник не дала отечественным биржевым индексам показать положительную динамику. Снижение было плавное, но все равно практически весь день на рынке доминировали "медведи". Этому, кстати, способствовало снижение цен на большинство сырьевых активов, в частности, на нефть - котировки Brent вернулись к локальным минимумам от прошлого понедельника. Глобальный тренд по удорожанию доллара пока не дает намеков даже на локальный разворот тенденции - с конца июня снижение составляет почти $20. Также резко обвалились цены на никель, вследствие чего хуже рынка были акции ГМК "Норильский Никель" (-4,34%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очередное обвальное снижение произошло по бумагам "Мечела" (АО -22.22%, АП -7,16%). Сначала министр экономического развития РФ А. Улюкаев высказал мнение, что банкротство компании будет закономерным итогом, а потом глава ВТБ А. Костин пригрозил в случае несогласия холдинга с предложенными вариантами реструктуризации обратиться в суд. Таким образом, практически поставлен ультиматум: или И. Зюзин уходит (предлагаемый банками вариант решения проблемы предполагает конвертацию долга в акции компании, что вызовет резкое размывание доли текущего бенефициара), или компанию ждет процесс банкротства. Третьего варианта, видимо, не будет. По-прежнему считаю, что покупать акции компании стоит только после того, как будет решен вопрос с ее дальнейшей судьбой. Пока же "лонги" здесь чреваты резкими проливами, после которых может быть затруднительно реализовать крупный пакет акций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По-прежнему нервозности добавляет ситуация вокруг ареста главы АФК "Система" (-3,44%), а также "похолодание" риторики со стороны Киева. Все факты говорят о том, что быстрого решения конфликта на Донбассе ожидать не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На американском рынке акций внимание инвесторов приковано к динамике акций Alibaba и Apple. Первые только-только ищут равновесный уровень после сверхудачного начала торгов, а вторые позитивно торгуются на фоне рекордных продаж новых iPhone 6. Тем не менее, для роста "широкого" рынка этого явно недостаточно. Следующая остановка российского рынка в такой ситуации может быть в районе 1400 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>