<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-etoiy-nedele-dolgaya-istoriya-s-restrukturizacieiy-dolgov-mechela-nakonec-mozhet-zakonchitsya-20140922-1800/</Url>
  <Title>На этой неделе долгая история с реструктуризацией долгов "Мечела", наконец, может закончиться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На минувшей неделе продолжающееся перемирие на Украине, дающее надежду на мирное завершение конфликта, позволило инвесторам отвлечься от геополитики и переключиться на внутренние новости. Главной из которых стал арест 16 сентября крупнейшего акционера холдинга "АФК Система" Владимира Евтушенкова по делу о хищении акций нефтяной компании "Башнефть". Многие сразу же сравнили это дело с событиями десятилетней давности вокруг "ЮКОСА", что в очередной раз бросило тень на инвестиционный климат в России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо этого, важной новостью стало решение Центробанка с 17 сентября запустить операции "валютный своп" для предоставления дополнительной ликвидности на валютный рынок, что поддержало национальную валюту, частично остановив безостановочное снижение последних нескольких недель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Допуск мировых депозитарно-клиринговых компании Euroclear и Clearstream, которые получили окончательный доступ на фондовый рынок РФ и уже начали расчеты по российским акциям, в краткосрочной перспективе не оказал влияния на рынок. В первую очередь из-за сложной ситуации с Украиной и санкциями. Однако в долгосрочной перспективе при условии нормализации ситуации вокруг Украины и отмены санкций, доступ зарубежных игроков на российский рынок через двух крупнейших глобальных игроков на рынке депозитарно-клиринговых услуг будет иметь исключительно позитивное влияние.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В итоге с 12 по 18 сентября индекс ММВБ снизился на 1,85% до 1431,58 пунктов. При этом за неделю с 11 по 17 сентября фонды, инвестирующие в российские активы, после притока в $203 млн. неделей ранее зафиксировали отток в $78 млн., по-видимому, реагируя на крайне нелицеприятные новости, касающиеся ситуации вокруг "Системы" и ареста ее основного акционера. С начала года отток средств из российских фондов составляет уже $1,244 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для различных сегментов фондового рынка неделя прошла крайне неоднородно: наилучший результат удалось продемонстрировать потребительскому сектору, а также металлургическим и электроэнергетическим компаниям, которые сумели закрыть неделю в зеленой зоне. Телекоммуникационный сектор, наоборот, оказался в числе аутсайдеров. Скандал вокруг АФК "Система" рикошетом попал на МТС, 50% акций которого принадлежит АФК "Система". В итоге акции мобильного оператора значительно подешевели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть марки Brent прибавила 0,59%, поднявшись до $98,38 за баррель, по-прежнему оставаясь ниже психологической отметки в $100. Давление на "черное золото" продолжает оказывать укрепляющийся доллар и опасения чрезмерного предложения на нефтяном рынке США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Золото также продолжило дешеветь, и к пятнице его цена снизилась до $1219,75 за тройскую унцию. Ослабление геополитического давления, сильные позиции доллара, сохранение границ Соединенного Королевства неизменными после референдума в Шотландии и неизменная риторика ФРС продолжают толкать цены на желтый металл вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Доллар прибавил еще 2,78% и завершил неделю на отметке в 38,41 руб./$ на фоне дефицита валютной ликвидности на российском рынке. При этом рекордный максимум был установлен на уровне 38,9, но ЦБ удержал курс от дальнейшего роста путем запуска операций "валютный своп". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вероятно, что на этой неделе, наконец, закончится долгая история по реструктуризации долгов Мечела. Крупнейшие кредиторы компании, ВТБ и Сбербанк, заявили в пятницу, что настаивают на конвертации долга Мечела в акции. По словам главы ВТБ Костина все остальные предложения по реструктуризации долга не решают проблемы непосильной долговой нагрузки Мечела. В понедельник Костин встречался с президентом Путиным и велик шанс, что вопрос о банкротстве Мечела обсуждался. Сегодня торги в Нью-Йорке акциями Мечела открылись падением на 35%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кузин Михаил</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T18:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>