<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/arest-vladimira-evtushenkova-dobivaet-poslednie-probleski-polozhitelnoiy-reputacii-rossiiyskix-rynkov-20140922-1645/</Url>
  <Title>Арест Владимира Евтушенкова "добивает" последние проблески положительной репутации российских рынков</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ответ на разочаровывающие для шотландцев итоги референдума, опубликованные в прошедшую пятницу, премьер-министр Британии Дэвид Кэмерон пообещал предоставить Шотландии (а также Уэльсу, Англии и Северной Ирландии) более широкие полномочия самоуправления. Над рынками продолжает довлеть всемогущая геополитика, причём, её главные действующие лица всё чаще оставляют в скобках существенные моменты "общих правил игры", источают всяческую неуверенность и сомнения в своих действиях. Этот сумбур сполна передаётся инвесторам и транслируется в виде повышенных внутридневных волатильностей широкого диапазона финансовых инструментов от валют до деривативов. Скорее всего, до конца года такое положение вещей сохранится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Между тем, арест главы АФК "Система" Владимира Евтушенкова - при всём уважении к доводам следствия и допустимости такого его исхода, при котором первый будет объективно признан виновным - однозначно добивает последние проблески положительной репутации российских рынков. Мы опасаемся, что скромный приток средств фондов по данным EPFR, наблюдавшийся за две предшествующие недели, может попросту остановиться или даже трансформироваться в очередную волну оттока - тем более, что оснований для этого предостаточно. Что называется, "сколько ни говори "сахар" - во рту слаще не станет" или "сколько ни говори "НЕ ЮКОС" - страхов сильно не поубавится".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T16:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>