<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-neftyanye-ceny-budut-prodolzhat-ostavatsya-na-tekushix-urovnyax-stoit-ozhidat-snizheniya-indeksa-mmvb-do-1400-punktov-20140922-1325/</Url>
  <Title>Если нефтяные цены будут продолжать оставаться на текущих уровнях, стоит ожидать снижения индекса ММВБ до 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Неделя стартует для российского рынка относительно спокойно; можно даже сказать, что на относительно спокойном внешнем фоне - Россия отказалась принимать ответные санкции в отношении стран Запада, цены на нефтяных рынках относительно стабилизировались, а контактная группа по Украине наконец-то сделала первую попытку перейти от общих слов к делу в вопросе создания мирного плана урегулирования конфликта. Таким образом, мы видим, что поводов для продаж сегодня у инвесторов не так много - можно, конечно, при желании считать таковыми отставку президента АЛРОСы г-на Андреева или недостоверность "утки" про освобождение из-под домашнего владельца "Системы" г-на Евтушенкова, но, по большому счету, все эти вещи рынок уже отыграл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Гораздо интереснее с точки зрения дальнейших перспективе роста и рынка в частности, и российской экономики в целом - итоги встречи глав Большой двадцатки, которая проходила в минувшие выходные, и на которой лидеры стран G-20 выразили озабоченность ситуацией в мировой экономике, а министр финансов Китая Лоу Цзивэй даже заявил, что Поднебесная не собирается менять монетарную политику, несмотря на риски замедления национальной экономики. Министры финансов и главы центробанков стран G20 хоть и отметили риски, вызванные ситуацией на финансовых рынках и геополитическими проблемами, но на китайской экономике пока они отражаться столь сильно не должны. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Встреча в Минске, о которой мы уже упоминали, принесла неплохой итог для рынка, поскольку договоренности в ее исходе дают реальные шансы на развитие процесса мирного урегулирования на Украине. Тем не менее, сильно радоваться пока рано, поскольку фактически полного перемирия пока еще не достигнуто, и даже сам факт продолжающегося обмена пленными пока еще никому ничего не гарантировал. Обе стороны продолжают оставаться заинтересованными в скорейшем решении данного вопроса, но на своих условиях. Затягивать процесс украинской стороне крайне невыгодно, поскольку потери достаточно серьезные - президент Украины на днях признал, что армия потеряла 60-65% военной техники в ходе спецоперации на востоке страны. Хотя украинские военные и не получали ни одного приказа об обстреле жилых кварталов, президент Порошенко признал, что пока остается достаточное количество тех, кто нарушает и нарушал приказы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически индекс ММВБ пока с трудом может закрепиться выше диапазона 1440-1450 пунктов, скорее, стоит ждать снижения до 1400 пунктов, если нефтяные цены будут продолжать оставаться на текущих уровнях подольше. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на мировых площадках стоит отметить динамику продаж домов на вторичном рынке США в августе и индекс потребительского доверия еврозоны в сентябре. Неделя в целом интересна предварительными индексами деловой активности в секторах промышленности и услуг США, Китая и Европы за сентябрь, динамикой заказов на товары длительного пользования в Штатах и предварительной оценкой изменения американского ВВП за II квартал.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T13:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>