<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-potenciale-akcii-vtb-nachnut-rasti-esli-bumaga-vyiydet-iz-bokovika-20140922-1130/</Url>
  <Title>В потенциале акции ВТБ начнут расти, если бумага выйдет из "боковика"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: ВТБ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2012 г. бумага торгуется в боковом канале 0.050 - 0.060 р. и к концу года доходит до линии падающего тренда. Снижение продолжается. На 0.043 р. появилась поддержка, и бумага проторговалась в "боковике" все лето. Падающий тренд прорвали во второй половине декабря. Но прорвать сопротивление 0.05 р. не смогли. Спокойная коррекция в марте взрывается, и бумага обновляет минимум в падающем тренде. На отскоке подошли к линии тренда и после небольшого сползания пробили ее. Рост продолжился, но на 0.05 р. повесили медвежий шип, после которого началось снижение. Поддержка 0.043 р. пробита, но пока держат на 0.038 р. Отскок отсюда все еще не удается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Долгосрочно: боковое движение &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-22092014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале марта было сильное снижение до 0.030 р., после чего бумага отросла. В течение апреля сформировался прямоугольник, который успешно разрешился вверх. Цель после прорыва по классике достигнута. Чуть выше 0.050 р. получилась свеча "дожи", которая развернула рост. Коррекция проходит точку пересечения тренда и уровня поддержки 0.045 р. Круглые 0.040 р. прошли, но сразу появилось твердая поддержка на 0.038 р. В начале сентября попытались прорвать 0.040 р. Но неудачно. "Быкам" важно закрепится выше 0.040 р. В потенциале может быть растущий канал, если бумага выйдет из боковика.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Среднесрочно: боковое движением &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-22092014-006.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После неудачного пробоя 0.040 р. в начале сентября бумага скорректировалась. Теперь круглый уровень опять работает сопротивлением. Во второй половине месяца наметилось повышение локальных экстремумов. В потенциале это может быть растущий канал. Все будет зависеть от того, как обработают 0.040 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Краткосрочно: снижение &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-22092014-007.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: "Татнефть" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага показала хороший рост со второй декады августа до второй декады сентября. Первая волна споткнулась о сопротивление в районе 235 р. С третьей попытки его преодолели, а на коррекции поставили опорную точку для наклонной поддержки. Вторая волна делает исторический максимум, после которого идет коррекционная волна. Коррекция останавливается на уровне 235 р., который теперь работает поддержкой. Консолидация на поддержке разрешается вверх, но сильного отскока не получилось. "Медведи" довольно быстро прижали цену к поддержке еще раз. Вторая попытка отскока была совсем малозаметной, едва дотянули до 240 р. С открытия прошлых торгов идет сильный пробой поддержки. И после него "медведи" сразу встают в оборону, то есть, уровень 235 р. - сопротивление. Консолидационный прямоугольник часто работает фигурой продолжения. К концу дня "быки" резко прокалывают сопротивление, но попытку пробоя гасят. Закрытие дня идет почти на его минимуме. Теперь, если импульс подхватят, то "медведи" могут развернуть снижение. Мы не рекомендуем открывать позиции в начале торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;короткой позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Продажа в зоне 230 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 221 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 234.1 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится ниже уровня 234 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Идея для короткой позиции: &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-22092014-008.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>