<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/gmk-norilskiiy-nikel-segodnya-mozhet-torgovatsya-xuzhe-rynka-na-fone-padeniya-cen-na-nikel-do-minimumov-aprelya-20140922-0943/</Url>
  <Title>ГМК "Норильский Никель" сегодня может торговаться хуже рынка на фоне падения цен на никель до минимумов апреля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы снизился на 1,18% до 1431,58 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,43% до отметки 1170,25 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре упал на 0,04% до 1157,3 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, торги пятницы оказались бы достаточно предсказуемыми, если бы не появление новости об освобождении В. Евтушенкова, которая привела к резкому росту индекса ММВБ. На этом фоне акции АФК "Система" (+5,03%) стали локомотивом роста, но достаточно скоро вышло опровержение. Естественно, бумаги компании стали откатываться, а с ними - и индекс ММВБ. Не исключено, что здесь был факт манипулирования ценами, но это еще нужно будет доказать - в любом случае данный вопрос находится в сфере ответственности регулятора, так что будем ждать от него адекватной оценки произошедшего. Интересен тот факт, что главе АФК "Система" действительно могут изменить меру пресечения - суд в среду рассмотрит этот вопрос, но вот среагируют ли на это котировки подконтрольных ему компаний так же бурно, как и в пятницу - большой вопрос. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Существенный рост наблюдался и в бумагах "Россетей" (+5,47%) - по сообщениям СМИ, компания готовит стратегию долгосрочного развития. Менеджмент холдинга изучает возможность перевода дочерних обществ на единую акцию, а также унификацию сетевых тарифов, что в перспективе должно резко сократить операционные расходы холдинга.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В выходные в Сочи состоялся очередной инвестиционный форум, привлекший большинство крупнейших компаний РФ - на нем было заключено контрактов и соглашений на сумму в 380 млрд рублей, что в условиях санкционного давления со стороны западных стран можно считать успехом. Тем не менее, больше всего разговоров было именно про дальнейшие перспективы экономики нашей страны и возможные дальнейшие шаги США и ЕС. Чиновники в очередной раз сделали много расплывчатых заявлений о необходимости стимулирования восточного вектора развития России, но пока они выглядят только словесными интервенциями, не более.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем перед открытием российского рынка внешний фон складывается негативно: азиатские площадки открылись умеренным снижением, китайский Shanghai Comp. падает на 1,16%, японский Nikkei - на 0,8%. Фьючерс на американский S&amp;P500 показывает снижение на 0,5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хуже индекса сегодня могут быть акции ГМК "Норильский Никель" - цены на никель упали до своих минимальных отметок с середины апреля. Индекс ММВБ же с утра может опуститься до 1415-1420 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>