<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nisxodyashiiy-bokovik-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-prodolzhaetsya-20140922-1440/</Url>
  <Title>Нисходящий "боковик" на российском фондовом рынке продолжается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Нисходящий "боковик" на российском фондовом рынке продолжается. На 14:00 индекс ММВБ показывает снижение на 0.8% до 1420 пунктов. На отечественные индексы оказывали как внутренние факторы ("дело Евтушенкова"), так и внешние. Западные страны продолжают вводить новые санкции в отношении России, а Европарламент призывает отключить Россию от банковской системы SWIFT (решение по этому вопросу примет Евросоюз). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лидеры снижения сегодня - акции "АЛРОСА" (ALRS RM, -5%). Глава алмазной компании Федор Андреев заявил о своём уходе с поста президента по медицинским обстоятельствам. Примечательно, что уход Андреева совпал с планировавшейся проверкой "АЛРОСы" Минфином, Росимуществом и Счетной палатой. В ходе проверки планировалось изучить ряд крупных сделок компании, в том числе IPO в 2013 году. И.О. президента назначен первый вице-президент компании Илья Рящин. Напомним, итогами работы Федора Андреева, поддерживаемого якутскими властями, был недоволен вице-премьер Юрий Трутнев. Вероятно, вопросы между основными акционерами "АЛРОСА" - государством и Республикой Саха (Якутия) разрешены, в ближайшее время будет назначен новый президент. По факту мы можем увидеть восстановление котировок "АЛРОСА" - спрос на алмазы на мировом рынке стабилен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Московская Биржа" приостановила торги акциями МТС (MTSS RM, -0.5%) с 25 сентября по 3 октября в связи с реорганизацией компании. В режиме T+2 акции уже не торгуются. В связи с неопределённой ситуацией вокруг АФК "Система" часть инвесторов может сегодня-завтра сокращать позиции в этой бумаге, и она будет находиться под давлением. Зато после восстановления торгов они могут пользоваться повышенным спросом - 14 октября будет закрыт реестр под выплату полугодовых дивидендов в 6.2 рубля (доходность 2.2%). В ближайшее время "отсечка" будет у "Протека" (26 сентября, дивиденд 1.9 рубля, доходность 5.1%) и "ФосАгро" (29 сентября, дивиденд 25 рублей, доходность 2%). &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T14:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>