<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-vo-vtornik-prodolzhit-demonstrirovat-nisxodyashuyu-dinamiku-na-fone-otsutstviya-pozitivnyx-novosteiy-20140922-1910/</Url>
  <Title>Рынок РФ во вторник продолжит демонстрировать нисходящую динамику на фоне отсутствия позитивных новостей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в понедельник продолжает демонстрировать нисходящую динамику на фоне отсутствия драйверов для роста. На наиболее ликвидные акции продолжает давить результат ареста основного акционера АФК Системы Владимира Евтушенкова. Цены на нефть остаются на достаточно низком уровне - 97 долл. за баррель. Министр финансов КНР заявил об отсутствии планов по смене монетарной политики Поднебесной в ближайшее время, что может оказать дополнительный негатив на азиатский рынок в преддверии публикации индекса менеджеров по закупкам в обрабатывающей отрасли в Китае, данные по которому могут зафиксировать снижение в сентябре.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на то, что в пятницу в Минске был подписан меморандум об исполнении протокола по итогам трехсторонних переговоров, фактическая ситуация вокруг геополитического кризиса на востоке Украины пока остается прежней - без видимых улучшений. Дальнейшее продвижение мирного урегулирования конфликта может оказаться поддержку российскому рынку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лидером падения в понедельник стали акции Мечела (-22,22%) на фоне возрастания рисков о скором банкротстве компании, о вероятности которого заявил не только глава одного из крупнейших банков-кредиторов компании (ВТБ), но и глава Минэкономразвития. Вполне вероятно, что в ближайшие дни акции компании могут обновить свой исторический минимум.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции НорНикеля заметно просели (-4,2%) на фоне коррекции цен на никель, которая достигла 10,5% за последние две недели. Одной из причин такой просадки мог стать отказ Филиппин от введения запрета на экспорт необработанных руд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что российский фондовый рынок во вторник будет продолжать демонстрировать нисходящую динамику на фоне отсутствия позитивных новостей.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T19:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>