<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-koncu-goda-ozhidaetsya-povyshenie-stoimosti-valyuty-k-rublyu-iz-za-krupnyx-vyplat-po-vneshnim-zaiymam-20140922-1240/</Url>
  <Title>К концу года ожидается повышение стоимости валюты к рублю из-за крупных выплат по внешним займам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Последняя атака на позиции рубля развернулась еще с конца предыдущей недели. Тогда глава Сбербанка Герман Греф высказал мнение, что из-за ограничения доступа к внешним рынкам капитала ситуация с валютной ликвидностью в банковской системе ухудшилась. Председатель ЦБ РФ Эльвира Набиуллина подтвердила, что существует определенная напряженность с валютной ликвидностью в связи с закрытием внешних рынков. Из-за того, что на рынке стало меньше валюты и корпоративные клиенты меньше размещают средства, между банками обострилась конкуренция за их средства, в результате почти все госбанки повысили ставки по валютным депозитам юридических лиц. Также дефицит валюты привел к тому, что они начали занимать у ЦБ валюту за рубли. Те игроки, которые не имеют возможности получать валюту в Центробанке, начали активно покупать ее на бирже. Повышенный спрос на доллар привел к повышению курса. Чего ждать дальше? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Под закрытие недели валютная пара USD/RUB консолидировалась в районе 38,30-38,50. С учетом того, что для нормализации ситуации на внутреннем валютном рынке ЦБ РФ недавно запустил операции "валютный своп" сроком на один день, ажиотажный спрос на доллары должен сойти на нет. Таким образом, после одно-двухнедельной фазы завышенного курса стоит ждать, что котировки USD/RUB отойдут на более низкие и комфортные уровни. На наш взгляд это может быть уровень 37,50. Однако ближе к концу года мы ждем нового повышения стоимости валюты по отношению к рублю из-за крупных выплат по внешним займам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-22T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>