<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-konca-goda-indeks-mmvb-dostignet-otmetki-1520-punktov-a-klassicheskogo-novogodnego-ralli-mozhet-i-ne-byt-20141103-1035/</Url>
  <Title>До конца года индекс ММВБ достигнет отметки 1520 пунктов, а "классического" новогоднего ралли может и не быть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Фондовому рынку не уйти от политики&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как мы и прогнозировали, индекс MSCI Russia Capped (ERUS) на прошлой неделе пробил наверх нисходящий сентябрьский коридор, еще раньше это сделал индекс ММВБ. Это пробитие вызвало взрыв энтузиазма у "быков", а "медведи" поспешили закрыть "короткие позиции". Прогноз прежний: до конца года индекс ММВБ достигнет отметки 1520 пунктов, а вот новогоднего ралли в классическом понимании этого термина мы можем и не увидеть. В последние дни года индексы могут стоять на месте или снижаться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; К сожалению, фондовому рынку никуда не уйти от политики, а политическая ситуация в ближайшие месяцы будет напряженной. Значит, будет напряженной и инвестиционная ситуация. Собственно политическая ситуация напряжена уже сейчас. Глава ДНР в минувший четверг заявил, что его армия готовится к захвату Мариуполя: "Мы ведем переговоры по Мариуполю, миром - не хотят. Не получается мирно - будем силой". Теперь вопрос когда это произойдет (по некоторым данным армия ДНР уже в 10 километрах от города) и вопрос, какой пакет санкций от Евросоюза получит после этого Россия. Прошедшие в выходные выборы ДНР и ЛНР тоже опасная вещь. Россия считает, что эти выборы прошли в рамках договоренностей в Минске, США так не считают. Минские соглашения с Украиной могут сорваться, и Запад "выкатит" России новой пакет санкции. Политикой мы не занимаемся, просто заметим, что ее деструктивное влияние на фондовый рынок продолжается. Владимир Путин на "Валдайском форуме" сделал прогноз об увеличении количества региональных вооруженных конфликтов, секретарь Совбеза РФ Николай Патрушев выступает за то, чтобы Военная доктрина России была скорректирована в сторону большей свободы применения ядерного оружия в региональных и локальных войнах. Вот и сложился "кубик-рубик", но это не радует: на одной из его граней нарисован ядерный гриб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если подходить к анализу ситуации с точки зрения технического анализа, то я бы не сказал, что инициатива перешла к "быкам" на 100%. Индекс MSCI Russia Capped (ERUS) пробил наверх сентябрьский понижательный коридор, но шансы на то, что он пробьет наверх более пологий коридор, проходящий на отметке 17,9 (закрытие 16,88) невелики. В октябре мы ждали коррекцию цен на нефть (Brent) в район 88-90, на прошлой неделе мы уже видели цену 87,94. Можно констатировать, что коррекция нефтяных цен произошла. В боковой форме... В октябре производственная активность Китая находилась на пятимесячном минимуме. Пока экономика Китая замедляется, цены на нефть вряд ли будут высокими. Если Европейский центральный банк в четверг заявит о запуске программы покупки корпоративных облигаций (маловероятный сценарий) это поможет нефтяным ценам преодолеть сопротивление 88-90.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-03T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>