<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-torgi-ponedelnika-v-granicax-1470-1495-punktov-bolshinstvo-investorov-ushli-na-kanikuly-20141103-1400/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет торги понедельника в границах 1470-1495 пунктов, большинство инвесторов ушли на каникулы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Новые санкции не за горами?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открыл ноябрь снижением. К текущему моменту ведущие биржевые индексы не демонстрируют единого движения, в лидерах продаж акции "Медиахолдинга" и АФК "Системы". В зеленой зоне удается балансировать бумагам "Башнефти" и "Северстали".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился умеренным. Американские рынки закрыли предыдущие торги ростом, фьючерс на индекс S&amp;P снижается. Цены на нефть снижаются. Позиции российского рубля продолжают слабеть, что неудивительно. К текущему моменту за доллар США на рынке дают 43,50 руб., рубль дешевеет более чем на 1%. Пожалуй, ожидания по доллару в 44-45 рублей к середине зимы теперь выглядят даже слишком консервативным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сезон корпоративных отчетностей в США продолжается. Профессиональная социальная сеть LinkedIn сообщила о скорректированной прибыли за третий квартал в размере 53 центов на акцию против прогноза в 47 центов на ценную бумагу. Нефтяная компания Exxon Mobil отчиталась, в свою очередь, о небольшом росте квартальных параметров. Так, по итогам третьего квартала чистая прибыль выросла до $8,07 млрд или $1,89 на бумагу с $7,87 млрд или $1,79 на акцию годом ранее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь начала ноября насыщен отчетами, сегодня стоит обратить внимание и на европейские релизы по деловой активности в промышленности, и на вечерний отчет США по ISM в производстве. Евро/доллар остается под "медвежьим" давлением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги понедельника в границах 1470-1495 пунктов. Рынок "тонкий", большинство инвесторов все-таки приняли решение провести ноябрьские каникулы вне торговой площадки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Четвертого ноября пройдут промежуточные выборы в США, по их результатам администрация президента Барака Обамы может утратить контроль над Сенатом и потерять политическую инициативу во многих вопросах. Выборы называются промежуточными, потому что проводятся в середине очередного президентского срока — главе государства Бараку Обаме осталось еще два года у власти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоги выборов в Сенат могут пошатнуть позиции Обамы, если большинство мест займут республиканцы. Сейчас демократы контролируют в сенате 55 мест из 100. По различным подсчетам, демократы наверняка должны потерять два места — в Монтане и Дакоте — и рискуют потерять их еще в 9 штатах: Аляске, Арканзасе, Айове, Западной Вирджинии, Колорадо, Луизиане, Мичигане, Нью-Хэмпшире и Северной Каролине. У республиканцев реальная опасность потерять места есть только в Кентукки и в Канзасе. Однако для России победа республиканцев не несет ничего позитивного. Данная партия, как и демократы, ведет антироссийскую риторику.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если Штатам еще предстоит провести референдум, то в Новороссии уже подсчитывают результаты выборов глав и депутатов Народных советов, которые состоялись в минувшее воскресение. По предварительным данным, на выборах глав ДНР и ЛНР лидируют действующие премьер-министры республик Александр Захарченко и Игорь Плотницкий, сообщили информагентства со ссылкой на глав ЦИК регионов. После обработки более 50% бюллетеней, Захарченко набирает более 70% голосов избирателей, Плотницкий, по результатам обработки 27,8% бюллетеней, набирает 63,17% голосов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На выборах в парламент ДНР лидирует общественная организация "Донецкая республика". Она заручилась поддержкой более 60% избирателей. На выборах депутатов Верховного совета ЛНР побеждает общественная организация "Мир Луганщине" с 69,18% голосов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Киеве, ЕС и США данные выборы считают незаконными, и только Россия готова поддержать выбор граждан Новороссии. Новые санкции не за горами?&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-03T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>