<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/skorost-rosta-rynka-rf-neobosnovanna-indeks-mmvb-mozhet-snizitsya-v-raiyon-1420-punktov-20141103-1530/</Url>
  <Title>Скорость роста рынка РФ необоснованна, индекс ММВБ может снизиться в район 1420 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Покупать акции на текущих уровнях опасно&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В данный момент индекс ММВБ находится в нейтральной зоне, индекс РТС в "красной". Изменения незначительны. То, что индекс ММВБ вырос в район 1500 пунктов, лично меня не удивляет, удивляет скорость, с которой он это сделал. Эту высокую скорость сложно обосновать поступающими на рынок новостями, которые носят смешанный характер. Например, укрепление доллара к корзине шести основных мировых валют до четырехлетних максимумов не оставляют шансов на рост сырьевых цен. Скорость роста фондовых индексов необоснованна, и сейчас мы ждем снижения индекса ММВБ в район 1420 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки "Газпрома" пробили снизу вверх сопротивление 141 и могут достигнуть отметки 148. Этот факт удерживает нас от рекоммендаций по немедленному открытию "коротких позиций". Возможно, снижение начнется не в среду, а в четверг, после того, как станут известны итоги заседание ЕЦБ, или после того, как Россия признает итоги выборов в ДНР или ЛНР, и последует реакция Запада. Покупать акции на текущих уровнях опасно, безопасно будет покупать в районе 1420 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31 октября Центральный Банк России принял решение о повышении ключевой ставки - сразу до девяти с половиной процентов. Экономические власти пожертвовали ростом экономики ради стабильности рубля, но падение рубя сегодня это не остановило. Стоит вопрос о качестве проводимой финансовой политики, и насколько эта политика благоприятна для долгосрочных инвесторов. Сами видите, что приостановка снижения нефтяных котировок, словесные интервенции властей о том, что курс рубля близок к равновесному, повышение ключевой ставки не привели к стабилизации ситуации на валютном рынке. Мне кажется, что время для долгосрочных инвестиций придет еще не скоро - те события, которые происходят сейчас, невозможно заложить в фундаментальные модели. События развиваются непредсказуемо, и некоторые акции вовсе могут исчезнуть через три года, как исчез ЮКОС. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-03T15:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>