<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnaya-reakciya-zapada-na-vybory-v-donbasse-mozhet-usilit-stremlenie-investorov-minimizirovat-riski-nakanune-vyxodnogo-dnya-20141103-1600/</Url>
  <Title>Негативная реакция Запада на выборы в Донбассе может усилить стремление инвесторов минимизировать риски накануне выходного дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги последнего рабочего дня месяца в США закрылись ростом по всем биржевым индексам, шла реакция инвесторов на расширение монетарного стимулирования Банка Японии, последняя макростатистика тоже в основном имела позитивный характер: так, значительно увеличились за месяц индексы потребительского доверия (т.н. Мичиган, с 84,6 до 86,9 пункта) и деловой активности ФРБ Чикаго (составил 66,2 пункта, ожидали 60 пунктов). У нас, как мы вчера отметили, ЦБ со среды повышает ключевую ставку с 8 до 9,50%, по оценкам регулятора, в 4 квартале текущего и 1 квартале следующего года темпы экономического роста будут близкими к нулю, до конца 1 квартала 2015 г. инфляция останется на уровне выше 8%. Понятно, что вслед за решением ЦБ, как правило, в большей степени возрастут ставки по кредитам банков (и очень скоро по потребительским ценам) и, в меньшей, по депозитам, возрастет и доходность госбумаг (а, следовательно, расходы бюджета по их обслуживанию). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уровень ставки рефинансирования сохранен прежним и составляет 8,25%, заметим, что именно данная ставка, а вовсе не т. н. ключевая ставка встроена в целый ряд законодательно установленных платежей и расчетов, и введение т. н. ключевой ставки, при неизменности размера и законодательных норм использования ставки рефинансирования, сразу определило разрыв между ценой кредита в действительности (в зависимости от т.н. ключевой ставки) и расчетами по использованию кредита (в зависимости от ставки рефинансирования). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается новостей безотносительно к решению ЦБ поднять ставку, отметим, что регулятор начал проверку валютных торгов 30 октября на признаки манипулирования или инсайдерской торговли, в этот день динамика курса доллара на валютном рынке имела нестандартный характер, по итогам проверки будет принято решение об обоснованности начала расследования. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились разнонаправлено, ростом индекса SSE на 0,41% и снижением Hang Seng на 0,34%, Kospi на 0,58%. Биржи Японии не работали. Последнее значение PMI Китая показало снижение за месяц с 51,1 до 50,8 пункта, что, конечно, отражает замедление экономики в целом, но замедление это является целенаправленной политикой в условиях сжатия внешнего спроса. Золото утром торговалось по 1169,59, к 14.00 по 1170,72 долл. за унцию, негатив фондовых торгов сегодня (например, утром у нас, а затем в Европе) повысил привлекательность защитных активов. Brent и Light утром шли по 86,07 и 80,04, к 14.00 по 86,51 и 80,63 долл. за барр., ориентируясь на хорошую макростатистику из США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские биржи пока торгуют небольшим ростом по индексу ММВБ и снижением по индексу РТС, но негативная реакция запада на факт автономных выборов в Донбассе (при признании их итогов со стороны РФ) может усилить опасения возможного расширения санкций к России и стремление минимизировать риски накануне выходного дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-03T16:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>