<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sobytiem-sposobnym-povliyat-na-dinamiku-rynka-rf-stanet-reshenie-suda-po-delu-evtushenkova-20140925-0957/</Url>
  <Title>Событием, способным повлиять на динамику рынка РФ, станет решение суда по делу Евтушенкова</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынки ждут хорошего: российский - реализации минских договоренностей Россия/Украина и снятия санкций, европейский - помощи от ЕЦБ, американский - увеличения корпоративных прибылей на фоне набирающей обороты экономики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду индекс ММВБ вырос на 0,9% и составил 1441,83 пункта (максимум дня - 1447,27 пункта), индекс РТС - на 1,9% до 1189,23 пункта (+1,9%). Основная часть роста пришлась на первые часы торгов, информационный фон способствовал покупкам: 30 сентября ЕС соберется на встречу, посвященную реализации мирной программы на Украине, говорить о том, что в случае позитивной оценки процесса часть санкций может быть снята, еще рано, но намерения такие могут появиться. Кроме того, рынок ждал решения по делу Евтушенкова, и сообщение о переносе заседания на четверг дало повод для некоторого снижения. Новый повод для воодушевления наши биржи получили перед самым закрытием: Барак Обама сказал, что санкции против России могут быть отозваны. Этот факт вкупе с общими позитивными настроениями, царящими на внешних площадках, позволит начать нашему рынку торги в четверг на положительной территории.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опубликованная вчера статистика дала повод для роста европейским и американским площадкам. Ведущие индексы и США прибавили вчера около 1%, темпы прироста индекса S&amp;P стали максимальными за 5 недель. Индекс делового климата в Германии упал до минимума с апреля прошлого года, индекс снижается уже пятый месяц подряд. Замедление в экономике еврозоны на фоне низкой инфляции вынуждает ЕЦБ придерживаться ультра-легкой монетарной политики, о чем и говорил вчера глава ЕЦБ Марио Драги.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Низкая инфляция и ускорение темпов роста - характеристики текущего состояния экономики США. ФРС США намерено вскоре перейти к политике ужесточения монетарной политики, хотя вчерашние комментарии глав отделений ФРС в Чикаго и Кливленде были расценены участниками рынка как достаточно мягкие. При этом статистика по продажам новостроек в США за август показала существенный рост - на 18% до 504 единиц, это самый высокий темп прироста более чем за 6 лет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Разница в монетарных политиках говорит в пользу американского доллара, с середины июля индекс доллара вырос на 6,5%. Пара евро/доллар вчера потеряла почти 100 пунктов и опустилась до $1,2765. Доллар укрепился и против японской йены, что традиционно позитивно воспринимается участниками местного фондового рынка. Утром в четверг японский Nikkei растет на 1,1%. Кроме того, способствует покупкам приближения даты отсечек для выплаты квартальных дивидендов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Удорожание доллара сказалось снижением котировок золота на 1%. При этом нефтяные цены смогли продемонстрировать небольшой рост - авиаудары по Сирии заставляют сомневаться в надежности поставок и позволяют надеяться на приостановление снижения нефтяных цен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш рынок начнет день повышением, первым событием, способным изменить динамику рынка, станет решение суда по делу Евтушенкова. Во второй половине дня на динамику мировых площадок повлияют данные по объему товаров на заказы длительного пользования и обращениям за пособием по безработице в США. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>