<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-v-blizhaiyshee-vremya-geopoliticheskaya-situaciya-ostanetsya-stabilnoiy-to-perspektivy-rublya-dovolno-optimistichny-20140925-1250/</Url>
  <Title>Если в ближайшее время геополитическая ситуация останется стабильной, то перспективы рубля довольно оптимистичны</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В узком диапазоне&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг с открытия торгов рубль после череды сессий роста снижается против доллара и евро. Против доллара потери около 0,5%, против евро изменения минимальные, что связано с общим ослаблением европейской валюты на международном рынке. В целом торги по паре долл./рубль проходят в узком диапазоне. Поддержку российской валюте оказывает ослабление геополитической напряженности и хороший торговый баланс. Налоговые выплаты близятся к завершению, после чего давление на рубль может возобновиться. Тем не менее, если в ближайшее время геополитическая ситуация останется стабильной, то перспективы рубля довольно оптимистичны. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро снизился по отношению к доллару, закрывшись на отметке 1,2776. Накануне выходили данные по Германии - индекс делового климата от института Ifo снизился, подтверждая общую тенденцию ухудшения экономической ситуации. Кроме того, глава ЕЦБ Марио Дарги в своем интервью радиостанции Europe 1 пообещал сделать все возможное для защиты единой валюты, но при этом заявил, что ЕЦБ будет использовать все возможные инструменты, чтобы вернуть инфляцию к целевым показателям. И если европейский финансовый регулятор еще только в начале пути и пока действует весьма осторожно, то ФРС США, как ожидается, на следующем своем заседании в октябре свернет программу количественного смягчения, а потом, возможно, объявит о сроках начала повышения процентных ставок. Сегодня с утра пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2735-1,2780. В календаре макроэкономической статистики запланирован выход данных по заказам на товары долгосрочного пользования в США, еженедельная статистика по безработице и значение композитного индекса PMI. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Зайцев Андрей</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T12:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>