<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-rastet-tretiiy-den-podryad-vernuvshis-k-urovnyam-nedelnoiy-davnosti-20140925-1800/</Url>
  <Title>Российский рынок растет третий день подряд, вернувшись к уровням недельной давности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг, 25 сентября, российский рынок растет третий день подряд, вернувшись к уровням недельной давности (1448 пунктов по ММВБ). С момента открытия индекс подрос на 0,4%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера растущую динамику рынка поддержало заявление Президента США Барака Обамы на открытии Генассамблеи ООН, что США готовы отменить санкции против РФ, если она выберет дипломатический путь решения конфликта. А сегодня и МИД Японии высказался в том же ключе, что может пересмотреть решение о санкциях, если российская сторона активизирует свои действия для урегулированию конфликта на Украине. Положительное влияние на настроения инвесторов оказывает и очередной этап переговоров по газовому вопросу между Россией и Украиной, который запланирован на завтра. Поскольку на текущий момент позиции сторон остались неизменными, Еврокомиссия предложила до решения спора в Стокгольмском арбитраже подписать промежуточный контракт на определенный объем поставок газа по определенной цене. Ход завтрашних переговоров может быть оценен западными странами как "готовность" России придерживаться плана перемирия и идти на компромисс.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди лидеров рост сегодняшнего дня Яндекс (YNDX RX +3,1%), продолживший восстанавливаться после 6 дней распродаж. Небольшим драйвером для роста также могла стать новость о запуске нового сервиса Yandex.Market, несмотря на то, что компания не планирует взимать комиссии с партнёров как минимум до конца года и никакого эффекта на финансовый результат проект в ближайшее время не окажет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Второй день подряд растет и МегаФон (MFON RX +1,8%) - Госдума в ходе рассмотрения законопроекта об ограничении присутствия иностранных игроков в российских СМИ не поднимала больше вопроса об обеспечении автономности российского интернета.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;НорНикель прибавляет 1,8% (GMKN RX +1,9%). Новость о том, что компания ведет переговоры с ЦБ РФ о выкупе у него палладия на сумму до $2 млрд руб (примерно 2,4 млн унций). Сделка может помочь НорНикелю увеличить свое присутствие на мировом рынке поставок металла, где он и так занимает 40%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новость о предоставлении правительством ВЭБу еще 240 млрд руб (всего 340 млрд, необходимые для финансирования деятельности в 2015 году) поддержала котировки Русала (RUALR RX +5,7%), поскольку последнему теперь вряд ли понадобится выкупать пакет своих акций у Внешэкономбанка по цене в 2,5 раза выше рыночной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах падения сегодня снова АФК Система (AFKS RX -6,8%) и Башнефть (Bane RX -3,7%) на фоне новости о том, что Мосгорсуд не отпустил Владимира Евтушенкова из-под домашнего ареста, который продлится до 16 ноября, несмотря на предложение залога за освобождение в размере 300 млн руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки Utair теряют 6,7% (UTAR RX -6,7%) на фоне сообщения, что правительство в качестве одной из мер поддержки предложила передать авиакомпанию под управление Аэрофлоту. Вариант с предоставлением государственной финансовой помощи в ситуации, когда почти все нефтегазовые компании уже за ней обратились, в случае с Utair выглядит маловероятной.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T18:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>