<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sderzhivayushim-faktorom-dlya-rosta-evropeiyskoiy-nefti-ostaetsya-silnoe-oslablenie-evro-20140925-1055/</Url>
  <Title>Сдерживающим фактором для роста европейской нефти остается сильное ослабление евро</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Падение евро к доллару сдерживает снижение европейских нефтяных цен&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на энергоносители за последние сутки подросли. Особенно можно отметить подрастание цен на газ. Заметно прибавили также цены на американскую нефть и моторные топлива. Повышение цен по этим позициям происходило на фоне поступившей информации от министерства энергетики США. По их данным коммерческие запасы нефти в США за неделю снизились на 4,27 млн. баррелей до 357,998 млн. баррелей. Общие запасы моторного топлива тоже немного (на 0,4 млн. баррелей) снизились. Однако общие запасы нефти и нефтепродуктов показали небольшой рост (с 1829,762 до 1830,686 млн. баррелей). Стратегические резервы с весны остаются на неизменном уровне, значит, подрастание общих запасов произошло за счет различных (не моторных) нефтепродуктов. Так, вновь заметно выросли запасы пропана и пропилена. А всего по этой статье запасы за полгода более чем утроились (с 25,66 до 79,12 млн. баррелей). Максимальные запасы по этой позиции создаются в преддверие зимнего отопительного сезона. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне подросших цен нефти в США прибавка цены европейской нефти марки Brent была чисто условной (+0,1%). В результате разница цен между двумя сортами нефти по обе стороны Атлантики снизилась до 4,15 долларов за баррель. Эта разность подошла к нижней границе коридора, от которой она уже дважды в текущем году отражалась вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сдерживающим фактором для роста европейской нефти остается сильное ослабление евро, ибо даже при примерно равных ценах на нефть в долларах, европейцам приходится выкладывать за бочку нефти все возрастающее количество евро. Напомним, что только в сентябре евро потеряло уже более 3% своей стоимости по отношению к доллару, а в мае за миллион евро давали на 9% больше долларов, чем сейчас. Такое снижение евро является, пожалуй, чуть ли не основным трендом, подправляющим динамику европейской нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>