<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/shansy-na-vosstanovlenie-rublya-neveliki-zavershenie-nalogovogo-perioda-lishit-rossiyanina-lokalnyx-draiyverov-rosta-20140925-1220/</Url>
  <Title>Шансы на восстановление рубля невелики, завершение налогового периода лишит "россиянина" локальных драйверов роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги среды завершились укреплением рубля. Основную поддержку российской валюте оказывало предложение валюты со стороны экспортеров, тогда как негативное влияние большинства других факторов было умеренным. По итогам дня курс бивалютной корзины снизился на 64 коп. 42.93 до руб. Курс доллара снизился на 47 коп. до 38.15 руб., курс евро - на 85 коп. до 48.77 руб. На рынке форекс основная валютная пара была под давлением слабой статистики из ЕС и обещаний главы ЕЦБ реализовать все необходимые монетарные меры для стимулирования экономического роста в еврозоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Необходимость спекулятивной коррекции перепроданного рубля совпала с пиком предложения валюты экспортерами перед уплатой НДПИ и акцизов в четверг. Высокий номинальный курс доллара делает привлекательной конвертацию валютной выручки в рубли, даже с учетом сохранения девальвационных ожиданий. В то же время, ряд объективных угроз для рубля остается в силе. Это хрупкость относительно спокойной ситуации на Украине и продолжающееся снижение спроса на рискованные активы на мировых рынках, в том числе на сырьевых, а также общие слабые среднесрочные перспективы для российской экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рубль может продолжить черпать внутреннюю поддержку в первой половине дня, однако в целом шансы на его стремительное восстановление позиций, на наш взгляд, пока невелики. С окончанием налогового периода в начале следующей недели российская валюта лишится локальных драйверов роста и, вероятно, будет под давлением конъюнктуры мировых рынков.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сычев Кирилл</Author>
  <Company> Банк ЗЕНИТ</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>