<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-vyglyadit-pereprodannym-i-v-oktyabre-noyabre-mozhet-umerenno-ukrepitsya-ot-tekushix-urovneiy-20140925-1235/</Url>
  <Title>Рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может умеренно укрепиться от текущих уровней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашнего дня произошло существенное укрепление курса российской валюты как по отношению к доллару, так и против евро. Валютный рынок вчера открылся со снижением доллара, которое постепенно продолжалось в течение всего дня. В результате доллар подешевел на 1,2% , а евро еще сильнее - на 1.7% благодаря снижению курса европейской валюты против доллара (на 0,5%), курс которого в настоящий момент составляет 1,276 - минимум почти за два года. Отметим, что курс евро/доллар воздействует не только на евро против рубля: нефть, оцениваемая в долларах, тоже подвержена влиянию. И отчасти снижение стоимости нефти в последние два месяца связано с укреплением доллара против других валют (в частности против евро). Впрочем, с этой точки зрения, дальнейшее существенное снижение нефти нами видится маловероятным, поскольку и евро упал против доллара уже достаточно сильно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новостной фон вчера несколько улучшился благодаря заявлениям НАТО о выводе значительной части войск РФ с востока Украины. Впрочем, Россия всегда отрицала наличие там своих войск. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе рубль получает поддержку из-за налогового периода. Сегодня, 25 сентября, уплата НДПИ и акцизы (260 и 95 млрд. руб.), 29 сентября налог на прибыль - 220 млрд. руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре же предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T12:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>