<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dollar-mozhet-sxodit-k-38-rublyam-esli-neft-stabiliziruetsya-xotya-by-na-tekushix-otmetkax-20140925-1320/</Url>
  <Title>Доллар может сходить к 38 рублям, если нефть стабилизируется хотя бы на текущих отметках</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в среду устойчиво удерживал рост в течение всей торговой сессии. Возникшие в последние дни ожидания инвесторов на возможное снижение политических рисков стали драйвером роста рынка. Индексы рынка завершили торговую сессию умеренным ростом: ММВБ (1441, +0.87%), РТС (1189, +1.88%). Торговый оборот немного вырос до Р27.5 млрд. Лидеры роста: "Башнефть" об (+3.69%, Р1402.40), "Транснефть" пр (+2.95%, Р88600.00), "РусГидро" (+2.59%, Р0.746). Лидеры снижения: "Мечел" об (-4.79%, Р17.90), "Распадская" (-3.18%, Р17.33), "Лента" (-2.30%, Р422.17). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.50% по индексу ММВБ. Ожидаем продолжения роста рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль заметно прибавил в среду на фоне активности экспортеров перед выплатой НДПИ в четверг. Кроме того, сказались ожидания в преддверие встречи дипломатов ЕС 30 сентября по поводу смягчения санкций против России в зависимости от ситуации на востоке Украины. Как нельзя кстати прозвучала в среду оценка представителей НАТО, в которой указывался отвод войск РФ от границы с Украиной, - это усилило позитивные ожидания. Ну и конечно, нельзя забывать про заметную психологическую поддержку рублю по причине близости зоны интервенций ЦБ. В итоге доллар вполне может сходить к 38 рублям, если аппетиты к риску сильно не снизятся, а нефть стабилизируется хотя бы на текущих отметках.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть накануне обновила 2-летние минимумы, но к закрытию сессии отскочила от дна и продолжила торговать недалеко от 97 долл. за баррель Brent. Предложение на рынке считается избыточным, так что спекулянты активно разыгрывают эту карту. Впрочем геополитические риски на Ближнем Востоке могут остановить котировки от сильного снижения. Кроме того есть ОПЕК, который может начать снижать добычу, хотя это вероятно произойдет либо при приближении котировок к 90 долл., либо в следующем году - в зависимости от того какое событие наступит раньше.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>