<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otstavanie-v-dinamike-rossiiyskogo-rynka-ot-indeksa-razvivayushixsya-stran-uvelichilos-do-20-20140925-1015/</Url>
  <Title>Отставание в динамике российского рынка от индекса развивающихся стран увеличилось до 20%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Заметное смягчение риторики Запада в отношении России&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале недели появилась информация о том, что ЕС 30 сентября может рассмотреть вопрос о смягчении санкций в отношении России. Вчера президент США Б.Обама, выступая в Совбезе ООН также заявил о готовности отменить санкции, если Россия изменит политический курс в отношении Украины. О возможности корректировки или отмены санкций заявила и Япония. Налицо изменение тональности. "Пряник" ещё не предлагают, но "кнут" уже отложили в сторону. Эти изменения в риторике Запада в сочетании с сохраняющимся в целом перемирием на Донбассе дают определённую надежду на то, что низшая точка в противостоянии уже пройдена. А, значит, геополитический риск, закладываемый с весны в оценку российских активов, должен постепенно сокращаться. Деньги портфельных инвесторов в российские активы притекают уже 5 недель из последних 6, что также указывает на изменение в позитивную сторону восприятия России игроками.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наиболее наглядной иллюстрацией величины образовавшегося с весны дисконта в оценке нашего рынка является наложение относительного изменения Индекса РТС и Индекса MSCI EM. Именно с марта была нарушена синхронность движения фондовых индикаторов. Отставание в динамике российского рынка от индекса развивающихся стран увеличилось до 20%. Согласитесь, есть куда расти, и кого догонять. Правда, не стоит забывать про нефть, которая продолжает обновлять минимумы года. Без восстановления цен на "чёрное золото" полная ликвидация накопившегося отставания будет весьма непростой задачей.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>