<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ozhidanie-smyagcheniya-evropeiyskix-sankciiy-i-neploxaya-statistika-iz-ssha-pozvolyat-podrasti-rossiiyskim-akciyam-20140925-1840/</Url>
  <Title>Ожидание смягчения европейских санкций и неплохая статистика из США позволят подрасти российским акциям</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Настроение на Московской бирже сегодня было умеренно позитивное из-за появления надежды на смягчение европейских санкций против России на фоне ослабления напряженности на востоке Украины. Внешний фон сохранялся нейтральным: европейские индексы показывают разнонаправленную динамику, фьючерсы на S&amp;P 500 торгуются вблизи вчерашних значений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Это позволило вырасти большинству наиболее ликвидных акций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Соллерс оказался в лидерах роста после сообщения о готовности государства выделить 5 млрд долл. на создание завода двигателей на базе производственной площадки Соллерса во Владивостоке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Распадская подорожала на новостях о том, что шахтерам удалось самостоятельно справиться с возгоранием на шахте.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;АФК Система продолжила дешеветь после того, как суд отказался изменить меру пресечения в отношении председателя совета директоров В. П. Евтушенкова. Решимость следователя и суда оставить председателя под домашним арестом может указывать на наличие серьезных оснований подозревать его в нарушении закона и на риск того, что АФК Система может лишиться пакета акций Башнефти. Результатом изъятия Башнефти будет значительная негативная переоценка акций Системы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На динамику акций банка Санкт-Петербург и Возрождение определяющее влияние оказало изменение рекомендаций инвестиционных компаний. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Статистика по заказам товаров длительного пользования в США оказалась несколько лучше ожиданий, в то время как статистика по рынку труда оказалась в рамках ожиданий. Это поддержит спрос на рискованные активы, что проявится в росте индекса американских акций S&amp;P 500. Скорее всего, это позволит подрасти и российским акциям.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T18:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>