<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-chetverg-v-konsolidacii-u-otmetok-1435-1450-punktov-20140925-1045/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет четверг в консолидации у отметок 1435-1450 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Американские фондовые индексы в среду показали дружный и уверенный подъем. Индекс S&amp;P-500 прервал свое трехдневное падение. За последние дни он очень технично сходил на ретест сильной поддержки на уровне двухнедельных минимумов (1979 п.) и в среду быстро отскочил наверх. Силу покупателей поддержала сильная статистика с рынка первичного жилья США: в августе было продано 504 тыс. домов, что оказалось существенно лучше прогноза (430 тыс.). Продажи новостроек в США в прошлом месяце достигли максимальной отметки более чем за шесть лет. Повышение спроса на рынке акций столкнуло котировки золота к минимальным годовым уровням $1213/унц. Покупка защитных активов пока не в моде у инвесторов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на рынке энергоносителей остановили свое снижение. Данные по запасам нефти в США вышли достаточно слабыми: зафиксировано снижение на -4,273 млн. барр. против прогноза роста на +470 тыс. барр. В итоге, в среду, после того, как котировки нефти Brent обновили ценовые минимумы прошлого года ($96/барр) последовало импульсное восстановление. Есть высокая вероятность того, что цены на этот биржевой товар продолжат подъем и в течение ближайшей недели мы увидим цену нефти Brent в районе $100/барр. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду российский рынок акций продолжил подъем начатый днем ранее. Индекс ММВБ прибавил 0,87% (1441,83 п.). Как и ожидалось, в текущей фазе роста индекс пришел в зону торможения на 1440-50 п. На этих уровнях проходит сейчас и горизонтальный уровень сопротивления и верхняя граница нисходящего наклонного тренда, начатого в десятых числах сентября. Основной рост вчера был сосредоточен в таких ликвидных бумагах, как Сбербанк (+1,76%), ВТБ (+0,96%), Газпром (+0,95%), Магнит (+1,95%). В четверг индекс ММВБ может приподняться до отметки 1450 п., но в целом, активизации покупок в секторе российских АДР вчера не наблюдалось, поэтому в четверг наши фондовые индексы, вероятно, проведут в консолидации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Оптимизм в покупках акций имел место на фоне укреплявшегося курса рубля и снижения доходностей на долговом рынке. Как и предполагалось, после недели консолидации возле годовых максимумов, позиции национальной валюты начали укрепляться. Запуск механизма "валютный своп" со стороны ЦБ сбил желание спекулянтов продолжать игру на понижение курса рубля. В ближайшее время стоит ждать продолжения укрепления позиций USD/RUB в район 37,50. Впервые с 16 июля Минфин РФ провел вчера аукцион по размещению облигаций федерального займа. За последние два месяца ОФЗ серии 26215 понесли потери по телу облигации сравнимые с тем доходом, который принесут купоны по этим облигациям за год. Тем не менее, участники долгового рынка считают аукцион успешным, поскольку спрос на предложенные облигации превысил предложение почти в 5 раз. Это стало возможным, как раз за счет укрепления курса рубля, а также из-за увеличения рублевой ликвидности на фоне наращивания объемов предоставления банкам денежных ресурсов, как со стороны ЦБ, так и со стороны Минфина. Большой потребности в заимствованиях со стороны Минфина РФ до конца этого года нет из-за того, что федеральный бюджет пока остается профицитным. Но в данном случае Минфин РФ пробует изучить спрос на новые займы, что задает индикативные уровни ставок для своих новых размещений.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>