<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rost-na-rynke-rf-mozhet-zaxlebnutsya-u-1470-punktov-po-indeksu-mmvb-investory-budut-iskat-novye-faktory-povysheniya-20140925-0943/</Url>
  <Title>Рост на рынке РФ может захлебнуться у 1470 пунктов по индексу ММВБ - инвесторы будут искать новые факторы повышения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды вырос на 0,87% до 1441,83 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 1,88% до отметки 1189,23 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре вырос на 0,64% до 1186,9 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Максимальная волатильность снова наблюдалась по бумагам ключевых ньюсмейкеров российского рынка - АФК "Система" (+0,43%) и "Мечела" (АО -4,79%, АП -0,21%). Первые после позитивного начала дня буквально за несколько минут ушли в минус на фоне сообщений о том, что суд отложил рассмотрение ходатайства об изменении меры пресечения для главы компании В. Евтушенкова на 25 сентября. При этом следствие будет возражать против того, чтобы выпустить его под залог. Естественно, после появления данной новости акции АФК стали скидывать те, кто надеялся на быстрое решение ситуации. По-прежнему интерес к акциям "Системы" виден со стороны спекулянтов, а для долгосрочных инвесторов риски здесь пока слишком высоки. Акции "Мечела" же ожидаемо продолжает лихорадить - после позитивного открытия они все равно закрылись в заметном минусе, любые словесные интервенции сейчас легко могут двинуть бумаги металлурга на 10-20% в ту или другую сторону, но уже сейчас понятно, что их покупка при условии конвертации долга в капитал будет неплохой инвестицией.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Укрепление российского рынка продолжается - на вечерней торговой сессии фьючерсы на отечественные бумаги росли вслед за повышением американских биржевых индикаторов. Япония ввела новый пакет ограничений против РФ, который затронул ряд российских кредитных учреждений, но, как и страны ЕС, озвучила условия пересмотра санкций. Все снова упирается в перемирие от 5 сентября и выполнение достигнутых договоренностей. Тем не менее, у меня все больше сомнений в том, что после 30 сентября европейские чиновники начнут снимать ограничения. Особенно, на фоне последнего выступления Б. Обамы, в котором "российская угроза" называется одой из ключевых проблем, стоящих перед мировым сообществом. Таким образом, локальный рост на российском рынке может захлебнуться ближе к отметке 1470 пунктов по индексу ММВБ - инвесторы будут искать новые факторы повышения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>