<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bumagi-moskovskoiy-birzhi-mogut-privlech-vnimanie-pokupateleiy-na-urovne-nizhe-60-rubleiy-20140925-1435/</Url>
  <Title>Бумаги "Московской Биржи" могут привлечь внимание покупателей на уровне ниже 60 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня центральная новость - это рассмотрение Мосгорсудом ходатайства адвокатов Евтушенкова об изменении меры пресечения. Но суд постановил не удовлетворять данное ходатайство. На этом в первую очередь упали акции АФК "Система" и "Башнефти", вслед за ними корректировался и рынок в целом. Пока мы остаемся в плюсе, индекс ММВБ прибавляет на 0,5%. Что касается закрытия дня, то, думаю, оно будет либо на этих же уровнях, либо чуть ниже, скажем, в районе 1440 пунктов ММВБ. Если говорить о пятнице, то существенных изменений мы не претерпим, индекс ММВБ останется в диапазоне 1440-1460 пт. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Есть еще одно ожидаемое событие - предстоящее заседание Евросоюза 30 сентября. Участники рынка надеются, что Брюссель пойдет на смягчение антироссийских санкций. Мне тяжело оценить вероятность исполнения этого сценария, но по мере приближения этой даты возможен отыгрыш текущих позитивных ожиданий. Если санкции действительно будут сняты хотя бы частично, то рынок отреагирует либо нейтрально, либо попробует немного порасти. Если же надежды не оправдаются, рынок ждет разочарование, коррекция. Пока достаточно неплохой поддержкой выступает уровень 200-дневной скользящей средней на ММВБ - район 1420 пт. Это и будет первой целью при реализации негативного сценария.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то в текущей ситуации я бы рекомендовал присмотреться к акциям "Московской Биржи". Бумаги пока стоят на отметке 60 рублей, думаю, что ниже этого уровня бумаги можно подбирать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"АЛРОСА" также достаточно интересно стоит, все, что ниже 37,5 рубля, на мой взгляд, достойно внимания.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В качестве среднесрочной покупки можно рассмотреть акции "Башнефти". В моменте могут быть и ощутимые просадки, и колебания, но среднесрочно, думаю, все должно разрешиться позитивно. Даже если "Башнефть" в конечном итоге сменит своего собственника, то это будет предполагать оферту для миноритариев. Если же собственником станет государство (хотя я считаю, что государству "Башнефть" не нужна), в конечном итоге актив будет выставлен на аукцион и продан. Что в конечном итоге все равно ведет к оферте. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рузайкин Николай</Author>
  <Company> Открытие Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T14:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>