<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pozicii-rossiiyskogo-rublya-v-chetverg-smotryatsya-stabilno-nesmotrya-na-nekotoroe-otstuplenie-v-parax-s-dollarom-i-evro-20140925-1150/</Url>
  <Title>Позиции российского рубля в четверг смотрятся стабильно, несмотря на некоторое отступление в парах с долларом и евро</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль и акции слишком недооценены &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в четверг проснулся в хорошем настроении. К текущему моменту ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,5%, в лидерах спроса - акции "Россетей" и "Энел России". В отрицательной зоне торгуются бумаги ПИКа и "Распадской".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился неоднозначным. С одной стороны, американские индексы завершили предыдущую сессию уверенным ростом после публикации статданных по продажам новостроек в августе. Фьючерс на индекс S&amp;P едва заметно отступает. С другой, цены на нефть снова снижаются. Позиции российского рубля в четверг утром смотрятся стабильными, несмотря на некоторое отступление в парах с долларом и евро. Накануне пара доллар/рубль заметно скорректировалась, "россиянин" нашел опору в виде налогового периода в России. Сегодня отечественные компании уплатят НДПИ и ряд акцизных сборов, и это позволит доллару остаться неподалеку от 38,30 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь остается скудным на публикации. Сегодня во второй половине дня США представят статистику по числу требований на получение пособия по безработице за неделю, но сомнительно, что евро/доллар активно отреагирует на данный релиз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сессию четверга в диапазоне 1430-1460 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фактический отказ США предоставить Украине серьезную военную помощь, вероятно, говорит в пользу завершения конфликта. Данным фактом должна воспользоваться Европа, начав режим отмены санкций, с соответствующей позитивной реакцией валютного и фондового рынка. Российский рубль и российские акции слишком недооценены с точки зрения цен на нефть. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако, не все так оптимистично. По информации, циркулирующей в деловых кругах, в Европе всё активнее обсуждается вероятность несанкционированного отбора газа из украинской "трубы" во время грядущего отопительного сезона и возможной реакции на это со стороны России. Основные опасения связаны с тем, что Москва может полностью перекрыть вентиль на российско-украинской границе, что ударит по всей европейской экономике. В рамках данного сценария в наилучшей ситуации окажется Германия, которая избежит дефицита за счет Северного потока. Однако, проблемы в других европейских странах однозначно быстро ударят по немецкому экспорту. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулятивная идея ближайших дней - покупка акций "М.Видео". Техническая разворотная картина дает основание для роста до 220 руб. за акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;"М.Видео" (240 min, MICEX) &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T11:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>