<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/test-rossiiyskoiy-valyutoiy-blizkix-k-minimumam-goda-urovneiy-mozhet-snova-smenitsya-dvizheniem-na-ukreplenie-20140925-1700/</Url>
  <Title>Тест российской валютой близких к минимумам года уровней может снова смениться движением на укрепление</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль накануне укреплялся. Цены достигали уровней в районе отметки 38.20, где проходит верхняя граница диапазона 38.20-38.70. Поддержка по американскому доллару вновь устояла, и сегодня мы увидели возвратное движение рубля к верхней границе зоны консолидации. Таким образом, картина последних дней остается прежней. Тест уровней близких к минимумам года, если он станет успешным для покупателей отечественной валюты, снова сменится движением на укрепление рубля. При этом та поддержка, которую покупатели сформировали за последние несколько дней, может стать плацдармом для более ощутимой коррекции рубля вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро так и не смог пробиться через отметку 1.29. Данный уровень продавцы использовали в своих целях, что впоследствии привело к новой волне движения цен вниз. При этом котировки обновили минимум в текущем снижении, подтвердив дальнейшее развитие общей нисходящей тенденции. Таким образом, признаков окончания снижения по-прежнему нет. Потенциал движения вниз сохраняется. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт в свою очередь отбился от зоны сопротивления, которую сформировали уровни 1.64-1.6380 пунктов. После чего "британец" уверенно пошел вниз. В настоящее время цены достигли горизонтального уровня спроса, который образован отметками 1.6260-1.6250 пунктов. Т.е. котировки опустились к нижней границе краткосрочного диапазона. Если в этот раз покупатели не удержат данные уровни, то фунт будет способен обновить минимум года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T17:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>