<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-konca-goda-nacionalnaya-valyuta-budet-ukreplyatsya-odnako-para-dollar-rubl-opustitsya-ne-nizhe-37-00-rubleiy-20140925-1640/</Url>
  <Title>До конца года национальная валюта будет укрепляться, однако пара доллар/рубль опустится не ниже 37,00 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В России 29 сентября завершается налоговый период, который некоторое время оказывал поддержку национальной валюте. Однако затем следуют несколько важных событий, положительный исход которых может благоприятно сказаться на рубле. Так, в пятницу состоится заседание по газу между Россией, Украиной и ЕС. От итогов этой встречи зависит многое. Если в ходе переговоров стороны придут к позитивному консенсусу (а по предварительным прогнозам есть большая вероятность, что так и будет), это станет хорошей поддержкой для рубля. Также на следующей неделе - 30 сентября, сразу за окончанием налогового периода, страны Еврозоны будут совещаться на тему отмены санкций против России. Здесь ситуация аналогична - чем позитивнее будет новостной фон, тем лучше для российской валюты. С перспективой на октябрь можно отметить, что политическая ситуация пока стабилизируется, а это умеренно благоприятно влияет на "россиянина". Не исключено, что с текущих значений в 38.5 пара доллар/рубль может спуститься до 37.5 в пределах двух-трех недель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;До конца года, вероятнее всего, "россиянин" будет укрепляться, однако показатели опустятся не ниже 37.00 рублей. Уровень в 37.00 комфортен для российского бюджета. И даже если геополитика не преподнесет сюрпризов, ожидать других уровней не стоит. В случае развития неблагоприятной геополитической ситуации пара доллар/рубль ожидается около 38.5 - 39.00. Однако аналитики "Ингосстрах-Инвестиций" все-таки склоняются к более оптимистичным прогнозам. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Воробьев Евгений</Author>
  <Company> УК Ингосстрах-Инвестиции</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>