<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/aktivnost-na-moskovskoiy-birzhe-padaet-investory-sokrashayut-ob-em-sdelok-pered-vozmozhnym-peresmotrom-sankciiy-protiv-rf-20140925-2100/</Url>
  <Title>Активность на Московской бирже падает - инвесторы сокращают объем сделок перед возможным пересмотром санкций против РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга снизился на 0,4% до 1436,05 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,33% до отметки 1175,59 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 2,01% до 966,57 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее интересных новостей сегодняшнего дня стоит отметить решение правительства докапитализировать ВЭБ на сумму в 220 млрд рублей, также будет оказываться поддержка по линии Минфина и ЦБ РФ - Банк Развития будет соответствовать необходимым нормативам регулятора. Единственная проблема (с ней сталкивались и США, и ЕС при предоставлении ликвидности банкам) - попадут ли эти средства в реальную экономику?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг снова падали бумаги многострадального "Мечела" (АО -13,97%, АП -2,86%) - инвесторы совсем разуверились в его перспективах, а спекулянтам не под силу изменить направление движения цены, когда существует такой могучий долгосрочный нисходящий тренд. Новый минимум, с одной стороны, привлекает любителей острых ощущений, которые хотят купить интересный актив по смехотворным ценам, а с другой - многие, кто ранее купил акции, отчаиваются дождаться восходящего тренда и начинают продавать бумаги "по рынку". Отсюда такая сильная волатильность акций компании и резкие смены внутридневных движений.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также слабее рынка были бумаги АФК "Система" (-6,93%) и "Башнефти" (АО -5,11%, АП-5,01%) на фоне сообщений о том, что суд не изменил меру пресечения В. Евтушенкову, но не против смягчения условий ареста. Естественно, после появления данной новости акции компании стали скидывать те, кто надеялся на быстрое решение ситуации. Покупки бумаг перечисленных компаний находились как раз в ожидании положительного решения по этому вопросу - маловероятно, что после выхода из-под стражи под залог бизнесмен попытался бы скрыться. Однако суд посчитал иначе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, большую часть дня отечественные биржевые индикаторы торговались разнонаправленно, но с приходом американских инвесторов ситуация изменилась: началась распродажа рискованных активов на большинстве развитых рынков. Российские индексы в такой ситуации не смогли противиться общерыночной тенденции. Торговая активность на Московской бирже постепенно падает - полагаю, что многие инвесторы уже начинают сокращать объем сделок перед возможным пересмотром санкций против РФ со стороны западных стран.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>