<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nesmotrya-na-slabost-rossiiyskogo-rynka-xoroshuyu-perspektivu-soxranyayut-kompanii-potrebitelskogo-sektora-20140925-1027/</Url>
  <Title>Несмотря на слабость российского рынка, хорошую перспективу сохраняют компании потребительского сектора</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду российский рынок сохранил позитивные настроения, индекс ММВБ подрос менее одного процента. Двухдневный рост российского рынка стоит рассматривать как коррекцию вверх после недельного падения. Отскок назревал, однако дальнейшее движение рынка будет зависеть от внешних факторов. Евросоюз планирует рассмотреть вопрос о снятии санкций в отношении России 30 сентября. США также заявляют о готовности снятия санкций с России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поэтому в ближайшие дни можно ожидать утечки информации по данному вопросу. Однако, несмотря на подобные заявления, Япония ввела санкций в отношении российских банков. Что только ухудшило доступ к финансированию российским компаниям. В связи с чем складывается впечатление, что с отменой санкций в ЕС и США пока повременят или сделают незначительные послабления. К примеру, исключение из санкционного списка ЕС нескольких российских чиновников, что особой принципиальности уже не имеет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напряженным моментом для российского рынка является продолжительное снижение нефтяных котировок. Нефть марки Brent снизилась к сильному уровню поддержки 96-97 долл., от которого можно ожидать отскока вверх. В случае дальнейшего снижения, следующим уровнем поддержки для нефти станет 90 долл., что будет носить кратковременный характер. Фундаментально оптимальной стоимостью нефти для производителей и потребителей является 100 долл. по марке Brent. До конца года нефть Brent останется около 100 долл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль вчера предпринял попытку к укреплению, а девальвация российской валюты с июля выглядит уже чрезмерной. В ближайшее время можно ожидать возврата рубля к отметке 37-37,5. К концу года рубль может стабилизироваться на уровне 37 руб., за долл. Ослабление рубля в текущем году связано с замедлением российской экономики и сохранением высокого уровня оттока капитала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера индекс ММВБ приблизился к сильному уровню сопротивления 1450 пунктов. Сегодня рынок предпримет попытку пробоя вверх данной отметки. В связи с чем, сегодня будет наблюдаться высокая волатильность. Сегодня ожидается консолидация рынка около 1450 пунктов по индексу ММВБ. Существенно влияние на российский рынок может оказать выход информации по АФК Система. Несмотря на слабость российского рынка, хорошую перспективу сохраняют компании потребительского сектора - Магнит, ДИКСИ, М.Видео, Черкизово. Из-за сохранения потребительского спроса в стране, а также отсутствия санкций в данной отрасли.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T10:27:00</PublishDate>
</LoadedArticle>