<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nalogovyiy-period-podxodit-k-zaversheniyu-para-dollar-rubl-mozhet-vernutsya-k-38-65-38-95-rub-20140925-1005/</Url>
  <Title>Налоговый период подходит к завершению, пара доллар/рубль может вернуться к 38,65-38,95 руб.</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии среды ММВБ закрылся на уровне 1442,17 пункта, укрепившись на 0,89%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 26,8 млрд руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок остался накануне в положительной области. В отсутствие глобальных новостей инвесторы "добирали" позитив в нюансах. Неплохой новостью для рынков капитала стала, например, информация НАТО об отводе части российских войск от границы с Украиной. Кроме того, участники рынка достаточно позитивно настроены в отношении запланированного на 30 сентября саммита ЕС. В общем и целом решения, принятые в Минске ранее, уже реализованы, и инвесторы всерьез рассчитывают на снятие части заградительных экономических мер.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позиции российского рубля накануне укрепились в парах с евро и долларом США. Сегодня, 25 сентября, в бюджет будет уплачен налог НДПИ, и это снова выступит опорой для "россиянина". Все дальнейшие налоговые транзакции 29 и 30 сентября уже не будут такими масштабными, поэтому можно говорить о том, что эффект налогового периода для рубля находится в завершающей стадии. Скорее всего, уже на следующей неделе пара доллар/рубль вернется к росту в область 38,65-38,95 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть сегодня утром снова падают. Биржи США закрыли торги среды уверенным ростом. Иными словами, внешний фон неоднозначен, но рынок может предпочесть именно продолжение восхождения. Индекс ММВБ проведет сессию четверга в границах значений 1435-1460 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>