<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/chastichnaya-otmena-antirossiiyskix-sankciiy-dlya-rynka-budet-oznachat-lish-kratkosrochnyiy-otskok-20140925-1740/</Url>
  <Title>Частичная отмена антироссийских санкций для рынка будет означать лишь краткосрочный отскок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодняшний рост на российском рынке акций - это попытка стабилизироваться и отскочить от технических уровней поддержки по индексам РТС и ММВБ после слабости рынка с середины сентября, некоторая стабилизация нефти выше 96,5 долл. за баррель Brent и надежды на освобождение Евтушенкова сегодня. Сила рублевого индекса и основных "фишек" может оказаться обманчивой, т.к. риски падения рынка в настоящее время превышают вероятность роста. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рынке также сильны ожидания предстоящего 30 сентября заседания Евросоюза. Допускаю частичную отмену санкций, но для рынка это будет означать лишь краткосрочный отскок, который также может быть приурочен к "зарисовке" рынка в преддверии конца квартала. В целом считаю, что санкции продолжат действовать пока ситуация в Украине не нормализуется, а там теоретически возможен сценарий "второй революции", если ситуация не улучшится в ближайшей перспективе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается ситуации на валютном рынке, то после краткосрочного укрепления рубля ожидаю продолжения давления на рубль и тест верхнего диапазона коридора ЦБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговые идеи: пережидать неспокойное время в высокодоходных облигациях первого и крепкого-второго эшелонов, покупать отдельные перепроданные бумаги (АФК "Система", "Аэрофлот"), а также компании, получающие выгоду от ослабления рубля и отдельных отраслевых фактов / поведения commodities - НЛМК, "Северсталь", "Акрон", ЛСР, "МегаФон", "АЛРОСА" с оглядкой на общую динамику рынка. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гилязитдинов Анвар, Rye, Man &amp; Gor Securities</Author>
  <Company />
  <PublishDate>2014-09-25T17:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>