<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-nedeli-ozhidaetsya-stabilizaciya-syrevyx-cen-chto-uluchshit-nastroeniya-investorov-na-rynke-rf-20140925-0915/</Url>
  <Title>В ближайшие недели ожидается стабилизация сырьевых цен, что улучшит настроения инвесторов на рынке РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Чем вызван энтузиазм инвесторов последних двух дней? &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах отечественные индексы показали повышательную динамику. Чем вызван энтузиазм инвесторов последних двух дней? Российский рынок не существует в отрыве от других развивающихся рынков, а снижение индекса развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM) - это не более чем коррекция к февральскому повышательному тренду. С февраля с.г. индекс развивающихся рынков следует в повышательном канале и после сентябрьского снижения достиг нижней его границы, при этом индикаторы на дневных графиках показали снятие перекупленности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неплохая статистика, вышедшая в Поднебесной по промпроизводству и авиаудары сил коалиции по нефтеперарабатывающим заводам и инфраструктурным объектам сирийской нефтяной отрасли, находящимся под контролем группировки "Исламское государство", дают надежду, что снижение нефтяных цен приостановится. В четвертом квартале ОПЕК ждет рост нефтяных цен. Это очень хорошо - выручка от продажи нефти и газа составляет 45% от дохода бюджета России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация с рублем тоже не так печальна как кажется сейчас. Позитивом для него является то, что на следующей неделе Евросоюз может смягчить санкции в отношении России. Бюджет на следующий год будет представлен 1 октября, и он предусматривает восстановление курса рубля с 38,15 USD/ руб до 34,3 USD/руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Складывается предпосылки для продолжения боковой динамики рынка, а в конце четвертого квартала индексы могут показать рост. Для восстановления доверия инвесторов к российскому рынку нужно, чтобы стоимость барреля российской нефти была около $ 100 и это вполне реально. Остается еще один вопрос, которые нервирует инвесторов - обвинение главного совладельца АФК "Система" Владимира Евтушенкова в "отмывании" денег в рамках дела о покупке компании "Башнефть". Начавшиеся вчера слушания по вопросу жалобы на домашний арест были перенесены, когда стало известно, что Евтушенков не получил часть материалов следствия. Однако это не помешало нашему рынку показать повышательную динамику. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие недели ждем стабилизации сырьевых цен, и это улучшит настроения инвесторов на нашем рынке. Сырьевой индекс DBC снижается третий месяц подряд - такого длинного цикла снижения не было с 2008 года, когда индекс снижался восемь месяц подряд. Но по сравнению с 2008 годом ситуация в мировой экономике улучшилась. Правда, в Европе ситуация в экономике в последнее время не улучшается - немецкий индекс деловых настроений упал в сентябре пятый месяц подряд, но благодаря этому все больше инвесторов делают ставку на денежно-кредитные стимулы от Европейского центрального банка. Для российской экономики такой сценарий неплох - несмотря на договоренности с Китаем, Европа остается основным покупателем российских сырьевых товаров.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>