<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-xode-torgov-chetverga-indeks-mmvb-mozhet-dostich-4-x-dnevnyx-maksimumov-20140925-0936/</Url>
  <Title>В ходе торгов четверга индекс ММВБ попытается подняться выше уровня в 1450 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций продолжает отыгрывать потери&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций продолжает подъем, поддерживающийся позитивной динамикой западных фондовых индексов, снижением фондовой волатильности, а также укреплением российской валюты. В преддверии налоговых выплат по НДПИ и акцизам, объем которых сегодня превысит 300 млрд. рублей, рубль получил поддержку от продаж валютной выручки экспортерами. Прибавил оптимизма инвесторам успешно проведенный среду Минфином РФ аукцион по размещению облигаций федерального займа (ОФЗ), который продемонстрировал наличие спроса на российские госбумаги как со стороны нерезидентов, так и отечественных инвесторов, причем значительная часть спроса осталась ещё неудовлетворенной. Вместе с тем, инвесторы продолжают надеяться, что Евросоюз в конце сентября приступит к пересмотру действующих в отношении России санкций и возможно отменит некоторые из них.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ за основную торговую сессию в среду прибавил 0,9%, а индекс РТС повысился на 1,9%. При этом количество выросших в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось примерно в 3 раза больше числа снизившихся. В отраслевом спектре фаворитом роста вчера оказался индекс промышленного сектора, прибавивший 2,2% благодаря росту котировок акций Соллерса (+4,9%) и АвтоВАЗа (+1,8%). В техническом плане индекс ММВБ вчера преодолел локальный уровень сопротивления, сложившийся в районе отметки закрытия предыдущей недели (~1432 пункта), который теперь станет поддержкой. При этом препятствием для развития повышательной тенденции в индексе ММВБ продолжает выступать область сопротивления, сложившаяся около 1460 пунктов. Существенное влияние на дальнейшую динамику ряда котировок акций, входящих в состав индекса ММВБ и, соответственно, сам индекс ММВБ, может оказать ожидающееся сегодня решение суда, рассматривающего ходатайство адвокатов об изменении меры пресечения главе АФК Система В.Евтушенкову, которое вчера судом было отложено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается умеренно позитивным. Фьючерсы на индексы США меняются мало. Азиатские рынки большей частью показывают положительную динамику. Цены на нефть Brent прибавили и колеблются возле отметки в $97 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть с повышением индекса ММВБ примерно на 0,3%, и предполагаем, что в дальнейшем этот фондовый индикатор может достичь 4-х дневных максимумов, попытавшись подняться выше уровня в 1450 пунктов. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по розничным продажам в Италии, денежной статистике еврозоны, числу заявок на пособия по безработице в США, заказам на товары длительного пользования в США, композитному индексу Markit PMI в США. Ожидается выступление главы ФРБ Атланты Д.Локхарта. Правительство РФ сегодня рассмотрит проект основных направлений единой государственной денежно-кредитной политики (ДКП) на 2015-2017 годы.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>