<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-koncu-2014-goda-indeks-mmvb-budet-torgovatsya-v-raiyone-1500-1520-punktov-20140925-1820/</Url>
  <Title>К концу 2014 года индекс ММВБ будет торговаться в районе 1500-1520 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Время больших побед&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня индекс ММВБ торгуется на положительной территории (+0,6%). Впереди у индекса ММВБ светлая дорога наверх. Последние месяцы - это время больших побед и большого энтузиазма в России. Сначала дипломатическая победа в Сирии, потом блестящее проведение Олимпиады, затем Крым. Большой подъем патриотических настроений. Фондовый рынок пока не заразился этим энтузиазмом, но в четвертом квартале все изменится. Ждем в конце года индекс ММВБ в районе 1500 - 1520 пунктов. Как сегодня складывались торги - вышла новость, что Председатель совета директоров ОАО "АФК Система" Владимир Евтушенков останется под домашним арестом до 16 ноября, рынок снизился на 0,2%, затем "быки" отыграли назад это снижение. Если бы не ожидание частичной отмены санкций 30 сентября, индекс ММВБ был бы сейчас в районе 1400 пунктов, а сейчас он в районе 1450 пунктов. Российские политики и предприниматели говорят, что санкции Запада это "булавочные уколы" для экономики, но при этом крупные компании: Роснефть, Новатэк, РЖД, Аэрофлот, Трансаэро, просят помощи. Мы санкций не боимся, но деньги нам дайте! Даст деньги государство в той или иной форме, и это станет еще одним позитивом для фондового рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем роста в четвертом квартале. Сейчас инвесторы в первую очередь покупают акции, которые считают защитными (Норильский Никель, Сургутнефтегаз, Магнит), в четвертом квартале будет спрос по более широкому спектру. Будет ситуация такая же как сейчас с Норильским Никелем. Цены на никель снизились и не восстановились, а акции Норильского Никеля все равно покупают. Есть положительный настрой и все! Выборы в Верховную Раду Украины состоятся 26 октября, если новая Рада не начнет блокировать последние мирные соглашения, то индекс ММВБ может быть и выше 1520 пунктов. Я согласен с тем, что в экономике России мало позитивных процессов, но это обстоятельство не помешает нашему рынку в конце года показать рост. Те, кто боится снижения нефти до отметок 80 или даже 60 долларов, "перебоится" и приступит к покупкам. В октябре ждем нефтяные цены выше 100 долларов за баррель (Brent). &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T18:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>