<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rynka-rf-ozhidaetsya-s-gepom-vverx-v-dalneiyshem-rost-poslednix-dneiy-mozhet-byt-prodolzhen-20140925-0950/</Url>
  <Title>Открытие рынка РФ ожидается с гэпом вверх, в дальнейшем рост последних дней может быть продолжен</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вверх; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- В дальнейшем рост последних дней может быть продолжен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду для российского фондового рынка были две новости. Одна хорошая, одна плохая. Мосгорсуд перенес рассмотрение жалобы Владимира Евтушенкова на домашний арест на 25 сентября. Прокуратура не согласна с доводами защиты главы АФК "Система", что ему необходимо изменить меру пресечения. Вторая новость - вслед за Евросоюзом возможность отмены санкций в отношении России рассмотрит США. Об этом на Генеральной Ассамблее ООН заявил Барак Обама. Многое будет зависеть от развития ситуации на Украине. Там, нужно признать, не всё спокойно - режим перемирия не соблюдается. Санкции в отношении России продолжает вводить только Япония. Возможно, это ответ на отмену визита в Токио Владимира Путина, ну и вообще с Японией у нас непростые отношения из-за спорных островов. По итогам торгового дня позитив перевесил - индекс РТС вырос на 1.88% до 1189.23 пункта, а индекс ММВБ на 0.87% до 1441.83 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одними из лидеров роста стали акции "Башнефти" (BANE RM, +3.6%). Совет директоров компании приостановил продажу 98% ОАО "Объединенная нефтехимическая компания" АФК "Системе". Вероятно, это связано с ситуацией вокруг ареста Евтушенкова. Судьба башкирских активов находится под вопросом, поэтому денежные средства разумно оставлены у материнской компании. Акции АФК "Система" (AFKS RM, +0.43%), показывавшие уверенную динамику вначале дня, после обнародования решения суда растеряли большую часть роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Третий день кряду в аутсайдерах находится "Мечел" (MTLR RM, -4.8%). В субботу на саммите в Сочи глава Минэкономразвития Алексей Улюкаев заявил, что банкротство компании в условиях непосильной долговой нагрузки. В четверг, 25 сентября, у "Мечела" наступает очередной срок оплаты процентов по кредиту. Если оплата не будет произведена, произойдёт дефолт - Игорь Зюзин и банки-кредиторы до сих пор не пришли к консенсусу в переговорах. Возрастает вероятность самого негативного сценария - процедуры банкротства. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера Госдума в первом чтении приняла законопроект, ограничивающий участие иностранного капитала в российских СМИ 20%. Среди публичных компаний это затрагивает СТС Медиа, 38% которой принадлежит шведской Modern Times Group. Вероятно, в ближайшее время произойдёт перегруппировка внутри холдинга, но на котировках акций она не должна сказаться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается на 0.1%, а фьючерс на Brent 0.2%. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вверх. В дальнейшем рост последних дней может быть продолжен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим совет директоров "Аэрофлота", "Корпорации Иркут" и собрание акционеров "Магнита".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>