<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/osnovnym-draiyverom-dlya-rynka-rf-ostaetsya-postepennaya-deeskalaciya-vo-vneshneiy-politike-indeks-mmvb-prodolzhit-pod-em-20140925-1135/</Url>
  <Title>Основным драйвером для рынка РФ остается постепенная деэскалация во внешней политике, индекс ММВБ продолжит подъем</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Большинство внешних рынков акций в среду смогли вырасти. В Европе FTSEurofirst300 (+0,79%) развернулся вверх от 50-дневной ЕМА и уровня локального минимума середины сентября. Из национальных индексов опережающими темпами восстанавливались французский CAC40 (+1,25%) и итальянский FTSE MIB (+1,67%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Слабость очередных макроиндикаторов (хуже ожиданий сентябрьские индексы немецкого института IFO) была уравновешена комментариями М.Драги. Во вчерашнем интервью он говорил о готовности ЕЦБ сохранять сверхмягкую политику так долго, как это будет нужно для того, чтобы вернуть инфляцию в Еврозоне к целевым 2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бодрый отскок наблюдался и в США, где основные индексы выросли на 0,8 - 1,0% на фоне позитивных данных с рынка недвижимости: продажи на первичном рынке в августе выросли до шестилетнего максимума (504 тыс. шт. в годовом исчислении).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На развивающихся рынках отскок был слабее, некоторые индикаторы снизились по итогам дня (среди аутсайдеров Венгрия и Турция), немного отскочивший MSCI EM (+0,24%) пока остается примерно на уровне 200-дневной ЕМА. Практически любое движение вниз с текущих уровней заметно увеличит риск того, что мы наблюдаем очередное среднесрочное движение вглубь двухлетнего бокового диапазона.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра динамика развивающихся рынков в Азии разнонаправленная. Котировки ближайшего фьючерса на Brent ночью уходили ниже 96 долл./барр., затем отскочили ближе к 97. Давление на котировки сырьевых товаров оказывает возобновившееся укрепление доллара: индекс доллара обновил четырехлетний максимум, пара евро/доллар впервые за 14 месяцев ниже 1,28.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок в среду продолжил отскок, основной рост произошел в первый час торгов, в дальнейшем индекс ММВБ дрейфовал в диапазоне 1440 - 1445 пунктов. В четверг конъюнктура внешних рынков неблагоприятна, однако более важным драйвером остается постепенная деэскалация во внешней политике, так что индекс ММВБ может продолжить подъем, на сегодня цель район 1450 - 1460 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>