<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskaya-kartina-na-rynke-rf-skladyvaetsya-v-polzu-soxraneniya-bokovogo-dvizheniya-indeksa-mmvb-20140925-1720/</Url>
  <Title>Техническая картина на рынке РФ складывается в пользу сохранения бокового движения индекса ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня на российском фондовом рынке наблюдается разнонаправленная динамика. Рублевый Индекс ММВБ подрастает в пределах 0,9%, а долларовый Индекс РТС показывает минимальное изменение. На фоне новостей относительно главы АФК "Система" в лидерах снижения оказались бумаги самой финансовой корпорации, которые проседают более чем на 6%, а также бумаги "Башнефти", теряющие более 3%. В лидерах снижение бумаги НМТП и Polymetal, теряющие соответственно 2,2% и 1,1%. В лидерах роста по итогам дня среди бумаг, входящих в Индекс ММВБ, находятся расписки "Русала", прибавляющие в цене более 5% по итогам дня. Акции "СОЛЛЕРС" также подрастают на 4,6%. Почти на 2% подрастают акции ГМК "Норильский Никель" и привилегированные акции "Транснефти". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Техническая картина складывается в пользу сохранения бокового движения индекса ММВБ с сужением диапазона колебаний индекса и формированием направленного движения в первой декаде октября. Вчера Индекс ММВБ оттолкнулся от 200-дневной скользящей средней, найдя уровень поддержки в районе 1428 пунктов. Технически на графике индекса ММВБ наблюдается сужающийся треугольник, который начал формироваться еще в начале июля. Боковое движение Индекса ММВБ в узком диапазоне с середины августа способствовало сужению спрэда между 200, 50 и 20-и дневными скользящими средними до 12 пунктов. Так, 20-дневная скользящая средняя по Индексу ММВБ находится на уровне 1440 пунктов. Индекс ММВБ находится на уровне технически важного значения в 1450 пунктов. Выход индекса в диапазоне 1450-1500 пунктов на среднесрочную перспективу, в котором индекс находился большую часть времени с сентября прошлого года по февраль текущего, возможен при условии дальнейшего снижения внешнеполитических рисков. В то же время среднесрочными факторами риска являются цены на нефть, которые продолжают постепенное снижение, и риск коррекции на американских и европейских фондовых площадках. Укрепление американского доллара оказывает давление на цены на товарных рынках и нефть в том числе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские фондовые индексы продолжают находиться вблизи абсолютных максимумов, что в условиях сохраняющейся неуверенности участников рынка относительно сроков наступления периода ужесточения кредитно-денежной политики ФРС повышает риск коррекции на глобальных рынках акций и направление капиталов в пользу менее рисковых инструментов. Трудности в преодоление индексом широкого рынка S&amp;P 500 психологически важной отметки в 2000 пунктов и технические продажи после масштабного IPO Alibaba могут способствовать фиксации и коррекции американского рынка вниз по крайней мере в краткосрочной и среднесрочной перспективе.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Беденков Дмитрий</Author>
  <Company> ИК РУСС-ИНВЕСТ</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T17:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>