<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/situaciya-na-rynke-rf-ostaetsya-neopredelennoiy-investory-ozhidayut-vozobnovleniya-suda-po-delu-evtushenkova-20140925-1305/</Url>
  <Title>Ситуация на рынке РФ остается неопределенной, инвесторы ожидают итогов суда по делу Евтушенкова</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ввести нельзя отменить... &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;История с возможной отменой части санкций в отношении России уже 30 сентября пока никак не может оставить в покое многих инвесторов, которые продолжают активно верить в то, что все-таки справедливость восторжествует и санкции отменят. Пока я бы не стал разделять столь щедрый оптимизм по причине того, что слова можно говорить какие угодно и слухи могут быть какие угодно, но поступки судятся по делам и конкретным фактам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашнее выступление президента США Барака Обамы на генеральной ассамблее ООН в Нью-Йорке также содержало в себе намек на то, что, может быть, санкции могут быть отменены, если ЕС и США увидят, что ситуация на Украине улучшается и дело идет к перемирию. Особенно забавно после этого звучало выступление премьер-министра Украины Арсения Яценюка, "с пеной у рта" призывавшего не снимать санкции с РФ, пока Украине не будет возвращен Крым...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В общем, пока ситуация продолжает оставаться неопределенной, и инвесторы это понимают, не совершая резких движений и ожидая возобновления суда по делу Евтушенкова, которое было отложено накануне. Заседание начнется около полудня, поэтому в середине торговой сессии на рынок могут поступать определенные сигналы для бизнеса. Необязательно они должны быть только негативными, поэтому вероятность повышательного тренда на российских биржах также имеется.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Понятно, что если переносов не будет, и на заседании суда будет принято какое-либо решение, то оно, безусловно, повлияет на динамику ряда акций, входящих в состав индекса ММВБ и на сам индекс ММВБ. Будем надеяться, что ходатайство адвокатов об изменении меры пресечения главе АФК "Система" все же будет рассмотрено. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США также фон складывается неплохой: вышедшие лучше ожиданий данные по продажам новых домов в США, которые в августе этого года подскочили на 18% до максимальной величины за последние шесть лет, обрадовали инвесторов. Осталось только прибавить цене на нефть выше уровня в $100 за баррель марки Brent, и ситуация медленно начнет выправляться к лучшему.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня среди данных стоит выделить американскую статистику в виде заказов на товары длительного пользования за август и недельной динамика обращений за пособиями по безработице.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T13:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>