<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/plany-nornikelya-po-vyplate-specdividendov-podogrevayut-interes-investorov-k-bumagam-kompanii-20140925-1105/</Url>
  <Title>Планы "Норникеля" по выплате спецдивидендов подогревают интерес инвесторов к бумагам компании</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера на российском рынке произошел рост по большинству акций. Индекс ММВБ повысился на 0,9%, РТС на 1,9% на фоне ожиданий инвесторов возможного сокращения антироссийских санкций на встрече стран ЕС 30 сентября в связи с деэскалацией геополитической напряженности на Украине. Среди внутрироссийских факторов рынок также получил накануне поддержку в виде ожиданий пересмотра решения по аресту главы АФК Система. Внешний фон в течение дня выглядел умеренно позитивно, что было связано с неплохой статистикой из США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди отдельных торговых идей дня можно отметить спрос на акции Норникеля на дивидендных ожиданиях. Кроме того, отошли от минимумов акции АФК Система и Башнефти, что связано с развитием ситуации вокруг В. Евтушенкова. Акции Мечела вновь оказались среди лидеров снижения в связи с возросшими ожиданиями банкротства компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на рынке наиболее вероятна консолидация после вчерашнего активного роста. Фактором поддержки останется ожидание 30 сентября, когда на встрече стран ЕС не исключено решение по сокращению антироссийских санкций. Также актуально остается тема вокруг главы АФК Система. Дополнительную поддержку акциям ММВБ будет оказывать укрепление рубля в связи с периодом налоговых выплат. Утром мировых рынках можно отметить рост азиатских индексов. В то же время, на сырьевом рынке цены на нефть снижаются после новостей о росте поставок из Ливии. Утром цена нефти снизилась оносительно вчерашней до $96,7. Из корпоративных факторов можно отметить сегодняшнее собрание акционеров Магнита по вопросу выплаты дивидендов, что может вызвать всплеск спроса на акции и компании. Планы Норникеля по выплате спецдивидендов подогревают интерес к бумагам компании.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>