<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/srednesrochno-texnicheskim-trendom-akciiy-gazproma-budet-bokovoe-dvizhenie-20140925-1120/</Url>
  <Title>Среднесрочно техническим трендом акций "Газпрома" будет боковое движение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Анализируем технично: "Газпром" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2012 - 2013 г. сформировался падающий канал. Прошлым летом канал прорвали вверх. В течение сентября - октября прошли сильное сопротивление 140 - 150 р., но закрепиться не удалось. Бумагу вернули обратно. Поддержка вокруг 140 р. работала всю зиму. Резкая коррекция в марте привела цену на 120 р. Но "быки" почти сразу выкупили половину падения, а майский рост вывел бумагу выше сопротивления 140 р. Три "хвоста" на 150 р. дали сигнал на разворот. Цена остановилась на предыдущем локальном минимуме. Отскок от него дошел до 140 р. И здесь пока видно сопротивление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Долгосрочно: боковое движение&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-25092014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильное снижение конца февраля - начала марта окончательно остановили в зоне 115 р. До середины июля бумага росла в широком канале. Уровень 150 р. прорвали, но развить прорыв не получилось. Разрыв и последующее снижение прорывают канал вниз. Поддержка появилась на 125 р. Августовский отскок прилично отвел цену от летнего минимума. Несмотря на то, что 140 р. пока взять не удалось, появились очертания растущего канала. Последние два бара пошли на отскок от нижней границы канала. Поскольку это только начальный импульс, то его развитие вполне может пробить 140 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Среднесрочно: рост&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-25092014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале сентября бумага вышла к 140 р. Уровень после нескольких попыток пройти не удалось, и началась коррекция. Постепенно сформировался коррекционный канал. Примерно с середины месяца локальные минимумы перестали обновляться. К третьей декаде пошел переход в боковик. Пока есть границы 135.5 - 138.5 р. На прошлых торгах цена вышла из коррекционного канала, но о прорыве пока говорить рановато. Ждем подтверждения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Краткосрочно: боковое движение&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-25092014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага снижалась в канале в течение второй декады сентября. К началу третьей декады стала формироваться локальная поддержка на уровне 135.5 р. В течение двух последних дней от этой поддержки шел отскок, который с открытия прошлых торгов пробивает падающий канала вверх. Бумага выходит из канала, но сразу упирается в локальное сопротивление в районе 138.5 р. Оно уже проявлялось в падающем канале. До конца дня "быки" так и не смогли преодолеть его. Но и "медведи" не смогли организовать заметную коррекцию. Цена консолидировалась в форме флага между сопротивлением и верхней границе канала. Если рассматривать рост последних двух дней, то флаг вполне смотрится как продолжение роста с ходом к 142 р. Тем более, что выход из падающего канала уже есть. Мы не рекомендуем открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt; длинной позиции&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 138.7 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 142 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 136.79 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 137.5 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt; Идея для длинной позиции: &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-25092014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-25T11:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>