<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rublevye-medvedi-ne-slishkom-rasschityvayut-na-povyshenie-stavki-cb-20141028-1810/</Url>
  <Title>Рублевые "медведи" не слишком рассчитывают на повышение ставки ЦБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;О движении рубля перед заседанием ЦБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед заседанием ФРС 29 октября рубль ведет себя до обиды стандартно. Он падает, как и непосредственно перед сентябрьским, июльским, июньским заседаниями ФРС. Обидно, поскольку бразильский реал и турецкая лира во вторник дорожают против доллара. Перед вероятным окончанием - закрытием в среду программы монетарного стимулирования QE3 подъем испытывает и курс евро. Инвесторы ожидают, что тон стейтмента ФРС в отношении сохранения периода низких ставок будет осторожным. Но российский рубль, очевидно, волнуют другие реалии. Казалось бы, перед заседанием ЦБ 31 октября можно было ожидать опасений, что ЦБ повысит ключевую ставку, поскольку валютные интервенции не приносят положительного результата. Вместо этого возникают "вдруг" предположения, что ЦБ ввиду малой эффективности интервенций откажется от валютных коридоров и введет плавающий курс на 2 месяца ранее обещанного срока. В то же время предположения о том, что ЦБ вовсе откажется от интервенций, ни у кого возникают. Отсюда логичен вопрос, - какой курс рубля будет комфортно поддерживать Центробанку?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Приведу простейшие рассуждения по этому поводу. Совсем недавно российский бюджет 2015г. составлялся из расчета курса доллара 37.7р и цены на нефть 96 долларов за баррель. Соответственно, если цена на баррель с 96 долларов упала на 85 долларов, то курс доллара должен вырасти. Падение нефти на 11.5%, должно привести к росту курса доллара против рубля на 12.9%. Именно в этом случае выпадающие нефтяные доходы бюджета будут компенсированы падением курса рубля. То есть плановый курс доллара 37.7р. при нефти 96 долларов за баррель - это то же самое, что и курс 42.58 р. при нефти 85 долларов за баррель. Естественно, при прочих равных это и есть комфортный курс.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Откажется или не откажется ЦБ от валютных коридоров в эту пятницу, - сказать трудно. Но бесстрашие рублевых "медведей" перед возможным повышением ставки ЦБ наводит на мысль, что игроки не слишком рассчитывают на эту меру. Повышение ставки означает удар по инвестиционному и прочему фону в России, чему есть противодействие со стороны "реального" сектора. С другой стороны, антироссийские санкции Евросоюз пока отменять не собирается. А декабрьские платежи по корпоративным валютным долгам совсем не за горами, что и заставляет игроков живо реагировать на слухи о досрочном плавающем курсе.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Душин Олег</Author>
  <Company> ООО Региональная инвестиционная компания</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T18:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>