<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vcherashnyaya-popytka-shturma-otmetki-1400-punktov-mmvb-ne-udalas-i-segodnya-treiydery-mogut-vnov-proverit-ee-na-prochnost-20141028-1045/</Url>
  <Title>Вчерашняя попытка штурма отметки 1400 пунктов ММВБ не удалась, и сегодня трейдеры могут вновь проверить ее на прочность</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На мировых рынках наблюдается понижение волатильности после всплеска в начале месяца, вызванное дефицитом значимых драйверов для выхода из достигнутых диапазонов. Вместе с тем, в целом на рынках последние недели усиливается дивергенция как с точки зрения экономических публикаций, так и движения рынков. Так, блеклые результаты стресс-тестов европейских банков и невнятная статистика (кредитование продолжило сокращаться (-1,2% г/г), индекс бизнес-климата Ifo в Германии опустился к 103,2 пунктам, минимуму с декабря 2012 г.) привели к коррекции европейских индексов, однако сильные данные по PMI в сфере услуг США и неплохие данные об отложенных продажах домов привели к дрейфу S&amp;P500 вблизи отметки 1960 пунктов. Развивающиеся рынки продолжают испытывать острый дефицит идей ввиду туманных экономических перспектив и ослабления национальных валют. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Оживление на рынки в середине недели может преподнести ФРС, который, как ожидается, на заседании Комитета по открытым рынкам 28-29 октября объявит о завершении программы выкупа активов. Однако повышенное внимание будет уделено тональности содержащихся в стейтменте формулировок в попытке оценить перспективы срочности повышения базовой ставки. Положительный импульс фондовым и товарным рынкам до конца недели может задать вероятное ослабление доллара. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций, несмотря на давление на рубль, отток капитала из страновых фондов и относительно невысокие цены на нефть, сумел удержаться в рамках краткосрочного восходящего канала по индексу ММВБ. Вчерашняя попытка штурма отметки 1400 пунктов ММВБ оказалась неуспешной и сегодня трейдеры могут вновь попытать проверить на прочность это сопротивление. В целом инвесторы пока настроены достаточно консервативно и не торопятся покупать хронически недооцененный российский рынок, ориентируясь на более краткосрочные дивидендные истории. Уже более семи компаний объявило о намерении выплатить промежуточные и специальные дивиденды, и мы считаем наиболее оправданным фокусировать интерес именно в этих бумагах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам понедельника индекс ММВБ (+1,0%) смог показать неплохой рост, закрепившись в середине нашего вчерашнего целевого диапазона (1390-1400 пунктов), хотя в ходе торгов участники понервничали - индекс ММВБ в первой половине дня тестировал отметку 1404 пунктов, от которого достаточно резво откатился к уровню открытия торгов на фоне давления на нефть и слабеющего рубля. И лишь в самом конце, при поддержке достаточно спокойных торгов акциями в США, вернулся к росту. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста вчера оказались нефтегазовый сектор (в нем выделим дивидендные "истории" ("префы" Башнефти, Татнефти и Сургутнефтегаза прибавили 2,8-6,0%), Башнефть (+9,0%), Лукойл (+2,2%) с НОВАТЭКОМ (+2,0%), на корпфакторах (СД у первой и ожидания публикации финотчетности - у второй), а также акции сталелитейных компаний (ММК: +7,7%; Мечел: +3,8%; НЛМК: +3,2%). Акции предприятий цветной металлурги выглядели слабее из-за коррекции в НорНикеле (- 1,9%) и РусАле (-1,7%), сильно подорожавших ранее - участники искали другие идеи. В финсекторе "фишки" держались сдержанно, что вызвано острыми проблемами на валютном рынке, а вот менее ликвидные АФК Система (+4,0%) и банк ФК Открытие (+3,4%) показали сильный рост, впрочем, оставаясь у "заколдованных" уровней в 13 и 1000 руб. за акцию соответственно (на корпфакторах). В телекомах вновь МТС (+1,9%) и Мегафон (-2,5%) поменялись местами - последнюю неделю данные бумаги сохраняют паритет в оценках на фоне предстоящей финотчетности (у Мегафона - в четверг). Из прочих бумаг выделим акции М.Видео (+8,7%), "улетевшие" на дивидендах, а также интересно выглядящий ввиду ряда предстоящих событий Уралкалий (+2,5%).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>