<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-utra-indeks-mmvb-prodolzhit-karabkatsya-vverx-a-minimalnoiy-celyu-bykov-na-tekushuyu-sessiyu-stanet-uroven-v-1400-punktov-20141028-0943/</Url>
  <Title>С утра индекс ММВБ продолжит карабкаться вверх, а минимальной целью "быков" на текущую сессию станет уровень в 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Быки" смогут развить вчерашний успех&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника вырос на 1,01% до 1380,39 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 0,27% до отметки 1039,5 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре увеличился на 0,16% до 1035,2 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного открытия покупки на российском рынке акций сменились продажами. Тем не менее, большинство "голубых фишек" по итогам понедельника закрылось с повышением. В частности, лучше "широкого рынка" чувствовали себя бумаги "ЛУКОЙЛа" (+2,23%), дорожавшие на фоне одобрения правительством Камеруна вхождения российской нефтяной компании в проект на шельфе страны. НК ставит на расширение добычи "черного золота" в Африке, но пока ни одному проекту на континенте "выстрелить" не удалось. Вполне возможно, что добыча на шельфе Камеруна будет удачнее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Порадовали инвесторов акции "ММК" (+7,73%). После резкого снижения капитализации компании в середине прошлой недели котировки восстановились и даже обновили свои локальные максимумы после публикации позитивной финансовой отчетности по итогам III квартала 2014 года. С технической точки зрения покупка бумаг эмитента сейчас намного прибыльней "шорта".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США завершились вблизи нулевых отметок, а волатильность торгов была низкой, что играет на руку покупателям - во время нисходящего движения таких спокойных дней на фондовом рынке обычно не бывает. По-прежнему придерживаюсь мнения, что в ближайшие недели S&amp;P500 может обновить свои исторические максимумы. Уж слишком силен на рынке США растущий тренд, а коррекционное движение уже можно считать законченным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера в Латинской Америке ключевые биржевые индексы преимущественно падали. Результаты президентских выборов в Бразилии стали известны только после проведения второго тура голосования, да и в нем до конца подсчета голосов все могло измениться. Победила действующий президент Дилма Русеф. Индекс Bovespa на этом фоне в моменте терял около 6%, но итоговое снижение оказалось значительно скромнее - только 2,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По данным СМИ, смягчения санкций со стороны ЕС против РФ в ближайшее время не произойдет, и они будут действовать в полном объеме до марта 2015 года. А вот потом для продолжения давления на нашу страну Евросоюзу понадобится единодушное решение о продлении ограничений, чего добиться будет крайне сложно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра индекс ММВБ может продолжить медленное движение вверх, а минимальной целью "быков" на текущую торговую сессию станет уровень в 1400 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>