<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vysokaya-dividendnaya-doxodnost-pozvolyaet-nadeyatsya-na-prodolzhenie-rosta-akciiy-m-video-v-blizhaiyshee-vremya-20141028-1030/</Url>
  <Title>Высокая дивидендная доходность позволяет надеяться на продолжение роста акций "М.Видео" в ближайшее время</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Дивиденды двигают рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера советы директоров ещё трех компаний приняли решения о созыве внеочередных собраний акционеров для выплаты промежуточных дивидендов. Если в отношении "ЛУКОЙЛа" интриги с размером выплат не было - решение о размере выплат на одну акцию было принято ещё три месяца назад, то ММК и "М.Видео", несомненно, порадовали своими решениями акционеров. По акциям ММК дивидендная доходность составляет почти 7%, а "М.Видео" превзошло все самые смелые ожидания, направив на дивиденды 4,5 млрд руб. Дивидендная доходность бумаг электронного ритейлера даже после вчерашнего 8%-ного скачка котировок остаётся двузначной - 12%. Высокая дивидендная доходность позволяет надеяться на продолжение роста акций компаний в ближайшее время. Тем более что по бумагам "М.Видео" сложилась интересная техническая картина - бумага на новостях пробила свой многомесячный даунтренд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Но, история корпоративной щедрости не заканчивается. До конца октября с размером дивидендов должны будут определиться еще Магнит, ТМК и ГМК "Норникель". А новость о размере чистой прибыли "Татнефти" за 9 мес. 2014 г по РСБУ даёт основание рассчитывать на 8%-ную дивидендную доходность по "префам" компании по итогам года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня главными корпоративными новостями обещают стать отчетность "Роснефти" и день инвестора ТМК. Однако, все понимают, что сегодняшняя и завтрашняя торговые сессии - это лишь пролог к заседанию Федрезерва. Консенсус-прогноз аналитиков Bloomberg указывает на 100%-ную вероятность сворачивания QE3. Вся интрига заключается в тексте итогового комментария. Будет ли в нём содержаться намёк на терпимость регулятора к продолжительному периоду сверхнизких процентных ставок и готовность сдвинуть начало ужесточения политики?&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>