<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tolko-pri-uverennom-zakreplenii-indeksa-mmvb-vyshe-1420-punktov-mozhno-budet-govorit-o-slome-negativnoiy-tendencii-20141028-0936/</Url>
  <Title>Только при уверенном закреплении индекса ММВБ выше 1420 пунктов можно будет говорить о сломе негативной тенденции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вблизи 1400 пунктов по индексу ММВБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали разнонаправленную динамику. Индекс широкого американского рынка Standard &amp; Poor’s снизился на 0,15%. Среди выходившей статистики из США стоит отметить данные о незавершенных продажах домов на вторичном рынке жилья, которые выросли в сентябре на 0,3% при прогнозах роста на 1%. В свою очередь европейские площадки продемонстрировали отрицательную динамику, отыгрывая новости о том, что 25 банков Евросоюза не смогли пройти стресс-тест ЕЦБ. Подпортила инвесторам и слабая статистика из Германии. Так, индекс доверия немецких предпринимателей к экономике Германии снизился в октябре до минимального уровня с декабря 2012 г. - 103,2 п., против сентябрьских 104,7 п. Аналитики ожидали снижения показателя до 104,5 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от европейских площадок российскому рынку удалось продемонстрировать положительную динамику, отыгрывая новости о сохранении инвестиционного рейтинга. При этом сил у российских "быков" хватило лишь на то, чтобы поднять индекс ММВБ к уровню 1400 пунктов. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 1,01%, закрывшись на уровне 1394,27 п. С технической точки зрения ближайшей поддержкой вновь выступает уровень 1384 п., локальным сопротивлением - уровень 1403 п. При этом стоит отметить, что только при уверенном закреплении индекса ММВБ выше 1420 п. можно будет говорить о сломе негативной тенденции.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>