<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-indekse-rts-poka-glavnymi-ostayutsya-mnogochislennye-nisxodyashie-trendy-20141028-1610/</Url>
  <Title>На индексе РТС пока главными остаются многочисленные нисходящие тренды</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сделка для смелых, ловких, умелых!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Столько всего вкусного появилось для инвесторов за последние дни на российском фондовом рынке! Тем не менее, не стоит забывать, что на индексе РТС, пока главными остаются многочисленные нисходящие тренды, сосредоточенные у отметки 1350 пунктов. Поэтому в среду я запланировала видеосеминар, на котором расскажу, как выбирать и покупать облигации, а в пятницу планирую посвятить вебинар тому, как защитить свои активы с помощью опционов. Думаю, тема весьма актуальная - из-за сложившихся фундаментальных обстоятельств закупить акций на весь среднесрочный и долгосрочный портфель не представляется возможным и перед многими биржевиками стоит задача защиты рублевого "кэша".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акций, смотрящих на покупку хотя бы до весны будущего года, немного, но всё же они есть! Например, в моем портфеле сохраняется позиция по "Транснефти" и "Ростелекому". Планируется покупка "Алросы", "Газпром нефти", "Новатэка", "Татнефти". Присматриваю за привилегированными акциями "Сургутнефтегаза", "РусГидро" и почти всеми популярными металлургами. Но везде есть какие-то нюансы. Какие-то бумаги не пробили нисходящие тренды, какие-то лучше купить на легкой коррекции. То есть, опять всё сложно! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чтобы не запутаться, выбирайте для покупок бумаги с восходящими трендами хотя бы от марта 2014 года, а лучше старше. И чтобы над акциями не маячили нисходящие тренды. Тогда в любой рыночной ситуации они будут держаться устойчиво. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не подумайте, я не утаила идею, но сегодня в мой среднесрочный портфель пришли бумаги "Уралкалия" (10%). Вы удивитесь, так как над бумагами два огромных нисходящих тренда, а под ними ни одного восходящего. Дело в том, что на дневном и на недельном графике "Уралкалия" дивергенция между ценой и MACD (13/26/9), и Momentum (34). А это один из немногих сигналов, который позволяет мне действовать без временного фильтра и в рамках нисходящих трендов. Цель данного "дивера" - 180-187, но я так распаляться не буду - мой "стоп-лосс" поставлен исходя из более скромного сопротивления 155-158 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хотелось бы заметить, что это сделка для смелых, ловких, умелых! Проблема в том, что если всё хорошо, то сигнал даст быстрый результат, а вот успеете ли вы его схватить, при условии, что механический "тейк-профит" ставить не стоит, это уже вопрос. Если быстрого хода у сделки не будет, то не каждый сможет удерживать бумагу под гнетом двух нисходящих трендов. Это определенного рода искусство, подстраховаться небольшим размером позиции мало!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;График 1. "Уралкалий" (недельный срез)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Афанасьева Юлия</Author>
  <Company> Учебный Центр ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T16:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>