<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/odna-iz-prichin-snizheniya-kotirovok-nornikelya-padenie-mirovyx-cen-na-nikel-20141028-1005/</Url>
  <Title>Одна из причин снижения котировок "Норникеля" - падение мировых цен на никель</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. Наибольшим спросом в последние дни пользуются "дивидендные бумаги" - "Сургутнефтегаз"-п., ГМК "Норильский Никель", "М.видео", "ЛУКОЙЛ". Последние три выплатят промежуточные дивиденды уже в ближайшие месяцы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера у российского фондового рынка были все шансы показать солидный рост. Агентство Standart&amp;Poor’s оставило рейтинг России на инвестиционном уровне, а итоги парламентских выборов на Украине можно признать позитивными. Партии власти получили большинство в Верховной Раде - теперь можно ждать активизации "газовых переговоров" с Россией и Евросоюзом (они возобновятся 29 октября).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако топлива для подъёма отечественных индексов хватило ненадолго - во второй половине дня мы наблюдали откат вниз на фоне снижения западных площадок. Сопротивление 1400 пунктов устояло. По итогам торгового дня индекс РТС вырос на 0.27% до 1039.5 пункта, а индекс ММВБ - на 1% до 1394.27 пункта. Наибольшим спросом в последние дни пользуются "дивидендные бумаги". Например, рекомендованный нами "Сургутнефтегаз"-п. (SNGSP RM, +3%). Также в лидерах роста "М.видео" (MVID RM,+8.6%), совет директоров которого рекомендовал выплатить промежуточные дивиденды по итогам 9 месяцев в размере 25 рублей на акцию (закрытие реестра 16 декабря). Совет директоров "ЛУКОЙЛа" (LKOH RM,+2.3%) рекомендовал выплату дивидендов за 9 месяцев в размере 60 рублей (отсечка 26 декабря).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумаги ГМК "Норильский Никель" (GMKN RM, -1.9%) приостановили рост после 10% взлёта на прошлой недели. Одна из причин - снижение мировых цен на никель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера уверенно смотрелись акции АФК "Система" (AFKS RM,+5.6%) и "Башнефти" (BANE RM,+9%). Причин для роста не было, возможно это связано с позитивными ожиданиями решения суда. Напомним, 30 октября Арбитражный суд начнёт рассмотрение по существу иска по пересмотру итогов приватизации башкирского ТЭКа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжили рост акции ММК (MAGN RM,+7.7%), в пятницу опубликовавшего сильную отчётность по РСБУ за 9 месяцев. За этот период выручка выросла на 14.6% до 195.5 млрд рублей, а чистая прибыль - в 11 раз до 11.9 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправлено - Япония и Корея в небольшом минусе, Китай в плюсе. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.18%, а фьючерс на Brent падает на 0.65%. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий дня отметим публикацию отчётности "Роснефти" по МСФО за 9 месяцев, совет директоров "МРСК Центра", собрание акционеров "Сети аптек 36и6" и наблюдательного совета ВТБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>