<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-proizvoditsya-uplata-naloga-na-pribyl-no-v-poslednee-vremya-etot-faktor-ne-sderzhivaet-padenie-rublya-20141028-1200/</Url>
  <Title>Сегодня производится уплата налога на прибыль, но в последнее время этот фактор не сдерживает падение рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль обновил исторический минимум, несмотря на массивные интервенции ЦБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на спрос на рублевую ликвидность из-за налоговых выплат и неоправдавшиеся опасения о понижении суверенного рейтинга России доллар и евро продолжили обновлять максимумы. На вчерашнее утро верхняя граница коридора ЦБ составляла 47,05, а к 18:00 курс бивалютной корзины подошел к 47,40. Таким образом, граница могла быть поднята еще на 35 копеек, при этом регулятор мог продать порядка $2,1-2,4 млрд в поддержку рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевые драйверы снижения курса прежние: падающая нефть и повышенный спрос на иностранную валюту из-за необходимости погашения внешней задолженности компаний в условиях санкций, который во многом перекрыли возможности рефинансирования за рубежом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неким позитивным признаком можно назвать то, что нефть в последние две недели остается вблизи уровня $85-86 за баррель марки Brent. В то же время пока она все еще остается в рамках нисходящего тренда, продолжающегося с конца июня. Несмотря на то, что рубль в последние месяцы падал не только из-за нефти, на графики хорошо видно, что падение нефти остается сильным катализатором для падения рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вместе с тем вопрос о санкциях не менее важен для дальнейшего курса рубля. Сегодня газета Коммерсант со ссылкой на свои источники в структурах ЕС пишет, что смягчения ограничительных мер не стоит ожидать до середины марта 2015 года. Небольшие надежды на смягчения санкций по итогам саммита ЕС на прошлой неделе тоже, соответственно, не оправдались.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе тоже будет немало событий, способных повлиять на российский валютный рынок. Состоятся аукционы по валютному РЕПО 29-30 октября сроком на 7 и 28 дней. Вместе с тем суммарный объем лимитов по этим аукционам пока нельзя назвать большим - $3.5 млрд. Ранее ЦБ отмечал, что к концу 2016 года этот объем этих операций может достигнуть $50 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу 31 октября состоится заседание Банка России. Последние данные по инфляции серьезно увеличивают вероятность повышения ставки, что отчасти может поддержать рубль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из внешних событий стоит отметить заседание ФРС 29 октября, по итогам которого может быть полностью завершено количественное смягчение. Завтра состоится очередной раунд переговоров ЕС-Россия-Украина по газовому вопросу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня производится уплата налога на прибыль, но в последнее время этот фактор не сдерживает падение рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшей перспективе мы считаем вполне возможной стабилизацию курса рубля вблизи сложившихся уровней, но рекомендуем пока оставаться в валюте с целью анализа дальнейшего движения цен на нефть.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>