<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-fondovom-rynke-segodnya-ozhidaetsya-neiytralnyiy-start-torgov-20141028-0950/</Url>
  <Title>На российском фондовом рынке сегодня ожидается нейтральный старт торгов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе торгов понедельника индекс ММВБ прибавил 1,01% (1394 пункта) на возросших торговых объемах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США завершили день незначительным снижением (S&amp;P 500 -0,15%, 1961 пункт). Основные продажи пришлись на нефтегазовый сектор, чему способствовало снижение цен на сырье.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии основные площадки торгуются разнонаправлено. Лучше большинства чувствует себя фондовый рынок Китая, что объясняют коррекцией после снижения предыдущих шести дней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 вновь движется около 1960 пунктов. От текущих уровней и выше, по нашему мнению, оправдан поиск моментов для продаж. Следующие сопротивления видим около 1980, 2000, 2020 пунктов. Покупки рекомендуем от 1900-1920, 1860-1870.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent снизился к $85-85,5. Попытки повышения, вероятно, стоит продавать от $87-88, $90. Поддержка - $82-83. В целом по нефти сохраняется нисходящий тренд, шансы на завершение которого возрастут, если цены закрепятся выше $90-92.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото продолжает движение в районе $1220-1230. Поиск моментов для покупок рекомендуем от ориентиров $1220-1230, $1200 в расчете на дальнейшую отработку диапазона $1200-1400. Перспективы ухудшатся, если цены закрепятся ниже $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском фондовом рынке ждем сегодня нейтральный старт торгов. Если в ближайшие сессии не удастся преодолеть район 1400-1420 пунктов, далее индекс ММВБ, скорее всего, вернется к 1340-1360 с шансами на дальнейшее снижение к 1300 пунктам. На текущий момент в силе остается "боковик" 1340-1360 — 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 15:30 мск будут опубликованы данные по заказам на товары длительного пользования за сентябрь. В 17:00 выйдет индекс доверия потребителей за октябрь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) локальный диапазон видим в границах 102 000-105 000. Следующие сопротивления - 107 000-108 000, 110 000-111 000. Поддержка - 100 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 42 000-42 100, 41 500, 41 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась незначительным снижением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Спекулянтам - "покупки от 1340-1360, 1300 пунктов, продажи от 1400-1420, 1490-1500 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>