<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-vozrozhdeniya-interesa-k-rossiiyskomu-rynku-neobxodimo-xoroshee-vosxodyashee-dvizhenie-na-30-50-20141028-1450/</Url>
  <Title>Для возрождения интереса к российскому рынку необходимо хорошее восходящее движение, на 30-50%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Мертвяк" на фондовом рынке или кошмар российского брокера&lt;/b&gt; На протяжении последних нескольких лет российский фондовый рынок пребывает в глубоком упадке. Финансовый кризис, разразившийся в 2008, фактически не прекращаясь, длится до сих пор. Котировки подавляющего большинства российских акций остаются на крайне низких уровнях, а факторов, способных вытянуть их из этого "болота", пока не могут отыскать даже самые оптимистично настроенные аналитики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом реальные доходы населения постоянно снижаются, т.е. свободных средств становится все меньше, а значит, у людей сейчас нет возможности ни сберегать, ни накапливать, и уж тем более инвестировать в ценные бумаги. Практически все, у кого такая возможность была (и было желание), уже давно "вошли в рынок" (еще до кризиса 2008 года), но, к сожалению, для большинства этот опыт оказался неудачным. "Обожглись" в основном на "Газпроме", купив акции газового монополиста по 200-300 рублей на заявлениях главы компании А. Миллера о том, что бумага в скором времени будет стоить 500 рублей. Однако постепенно осознав, что время идет, а котировки, мягко говоря, не растут (сейчас, например, меньше 140 рублей за акцию), да и мечты сбываются далеко не у всех, инвесторы либо "вышли" с существенным убытком, либо решили, что называется, до последнего "сидеть в бумагах", дожидаясь "своих" цен. И весьма вероятен сценарий, при котором, как только "Газпром" подойдет (если подойдет) к уровням порядка 200-240 рублей за акцию, эти инвесторы распродадут свои бумаги и выведут активы с рынка. Возможно, навсегда. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Подлил масла в огонь и массовый отзыв Центробанком лицензий у банков, вызвавший фактическое сворачивание межбанковского кредитования, что, в свою очередь, еще более усугубило ситуацию с инвестиционными ресурсами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как следствие, ни притока новых денег, ни притока новых клиентов у российских брокеров сейчас нет, наоборот - есть стабильный отток. Пока не приносят ожидаемого эффекта и попытки государства стимулировать инвесторов посредством введения налоговых послаблений (в частности введения так называемых "инвестиционных счетов"). Слишком уж мало желающих покупать постоянно падающие акции российских компаний. Для того, чтобы возродить интерес к рынку, нужно "хорошее" движение (естественно восходящее), причем не на 5-10 процентов, а хотя бы на 30-50... В пользу возможности реализации такого сценария говорит тот факт, что российские ценные бумаги в большинстве своем сейчас крайне дешевы практически по всем макроэкономическим показателям. К сожалению, пока совсем непонятно, на чем они могут вырасти до более-менее приемлемых уровней. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В сложившейся ситуации рекомендуем наиболее дальновидным частным инвесторам, обладающим свободными "длинными" деньгами, вкладываться в "голубые фишки" российского рынка (желательно с государственным участием) с неопределенным инвестиционным горизонтом и потенциалом роста порядка 50-150%, но в то же время быть готовым к существенным просадкам.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Корчагин Денис</Author>
  <Company> ЗАО ИК Газинвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T14:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>