<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-v-noyabre-ceny-uiydut-nizhe-80-za-brent-to-mesyac-mozhet-okazatsya-odnim-iz-xudshix-dlya-rynka-rf-20141028-1035/</Url>
  <Title>Если в ноябре цены уйдут ниже $80 за Brent, то месяц может оказаться одним из худших для рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Цены на нефть так и останутся до конца года основным драйвером или антидрайвером как для рубля, так и для российских акций. Если в ноябре цены уйдут ниже 80 долларов за Brent, то ноябрь может оказаться одним из худших месяцев для российских фондовых рынков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть снижаются на прогнозах от глобальных инвест-домов, прогнозирующих в ближайшее время увеличение предложения черного золота. Восстановление нефтедобычи на Ближнем Востоке приводит к переизбытку нефти на рынке. Члены стран ОПЕК, вместо того, чтобы снижать добычу для поддержания нефтяных цен, наоборот, начинают бороться за насыщение рынка нефтью, используя демпинг. Но самым негативным моментом для российской экономики и рубля продолжает оставаться закрытие западных рынков капитала. По сообщениям СМИ, ЕС может отказаться от части санкций в марте 2015 года, а это значит, что полноценного восстановления фондовых рынков в ближайшее время ждать не стоит. Более всего оказывается под давлением рубль, который продолжает реагировать на негативный тренд в экономике, и доверие к рублю вернуть будет сложно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовый рынок на фоне всех негативных внутренних тенденций проторговывает уровни: РТС - 1000 пунктов, ММВБ - 1360 пунктов. Агентство S&amp;P оставило без изменения рейтинг РФ, что немного добавило силы для отечественных акций, но, в случаи возобновление снижения западных площадок, стоит ожидать пробития значимых уровней поддержки в самое ближайшее время. Мы бы не рекомендовали воспринимать текущий боковик на рынках акций, как силу рынка. Скорее всего, рынок стоит на месте лишь из-за отсутствия ликвидности, и первый выход крупного инвестора с биржи может привести к распродаже.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе инвесторы ждут предварительный ВВП США за 3 квартал. Если экономика США продолжит восстановление, то это окажет давление на глобальные финансовые рынки и, вкупе с укреплением доллара, снижение на западных площадках продолжится.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>