<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-poka-stabilen-no-rasti-bez-pozitiva-kraiyne-tyazhelo-20141028-0957/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок пока стабилен, но расти без позитива крайне тяжело</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В понедельник российский фондовый смог выстоять против внешнего негатива и закрылся на положительный территории. Несмотря на падение основных индексов в Европе и США и падение цен на нефть, рублёвый индекс ММВБ прибавил в первый рабочий день текущей недели 1%. Валютный индекс РТС, из-за слабости рубля показал более скромный прирост 0.27%. Российский рынок акций и облигаций отыграли в понедельник позитивно решение рейтингового агентства S&amp;P, которое не стало в пятницу снижать рейтинг России до "мусорного" и пока оставило его, как минимум на год в инвестиционной категории на уровне BBB- (прогноз негативный). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фондовых рынках старого света и рынках США в преддверии заседания ФРС, итоги которого станут известны в среду вечером, инвесторы решили повременить с оптимизмом. Немного негатива привнесли на рынок плохие данные по Германии от института IFO, все показатели, и индекс делового климата, и оценка текущей ситуации, и показатель деловых ожиданий оказались чуть хуже ожиданий. В ближайшие два неопределённость на всех развитых площадках явно сохранится, поэтому до четверга не стоит торопиться с принятием любых решений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня, во второй половине дня постпреды стран Евросоюза обсудят санкционный режим против России и ситуацию на Украине, однако принятие каких-либо решений на этой встрече не планируется. Ситуация на Украине далека от разрешения, а режим тишины нарушается практически каждый день, поэтому говорить о скорой отмене санкций пока явно рано. На текущей встрече будет более подробно сформулирован ряд условий, при выполнении которых, Россия сможет рассчитывать на отмену ряда санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, внешний фон сегодня вновь благоприятный для российского фондового рынка. В азиатском регионе преобладает повышательная динамика, в частности китайский фондовый рынок прибавляет сегодня почти 1.5%. Из внутренних корпоративных историй, Фармстандарт отчитается о выручке за 9 месяцев 2014 года, Роснефть отчитается в формате МСФО за 3 квартал 2014 года. Сегодня пройдёт аукцион рублевого РЕПО ЦБР (7дней) и депозитный аукцион Казначейства РФ, также произойдёт уплата налога на прибыль за 4 квартал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Техническая картина по рублёвому российскому индексу ММВБ выглядит пока оптимистично. Более двух недель индексу удавалось удерживать важный диапазон поддержки 1350-1370 и теперь появляются первые намёки на рост. Ближайшим сильным сопротивлением будет выступать диапазон 1420-1440 пунктов, поэтому говорить о большом потенциале роста пока рано. В случае, если индексу ММВБ удастся закрыть хоть одну неделю выше отметки 1450 пунктов, можно будет закладываться на более существенный рост в пределах 10% до конца текущего года. До четверга техническая картина вряд ли сильно поменяется. Стоит отметить, что несмотря на весь негатив, многие российские экспортно-ориентированные компании пока не плохо держаться и показывают нормальные результаты за счёт ослабления курса национальной валюты. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>