<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/mmk-m-video-v-sleduyushem-godu-obeshayut-byt-odnimi-iz-liderov-po-dividendam-za-schet-stabilnogo-denezhnogo-potoka-20141028-1350/</Url>
  <Title>ММК, "М.Видео" в следующем году обещают быть одними из лидеров по дивидендам за счет стабильного денежного потока</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок умеренно растет с утра на позитивном новостном фоне и ослаблении рубля. Отказ от снижения рейтинга не помог рублю. Несмотря на относительно стабильные цены на нефть, рубль вновь обновил минимумы к доллару США и Евро. Мы полагаем, участники торгов ориентируются на повышение ставки Банком России не менее чем на 0,5 п.п. Российскую валюту не поддерживает сейчас ни ЦБ, ни сезон налоговых выплат. Ближайшей целью может стать уровень 42,60 за доллар, который может быть достигнут уже на этой неделе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди лидеров роста являются "дивидендные" бумаги - ММК, "М.Видео". Явных аутсайдеров не наблюдается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди важных позитивных корпоративных событий стоит отметить новость о том, что "Лента" (LNTA:RX 417,0 -0,95%) купит сеть гипермаркетов в регионах. Под контроль компании перейдут 3 гипермаркета общей площадью 45 тыс. кв. м. (около 7% от объема компании). Сделка может оцениваться в $60 млн ($1,3 тыс. за кв. м, что дешевле рынка). "Лента" подтверждает свои планы по удвоению объема бизнеса до конца 2016 года. ЛУКОЙЛ (LKOH:RX 1991,9 +2,23%), "покупать", ТР 2400 руб., и "М.Видео" (MVID:RX 204,5 +8,66%), "покупать", ТР 340 руб., выплатят дивиденды. Выплаты нефтяной компании составят 60 руб. на акцию (доходность 3%), реестр закроется 21 декабря. Сеть магазинов электроники выплатит спецдивиденд в размере 25 руб. (12%). Также стало известно, что дивидендную политику меняет ММК (MAGN:RX 8,571 +7,73%), потенциально это увеличит предсказуемость выплат. Мы полагаем, эти компании в следующем году будут одними из лидеров по дивидендам за счет стабильного денежного потока. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские фондовые индексы закончили торги понедельника разнонаправлено, вблизи уровней открытия, взяв паузу после ралли предыдущей недели. Негативную роль сыграло падение европейских индексов. Широкий рынок в итоге оказался в небольшом минусе. Бумаги энергетического сектора упали в связи с очередным снижением цен на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок в США сегодня проведет день в тени заседания ФРС. Несмотря на то, что во вторник публикуется один из самых важных макроэкономических показателей США, мысли инвесторов всё равно будут сосредоточены вокруг двухдневной встречи ФедРезерва. Несмотря на то, что сюрпризов уже давно от американского центробанка не было, итогов участники рынка будут ждать с большим нетерпением. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 15:30 мск выйдут данные о заказах на товары длительного пользования в сентябре. Ожидается рост показателя и с учетом, и без учета транспортного сектора. Статистика окажет положительное влияние - стоит ждать роста рынка на премаркете.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 17:00 мск будет опубликован индекс потребительской уверенности за октябрь. Специалисты ждут лишь небольшого снижения, поэтому сильного влияния на котировки выход показателя не окажет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;До открытия отчитается Pfizer (PFE), по которому ожидается снижение уровня доходов. После закрытия свои данные представит Facebook (FB), который должен показать заметный рост прибыли. Ждем, что обе компании приятно удивят акционеров, и цена их акций подрастет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ващенко Георгий</Author>
  <Company> ИК Фридом Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T13:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>