<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/predposylok-dlya-razvorota-rynochnyx-nastroeniiy-poka-ne-nablyudaetsya-poetomu-rubl-prodolzhit-sdavat-pozicii-20141028-1250/</Url>
  <Title>Предпосылок для разворота рыночных настроений пока не наблюдается, поэтому рубль продолжит сдавать позиции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль начал неделю ускорением темпов ослабления&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на валютном рынке в начале новой недели прошли в условиях заметного ослабления российской валюты. Позитивный эффект от сохранения суверенного рейтинга России агентством S&amp;P на инвестиционном уровне оказал слишком кратковременный позитивный эффект. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 48 коп. до 47.41 руб. Текущая верхняя граница валютного коридора Центробанка была поднята на 40 коп. до 47.45 руб., что предполагает осуществление регулятором интервенций в объеме около 2.8 млрд долл. Курс доллара увеличился на 37 коп. до 42.28 руб., курс евро - на 61 коп. до 53.67 руб. На рынке форекс основная валютная пара вчера немного подросла, закрытие дня было вблизи уровня $1.2700. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Объемы торгов на рынке остаются относительно высокими, при этом Центробанк остается одним из ключевых и практически единственным продавцом валюты. Объем интервенций в размере 2.8 млрд долл. примерно в 2.5 раза меньше объемов торгов в паре рубль/доллар, именно поэтому мы продолжаем наблюдать ослабление российской валюты. Примечательно, что уверенности этого движения не мешает ни активная фаза налогового периода, ни вероятное ужесточение процентной политики Центробанка на пятничном заседании. В этих условиях предпосылок для разворота рыночных настроений пока не наблюдается, поэтому рубль, вероятно, продолжит сдавать позиции.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T12:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>