<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zavtra-vnimanie-uchastnikov-rynka-budet-prikovano-k-itogam-gazovyx-peregovorov-kotorye-sostoyatsya-v-bryussele-20141028-1900/</Url>
  <Title>Завтра внимание участников рынка будет приковано к итогам газовых переговоров, которые состоятся в Брюсселе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок во вторник демонстрирует рост в переделах 1,5% по индексу ММВБ на ожиданиях газовых переговоров. Участники рынка ожидают успешного завершения очередного раунда газовых переговоров, который пройдет завтра, а также подписания нового контракта на поставку газа на Украину. Успешное подписание контракта может быть расценено как очередной шаг к снижению напряжения в отношениях России и Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наибольшее влияние на акции российских компаний оказывают корпоративные новости. Так, акции ММК (+6,7%) уже второй день находятся в лидерах роста на фоне обновления дивидендной политике и ожидания крупных выплат. Исходя из прогноза, компания заплатит 51 коп. на акцию, что даже сейчас обеспечит выплатам доходность порядка 5,6%. При этом компания увеличит размер дивидендов более чем в два раза с момента прошлых выплат. Акции Магнита (+5%) также демонстрируют солидный рост на ожиданиях увеличения выплат акционерам в 2015 г. до 40-60% чистой прибыли. Несмотря на то, что доходность вряд ли превысит 0,5%, сам факт выплат является очередным поводом для роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все внимание участников рынка завтра будет приковано к итогам газовых переговоров, которые состоятся в Брюсселе. В случае успешного подписания нового контракта вполне вероятно продолжение позитивного тренда на российском фондовом рынке до 1440-1450 пунктов по индексу ММВБ. Вторым по величине событием будет публикация заседания ФРС, но она состоится уже после закрытия рынка, поэтому эффект будет ощутим лишь в четверг.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T19:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>