<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-koncu-nedeli-znachenie-indeksa-mmvb-budet-v-raiyone-1420-punktov-20141028-1730/</Url>
  <Title>К концу недели значение индекса ММВБ будет в районе 1420 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Прошедшую неделю рублевый индекс российских акций закончил почти без изменений на фоне стабилизации цен на нефть, продолжения ослабления рубля и ожидания пересмотра рейтинга S&amp;P. Индекс ММВБ упал на 0,4%, в то время как РТС снизился на более чем 3% на фоне ускорившегося ослабления рубля. Курс рубля продолжил оставаться под давлением, уменьшившись к бивалютной корзине на 2,4%. Потери в евро составили 2,0%, курс российской валюты к доллару упал на 2,9%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Голубые фишки по итогам недели показали разнонаправленную динамику. Лидером роста вторую неделю подряд оставались акции "Норильского никеля" (+8,8%). Бумаги "Магнита" прибавили 2% на фоне отличных финансовых показателей компании за третий квартал и увеличения прогнозов по темпам роста и рентабельности в 2014 году. Хуже рынка выглядели бумаги нефтегазовых компаний. Так, акции "ЛУКОЙЛа" и "НОВАТЭКа" упали на 1,9%, а акции "Роснефти" потеряли 1,2%. Американский индекс S&amp;P 500 прибавил более 4%, приблизившись к своему историческому максимуму, несмотря на хорошую корпоративную отчетность американских корпораций и сильные макроданные. Цены на нефть BRENT на прошлой недели стабилизировались в районе $86 за баррель, однако уже в начале текущей недели цены опять пошли вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центральным событием этой недели, скорее всего, будет заседание ФРС США, которое пройдет во вторник и среду. Макроэкономические показатели США, выходившие на прошлой неделе, показывали смешанную динамику, что может заставить ФРС смягчить свою позицию по окончательному сворачиванию мер количественного стимулирования. На этой неделе ключевым событием для российского рынка может стать очередное заседание совета директоров ЦБ, намеченное на 31 октября, на котором регулятор может повысит ключевую ставку до 9%. В условиях умеренно позитивного настроя инвесторов мы ожидаем небольшого роста фондовых индексов по итогам этой недели. Значение индекса ММВБ к концу недели будет в районе 1420 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Купеев Виталий</Author>
  <Company> Allianz Investments</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T17:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>