<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neopredelennost-na-vsex-rynkax-bez-isklyucheniya-prosto-zashkalivaet-v-takoiy-situacii-mozhno-orientirovatsya-tolko-na-texanaliz-20141028-1530/</Url>
  <Title>Неопределенность на рынках зашкаливает, в такой ситуации можно ориентироваться только на теханализ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На российском рынке сейчас наблюдается преимущественно технический отскок. С точки зрения фундаментального обоснования, привлекательности бумагам добавляет девальвация плюс некоторые внешние новости, такие как подтверждение рейтинга S&amp;P. Торги вторника закроются, скорее всего, в плюсе или на текущих уровнях, или чуть пониже уровня ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фундаментальных торговых идей на рынке сейчас нет, технически по индикаторам можно что-то изобразить, в конце пятницы они сигнализировали о покупках, и вчера этот сигнал был подтвержден.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговая идея в текущей ситуации - покупать индексы ММВБ и РТС до того, как сигнал перевернется в обратную сторону. Когда произойдет разворот, сложно сказать, для каждого сигналы свои, но обычно они длится недели две. Однако при сильном давлении индексы могут развернутся и дня за два. Если не вдаваться в "rocket science", принципы теханализы более-менее одинаковые - большинство признаков говорит о том, что после длительного периода консолидации на российским рынке мы видим сигнал на покупку. Это что касается ММВБ. На РТС есть аналогичные сигналы, но пока слабее, поскольку девальвация как началась, так и продолжается, конца ей не видно. Как только произойдет первое снижение доллара, это будет подтверждением покупок в индексе РТС. Но такая ситуация, как сейчас, может тянуться и до марта. ММВБ же дорожает и при падении доллара.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на всех рынках остается крайне напряженной, возможно, это и есть лучший момент для покупок, но многим участникам сейчас страшно активно входить в рынок. Неопределенность на рынках просто зашкаливает, что очень редко бывает - тут и ФРС, и заседание ЦБ - нет четкого понимания, что они принесут. Так, есть слухи, что ЦБ в пятницу может отправить рубль в свободное плаванье. Неизвестно, как это отразится на рынке. Так что в такой ситуации можно ориентироваться только на "технику". &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Суров Алексей</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T15:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>