<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kogda-indeks-mmvb-zakrepitsya-vyshe-otmetki-1410-punktov-otkroetsya-svetlaya-doroga-na-1520-punktov-20141028-0929/</Url>
  <Title>Когда индекс ММВБ закрепится выше отметки 1410 пунктов, откроется светлая дорога на 1520 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Поговорим о текущих тенденциях&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давайте абстрагируемся от того, как сегодня откроется рынок. Сегодня он откроется с небольшим понижением (к примеру), а завтра с небольшим повышением... Но я не вижу, каким образом можно угадывать открытие и на этом делать деньги. Поговорим о текущих тенденциях рынка. Переоценка режима санкций ЕС в отношении России намечена на сегодня, но в этом году я не вижу шансов на смягчения санкций в отношении России. Вице-президент США Джо Байден планирует посетить Украину в середине ноября. Байден хочет обсудить с украинскими лидерами необходимость полного вывода российских войск с территории страны. Логика тотального противостояния "Русского мира" с Западом подсказывает, что санкционная война продолжится. Рейтинг Владимира Путина начал снижение, свидетельствуют результаты опроса Левада-Центра. Для Запада это определенной успех санкционной политики в отношении России, поэтому она будет продолжаться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что с мировой экономикой? С экономикой плохо. Вчерашний индекс деловых настроений в Германии Ifo в этом месяце достиг своего самого низкого уровня за два года. Поскольку экономика Германии ориентирована на экспорт, это сигнализирует о проблемах мировой экономики. Спрос на сырьевые товары уменьшается. Смотрим на ценовой график никеля или нефти - и хочется плакать. Цены на палладий во второй половине октября росли, но их также нельзя назвать высокими. Странно... Статистика показывает, что мировой автомобильный рынок в этом году начинает оживать. Но при этом цены на такие цветные металлы, как медь или никель в последние месяцы находятся в понижательном тренде, а одна из крупнейших автомобильных компаний Chevrolet решает покинуть автомобильный рынок Европы. Цены на нефть снизились на негативных прогнозах Goldman Sachs. По мнению аналитиков этого банка, в первые два квартала 2015 года цена нефти марки Brent будет находиться в районе 85 долларов за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Теперь взглянем на биржевые графики. Возьмем, к примеру, такой инвестиционный индикатор как индекс MSCI All Country World. Ничего хорошего на его графике мы не увидим. В начале октября этот индекс сорвался вниз с повышательного тренда, сформированного в июне 2012 года. Вторая полвина октября прошла под знаком роста, но со стороны кажется, что этот рост нужен исключительно для того чтобы подтвердить истинность пробоя. Наверху стоят "медведи" с серебряными молоточкам и ждут тех, кто попытается забраться на тренд. Будут безжалостно бить по пальцам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный индекс MSCI Russia Capped (ERUS) продолжает следовать в понижательном канале. На 2 ноября в ДНР и ЛНР запланированы выборы руководителей республик, поэтому на рынке наблюдается дефицит покупателей. Инвесторы бояться нового витка напряженности. Выходящая сейчас отчетность компаний потребительского сектора в целом радует, но идея продажи нефтяных акций и покупки "ненефтяных" активов себя изжила в связи с перегретостью котировок последних. К примеру, акции компаний металлургического сектора (ММК, Северсталь) за последний месяц выросли на 10%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Постепенно наш рынок обретает тефлоновость и плохие новости к нему прилипают все меньше, но надо ждать, когда индекс ММВБ закрепится выше отметки 1410 пунктов и откроется светлая дорога на 1520 пунктов. Хорошие охотники ждут зверя в засаде долго.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>