<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-fondovom-rynke-seiychas-interes-predstavlyayut-lish-dividendnye-akcii-20141028-1015/</Url>
  <Title>На российском фондовом рынке сейчас интерес представляют лишь дивидендные акции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торговая сессия на биржах Уолл-стрит в понедельник завершилась с минимальными изменениями в фондовых индексах. Традиционно накануне заседания ФРС инвесторы предпочитают не проявлять активность. Итоги двухдневного заседания заокеанского банковского регулятора станут известны завтра вечером. Как ожидается, ФедРезерв объявит о прекращении покупок активов на свой баланс, то есть третий раунд количественного смягчения будет завершен. Главным фактором для рынков теперь будут намеки на перспективы повышения базовой учетной ставки. Текущие ожидания участников рынка указывают на то, что с вероятностью 42,2% (против 39,1% месяц назад) ставка будет повышена на 0,25% лишь в июне 2015 г. Как видно по поведению американского рынка акций сворачивание программы QE-3 не привело к его обвалу. Очень многое будет зависеть от динамики баланса ФРС - пока он не будет активно сокращаться, видимо, не стоит ждать разворота растущего тренда на фондовых биржах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На европейских торговых площадках вчера царили негативные настроения, даже несмотря на сообщение о том, что ЕЦБ на прошлой неделе уже начал покупки долговых обязательств обеспеченных активами банков на сумму 1,7 млрд. евро. Видимо инвесторам не понравилась, что индекс деловой активности Германии Ifo показал снижение шестой месяц подряд. В октябре индекс упал до 103,2 п., что является самым низким показателем с декабря 2012 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон, сложившийся во вторник к открытию торгов на наших фондовых биржах благоволит умеренно-позитивной динамике цен на акции. Увы, такого нельзя сказать про курс национальной валюты: закрытие USD/RUB на максимуме сессии в понедельник указывает на то, что и во вторник мы увидим продолжение ослабления курса рубля. Разворот этой тенденции будет иметь место только по совокупности ряда факторов, которые сейчас накапливаются. На наш взгляд, ЦБ РФ на предстоящем заседании (31 октября, пятница) поднимет уровень учетной ставки на 0,5% или 50 б.п. Сделано это будет с целью усилить позиции слабеющей национальной валюты, а также в целях сдерживания инфляции, которая сейчас превышает 8% и есть риски того, что ближе к концу года она превысит 9%. Плюс к этому, в середине этой недели ЦБ РФ планирует провести аукционы репо на сумму $1,5 млрд. на 28 дней и $2 млрд. на 7 дней. Планируемые депозитные валютные аукционы Минфина также должны сыграть в пользу укрепления курса рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается рынка акций, то здесь с начала октября наблюдается консолидация. В середине месяца индекс ММВБ вышел из месячного нисходящего коридора, но активности покупателей при этом так и не появилось. Локальная поддержка располагается на 1360 п., ближайшее сопротивление - на 1410 п. Есть лишь отдельные акции, которые, так или иначе, интересны для инвесторов. В основном все крутится вокруг дивидендных историй. Совет директоров ГМК НорНикель 31 октября рассмотрит вопрос о созыве внеочередного собрания акционеров по вопросу о выплате дивидендов за 9 месяцев 2014 года. Ожидается, что дивиденды компании составят 721 руб./акция. Аналогично, Совет директоров Лукойла рекомендовал выплатить промежуточные дивиденды за 9 месяцев в размере 60 руб./акция. Акции ритейлера М.Видео вчера взлетели в цене на 8% на сообщении о том, что Совет директоров компании рекомендовал выплатить дивиденды по итогам 9 месяцев в размере 25 руб./акция.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>