<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rezultaty-rosnefti-za-3-kvartal-v-polnoiy-mere-otrazyat-vliyanie-sankciiy-i-snizhenie-cen-na-neft-20141028-1055/</Url>
  <Title>Результаты "Роснефти" за 3 квартал в полной мере отразят влияние санкций и снижение цен на нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги торгов понедельника в плюсе, индекс ММВБ увеличился на 1,01, индекс РТС на 0,27%, позитив внесло сохранение агентством S&amp;P долгосрочного кредитного рейтинга России в иностранной валюте на инвестиционном уровне (BBB минус). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для пополнения ликвидности регулятор вчера предлагал банкам обеспеченные кредиты и провел также аукцион прямого двухдневного РЕПО, при предложении в 330 млрд. руб. спрос составил лишь 120 млрд. руб., кредит выдан в размере спроса по ставке 8,07% (ставка рынка 8,74%), кредитование со стороны регулятора по ставкам ниже рыночных не способствует развитию рынка МБК. Оставалось в силе предложение на покупку долларов за рубли (валютный своп), но спроса от банков по-прежнему не было (единственная однодневная сделка состоялась 7 октября на сумму 137 млн долл.). Со стороны ЦБ вновь повышены границы плавающего интервала бивалютной корзины, на этот раз на 35 коп., теперь интервал находится в пределах от 38,05 до 47,05 руб., это уже 13 повышение в октябре. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня пройдут платежи по налогу на прибыль, казначейство пополнит банковскую ликвидность - размещает на 14 дней 200 млрд. руб., минимальная ставка 8,3%. "Роснефть" опубликует финансовые результаты третьего квартала по МСФО, которые уже в полной мере отразят влияние санкций и снижение цен на нефть, но, с другой стороны, деятельность Роснефти как экспортера поддерживалась в этот период ослаблением рубля, а себестоимость добычи составляет около 4 долл. за барр., поэтому рынки ждут от компании достаточно сильных результатов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Социальные выплаты в следующем году проиндексируют на 5%, что является прогнозируемым уровнем инфляции. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>