<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-po-itogam-gazovyx-peregovorov-v-bryussele-budet-nakonec-podpisan-kontrakt-rynok-rf-poluchit-eshe-odin-povod-dlya-rosta-20141028-2100/</Url>
  <Title>Если по итогам газовых переговоров в Брюсселе будет наконец подписан контракт, рынок РФ получит еще один повод для роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 1,52% до 1415,51 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 1,11% до отметки 1051,03 пт., а капитализация индекса РТС-2 увеличилась на 0,49% до 857,07 пт.Вторую торговую сессию подряд на российском рынке акций успех сопутствует "быкам". Важно, что большая часть движения происходит на фоне выхода внутренних корпоративных новостей, тогда как "широкий рынок" все же растет сдержаннее. В течение дня индекс ММВБ смог качественно закрепиться выше отметки в 1400 пунктов, и теперь можно говорить о формировании нового восходящего тренда. По долларовому РТС ситуация, конечно, хуже, но и там мы видим позитивную динамику, которая в скором времени может вылиться в растущую тенденцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжила расти капитализация "Татнефти" (+1,72%) - нефтяная компания отчиталась по РСБУ за III квартал 2014 года. Чистая прибыль предприятия по итогам января-сентября выросла на 41% до 71,7 млрд рублей, а выручка показала прирост на 16% до 310,4 млрд рублей. При этом совокупный долг компании по-прежнему находится на очень низком уровне, сократившись за прошедший период.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также продолжили "зажигать" бумаги "ММК" (+6,76%) - компания может выплатить дивиденды в размере 0,58 рубля на акцию за 9 месяцев 2014 года. Металлург станет первым в РФ, кто документально закрепил в своей дивидендной политике возможность платить дивиденды из расчета свободного денежного потока группы. В результате, на выплаты может быть направлено до 6,5 млрд рублей. Чистая прибыль по РСБУ итогам отчетного периода составила 11,2 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отголоски вчерашнего заседания совета директоров видно было в бумагах "М.Видео" (-0,24%). Напомню, что акционерам рекомендовано одобрить выплату промежуточных дивидендов в размере 25 рублей на акцию, что соответствует 12,3% доходности по текущим ценам. Хотелось бы отметить, что в российском ритейле раньше таких бумаг не было. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот отчетность сети гипермаркетов "Окей" (АДР -10,29%) разочаровала инвесторов. По сравнению с данными, опубликованными "Магнитом" (+6,42%), результаты ритейлера оказались слабее ожиданий. Из-за этого топ-менеджменту компании пришлось снижать прогноз по рентабельности EBITDA и темпу роста выручки. По итогам года ожидается прирост валового показателя на 7-9%, тогда как ранее предполагалось увеличение на 12-16%. На текущий момент времени бумаги "Окей" выглядят слабее своих прямых конкурентов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра состоится очередная встреча в Брюсселе по поставкам газа на Украину. Если контракт будет подписан, то российский рынок получит еще один повод для роста. Следующая цель для индекса ММВБ - 1450 пунктов. Уже после закрытия торгов в России будет опубликовано решение ФРС США по процентной ставке и станет известна судьба последних вложений в рамках программы QE. Покупка активов почти со стопроцентной вероятностью будет завершена, а вот со ставками не все так просто. Вполне возможно, что мы увидим осторожную подготовку почвы для откладывания раунда повышения ставок, что для финансовых рынков будет позитивным сигналом.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>