<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-otsutstvii-yavno-negativnyx-novosteiy-ne-isklyucheno-soxranenie-rosta-na-rossiiyskom-rynke-k-zakrytiyu-20141028-1650/</Url>
  <Title>В отсутствие явно негативных новостей не исключено сохранение роста на российском рынке к закрытию</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня начнет работу двухдневное заседание ФРС, инвесторы опасаются, что, несмотря на ранее сделанные заявления, регулятор может начать повышение ставок раньше: не в конце, а в начале 2015 года, имея в иду, что снижение безработицы содержит в себе инфляционные риски (последние данные говорят о безработице в 5,9% и инфляции как общей, так и базовой в 1,7%). Заметим, однако, что целевым для ФРС выступает уровень базовой инфляции в 2%, а фактический уровень инфляционных ожиданий не только не растет, но, напротив, снижается. Поэтому мы считаем, что регулятор, как и было объявлено по итогам предыдущего заседания 17 сентября, прекратит программу покупок активов и подтвердит повышение ставок не ранее конца следующего года (конечно, с возможностью коррекции планов в зависимости от состояния экономики). Рост ВВП РФ в годовом выражении составил 1,1% (0% месяцем ранее), сезонно очищенный рост ВВП равен 0,4% (снижение на 0,4% месяцем ранее). ЦБ в 14 раз в течение октября сдвинул границы плавающего коридора бивалютной корзины, как и накануне, на 35 коп. вверх, до 38,40 и 47,40 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня пройдут платежи по налогу на прибыль, казначейство пополнит банковскую ликвидность и разместит на 14 дней 200 млрд руб., минимальная ставка 8,3%. Сохраняется предложение ЦБ на покупку долларов за рубли (валютный своп), но спроса от банков пока не было. Состоялся недельный аукцион прямого РЕПО в сумме предложения 2930 млрд руб. по минимальной ставке 8,0%, спрос не превысил предложение (составил 2881 млрд. руб.), кредит выдан в размере спроса по ставке 8,1% (ставка рынка 8,90%). Из европейской статистики отметим, что импортные цены в Германии за месяц увеличились на 0,3%, притом, что ожидалось снижение на 0,1%, как и месяцем ранее. В Италии индекс делового доверия за месяц увеличился с 95,5 до 96 пунктов при ожиданиях снижения индекса до 94,9 пункта. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились с точностью наоборот относительно предыдущей сессии (индексы Nikkei и Kospi снизились на 0,38 и 0,33% соответственно, китайские индексы SSE и Hang Seng увеличились на 2,07 и 1,63%), что говорит о технической корректировке на соответствующих биржах. Золото утром торговалось по 1228,77, к 14.00 по 1228,28 долл. за унцию, рынки ждут завершения программы QE и, соответственно, укрепления доллара. Brent и Light утром шли по 85,35 и 80,68, к 14.00 по 85,98 и 80,10 долл. за барр., цена Light снижается на фоне роста добычи в США до максимального уровне за последние 30 лет. Российские биржи растут от 0,96 до 1,60%, в отсутствии явно негативных новостей допускаем сохранение роста к закрытию.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T16:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>