<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-rubl-prodolzhit-naxoditsya-pod-davleniem-negativnyx-faktorov-20141028-1135/</Url>
  <Title>Сегодня рубль продолжит находиться под давлением негативных факторов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль продемонстрировал сильное ослабление позиций, несмотря на новость о сохранении суверенного рейтинга России&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При открытии торгов рубль продемонстрировал непродолжительное укрепление, как мы полагаем, обусловленное продажами валюты экспортерами под уплату налогов. Тем не менее данное укрепление продлилось недолго, и уже к середине дня курс доллара преодолел отметку 42,25 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом новость о запуске междилерского валютного РЕПО, а также приближающийся аукцион валютного РЕПО ЦБ не оказали никакого эффекта. По всей видимости, участники рынка, опасаясь отказа ЦБ от понятия "операционный интервал" (границы стоимости бивалютной корзины), предпочитают запастись валютой до того, как ЦБ полностью покинет валютный рынок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам курс доллара составил 42,28 руб., а стоимость бивалютной корзины 47,45 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке, несмотря на то, что уровень ликвидности на начало дня находился на вполне комфортном уровне, можно было наблюдать рост спроса на ресурсы. Так вчера помимо проводимого ЦБ аукциона РЕПО сроком на 2 дня участники рынка, испытывающие недостаток рублевой ликвидности, были вынуждены привлечь рублевую ликвидность через инструмент валютный SWAP. Ставка Mosprime o/n при этом достигла уровня 8,8%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рубль продолжит находиться под давлением негативных факторов. Тем не менее мы не исключаем, что часть инвесторов могут предпочесть зафиксировать открытые вчера короткие позиции против рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>