<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-torgi-vtornika-v-diapazone-1380-1410-punktov-20141028-1410/</Url>
  <Title>В текущей ситуации на рынке интересными для покупателей могут быть "префы" "Сургутнефтегаза"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Заседание ФРС определит краткосрочную динамику рынка&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок во вторник торгуется в плюсе. К текущему моменту ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,3%, в лидерах спроса акции "Башнефти" и "Системы", в отрицательной области торгуются бумаги "КАМАЗа" и "ПИКа".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился разнонаправленным. Американские индексы закрыли торги понедельника едва заметным плюсом, взяв паузу после пятничного ралли. Фьючерс на индекс S&amp;P торгуется с повышением. Цены на нефть снова падают, но это давно не удивляет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль накануне обновил минимумы в паре с долларом США и евро. Доллар закрыл понедельник около 42,28 руб., евро обновляет пики ежедневно. В начале торгов вторника все тенденции остались в силе. Рубль не реагирует ни на проходящий налоговый период, ни на перемещение верхней границы бивалютного коридора, ни на интервенции. Есть небольшая надежда на пятничное заседание Центробанка и повышение ставки, поэтому с долгосрочными прогнозами пока подождем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сезон корпоративных отчетностей в США идет полным ходом. Накануне фармацевтическая компания Merck &amp; Co отчиталась о результатах за третий квартал, где чистая прибыль составила $895 млн или 31 цент на акцию против $1,12 млрд или 30 центов на бумагу годом ранее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь пока не содержит значимых публикаций. Сегодня в США стартует двухдневное заседание ФРС, и этот драйвер для валютного рынка на следующие двое суток будет основным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги вторника в границах 1380-1410 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сергей Лавров заявил, что Москва признает результаты выборов руководителей и парламентов самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик. Отмена санкций, вероятно, переносится самое раннее на следующий год. Многие участники рынка также полагают, что в ближайшее время санкции против России могут быть существенно ужесточены, если по итогам промежуточных выборов в США 4 ноября республиканцы, уже доминирующие в нижней палате Конгресса, также обретут контроль над Сенатом США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Можно ли покупать российские акции в текущих условиях? С нашей точки зрения, рынок Форекс, конечно, предпочтительней. Однако валютная денежная позиция и привилегированное положение экспортеров позволяет сделать выбор в пользу привилегированных акций "Сургутнефтегаза". "Роснефти" сейчас не до новых поглощений, при этом первой мишенью остается "Башнефть".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T14:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>