<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dividendnye-idei-mogut-stat-dopolnitelnoiy-podderzhkoiy-dlya-akciiy-surgutneftegaza-i-tatnefti-20141028-1105/</Url>
  <Title>Дивидендные идеи могут стать дополнительной поддержкой для акций "Сургутнефтегаза" и "Татнефти"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник российский рынок отыграл утренним скачком вверх пятничные позитивные новости по рейтингу РФ, который остался неизменным, после чего продолжил движение в боковом направлении в отсутствие новых сигналов для роста. В ходе торгов позитивные настроения постепенно слабели на фоне продолжающегося ослабления рубля. На сырьевом рынке продолжилось умеренное проседание нефтяных котировок после решения ОПЕК не сокращать добычу нефти, а также на фоне данных о росте экспорта из отдельных стран. Основные ликвидные акции по итогам торгов остались на положительной территории. Среди лидеров роста можно отметить акции "ЛУКОЙЛа", заявившего о сохранении планов нарастить дивидендные выплаты в рублевом выражении не менее, чем на 15%г/г, и объявившего размер промежуточных дивидендов. Аналогично, дивидендные ожидания оказали дополнительную поддержку акциям "М.Видео". Можно также отметить продолжающийся рост акций "НОВАТЭКа", несмотря на прохождение даты дивидендной отсечки. В то же время, акции "Норникеля" скорректировались после длительного активного роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон в утренние часы выглядит нейтрально. Активность в ходе торгов может быть невысокой в связи с ожиданием участниками рынка комментариев по итогам 2-дневного заседания ФРС США, которое стартует сегодня. Среди торговых идей дня актуальной станет публикация отчетности МСФО "Роснефти" за 3 кв. 2014г. при ожидаемом снижении прибыли компании. Дивидендные идеи могут стать дополнительной поддержкой для акций "Сургутнефтегаза", "Татнефти" после данных о росте прибыли РСБУ за 9 месяцев 2014г., а также "ЛУКОЙЛа", "Северстали", "М.Видео", "Норникеля" после краткосрочной коррекции. Ожидания завтрашней российско-украинской встречи по газовому вопросу могут вызывать спекулятивные движения в акциях "Газпрома". Движения акций в банковском секторе останутся под влиянием валютных колебаний. Рост по большинству акций, имеющих торговые идеи, может быть очень умеренным в связи с общим ухудшением настроений на мировых рынках. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>