<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheski-dollar-ostaetsya-perekuplennym-po-otnosheniyu-k-rublyu-odnako-znachimyx-draiyverov-dlya-ukrepleniya-rossiyanina-poka-net-20141028-1025/</Url>
  <Title>Технически доллар остается перекупленным по отношению к рублю, однако значимых драйверов для укрепления "россиянина" пока нет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Внимание на заседание ФРС США&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник, 28 октября, перед началом торгов в Москве сложился нейтральный внешний фон. Ожидаем, что российские индексы откроются у нулевых отметок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов в Нью-Йорке американские индексы закрылись на нейтральной территории. На текущий момент фьючерсы на S&amp;P 500 (+0,2%) подрастают, контракты на FTSE 100 прибавляют 0,4%. На торгах в Азии в преддверии двухдневного заседания ФРС США динамика разнонаправленная. Растут материковый Китай (+1,3% по Shanghai Comp) и Гонконг (+0,9% по Hang Seng). Япония (-0,4% по Nikkei), Корея (-0,1 по Kospi) и Австралия (-0,1% по S&amp;P/ASX 200) в легком минусе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Разочаровывает инвесторов ситуация на товарно-сырьевом рынке. Цены на нефть Brent опустились до $85,3 за баррель и продолжают снижаться (-0,6%) на ожиданиях рекордного за четыре месяца роста поставок "черного золота" из США. На индикативной сессии рубль стабилен по отношению к доллару. Технически доллар остается перекупленным по отношению к рублю. Однако значимых драйверов для укрепления рубля в моменте мы не видим.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обращаем внимание сегодня на российские корпоративные новости. "Роснефть" опубликует финансовые результаты по МСФО за 3 квартал 2014 года. "Фармстандарт" представит отчет о выручке за 9 месяцев 2014 года. ТМК проведет День инвестора в Лондоне. Компания "О’Кей" отчитается за 3 квартал 2014 года и проведет телеконференцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня начинается двухдневное заседание ФРС США - ключевое событие недели для глобальных рынков. По итогам которого 29 октября в 22:00 МСК регулятор объявит о решении по ставке федерального фондирования и по объемам ежемесячного выкупа активов. По оценкам экономистов, опрошенных агентством Bloomberg, Федрезерв завершит программу ежемесячного выкупа облигаций и сохранит ставку на прежнем уровне. Мы солидарны с данным прогнозом. Дело в том, что еще в первой половине октября представители ЦБ США заявляли о том, что видят огромные риски для мировой экономики из-за укрепления доллара. Это мнение поддержал и МВФ, снизив прогноз темпов роста мировой экономики. Все это говорит о том, что глобальная экономика не готова к повышению ставки федерального фондирования.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>