<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-indeks-mmvb-preodoleet-1440-punktov-eto-privedet-k-zakrytiyu-korotkix-poziciiy-i-vyvedet-rynok-na-bolee-vysokie-urovni-20141028-1710/</Url>
  <Title>Если индекс ММВБ преодолеет 1440 пунктов, это приведет к закрытию коротких позиций и выведет рынок на более высокие уровни</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок, продолжает подъём, начатый вчера. Индекс ММВБ достиг 1420 пунктов. Если индекс сможет достичь 1440 пунктов, это приведёт к закрытию "коротких позиций" у ряда участников, и выведет рынок на более высокие уровни.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня поддержку рынку оказала статистика Минэкономразвития, согласно которой в сентябре рост ВВП составил 1.1% г/г по сравнению с 0% в августе. Результаты 3 квартала оказались несколько хуже результатов 2 квартала, интересно будет посмотреть, с каким показателем Россия выйдет из 4 квартала в условиях снижения нефтяных цен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечаем продолжающийся подъём акций АФК "Система" (AFKS RM,+5%) и "Башнефти" (BANE RM,+7%). Возможно, это связано с ожиданиями относительно заседания Арбитражного суда по пересмотру итогов приватизации башкирского ТЭКа. Но инсайда у нас нет, поэтому будем ждать 30 октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжается подъём бумаг ММК (MAGN RM,+7.7%). Кроме сильной отчётности за 9 месяцев поддержку им оказывает решение менеджмента выплатить промежуточные дивиденды в размере 0.58 рубля на акцию (доходность 7%). Закрытие реестра запланировано на 23 декабря. ММК не выплачивал дивиденды по итогам 2013 года, поэтому щедрость компании стала приятным сюрпризом для акционеров. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее решение выплатить промежуточные дивиденды за 9 месяцев сделали также "Северсталь", "НОВАТЭК", "М.видео", ПИК, ГМК "Норильский Никель", "Уралкалий" и "ЛУКОЙЛ". Именно они сейчас в фаворитах у инвесторов. Эти компании представляют разные сектора, но общее у них - солидный запас денежных средств. В сложившихся непростых условиях в экономике компании не начинают новых инвестиционных проектов, не представляют интереса и сделки M&amp;A. А, значит, можно поделиться прибылью.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К примеру, у "М.видео" сорвалась сделка с "Эльдорадо". У "Норникеля" благодаря высокой рентабельности традиционно большая EBITDA, кроме того компания выходит из своих африканских активов (продаёт их за $400 млн). "ЛУКОЙЛ" выплатит акционерам в качестве промежуточных дивидендов 60 рублей (доходность 3%). Дивиденды "ЛУКОЙЛа" за весь 2014 год вырастут как минимум на 15% по сравнению с 2013 годом.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T17:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>