<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-konce-noyabrya-nachale-dekabrya-indeks-mmvb-mozhet-dostich-urovnya-1503-punktov-i-na-etom-lokalnyiy-rost-zakonchitsya-20141028-1750/</Url>
  <Title>В конце ноября - начале декабря индекс ММВБ может достичь уровня 1503 пунктов, и на этом локальный рост закончится</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;На рынке видны элементы новогоднего раллирования&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на рынке мы видим элементы новогоднего раллирования. В октябре инвесторов сильно пугали разнообразным негативом. Формировалась площадка для роста котировок в конце года. В ноябре внезапно выяснится, что части октябрьского негатива не существует. Это прогноз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Крупные американские инвестбанки снижают прогнозы цен на нефть. Как эта новость может напугать инвесторов, если сейчас на мониторах мы фактически видим цену на нефть, которую банк Goldman прогнозирует на первое полугодие 2015 года (85 долларов за баррель)? На прошлой неделе инвесторы продавали акции, поскольку ждали пересмотра странового рейтинга России, поскольку пересмотра не произошло, эти же инвесторы откупают эти акции назад. Во всяком случае, это лучше? чем сидеть на горе девальвирующихся рублей. Индекс ММВБ на этой неделе пробил локальный понижательный тренд (с 1380 пунктов), и это сигнал, что игрой на понижение лучше не увлекаться. Перенос отсечек по акциям "Норильского Никеля" и "ЛУКОЙЛа" на конец декабря является страховкой от сильного снижения этих акций, несмотря на неблагоприятную конъюнктуру. На откатах вниз эти акции будут покупать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Может быть такой сценарий: индекс ММВБ достигнет уровня прошлогоднего закрытия 1503 пунктов уже в конце ноября - начале декабря. На этом локальный рост кончится - в конце декабря рынок будет стоять на месте. Графики развивающихся рынков выгладят плохо - ближайшие годы могут пройти под знаком укрепления доллара, что для них неблагоприятно, но локально окно для роста есть. Если ФРС США не напугает на этой неделе инвесторов ужесточением монетарной политики, что может привести к резкому укреплению доллара, все будет хорошо.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T17:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>