<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/srednesrochnaya-texnicheskaya-kartina-na-grafike-indeksa-mmvb-ukazyvaet-na-bokovoe-dvizhenie-20141028-1215/</Url>
  <Title>Среднесрочная техническая картина на графике индекса ММВБ указывает на боковое движение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: Индекс ММВБ.&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C лета 2011 г. индекс находится в боковике. Сильное сопротивление на уровне 1550 п. было коротко пробито один раз. Локальные минимумы больше привязаны к уровням поддержки 1250-1300-1350 п. С сентября прошлого года до марта текущего индекс торговался в боковике с поддержкой на 1450 п. Потом - сильный пробой сразу всех поддержек последних трех лет. Несмотря на рост минимумов, последний локальный максимум уже ниже предыдущего. Но есть пересечение консервативной линии поддержки и уровня поддержки 1350 п., от которого пока идет попытка отскока. Важно выйти выше 1400 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news281014-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В мае сумели разогнать рост, и индекс дошел до 1500 п., Пробой не получился, и после недолгой консолидации чуть выше 1450 п. индекс снизился. Сильный уровень 1350 п., все-таки, пробили. И сразу появилась поддержка на 1300 п. Случился V-образный разворот, и в августе индекс выстрелил к 1450 п. К середине сентября появился растущий канал. Но снижением от его верхней границы индекс выходит из канала. Пока есть поддержка на уровне 1350 п. Технически - сильная точка, и текущий бар начал попытку отскока. Опять же, видна важность 1400 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news281014-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала второй декады октября стала прослеживаться поддержка на 1360 п. Несмотря на довольно агрессивные движения "медведей", уровень держат хорошо. Прошлые торги открылись сильным разрывом вверх. В течение дня его закрыли, и само закрытие дня идет с позитивом. Это может быть очень важным моментом, особенно, если удастся прорвать сопротивление 1400 п. (которое видно на старших временных промежутках).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news281014-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. "Уралкалий".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага торгуется в "боковике" в течение двух месяцев. Поначалу границы боковика оформились на 137-143 р. Позже появились более узкие границы 133-141 р. Стоит отметить, что несмотря на длительную торговлю в "боковике", бумага часто делает сильные ходы от обозначенных уровней. На прошлой неделе был прорыв обоих нижних уровней. Но "быки" довольно быстро справились с проколом и выкупили бумагу. Конец прошлой недели закончился консолидацией на нижней зоне "боковика". И вот на прошлых торгах идет сильный рост с открытия, и цена сразу приходит к первой верхней границе. До конца торгов идет консолидация в форме "вымпела". И без всякого намека на откат. В таком раскладе "вымпел" может разрешиться вверх (учитывая возможность сильных прорывов уровней ранее). Цель - 145 р. Но на верхней границе "боковика", которая не была актуальна в октябре, могут быть варианты, так что, лучше не забывать про скользящие "стопы". Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news281014-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 141.6 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 145 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих "стопов",&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 139.7 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 140 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news281014-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>