<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ne-isklyucheny-popytki-zaxoda-fyuchersov-na-neft-brent-k-urovnyu-83-za-barrel-20141028-1330/</Url>
  <Title>Не исключены попытки захода фьючерсов на нефть Brent к уровню $83 за баррель</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в понедельник находился в состоянии роста с начала торговой сессии. Вероятной причиной такой активности инвесторов могли снова оказаться политические факторы. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1394, +1.01%), РТС (1039, +0.27%). Торговый оборот вырос до Р30 млрд. Лидеры роста: ММК (+7.73%, Р8.571), Башнефть об (+9.10%, Р1031.00), М.Видео (+8.66%, Р204.50). Лидеры снижения: НорНикель (-1.94%, Р7590.00), Мегафон (-2.45%, Р955.00), Лента (-0.95%, Р417.00). Акции ММК и некоторых других металлургических компаний растут на фоне позитивной отчетности по РСБУ за 9 месяцев. Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.25% по индексу ММВБ. Ожидаем продолжения роста рынка в течение дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль упал в понедельник, несмотря на неизменный кредитный рейтинг, интервенции ЦБ и налоговые платежи. Очевидно сейчас даже стабильная нефть - не гарантия провала для рубля, поскольку спрос на валюту остается высоким на фоне закрытых западных финансовых площадок. Пока на рынке не появятся реальные деньги ЦБ, которые смогут компенсировать рефинансирование внешних займов компаний, российская валюта продолжит обновлять минимумы, хотя за счет интервенций и более сдержанными темпами. ЦБ на неделе предоставит рынку валютное РЕПО, хотя объемы предложения таковы, что не смогут развернуть рынок. Также на неделе стоит обратить внимание на заседание ФРС в среду. Ожидания прекращения программы стимулирования ФРС также негативно сказывается на рубле.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть остается в сдержанном даунтренде. После нескольких дней боковой динамики в районе $86/bbl по Brent и $82/bbl по WTI, вчера возобновилось движение вниз. Поводом для этого стали прогнозы от Goldman Sachs и допущение аналитиками того, что ОПЕК более не в состоянии контролировать цены на "черное золото". Сегодня в ходе утренних торгов снижение сохраняется, изменение в районе -0.4-0.5%. Не исключаем попытки захода Brent к уровню $83/bbl. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T13:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>