<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-indeks-mmvb-smozhet-zakryt-xotya-by-odnu-nedelyu-vyshe-otmetki-1450-punktov-to-mozhno-ozhidat-i-bolee-sushestvennyiy-rost-20141028-1430/</Url>
  <Title>Если индекс ММВБ сможет закрыть хотя бы одну неделю выше отметки 1450 пунктов, то можно ожидать и более существенный рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;QE уходит в историю?!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важным событием для большинства мировых рынков сегодня будет начинающееся двухдневное заседание ФРС, по итогам которого третий раунд количественного смягчения (QE3) должен уйти в историю. Пока сложно сказать, насколько целесообразно для американской экономики будет слишком резкое сокращение программы поддержки экономики, особенно в условиях наблюдаемого достаточно резкого роста курса американского доллара к большинству мировых валют. Скорее всего, наиболее логичным шагом было бы постепенное сокращение объемов выкупа долговых бумаг со стороны ФРС в рамках оставшихся $15 млрд в месяц. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, бесконечно осуществлять поддержку экономике тоже нельзя, тем более, что темпы роста сейчас показываются более чем неплохие - показатели и инфляции, и безработицы пока остаются на целевых значениях регулятора, поэтому формальных причин для продления программы поддержки больше нет. Другое дело, что кроме формальных признаков и критериев существует еще и ряд критериев неформальных - таких как, спрос на бумаги на рынке, престиж американского доллара в глазах основных участников рынка и т.д. Подвергать доллар сильному укреплению - значит, резко сократить экспортные возможности экономики из-за дороговизны экспорта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается валютного рынка, то ситуация там продолжает оставаться производной от рынка нефтяного. Небольшая приостановка снижения на нефтяных рынках была связана сугубо с небольшим сокращением добычи нефти Саудовской Аравией, но после появления новости об этом все вернулось на круги своя, и нефть снова стала барражировать в сторону снижения. Понятно, что аукционы валютного РЕПО, который начнутся завтра, будут попыткой хоть как-то удержать курс рубля от падения, поскольку пользоваться только резервами невозможно. С начала года ЦБ и так потратил почти восьмую часть своих резервов, причем только за последний месяц было продано около $20 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически ближайшим уровнем сопротивления по индексу ММВБ должен стать диапазон 1420-1440 пунктов, поэтому говорить о большом потенциале роста пока рано. Если индекс ММВБ сможет закрыть хотя бы одну неделю выше отметки в 1450 пунктов, то можно будет ожидать и более существенный рост в пределах 10% до конца текущего года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на мировых площадках важными для инвесторов будут квартальные отчетности BP, UBS, Pfizer, Facebook, U.S. Steel, динамика заказов на товары длительного пользования в США за сентябрь, индекс изменения цен на жилье в 20 столичных регионах S&amp;P/Case-Shiller за август, индекс потребительского доверия за октябрь.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T14:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>