<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-mozhet-prodolzhit-konsolidaciyu-okolo-otmetki-1400-punktov-20141028-1115/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ может продолжить консолидацию около отметки 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На старте последней недели октября европейские рынки с утра пытались расти, но быстро развернулись вниз и в итоге зафиксировали второе дневное снижение подряд. Таким образом, FTSEurofirst300 (-0,59%) не сумел закрепиться выше линии нисходящего тренда конца сентября-октября. Среди негативных факторов - худшие, чем ожидалось, значения индексов делового климата от немецкого института IFO.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США немногочисленная вчерашняя статистика (число незавершенных сделок с недвижимостью в сентябре, предварительное значение индекса деловой активности в сфере услуг в октябре) также хуже прогнозов. Основные американские индексы изменялись разнонаправленно и незначительно после бурного роста на прошлой неделе и в преддверии двухдневного заседания ФРС сегодня-завтра, которое, по-видимому, поставит точку в судьбе QE3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (-0,67%) вчера снизился, основным аутсайдером стала Бразилия (Bovespa -2,77%) после второго тура президентских выборов. Сегодня с утра динамика азиатских площадок разнонаправленная, динамично растут Китай, Гонконг и Тайвань.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ к полудню поднялся выше 1400 пунктов, отыгрывая не изменившийся рейтинг от агентства S&amp;P, но позже сохраняющаяся геополитическая неопределенность, очередное движение вниз в ценах на нефть и продолжившееся ослабление рубля ограничили прирост. Сегодня ожидаем от индекса ММВБ продолжения консолидации около отметки 1400 пунктов. В целом вчерашний пробой линии нисходящего тренда сентября-октября ближайшие перспективы несколько улучшает. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-28T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>