<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rynka-rf-sostoitsya-s-rostom-v-predelax-0-5-s-dalneiyshim-razvitiem-povyshatelnoiy-tendencii-vnutri-dnya-20141016-0950/</Url>
  <Title>Открытие рынка РФ состоится с ростом в пределах 0.5% с дальнейшим развитием повышательной тенденции внутри дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций по итогам вчерашних торгов упал ниже 1380 пунктов по индексу ММВБ (-1,2%), технично отработав откат от уровня 1400 пунктов, не "взятого" накануне. Торговля опять сопровождалась весьма низкими оборотами. Среди ключевых сегментов откровенно слабой динамикой выделялся финсектор ("Сбербанк": -2,0%; ВТБ: -1,4%; АФК "Система": -7,7%). В "нефтянке" отметим динамику лучше рынка у акций "Газпром нефти" (-0,3%) и "Газпром"а (-0,7%), поддержанных проводимой последним пресс-конференции (мы не увидели сильного позитива), а также ожиданиями прогресса по переговорам по газу. Новости по "Северстали" (-0,7%) и ЛСР (-3,1%), в целом неплохие, инвесторами были проигнорированы. Из растущих идей выделим "НорНикель" (+1,1%) и РБК (+1,5%). В аутсайдерах - "Башнефть" (-3,3%) и лидер вторника - "Яндекс"(-3,3%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В техническом плане индекс ММВБ вчера протестировал уровень 1380 пунктов по ММВБ, находясь в середине сложившегося последние дни диапазона 1360-1405 пунктов. Мы полагаем, что его динамика будет зависеть от степени нормализации ситуации на развитых рынках. Но отметим, что рынки ЕМ и Россия, в том числе, выглядят уже достаточно привлекательными, а отток капитала из развивающихся стран уже в основном произошел. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне умеренно положительного внешнего фона сегодня утром (фьючерсы на индексы США плюсуют, в небольшом плюсе Австралия и КНР, лишь нефть по-прежнему под давлением) мы полагаем, что открытие российского рынка состоится умеренным повышением по индексу ММВБ в пределах 0.5% с дальнейшим развитием повышательной тенденции внутри дня. При успешном прохождении интервала 1385-1390 пунктов возможно некоторое ускорение динамики рынка и тест 1405-1410. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В случае новой волны ухудшения ситуации на глобальных рынках можно ожидать отката индекса ММВБ к 1360 пунктам.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>