<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-protiv-dollara-stabilizirovalsya-u-otmetki-40-80-odnako-prodolzhaet-naxoditsya-pod-davleniem-cen-na-neft-20141016-1350/</Url>
  <Title>Рубль против доллара стабилизировался у отметки 40,80, однако продолжает находиться под давлением цен на нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль стабилизировался&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль против доллара стабилизировался вблизи отметки 40,80, однако продолжает находиться под давлением динамики цен на нефть. Стоимость контрактов марки Brent достигла минимумов, опустившись к уровням ноября 2010 года. Правда, сейчас торгуется выше - вблизи значения 83,45 долл./баррель. Стоимость бивалютной корзины составляет 45,95 рублей - у верхней границы коридора. Изменение в ход торгов могут внести результаты завтрашней встречи в Милане президентов РФ и Украины. На рынке наблюдается дефицит рублевой ликвидности, ставки по МБК - 8,5-8,75%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро вырос по отношению к доллару более, чем на 1%, закрывшись на отметке 1,2819. Это движение объясняется слабостью доллара. Накануне были опубликованы данные по США, указывающие на то, что замедление глобальной экономики негативно влияет на американскую экономику. Так, розничные продажи в сентябре в США снизились на 0,3%, тогда как рынок рассчитывал на снижение на 0,1%. Производственный индекс также снизился. Производственные запасы выросли на 0,2%, что меньше, по сравнению с предыдущим месяцем, когда показатель вырос на 0,4%. В опубликованном докладе "Бежевая книга" указывается, что экономика США будет продолжать расти умеренными темпами, при этом рост заработной платы останется небольшим. Сегодня с утра пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2785-1,2820. В календаре макроэкономической статистики ожидается выход данных по индексу потребительских цен еврозоны. В США будут опубликованы еженедельные данные по безработице. Кроме того, состоится выступление главы ФРС США Джанет Йеллен.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Токмаков Антон</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T13:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>