<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vcherashnee-povyshenie-rublya-obuslovleno-oslableniem-dollara-rasschityvat-na-dalneiyshee-ukreplenie-rossiyanina-poka-rano-20141016-1050/</Url>
  <Title>Вчерашнее повышение рубля обусловлено ослаблением доллара, рассчитывать на дальнейшее укрепление "россиянина" пока рано</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В рамках вчерашних торгов рубль продемонстрировал высокую волатильность. При открытии торгов национальная валюта продолжила демонстрировать ослабление позиций, курс доллар достигал отметки 41,05 руб., а стоимость бивалютной корзины 45,96 руб. Таким образом можно предположить, что ЦБ мог повысить границы операционного интервала на 25 копеек: с 45,70 руб. до 45,95 руб. Давление на рубль продолжала оказывать негативная динамика на сырьевых площадках, где цена на нефть марки Brent в рамках дневной сессии опускалась ниже уровня 84 долл. за барр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, новость о том, что Минфин начал подготовку к размещению валютных депозитариев на счетах банков оказала рублю поддержку. Кроме того, во второй половине дня, с открытия американской площадок, можно было наблюдать сильное ослабление доллара, что отразилось на его курсе и на российском рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам дня курс доллара снизился до 40,68 руб., а стоимость бивалютной корзины составила 45,73 руб. На денежном рынке наблюдается рост процентных ставок на фоне приближающегося налогового периода. Уровень ликвидности при этом превысил значение 1,1 трлн руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашнее укрепление рубля в большей степени обусловлено глобальным ослаблением доллара на внешних площадках. Рассчитывать на дальнейшее укрепление рубля, на наш взгляд, пока рано.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>