<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/gazprom-i-sberbank-vzglyad-srednesrochnogo-investora-20141016-2000/</Url>
  <Title>"Газпром" и "Сбербанк": взгляд среднесрочного инвестора</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчера, я рассказала о своем небольшом списке бумаг, которые, как я считаю, будут вести себя лучше рынка. Сегодня мне бы хотелось поведать об акциях, которым путь в мой среднесрочный портфель закрыт. Это бумаги "Газпрома" и "Сбербанка". С бумагами "Сбербанка" все просто, там два уверенных нисходящих тренда мая и октября 2013 года, и два слабеньких июня и сентября 2014 года. Как инвестора заманить в бумаги меня может только пробоя самого долгосрочного из трендов, или сигнал "истинное дно". Этот сигнал, моя личная наработка, как его искать я описывала в одноименной статье. Если не найдете ее на просторах сети - обращайтесь. Пока намека на формирование этого сигнала нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;График 1. Акции "Сбербанка" (дневной срез)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-16102014-001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается "Газпрома", то здесь картинка сложнее. Возможно, тут кто-то и разглядел нисходящий тренд с начала сентября, но я пока не могу его нарисовать исходя из своего понимания истинности пиков и доньев в тренде. Тут надо смотреть масштабнее, на графике с октября 2012 года проглядывается сужающаяся формация. Она весьма напоминает "симметричный треугольник". И видя то, как вяло ведет себя "Газпром" в последний месяц, сложно спорить с мудростью классического технического анализа, запрещающей торговать в рамках фигуры. В бумаги меня вернет пробой верхней граница "треугольника". Буду ли я покупать бумаги у дна первой волны "треугольника"? Всё зависит от того, на какой волне бумаги выйдут за его пределы. Если на пятой, то я подумаю! Ведь пятиволновые "симметричные треугольники" на дневных графиках чаще всего несут в себе разворот. С пятой волной кстати, большая проблема в этом "треугольнике", пока я не могу констатировать - жива она или уже перешла в шестую? Время рассудит, а я никуда не тороплюсь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;График 2. Акции "Газпрома" (дневной срез)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-16102014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается "шортов" - в инвестиционном портфеле они не предусмотрены, а в спекулятивном я делаю их через фьючерсы. Фьючерс "Газпрома" отбрасываю автоматически - сентябрьский боковик на базовом активе слишком сильно на него повлиял. А вот в "Сбербанке" можно будет поискать идеи на следующей неделе, так как базовый актив, скорее всего, целится не на донышки марта 2014, а к уровню 38,2% коррекции по Фибоначчи к росту с 2009 по 2011 годы (61 рубль). И эта отметка будет достигнута, если бумаги не вернут сопротивление 73-74 рубля. По пятницам я не спекулирую, а для понедельника галочку себе поставлю. Воспользуюсь ей, если не будет идей в моих любимчиках индексе РТС и Si.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Афанасьева Юлия</Author>
  <Company> Учебный Центр ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T20:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>