<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-chetverg-rubl-mozhet-prodolzhit-ukreplenie-protiv-dollara-i-nemnogo-sdat-pozicii-po-evro-20141016-1040/</Url>
  <Title>В четверг рубль может продолжить укрепление против доллара и немного сдать позиции по евро</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Продажи на мировых площадках набирают обороты: европейские биржи обвалились в среду на 2,8-3,6%, американские площадки - на 0,3-1%. В своих проблемах США обвиняет Европу: Обама советует Меркель активнее стимулировать спрос в Германии, между тем, французский бюджет может быть не принят Европейским Союзом. Европейская бюрократическая машина слишком неповоротлива, политические разногласия замедляют принятие решений, способных поддержать экономическое развитие. Единые требования и нормы для стран, различных по уровню и способу развития экономики, не показывают свою эффективность. Санкционное противостояние с Россией - еще один удар по и без того слабой экономике ЕС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опубликованная в последние дни статистика подчеркивает снижение экономических ожиданий по Германии - и это на фоне отрицательных ставок и готовности ЕЦБ пойти на вброс ликвидности. В США вчера была опубликована слабая статистика: розничные продажи без учета автомобилей снизились на 0,2% (при прогнозе роста на 0,4%), деловая активность в Нью-Йорке резко снизилась, а инфляция перестала расти. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Недавние максимумы по ведущим индексам и слишком большие авансы, выданные инвесторами корпорациям, заставили весь рынок говорить о назревшей коррекции. Цены на нефть вчера продолжили снижаться, Brent утром в четверг торгуется вблизи отметки $83, это на 28% ниже максимумов июня. При этом доллар резко сдал позиции против евро: пара евро/доллар подскочила вчера в начале американской сессии на 200 пунктов. Сегодня утром за евро дают $1,2816. Подорожало и золото: котировки тройской унции поднялись до $1240. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские площадки вчера также закрылись в минусе, хотя, на фоне обвала нефти, этот минус выглядит достойно. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1377,09 пункта (-1,2%), индекс РТС - 1067,05 пункта (-0,8%). Рубль после того, как поднимался выше уровня в 41 рубль за доллар, начал расти и отыграл у доллара 23 копейки. Сегодня рубль может продолжить укрепление против доллара и сдаст немного позиции по евро, следуя динамике на форексе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашний обвал американского рынка, сохранение снижения нефти, минус бирж АТР не дают шансов нашему рынку на рост в начале дня. Некоторое повышение возможно во второй половине торгов, когда инвесторы в США обратят внимание на отчетность компаний: вчера, например, крупный ритейлер дал прекрасный прогноз на будущий год, что может дать повод для отскока.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>