<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dinamika-kotirovok-promyshlennyx-metallov-predpolagaet-chto-v-chetverg-oni-mogut-vyglyadet-xuzhe-shirokogo-rynka-20141016-0943/</Url>
  <Title>Динамика котировок промышленных металлов предполагает, что в четверг они могут выглядеть хуже широкого рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды упал на 1,22% до 1377,09 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 0,78% до отметки 1067,05 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре вырос на 0,59% до 1067,5 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cреди наиболее заметных дневных движений стоит отметить падение акций АФК "Система" (-7,67%) и "Башнефти" (АО -3,31%, АП -3,58%), для которых такие сильные внутридневные колебания - обычное дело, по крайней мере, пока не будет окончательного решения по делу о приватизации нефтяной компании. Любые новости "с полей" будут быстро отыгрываться за счет большого количества спекулятивного капитала, которому сейчас так же комфортно разве только в бумагах "Мечела" (АО +3,57%, АП +1,94%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В плюсе закрылись акции ГМК "Норильский Никель" (+1,06%), но вот динамика котировок промышленных металлов предполагает, что в четверг они могут выглядеть хуже широкого рынка. Все-таки цены на никель обновили свои полугодовые минимумы, отыграв большую часть роста первой половины 2014 года. Если падение на сырьевых площадках продолжится, то не исключаю дальнейшего снижения капитализации компании к уровню 6500 рублей за акцию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На мировых финансовых рынках настало интересное время: сейчас мы наблюдаем первую сильную коррекцию по американским фондовым индексам (не считая снижений на 2-3%) с 2011 года, когда перед США стояла угроза технического дефолта, а рейтинговые агентства начали угрожать стране снижением кредитного рейтинга. Сейчас таких сильных драйверов для начала снижения я не вижу, но именно этот факт и настораживает: слишком уж перегрет рынок акций Соединенных Штатов, слишком радужные перспективы их экономике предсказывали.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также снова на сцену выходит проблема высокой долговой нагрузки стран PIGS - примечательно, что распродажи по облигациям этих стран начались через несколько дней после того как Греция заявила о планах отказаться от стабилизационного плана МВФ. Наконец-то правительство страны признало, что эта схема стала непосильным бременем для греков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом стоит отметить отскок на рынке США в конце торговой сессии, который незамедлительно был отыгран на срочном рынке Московской Биржи. Утренний фон перед открытием ММВБ выглядит нейтально-позитивным. Азия торгуется разнонаправленно, цены на нефть находятся на вчерашних уровнях. Индекс "широкого рынка", скорее всего, сегодня продолжит торговаться в диапазоне 1375-1400 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>