<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rynke-rf-nazrevaet-xoroshiiy-moment-dlya-formirovaniya-poziciiy-razvorot-na-fondovyx-birzhax-ozhidaetsya-posle-zasedaniya-frs-20141016-0915/</Url>
  <Title>На рынке РФ назревает хороший момент для формирования позиций, разворот на фондовых биржах ожидается после заседания ФРС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Экономике Европы и США срочно нужны новые стимулы и денежные вливания. Потом будет поздно&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на всех рынках Европы и США начала ухудшаться стремительными темпами, и теперь вновь вся надежда не на восстановление экономики, а быстрые решительные действия монетарных властей. Если промедлить ещё некоторое время, то точка невозврата может быть уже пройдена. В среду практически все фондовые рынки Европы испытали существенное падение в пределах 3%. Особенно отличился фондовый рынок Греции, который рухнул на 6.25%. Глядя на все фондовые индексы Европы, которые сейчас опустились на новые годовые минимумы напрашивается вопрос: где всё то умеренное восстановление, о котором на протяжении последних трёх кварталов говорил глава ЕЦБ господин М.Драги? Спад в экономике Еврозоны продолжает набирать обороты, а дефляцию так и не удалось побороть. Все европейские фондовые рынки с нетерпением сейчас ждут запуска обещанной программы выкупа активов, аналога QE от ФРС, но до сих пор не решён вопрос с полномочиями самого регулятора. Пока суд решает, имеет ли право ЕЦБ масштабно выкупать активы на свой баланс, инвесторы начали нервничать не на шутку. Если учесть, что немцы категорически против запуска подобной программы, то ситуация вырисовывается патовая. Козырей в рукаве у господина Драги практически больше нет, и никакое снижение ставки и раздачи дешёвых кредитов банки уже не спасёт. Остаётся только ждать, надеяться и верить. Старт программы выкупа был назначен на вторую половину октября, но её параметры до сих пор никто не знает. Если объём программы окажется незначительным, то панику удастся погасить лишь на время, и рано или поздно, но ЕЦБ всё равно будет вынужден пойти по пути ФРС. Ситуация накаляется очень быстро, поэтому есть шанс, что долго власти Еврозоны медлить не будут.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация в Америке также меняется в худшую сторону, но в этом есть один большой плюс для инвесторов и главный драйвер роста для всех фондовых рынков. В среду снижение по ключевым американским фондовым индексам достигало 3% - это максимальное дневное падение за последние два года. К закрытию торгов большую часть потерь индексам всё же удалось отыграть. Стремительное падение цен на нефть и сильное укрепление доллара мгновенно привели к падению инфляции в США. При таком дальнейшем развитии событий теперь и сами Штаты рискуют скатиться в дефляционную спираль, которая будет так же, как и в Европе, сопровождаться рецессией. Позитивный момент состоит в том, что уже совсем скоро спадут все опасения насчёт более раннего подъёма процентных ставок в США и даже более того, возможно, ФЕДу придётся задуматься о новых дополнительных стимулах, которые с радостью будут восприняты инвесторами, благо, что инфляционные риски сейчас полностью отошли на второй план. Сейчас уже точно можно делать ставку, что на предстоящем заседании ФРС риторика регулятора сменится на более мягкую, и нельзя исключать каких-либо позитивных сюрпризов и намёков. Даже, если регулятор окончательно сократит программу выкупа активов, то он всё равно в будущем сможет выкупать активы за счёт процентов от облигаций, которые лежат на его балансе, в размере 10-15 млрд. долларов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обвал на рынке нефти - это ещё один повод задуматься не только странам с сырьевой экономикой, но самой Америке о дополнительных стимулах. Рентабельность добычи нефти на многих скважинах в США сейчас близка к цене в 80$ за баррель, не говоря уже про сланцевую нефть, добыча которой по себестоимости дороже. Последние годы США только и делали, что наращивали объёмы добычи нефти с целью выхода на внешние рынки в качестве экспортёра, чтобы тем самым иметь дополнительный источник дохода в бюджет, но все эти планы могут не сбыться. Остаётся властям США одно: вновь начинать поддерживать экономику печатным станком, ослаблять доллар и поднимать стоимость сырьевых активов. Чем дольше нефть задержится на текущих отметках, тем быстрее исчезнет избыток предложения на рынке и тем сильнее её цена потом взлетит. Мы рекомендуем вблизи текущих отметок покупать "чёрное золото" с целью роста минимум на 10 долларов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В свете текущих событий ещё одним из самых интересных активов на ближайшие несколько месяцев будут драгоценные металлы, которые мы также рекомендуем покупать своим клиентам. Ближайшие цели по золоту до конца года мы видим в диапазоне 1300-1340 долларов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютном рынке в ближайшие месяцы также нужно готовиться к сильным колебаниям. Пока центральные банки Европы и США будут делать всё, чтобы ослабить свою валюту, российский регулятор наоборот, предпринимает все шаги для её стабилизации и незначительного укрепления. С 27 октября пройдут первые аукционы валютного РЕПО, которые должны поддержать курс национальной валюты. Эффективность данных операций будет зависеть также от ставок, поэтому окончательные преждевременные выводы делать пока рано. В любом случае, существенного укрепления рубля не случится, пока мы не увидим возврат цен на нефть к отметке 90 долларов за баррель. До конца года мы ожидаем увидеть укрепление российского рубля в паре с долларом до отметки 38.5.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что же касается инвестиций в рынки акций, то сейчас назревает хороший момент для формирования позиций. Мы не исключаем, что коррекция по рисковым активам ещё продлится несколько дней и может составить 2-4%, но с горизонтом до конца года уже можно постепенно начинать покупать акции. Разворот на фондовых рынках, скорее всего, состоится после октябрьского заседания ФРС.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>