<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/chetverg-na-rossiiyskom-rynke-nachnetsya-s-umerennogo-povysheniya-20141016-0936/</Url>
  <Title>Четверг на российском рынке начнется с умеренного повышения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам среды индекс ММВБ упал на 1,22% (1377 пунктов). Объемы незначительно снизились, обновив минимум за шесть сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США завершились снижением (S&amp;P 500 -0,81%, 1862 пункта). Однако, в целом итоги дня можно считать позитивными. В течение среды S&amp;P 500 тестировал район 1820 пунктов, последовавший сильный отскок вверх связывают со спекуляциями на тему перепроданности рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии основные площадки изменяются разнонаправлено. Хуже рынка продолжают себя чувствовать бумаги нефтегазовых компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 вернулся утром к 1850-1855 пунктам, протестировав вчера район 1820. По нашему мнению, на ближайшие сессии дно уже было достигнуто. Далее ждем продолжение отскока вверх к 1880, 1910-1920 пунктам. Ближе к 1920 рекомендуем поиск моментов для спекулятивных продаж. Основной ориентир для выкупа снижений — 1800-1820.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent упал к $83. В целом по нефти сохраняется нисходящий тренд. Возможные цели отскока вверх видим около $87-88, $90. Основные сопротивления — $92, $95.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото движется около $1240. Ближайший ориентир повышения по золоту видим в районе $1250-1270, где возможны спекулятивные продажи к $1230, $1200. Далее рекомендуем преимущественно поиск возможностей для покупок в расчете на отработку широкого боковика $1200-1400. Перспективы ухудшатся, если цены закрепятся ниже $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Четверг в России начнется, скорее всего, умеренным повышением. Сегодня ждем попытки вернуться к 1390-1400 пунктам по индексу ММВБ. Основным сопротивлением на ближайшие сессии, по нашему мнению, остается район 1420 пунктов. Если один из дней закроется выше 1420 пунктов, это, вероятно, станет сигналом к возобновлению движения к 1500-1550 пунктам. Однако, первый тест 1420-1430 пунктов по индексу ММВБ рекомендуем использовать для продаж. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:30 мск будут опубликованы данные по числу заявок на пособие по безработице. В 17:15 выйдут данные по промышленному производству за сентябрь. В 18:00 будет опубликован индекс деловой активности от ФРБ Филадельфии за октябрь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) сопротивления видим около 108 000, 110 000, 112 000 пунктов. Сигналом к завершению нисходящего тренда, по нашему мнению, могло бы стать возвращение выше 112 000. Поддержки — 105 000, 100 000.По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 40 700-40 800, 40 000-40 100.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно позитивен. Америка закрылась снижением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";Спекулянтам - "покупки от 1370-1380, 1340-1350 пунктов, продажи от 1420-1430, 1490-1500 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>