<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/davlenie-na-kotirovki-evraz-i-nlmk-okazyvaet-ozhidanie-sezonnogo-spada-v-otrasli-20141016-1755/</Url>
  <Title>Давление на котировки EVRAZ и НЛМК оказывает ожидание сезонного спада в отрасли</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг, 16 октября, индекс ММВБ продолжил снижаться (-0,9% с момента открытия). Помимо внутренних факторов, давление на рынок оказали и внешние причины, а именно разочаровавшие данные за сентябрь по розничным продажам в США, а также возросшие беспокойства по поводу будущего периферийных экономик Европы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После достаточно категоричных заявлений канцлера Германии Ангелы Меркель о том, что России следовало бы активнее включаться в процесс урегулирования конфликта на Украине, поскольку пока поводов для смягчения санкций нет, ожидания касательно результатов саммита "Азия-Европа" в Милане 16-17 октября приобрели скорее негативную окраску. Хотя встреча Владимира Путина и Петра Порошенко в пятницу по-прежнему представляет интерес, особенно в преддверии очередных газовых переговоров 21 октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Немаловажным драйвером распродаж на отечественном рынке послужило и заявление менеджмента "Газпрома" о том, что правительство РФ может разрешить компании не выплачивать дивиденды за 2014 год. В случае официального подтверждения этой новости можно ожидать оттока средств не только из акций "Газпрома", но и других госкорпораций, поскольку дивидендные выплаты являются одним из факторов привлекательности российских активов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из других корпоративных новостей можно отметить публикацию операционных результатов за 3 кв. 2014 г. металлургов EVRAZ и НЛМК. Если EVRAZ сократил производство стали на 1,5% и на 4,3% снизил выпуск стальной продукции, то НЛМК, напротив, нарастил объемы на 9,5%. При этом если НЛМК ожидают, что в 4 квартале выпуск скорее всего замедлится на фоне сезонного ослабления спроса, то EVRAZ дает надежду на улучшение показателей. Компания объяснила причины снижения в отчетном периоде ремонтными работами на российском комбинате "Евраз ЗСМК" и американском заводе по производству рельсов Evraz Pabuelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на разность в результатах, котировки и EVRAZ, и НЛМК снижаются (EVR LN -0,77% в рублях), а НЛМК (NLMK RX -3%): эксперты ставят ожидание сезонного спада в отрасли в конце года выше комментариев и прогнозов менеджмента компаний.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T17:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>