<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nesmotrya-na-problemy-v-rossiiyskoiy-ekonomike-potrebitelskiiy-sektor-pokazyvaet-xoroshie-rezultaty-20141016-1715/</Url>
  <Title>Несмотря на проблемы в российской экономике, потребительский сектор показывает хорошие результаты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг российский рынок снижается около одного процента по индексу ММВБ. Участники ожидают итогов саммита Азия-Европа, который пройдет в Милане 16-17 октября. На саммите планируется встреча Владимира Путина с лидерами Евросоюза. Сегодня прошла телеконференция глав ЕС с Бараком Обамой, где была выработана консолидированная позиция по отношению к России. Главным вопросом предстоящей встречи станет транзит газа через Украину, а также перспективы взаимных санкций. В Евросоюзе уже складывается устойчивое потребительское мнение в пользу отмены ограничительных мер. Однако не все зависит от лидеров ЕС, о чем недавно напомнил вице-президент США, Джо Байден.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Пока влияние санкций на российскую экономику выглядит неоднозначно, поскольку по данным Росстата промышленное производство в сентябре 2014 года выросло на 2,8% по сравнению с аналогичным периодом 2013 года. И это после слабых данных в летний период - роста на 0,4% в июне, на 1,5% в июле и 0% в августе. Если положительная тенденция сентября закрепится в последующие месяцы, то можно будет говорить о положительном эффекте импортозамещения и девальвации рубля. Стоит напомнить, что ответные российские санкции против европейских сельскохозяйственных производителей были введены 7 августа. В подобной ситуации позиция Евросоюза в отношении санкций выглядит уязвимой, особенно в условиях переориентирования российского финансового сектора на азиатские рынки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Несмотря на проблемы в российской экономике, хорошие результаты показывает потребительский сектор. Большинство предприятий данной отрасли созданы с нуля частным капиталом, поэтому традиционно развиваются лучше рынка. Сегодня позитивные результаты представила "Лента", выручка ритейлера за 9 месяцев 2014 года увеличилась на 36,3%, по сравнению с аналогичным периодом прошлого года - до 134,4 млрд. руб. Количество магазинов выросло на 51,5% и достигло 103. Розничному сектору есть куда развиваться за счет низкого уровня проникновения, а также ухода с рынка слабых игроков из-за усиления конкуренции. Бумаги "Ленты" сохраняют привлекательность, от уровня 400 руб. можно ожидать роста котировок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня нефть марки Brent стабилизируется около 83 долл. На данной отметке ожидается приход покупателей, поскольку снижение черного золота уже затянулось, а рентабельность нетрадиционных месторождений становится отрицательной. По индексу ММВБ хорошей поддержкой станет уровень 1450-460 пунктов. В пятницу ожидаем улучшения ситуации на российском рынке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T17:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>