<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-smeshannom-vneshnem-fone-rossiiyskiiy-rynok-akciiy-v-chetverg-mozhet-otkrytsya-s-nebolshim-gepom-vverx-20141016-0957/</Url>
  <Title>На смешанном внешнем фоне российский рынок акций в четверг может открыться с небольшим гэпом вверх</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Как мы и прогнозировали, при приближении к 1400 пунктам по индексу ММВБ на фондовом рынке активизировались продавцы. Дополнительное давление оказывают снижение западных площадок и нефтяных цен. По итогам торгового дня индекс РТС упал на 0.78% до 1067.05 пунктов, а индекс ММВБ на 1.22% до 1377.09 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера ближе к закрытию американскому фондовому рынку удалось восстановить часть потерь. Это дает шанс российскому рынку сегодня нарисовать отскок. Многое будет зависеть от итогов переговоров Владимира Путина на форуме "Россия-Азия" в Милане, стартующем сегодня. Президент России встретится с президентом Украины Петром Порошенко, премьер-министра Италии Маттео Ренци и главами других стран. На прошлых выходных Владимир Путин отдал приказ о возвращении вооруженных сил из Ростовской области на границе с Украиной в места постоянной дислокации. Это безусловный шаг в сторону разрешения украинского конфликта. Если прогресс будет закреплен на переговорах, то западные страны в конце октября могут рассмотреть вопрос снятия санкций с России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За 9 месяцев 2014 года "Северсталь" (CHMF RM, -0.7%) увеличила производство стали на 3% до 8.2 млн тонн. В 3 квартале спрос на сталь немного снизился, зато возрос спрос на чугун. Цены на промышленные металлы и спрос на продукцию металлургии держатся на низком уровне. Российские "металлурги" вынужденно сократили свои административные и коммерческие расходы. У "Северстали" ситуация стабильная благодаря низкой долговой нагрузке. Кроме того, компания увеличила дивидендные выплаты своим акционерам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"АвтоВАЗ" (AVAZ RM, -1.7%) сообщил, что за первую половину октября было продано 10 тысяч машин по программе утилизации. Таким образом, программа набирает обороты - в сентябре было реализовано 13.7 тысяч машин. На наш взгляд, запущенная программа позволит "АвтоВАЗу" выправить объем продаж по итогам года. По итогам года мы можем увидеть уменьшение рынка продаж автомобилей на 10% вместо текущих 15%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на отрицательной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растет на 0.24%, а фьючерс на Brent падает на 0.9%. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий сегодняшнего дня отметим совет директоров ДВМП и публикацию операционных результатов за 3 квартал "Евраза".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>