<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sredu-ne-isklyuchen-umerennyiy-spros-na-akcii-gazproma-posle-oslableniya-reakcii-na-uxudshivshiesya-finansovye-pokazateli-kompanii-20141016-1100/</Url>
  <Title>В четверг не исключен умеренный спрос на акции "Газпрома" после ослабления реакции на ухудшившиеся финансовые показатели компании</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду по большинству ликвидных российских акций происходила фиксация после роста, произошедшего на предыдущих торгах. Позитивная тенденция сошла на нет на ухудшившемся внешнем фоне под давлением новых минимумов в нефтяных ценах и снижении американских и европейских индексов в связи с публикацией слабой макроэкономической статистики из США и Европы. Большая часть акций завершила торги снижением котировок, что стало причиной снижения индекса ММВБ на 1,2% и РТС на 0,78%. Одним из исключений стали акции "Мечела", подорожавшие благодаря новостям об отсрочке погашения долга перед одним из основных банков-кредиторов. Акции "Северстали" слабо отреагировали на стабильные операционные результаты, завершив торги снижением вслед за рынком. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На мировых рынках сохраняется умеренно негативный настрой, связанный с макроэкономическими данными, опубликованными накануне и прогнозами МВФ по замедлению роста мировой экономики. На сырьевом рынке продолжается снижение нефтяных цен, которые утром опустились ниже $83, что окажет давление на российские индексы в утренние часы, так же, как и возобновление укрепления доллара на валютном рынке. В то же время, поводом для ослабления негативных настроений может стать ожидаемое участие российского президента в форуме в Италии с участием украинской стороны, где в числе прочих будет обсуждаться украинский вопрос. Инвесторы будут следить за новостями по ходу встречи в течение дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных факторов позитивное влияние на акции "Мечела" могут сохранить недавние новости об отсрочке платежа одним из кредиторов компании. Не исключен интерес к акциям "НОВАТЭКа" в связи с приближением даты дивидендной отсечки 27 октября. Точно также, не исключен умеренный спрос на акции "Газпрома" после ослабления реакции на ухудшившиеся финансовые показатели компании за полугодие, что может быть нивелировано активными договоренностями с Китаем по газовому вопросу, а также ожиданием прогресса в газовых переговорах с Украиной. Во второй половине дня заметное влияние на рынок может оказать реакция мировых рынков на отчеты ряда крупнейших американских компаний.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>