<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-soxranenii-vneshnego-davleniya-rossiiyskaya-valyuta-mozhet-vnov-voiyti-v-ramki-ponizhatelnogo-trenda-20141016-1250/</Url>
  <Title>При сохранении внешнего давления российская валюта может вновь войти в рамки понижательного тренда</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги среды завершились небольшим восстановлением позиций рубля. Поводом для смены настроений стали заявления Минфина о намерении проводить валютные аукционы, а также ослабление доллара против евро на "форекс". По итогам дня курс бивалютной корзины опустился на 28 коп. до 45.55 руб. Курс доллара упал на 47 коп. до 40.45 руб., курс евро - на 6 коп. до 51.78 руб. На рынке "форекс" доллар начал сдавать позиции против евро и других основных конкурентов после слабой статистики по розничным продажам в США, а также слабых банковских отчетов. По итогам дня основная валютная пара поднялась почти на 2 фигуры до $1.2840.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Намерение Минфина проводить депозитные валютные аукционы смогло поддержать рубль, несмотря на то, что общий фон на внешних площадках остается негативным, а котировки нефти обновляют среднесрочные минимумы. При сохранении внешнего давления на рубль, позитив от решений Минфина может быстро раствориться, а российская валюта - вновь войти в рамки понижательного тренда. Поддержка от налогового периода пока минимальна, однако слабеющий доллар может спровоцировать экспортеров конвертировать выручку под уплату налогов именно сейчас. Более того, инфляционная статистика пока выглядит неутешительной, поэтому участники рынка могут смело закладывать в котировки рубля повышение ключевой ставки как минимум на 25 бп на октябрьском заседании ЦБ РФ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T12:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>