<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/iz-za-slabosti-bykov-dlya-indeksa-mmvb-texnicheski-aktualen-diapazon-1375-1390-punktov-20141016-1330/</Url>
  <Title>Из-за слабости "быков" для индекса ММВБ технически актуален диапазон 1375-1390 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В поисках позитива извне...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Встреча двух президентов, которая ожидается сегодня в Милане, может принести на рынок некий всплеск оптимизма, но не слишком значительный, поскольку нефтяной рынок будет по-прежнему давить на котировки. Остановить это давление может только приостановка снижения нефтяных цен, ожидать которую стоит не очень скоро - пока нефтяные державы и картель ОПЕК не очень-то жаждут резкого снижения уровня добычи, хотя очевидно, что сейчас предложение в большей степени превышает спрос. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США своя история - не самая лучшая макроэкономическая статистика, которая почти вся оказалась хуже прогнозов, а именно - снижение розничных продаж в сентябре и дальнейшее замедление динамики цен производителей. Европейские индексы тоже активно теряли в цене: FTSEurofirst300 и вовсе обновил свой девятимесячный минимум. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все это говорит о том, что ФРС пока еще рано слишком резво и быстро ужесточать монетарную политику, поэтому слишком крепкий доллар не будет панацеей для инвесторов. На валютном рынке именно политика ФРС вчера спровоцировала резкое падение доллара: пара евро/доллар выросла впервые с конца сентября выше 1,28. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обвальным падением котировок завершились сегодня торги на крупнейшей в Азии Токийской фондовой бирже, по итогам которых индекс Nikkei рухнул сразу на 2,2% на фоне мощных снижений, зафиксированных накануне на основных биржах Европы и США, которые, в свою очередь, произошли после публикации неутешительных данных об американской экономике. Резкий отскок американских индексов в конце торгов вверх все-таки дал понять, что пока с экономикой США все более-менее нормально, но рынок будет оставаться под давлением как минимум до заседания ФРС в конце октября, которое может завершить QE3 и сделать ее частью истории.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически по индексу ММВБ после пробоя накануне поддержки 1390 пунктов наиболее актуален диапазон 1375 - 1390 пунктов из-за слабости "быков". Изменить ситуацию сейчас может некое улучшение внешнеполитических отношений. В противном случае уход ниже уровня в 1375 пунктов более чем вероятен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;К общему негативному настроению добавилась и ситуация со вторым случаем заражения вирусом Эбола в США. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T13:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>