<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-dolgosrochnoiy-perspektive-bumagi-tatnefti-mogut-opyat-pereiyti-v-bokovik-20141016-1130/</Url>
  <Title>В долгосрочной перспективе бумаги "Татнефти" могут опять перейти в "боковик"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Татнефть"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине прошлого года протестировали исторические максимумы в районе 225 р. После этого началась коррекция, была остановлена на поддержке 180 р. Образовался боковой канал. В течение этого времени одновременно стал формироваться растущий канал, который вышел из бокового летом этого года. В сентябре обновили исторический максимум, и пока идет коррекция. Но выглядит она вяло. Сейчас цена пришла на пересечение сильного уровня 225 р. и нижней границы растущего канала. Если эту точку пройдут, то бумага опять может перейти в "боковик". Если отскок, то сначала - ретест максимумов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news161014-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного снижения в марте до 180 р. бумага стала расти. До июля сформировался растущий канал (в более узком, среднесрочном прочтении). В конце июля - начале августа бумага выходит из канала вниз. Сработала долгосрочная поддержка на 210 р. Цена отскочила, быки смогли развить отскок и завести бумагу обратно в канал. На второй волне роста цена обновляет локальный максимум в канале. Даже были попытки выхода из канала вверх. Коррекция дошла до нижней границы. Удержаться в канале быки не смогли. Снижение продолжилось, и теперь идет в своем канале. Весь октябрь быки держатся за долгосрочный уровень 225 р. При его прорыве возможно снижение к 210 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news161014-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Находясь в границах среднесрочного коррекционного канала, в октябре бумага больше торговалась в боковом канале 225 - 235 р. Есть четкие три точки касания нижней границы. Сверху сложнее - неудачный прорыв 235 р. на прошлой неделе и недотяг до этого же уровня во вторник. Последние два локальных максимума - это точки падающего среднесрочного канала. Вчера цена была прижата к нижней границе боковика. Это важный уровень.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news161014-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: "НорНикель"&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага находится в среднесрочном падающем канале. Почти всю первую декаду октября цена снижалась вдоль нижней границы ка-нала. Но в понедельник быки пошли на отскок, который остановился на локальном сопротивлении на 7100 р., которое было отмечено еще в начале октября. Его не прошли, но цена приблизилась к верхней границе канала, от которой уже медведи смогли заметно скорректировать цену (6900 р.). Но быки быстро перехватили инициативу и на прошлых торгах опять подошли к верхней границе падающего канала. В итоге имеем два последних заметно выросших локальных минимума, узкую консолидацию второй половины последних торгов у точки пересечения локального сопротивления и верхней границы падающего канала. Такое повторное "зависание" у сильного уровня часто срабатывает на прорыв этого уровня (возможно, и ложный). Вот и сейчас, если цена выйдет вверх из падающего канала, то можем увидеть рост к потенциальной верхней границе нового растущего канала. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news161014-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;План открытия длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.Покупка в зоне 7100 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.Тейк-профит: зона 7280 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов, &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.Стоп-лосс: 6980 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал отменяется, когда цена закрепляется ниже уровня 7000 р. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Боташев Ибрагим</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>