<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/posle-vyalogo-utrennego-otskoka-indeks-mmvb-mozhet-konsolidirovatsya-pod-zonoiy-soprotivleniya-1390-1400-punktov-20141016-1115/</Url>
  <Title>После вялого утреннего отскока индекс ММВБ может консолидироваться под зоной сопротивления 1390 - 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду падение на внешних рынках акций снова резко ускорилось. Европейские индексы снижались практически с самого начала сессии. Еще больше настроения ухудшились после американской статистики, которая почти вся оказалась хуже прогнозов. В частности, зафиксировано снижение розничных продаж в сентябре и дальнейшее замедление динамики цен производителей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В результате европейские индексы потеряли за сессию в среднем более 3%. FTSEurofirst300 (-3,22%) обновил девятимесячный минимум. Американские индексы также возобновили снижение, потеряв в пределах 1%, но закрытие было существенно выше минимумов дня. Например, S&amp;P500 (-0,81%) в моменте терял более 3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Слабая американская статистика была воспринята как еще один аргумент в пользу более медленного ужесточения монетарной политики ФРС. Поэтому на валютном рынке она спровоцировала резкое падение доллара. В частности, пара евро/доллар за считанные часы выросла на две с лишним фигуры, впервые с конца сентября поднявшись выше 1,28. А доходность десятилетних казначейских облигаций в моменте опускалась ниже 1,9% впервые с мая 2013, прежде чем отскочить до 2,09%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижались и индексы развивающихся рынков, MSCI EM (-0,96%) снова ниже зоны поддержки 990 - 1000 пунктов, обновил полуторагодовой минимум. С утра в Азии развивающиеся индексы снижаются - но умеренно, в пределах 0,7%. Нефть Brent к утру ниже 83 долл./барр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашняя реакция рынков на американские данные представляется чрезмерной, а резкий отскок американских индексов в конце сессии выглядит позитивно. Тем не менее, рынки акций вполне могут остаться под давлением как минимум до заседания ФРС в конце месяца, которое может поставить окончательную точку в QE3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ (-1,22%) вчера после пробоя поддержки 1390 пунктов изменялся в диапазоне 1375 - 1390 и на фоне общемировых распродаж закрывался вблизи минимумов дня. Впрочем, с технической точки зрения ситуация выглядит менее угрожающей, чем для большинства зарубежных индексов. Сказывается слабость в предыдущие месяцы в совокупности с текущими надеждами на некоторую разрядку внешнеполитических отношений. Так что в четверг после вялого утреннего отскока индекс ММВБ вполне может продолжить консолидацию под зоной сопротивления 1390 - 1400 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>