<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-uluchshenii-vneshnego-fona-upavshie-v-cene-akcii-x5-retail-group-vosstanovyatsya-bystro-uchityvaya-vysokiiy-potencial-gruppy-20141016-1150/</Url>
  <Title>При улучшении внешнего фона упавшие в цене акции X5 Retail Group восстановятся быстро, учитывая высокий потенциал группы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Дешевая нефть запустит новый мировой кризис? &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открылся в четверг умеренным ростом. К текущему моменту ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,3%, в лидерах продаж - акции "Газпром нефти" и "Башнефти", в положительной зоне удерживаются бумаги "ПИКа" и "Яндекса".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам остается таким же пессимистично окрашенным, как и ранее. Американские биржевые индексы закрыли предыдущую сессию снижением после публикации слабой статистики по розничным продажам в сентябре. Фьючерс на индекс S&amp;P ограниченно растет. Цены на нефть продолжают падать, баррель сорта Brent утром в четверг стоит не более $83,36. Все ближе критичная для многих стран-экспортеров планка в $78-80 за баррель "черного золота".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль накануне эффектно отыграл поддержку Минфина РФ. В ведомстве не исключили проведение аукционов объемом в $3 млрд в течение месяца с тем, чтобы помочь стабилизировать нацвалюту. Пара доллар/рубль на эту информацию среагировала резким снижением, по итогам сессии инструмент "похудел" на 1,15% и приблизился к 40,45 руб. Все бы ничего, но, скорее всего, эта эйфория не будет долгой, озвученного лимита рынку будет мало, принимая во внимание стресс с нефтяными ценами и ограниченный доступ банков ко внешним займам. Финансовые организации с удовольствием докупят долларов в свою "подушку безопасности", после чего все вернется на свои места.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рублевые пары продолжит штормить ввиду разнонаправленного новостного потока. Евро/доллар утром в четверг пытается сохранить в силе вчерашний растущий импульс, но здесь укрепление идет только за счет слабых американских статданных, а значит, будет недолгим. Макроэкономический календарь на четверг интересен, еврозона днем опубликует данные по инфляции в сентябре и торговому балансу за август. США готовит к выходу статистику по промышленному производству в прошлом месяце.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утром стало известно, что ЦБ отозвал лицензии у трех российских банков - "Кредитбанка", "Пурпе" и НКО "Ютикпэй". Санация банковского сектора продолжается, и это, пожалуй, даже хорошая новость.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сессию четверга в границах 1355-1400 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По информации, циркулирующей в деловых кругах, масштабное снижение цен на нефть, ставшее следствием политического сговора американских ТНК и Белого дома с королевской династией Саудовской Аравии, помимо сложностей для России может запустить кризисную лавину в глобальной экономике, поскольку создает гигантскую массу свободных долларов, ранее завязанных на рынок углеводородов, а также является серьёзной преференцией для промышленности Китая, способной в условиях дешевой нефти выйти на 10%-ный рост ВВП.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отказ властей Каталонии от проведения референдума по независимости 9 ноября тесно связан с реализацией американского проекта трансатлантической зоны свободной торговли, на который Мадрид дал согласие параллельно с введением пятимесячного моратория на волеизъявление жителей региона.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;X5 Retail Group N.V. приобрела 100% доли компании "Агроторг-Самара". "Агроторг-Самара" раньше осуществляла свою деятельность по договору коммерческой концессии с Х5. На данный момент сеть насчитывает 116 магазинов на территории Самары и Самарской области, общей торговой площадью 36 тыс. кв. м., две трети из которых работают в арендованных помещениях. За первое полугодие 2014 г. чистая выручка компании (без учета НДС) составила порядка 3 млрд рублей. Безусловно данное приобретение позитивно скажется на финансовых результатах компании в будущем и ее конкурентной способности. Хотя группа и без того чувствует себя неплохо. По итогам 1 полугодия 2014 года чистая прибыль компании выросла на 49,8% до 6,44 млрд рублей. Выручка X5 Retail Group за тот же период подросла на 15,3% и составила 259,9 млрд рублей. Показатель EBITDA за 6 месяцев 2014 года увеличился на 18,7%, до 21,2 млрд рублей, рентабельность до 7,1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако несмотря на хорошие результаты в связи общим внешним негативным фоном акции компании значительно упали в цене, но при улучшении ситуация цена быстро восстановится учитывая потенциал группы.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T11:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>