<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/perspektivy-lenty-vyglyadyat-pozitivnymi-riteiyler-razvivaetsya-vysokimi-tempami-20141016-1555/</Url>
  <Title>Перспективы "Ленты" выглядят позитивными, ритейлер развивается высокими темпами</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Благодаря ночному восстановлению западных рынков российские индексы сегодня утром продемонстрировали позитивную динамику. В середине дня настроения ухудшились - инициативу перехватили продавцы. Индекс ММВБ продолжает проторговывать диапазон 1360-1400 пунктов. Во второй половине дня внимание стоит обратить на форум "Азия-Европа" в Милане, на котором состоятся переговоры Владимира Путина с президентом Украины Петром Порошенко, премьер-министром Италии Маттео Ренци и главами других стран. Если будет достигнут прогресс по "украинскому вопросу", то западные страны в конце октября рассмотрят возможность снятия санкций с России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одними из аутсайдеров сегодняшних торгов являются акции "Газпром нефти" (SIBN RM, -2.5%). Из этих бумаг сегодня исчезла дивидендная составляющая (4.62 рубля). Несколько лучше рынка выглядят акции "Газпрома" (GAZP RM, +0.1%), несмотря на заявление менеджера Александра Иванникова, что холдинг может отказаться от выплаты дивидендов за 2014 год. По всей видимости, этот вопрос сейчас серьёзно рассматривается (освободившиеся средства будут направлены на внутренние цены), но топ-менеджеры не стали брать на себя ответственность выходить с таким заявлением. Этот фактор негативен для миноритариев и может оказать давление на котировки "Газпрома" в ближайшие месяцы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше рынка сегодня смотрятся акции деволоперов. ПИК (PIKK RM, +4%) пользуется спросом на фоне скорого закрытия реестра по выплате полугодового дивиденда (5 ноября, дивиденд 4.16 рубля, доходность 3.2%). "Группа ЛСР" (LSRG RM, +1.7%) вчера опубликовала сильную отчётность за 9 месяцев. За этот период компания заключила контракты на 17.8 млрд. рублей (+13% г/г). Темпы роста ниже, чем в прошлом году, но по итогам года компания может превысить свой прогноз (800 тысяч кв. м). Пока не понятно, что будет со спросом на недвижимость в 2015 году на фоне замедления темпов роста российской экономики, удорожания ипотеки и снижения курса рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Лента" опубликовала сильные операционные результаты за 3 квартал. Выручка за этот период выросла на 32.9% до 48.5 млрд рублей, а сопоставимые продажи на 8.9%. За три месяца было открыто 5 гипермаркетов и 2 супермаркета, общее число магазинов сети выросло до 103. Ритейлер развивается высокими темпами (также как и "Магнит"), мы позитивно смотрим на перспективы компании.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T15:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>