<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/perspektiva-otkaza-ot-vyplaty-dividendov-okazhet-davlenie-ne-tolko-na-gazprom-no-i-na-akcii-drugix-goskompaniiy-20141016-1030/</Url>
  <Title>Перспектива отказа от выплаты дивидендов окажет давление не только на "Газпром", но и на акции других госкомпаний</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе вчерашней торговой сессии S&amp;P500 падал на 3%, но отыграть &amp;#190; дневных потерь в последние 2 часа торгов. Распродажа произошла по причине неожиданно плохих данных по розничным продажам в США. Продажи без учета автомобилей в сентябре показали снижение на 0.2%. Это стало первым снижением с января, когда просадка произошла по причине холодов. Неожиданная слабость потребительского спроса - главного драйвера американской экономики привела к естественной реакции инвесторов, ранее уже предупреждённых ФРС о наличии заметных рисков для национальной экономики в виде дорогого доллара и торможения глобальной экономики. Теперь же к этим внешним рискам добавился свой внутренний, в причинах которого ещё стоит разобраться. Распродажа на рынке акций обернулась резким взлётом на долговом рынке - инвесторы с удвоенной силой начали скупать treasuries в качестве прибежища для своих капиталов. Доходность 10-летних бумаг упала ниже 2% годовых. Предотвратить обвал американского рынка акций вчера смог лишь откровенный вброс информации с закрытой встречи, на которой якобы Дж.Йеллен подтвердила свою уверенность в том, что американская экономика достигнет цели роста ВВП в 3%, а инфляция вернётся к таргетируемому уровню в 2%. Упоминание последнего факта - отсутствие рисков дефляции - оказалось весьма важным, т.к. вчерашние данные по индексу цен производителей без учета продуктов питания и энергоресурсов указали на их нулевой рост. Впервые с весны прошлого года, что порождает обоснованные опасения увеличения дефляционных настроений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На самом деле, ничего нового в этих ремарках главы ФРС, сделанных в узком кругу, нет. Соответствующие перспективы находят отражение в официальных проектировках Федрезерва. Но рынку был необходим "вброс" пусть и надуманного позитива, чтоб остановить панику. Правда, вопрос завершения коррекции на американском рынке остаётся открытым.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из российских новостей обращаем внимание на тревожные заявления менеджмента "Газпрома" относительно размера дивидендов за текущий год. Не исключается возможность отказа от выплат в свете напряжённых планов по инвестициям в условиях ограничения экспорта. Перспектива реализации такой возможности окажет давление не только на "Газпром", но и на акции других госкомпаний, в первую очередь "Роснефти". Ведь серьёзные проблемы с реализацией инвестиционной программы в условиях санкций имеется и у неё. Она даже заявку на средства ФНБ уже подала.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>