<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-tekusheiy-situacii-rubl-vyglyadit-pereprodannym-i-v-oktyabre-noyabre-mozhet-pokazat-umerennoe-ukreplenie-20141016-1210/</Url>
  <Title>В текущей ситуации рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашнего дня курс рубля к доллару и евро показал очень высокую волатильность, а по итогам дня минимальное изменение. Бивалютная корзина закрылась на уровне 45,58 против 45,80 днем ранее, при этом в течение дня она достигала уровней 45,96. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основных драйверов для движения курса национальной валюты сейчас три - налоговый период, новости о предоставлении валюты со стороны ЦБ РФ и Минфина, а также динамика цены на нефть. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Минфин объявил вчера о том, что в течение месяца он планирует запустить валютные депозитные аукционы для поддержки курса рубля в объеме 3 млрд. долл. на срок от 1 месяца. Кроме того, ожидается, что уже с 27 октября ЦБ запустит валютное РЕПО сроком 7 и 28 дней. Когда данные механизмы будет запущены, это должно поддержать курс российской валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если говорить о нефти, то ее снижение вчера продолжилась, в настоящее время баррель нефти сорта Brent стоит уже менее 83 долларов (Urals порядка 83,26 долл.). Дополнительный негативный фактор - данные по запасам нефти в США, которые показали рост на 10,2 млн баррелей за неделю, достигнув уровня 370,7 млн баррелей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней, но только в случае стабилизации на рынке нефти. В декабре же предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года. В самое ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается явно негативным и нефть продолжает снижаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T12:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>