<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-birzhi-nakanune-snizilis-menshe-evropeiyskix-ploshadok-segodnya-negativnyiy-trend-mozhet-soxranitsya-20141016-1015/</Url>
  <Title>Российские биржи накануне снизились меньше европейских площадок, сегодня негативный тренд может сохраниться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Как и прогнозировали, итоги среды в минусе, индекс ММВБ снизился на 1,22, индекс РТС на 0,78%. Сегодня ЦБ кредитует банки в стандартном режиме, под обеспечение залогом ценных бумаг, активов или поручительств, а также золота на сроки от 1 дня до 1,5 лет по ставкам от 9 до 9,75%, предлагается покупка валюты в обмен на рубли сроком на 1 день. Казначейство размещает в срочные депозиты 100 млрд. руб. на 35 дней, минимальная ставка 8,5%. Что касается российского рубля, то ЦБ вновь повысил границу плавающего интервала бивалютной корзины, на этот раз повышение составило 35 коп. (теперь изменение по верхней границе от 36,70 до 45,70 руб.). Не поддержал вчера инвесторов и неубедительный позитив со стороны МЭР, видимо, желая предупредить события и убедить международные рейтинговые агентства в устойчивости финансового состояния страны, министр экономического развития заявил о возможности снижения с их стороны суверенного рейтинга, хотя приведенные министром аргументы, к примеру, в виде низкой задолженности (внешней и внутренней) относительно ВВП, несомненно, известны и агентствам тоже.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Минфин намерен ввести практику валютных депозитных аукционов (за счет средств Резервного фонда и ФНБ, что никак не укладывается в целевое использование фондов). Промпроизводство за 9 месяцев в сравнении с аналогичным периодом прошлого года возросло на 1,5%, при этом в сентябре рост год к году составил 2,8%, а по сравнению с августом 2,7%. Инфляция с начала года составила 6,7%. Президент посетит с официальным визитом Сербию, сегодня же в Италии (Милан) начинает работу двухдневный саммит АСЕМ, в рамках которого возможно проведение встречи президентов России и Украины. АСЕМ - международная организация, объединяющая страны Восточной Азии и Европы, входит 51 страна, приходится две трети мировой торговли и около 60 % мирового ВВП. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть.&lt;/b&gt; Brent и Light утром вчера шли по 85,87 и 81,56, к 14.00 по 84,60 и 80,30, утром сегодня по 83,37 и 80,05 долл. за барр., несмотря на негативную статистику, ожидаем изменения тренда: цена близка к себестоимости добычи в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Статистика, прогноз.&lt;/b&gt; Из наиболее значимой статистики ждем инфляцию и сальдо баланса внешней торговли в еврозоне (13.00), из США число первичных обращений за пособием по безработице (16.30), коэффициент загрузки производственных мощностей и изменение объема промпроизводства (17.15). Российские биржи снизились вчера меньше европейских площадок, поэтому на открытии сегодня могут сохранить негативный тренд.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>