<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/posle-utrennego-povysheniya-rynka-na-0-35-po-indeksu-mmvb-vozmozhna-dalneiyshaya-popytka-texnicheskogo-rosta-indeksov-20141016-1310/</Url>
  <Title>После утреннего повышения рынка на 0,35% по индексу ММВБ возможна дальнейшая попытка технического роста индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в среду на негативном внешнем фоне продолжил снижение. Однако в течение дня была попытка роста после новости о намерении Минфина РФ проводить валютные депозитные аукционы. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1377, -1.22%), РТС (1067, -0.78%). Торговый оборот снизился до Р27.4 млрд. Лидеры роста: "Мечел" об (+3.57%, Р23.50), "ВСМПО-Ависма" (+3.39%, Р6000.00), "НорНикель" (+1.06%, Р7030.00). Лидеры снижения: АФК "Система" (-7.67%, Р13.85), "Башнефть" об (-3.31%, Р994.00), НЛМК (-2.26%, Р51.56). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.35% по индексу ММВБ. Возможна попытка технического роста рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду ЦБ приходилось снова сдвигать коридор бивалютной корзины, хотя движения по доллару и евро против рубля были противоположные. В итоге евро заметно поднялся, а доллар снизился на фоне движения вверх пары евро/доллар на Forex. Корзина осталась почти на месте. Остановить падение рубля смогли сообщения о том, что ЦБ предоставит валютное РЕПО до конца октября, а также сообщение МинФина, что в ближайшие месяц начнется размещение валюты на депозитах банков. В свете дефицита валютной ликвидности это очень сильные новости. В итоге сообщения подобного толка смогли удержать корзину, несмотря на обвал нефтяных котировок ниже 85 долл. Впрочем, если нефть пойдет ниже к 80 долл. то рубль против доллара может уверенно пробить отметку 41. Пока технически нефть все же тяготеет вниз, тем более после статистики по росту запасов топлива в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть обновила минимумы. Рынок взволнован относительно стагнирующего спроса и сильного предложения на рынке. ОПЕК не спешит снижать квоты, на рынке идет настоящая ценовая война. Ситуация усугубляется сильным долларом и бегством от риска. Кроме того, накануне вышла статистика по росту запасов топлива в США. В итоге, вероятно, котировки идут к отметке 80 долл. за баррель Brent.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T13:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>