<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-naxoditsya-v-ozhidanii-predlozheniya-valyutnogo-repo-chto-pozvolilo-by-snizit-napryazhennost-na-valyutnom-rynke-20141016-1230/</Url>
  <Title>Рубль находится в ожидании предложения валютного РЕПО, что позволило бы снизить напряженность на валютном рынке</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчерашняя сессия на валютном рынке началась привычным ослаблением рубля. Бивалютная корзина в первой половине дня немного не дотянула до 46.00 рублей, доллар обновил максимум в 41 рубль. Банк России перенес верхнюю границу нейтрального коридора еще на 25 коп. вверх, продав очередные $1.5-2 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Изменение в привычную динамику внес министр финансов Антон Силуанов, заявивший о намерениях Минфина разместить валютные депозиты в объеме $3 млрд в течение месяца. Валютный рынок с умеренным позитивом отреагировал на данное заявление - сразу после его опубликования рубль укрепился на 17 коп. относительно корзины, по итогам волатильной сессии - на 22 коп.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Данная новость воспринимается нами неоднозначно. С одной стороны, валютные депозиты Минфина могут стать ценным источником долларовой ликвидности для российского валютного рынка. В настоящее время на рублевых депозитах ведомства в отечественных банках размещены 680 млрд руб. (ок. $16.7 млрд), а профицит федерального бюджета по итогам 9 месяцев 2014 г. составил 1.1 трлн руб. (ок. $27.3 млрд). С другой стороны, эта мера, скорее всего, носит временный характер и должна быть дополнена механизмом поддержки валютной ликвидности со стороны Банка России. Отдельная неопределенность касается стоимости предоставляемых средств.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, мы полагаем, что при всем позитивном характере самой новости она вряд ли станет триггером полноценного разворота на российском валютном рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, благодаря этим новостям, а также наблюдавшемуся в тот момент отскоку нефтяных котировок, рубль смог укрепиться. В начале американских торгов пара рубль/доллар и вовсе подбиралась к отметке 40.50. Сегодня на открытии вслед за новым витком снижения нефтяных котировок ниже $83/баррель Brent корзина удерживается вблизи отметки 45.90, пара рубль/доллар вернулась к 40.75, а рубль/евро - 52.15.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок по-прежнему находится в ожидании предложения валютного РЕПО, что позволило бы снизить напряженность на валютном рынке. Однако цены на нефть пока не способствуют перелому негативного тренда. Возможно, позитивные новости принесет саммит АСЕМ, в ходе которого завтра состоится встреча президентов России и Украины.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>