<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-birzhi-torguyut-v-minuse-no-k-zakrytiyu-pozitivnaya-informaciya-mozhet-povliyat-na-izmenenie-trenda-20141016-1455/</Url>
  <Title>Российские индексы торгуются в минусе, но к закрытию позитивная информация может измененить тренд</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня есть 3 основные новости, способные оказать влияние на биржевые торги. Первая, скорее политического характера, заключается в визите президента РФ в Сербию, и затем участие в работе двухдневного саммита АСЕМ (Asia Europe Meeting), международной организации, объединяющей 51 страну Восточной Азии и Европы, на которую приходится две трети мировой торговли и около 60 % мирового ВВП. Саммит состоится в Италии (Милан), в рамках которого возможно проведение встречи президентов России и Украины. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторая новость от нашего ЦБ. Регулятор объявил о введении нового инструмента - сделок РЕПО в иностранной валюте, совокупный максимальный объем задолженности кредитных организаций по таким операциям установлен в размере, эквивалентном 50 млрд. долл. на период до конца 2016 г. Сделки будут проводиться еженедельно в долларах и евро в форме аукционов на сроки 1 неделя и 28 дней, обеспечением будут ценные бумаги из Ломбардного списка (за исключением акций), минимальные ставки будут устанавливаться равными ставкам LIBOR в соответствующих валютах и на сопоставимые сроки, увеличенным на 2,00 и 2,25% для операций на сроки 1 неделя и 28 дней соответственно. Первые аукционы РЕПО в долларах на сроки 28 дней и 1 неделя планируется провести 29 и 30 октября соответственно, предполагаемые лимиты - 1,5 и 2,0 млрд. долл. Окончательные параметры указанных аукционов будут опубликованы 27 октября 2014 г., в дальнейшем аукционы на сроки 28 дней и 1 неделя будут проводиться еженедельно по средам и четвергам соответственно, параметры аукционов будут публиковаться по понедельникам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Третья новость пришла вчера, но еще не отыграна рынком. Имеется в виду рост промпроизводства за 9 месяцев измерением год к году на 1,5%, при этом в сентябре рост год к году составил 2,8%, а по сравнению с августом 2,7%. Что касается российского рубля сегодня, то ЦБ вновь повысил границу плавающего интервала, на этот раз повышение составило 25 коп. (теперь изменение по верхней границе от 36,95 до 45,95 руб.). Инфляция с начала года достигла 6,7% (6,5% за весь прошлый год), год к году цены возросли на 8,2%, что превысило размер ключевой ставки ЦБ (8,0%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на заседании правительства, в том числе, ожидается рассмотрение экстренных мер по стабилизации валютного рынка (видимо, предложение поступит от ЦБ, см. выше). Отозваны лицензии у двух банков, "Пурпе" (г. Нижневартовск) и "Кредитбанк" (г. Элиста), а также у небанковской кредитной организации "Ютикпэй" (г. Москва). Торги в Азии сегодня, вслед за биржами США, завершились снижением индексов, Nikkei - на 2,22, SSE - на 0,720, Hang Seng - на 1,03%, Kospi - на 0,37%. В Китае продолжается снижение прямых иностранных инвестиций относительно начала года, последнее снижение на 1,4%, месяцем ранее на 1,8%. Золото утром торговалось по 1240,6, к 14.00 по долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 83,37 и 80,05, к 14.00 по долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем из США число первичных обращений за пособием по безработице (16.30), коэффициент загрузки производственных мощностей и изменение объема промпроизводства (17.15). Российские биржи торгуют в минусе от 0,71 до 0,20%, но к закрытию позитивная информация может повлиять на изменение тренда.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>