<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rezkoe-snizhenie-kapitalizacii-kompanii-neskolkimi-dnyami-ranee-privleklo-dolgosrochnyx-investorov-v-bumagi-vsmpo-avisma-20141016-2030/</Url>
  <Title>Резкое снижение капитализации ВСМПО-АВИСМА несколькими днями ранее привлекло долгосрочных инвесторов в бумаги компании</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга снизился на 1,22% до 1360,33 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 2,04% до отметки 1045,23 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 1,95% до 871,58 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые финансовые рынки продолжает лихорадить - S&amp;P500 обновил свои локальные минимумы, а ставки по греческим, испанским и итальянским облигациям растут самыми быстрыми с 2012 года темпами. Инвесторы опасаются, что ранний выход греческого правительства из программы помощи со стороны тройки кредиторов может пагубно сказаться на экономике страны. В результате Греция может потерять доступ на долговой рынок из-за сильного роста ставок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций после достаточно сильного открытия все же не смог противостоять общемировому негативу и упал до своих локальных минимумов в районе 1360 пунктов по индексу ММВБ. Значительно хуже "широкого" рынка выглядели бумаги "СОЛЛЕРС" (-5,73%), которые в 2014 году падают сильнее других. К примеру, сейчас котировки автопроизводителя находятся уже значительно ниже мартовских минимумов. Отсутствие интереса инвесторов вытекает из депрессивной ситуации на внутреннем автомобильном рынке, где в январе-сентябре 2014 года падение составило уже 13%, и к концу года ситуация вряд ли улучшится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста были акции ГК "ПИК" (+3,61%), растущие уже пятую торговую сессию подряд, а также бумаги "ВСМПО-АВИСМА" (+6,5%), по которым появились неплохие объемы. Видимо, резкое снижение капитализации компании несколькими днями ранее привлекло долгосрочных инвесторов. Обе компании, кстати, неплохо смотрятся в качестве защитных активов на случай дальнейшей коррекции фондовых рынков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль тем временем снова выглядит слабо. Оно и понятно - нефть пока и не пытается отскочить, а без этого даже позитивные сигналы с политической арены будут оказывать сдержанное влияние на российскую валюту. Немного улучшилась ситуация только после выступления главы Федерального резервного банка Сент-Луиса Дж. Булларда, допустившего возможность продолжения QE. Складываться впечатление, что текущую нестабильность на финансовых рынках власти США могут использовать для нового раунда смягчения денежно-кредитной политики или, по крайней мере, чтобы отложить момент повышения ключевой процентной ставки. Так и риски укрепления доллара можно будет снизить (об этом, кстати, тоже уже говорилось).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, пока ситуация на рынке не благоприятствует "быкам", но формирование сегодня на американском рынке акций W-образного движения формирует предпосылки для возможного разворота вверх.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T20:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>