<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/soxranyayushiiysya-neblagopriyatnyiy-vneshniiy-fon-ostavlyaet-malo-shansov-na-rost-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-i-zavtra-20141016-1930/</Url>
  <Title>Сохраняющийся неблагоприятный внешний фон оставляет мало шансов на рост на российском фондовом рынке и завтра</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Распродажа греческих облигаций на фоне политических разногласий в парламенте Греции продолжается, оказывая существенное давление на европейские фондовые индексы. Доходность трехлетних греческих бондов сегодня выросла сразу более чем на 200 пунктов. Рост доходности может усложнить привлечение финансирования Грецией и вынудить вновь обратиться за помощью к Евросоюзу. Российский рынок снижался сегодня вслед за Европой, хотя падение несло существенно более ограниченный характер. От резкого снижения российский рынок удерживают как его сравнительная дешевизна, так и позитивные новости - ЦБ заявил о запуске валютного РЕПО, промпроизводство в сентябре, как стало известно вчера, неожиданно выросло на 2,8% (при ожиданиях роста в 0,1%). Среди отдельных эмитентов ростом сегодня выделялись Верхнесалд, ФосАгро, Уралкалий. Заметно хуже рынка уже по традиции торговались Система и Башнефть, также негативной динамикой выделялись СОЛЛЕРС, Мегафон, Газпром нефть. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение числа обращений за пособиями по безработице в США к новым минимумам, а также опередивший ожидания рост американского промышленного производства в сентябре послужили поводами для ускорения падения фондовых индексов - инвесторы опасаются, что несмотря на ранее сделанные заявления, ФРС будет вынужден пойти на повышение ставок в начале 2015 г. ввиду инфляционного давления, оказываемого растущей занятостью. Сохраняющийся неблагоприятный внешний фон оставляет мало шансов на рост на российском фондовом рынке и завтра.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T19:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>