<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kurs-dollara-na-konec-goda-budet-zaviset-ot-togo-v-kakom-vide-cb-predostavit-dostup-k-valyutnoiy-likvidnosti-20141016-1635/</Url>
  <Title>Курс доллара на конец года будет зависеть от того, в каком виде ЦБ предоставит доступ к валютной ликвидности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль, нефть и дефицит валютной ликвидности&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль изо дня в день обновляет исторические минимумы. Если в третьем квартале в центре внимания был отток капитала из номинированных в рубле активов, то сейчас расклад сил сменился. Главный негатив идет со стороны сырьевого рынка, который усугубляется дефицитом валютной ликвидности на локальном рынке в России. В связи с санкциями доступ к западным рынкам капитала закрылся, и погашения внешних заимствований являются головной болью для компаний. Многие пытаются докупить валюту на рынке, а экспортеры продают меньше валютной выручки. В итоге образовывается дефицит валюты, который пока может быть покрыт только ЦБ. К слову, в третьем квартале внешний долг РФ (корпоративный и государственный) снизился на 7% до 678.4 млрд. долл. Речь идет о более чем 50 млрд долларов за 3 месяца. Если посмотреть на календарь погашений внешних займов, то можно увидеть, что за этот же период компании должны были рефинансировать 42.9 млрд. долл. Т.е. вероятно большая часть была замещена внутренними резервами. За тот же период рубль потерял 16.75% (5.7 руб) против доллара. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, это движение совпало с резким падением цен на нефть и сейчас стоит признать, что именно сырьевой рынок играет первую скрипку на локальном валютном рынке. Впервые за продолжительное время выросла корреляция рубля с рынком нефти. Чувствительность российской валюты к изменению котировок "черного золота" существенно выросла. Сейчас движение нефти на 5 долларов приводит к росту доллара на 1.5 руб. Формула проста, и если взять ее за основу, то отметка 43 рубля за доллар соответствует цене барреля нефти Brent 80 долл., 40, 2 рубля соответствует 90 долл., 37.2 рубля - 100 долл. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Перспективы&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы пересмотрели прогнозы, исходя из новых предпосылок. До конца года рубль может остаться под давлением, и доллар вполне может завершить год недалеко от 40- 41 рубля при условии, что нефть стабилизируется около 90 долл. До конца года российским компаниям нужно рефинансировать более $50 млрд. Только поддержка ЦБ может погасить пожар на внутреннем валютном рынке. Курс доллара на конец года будет сильно зависеть от того, как и в каком виде регулятор предоставит доступ к валютной ликвидности. Скорее всего, будут продолжены операции по валютному свопу, будут введены такие инструменты, как валютное РЕПО. Поддержку окажет и МинФин, собирающийся размещать на депо в банках валюту.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-16T16:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>