<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-naxoditsya-v-ozhidanii-resheniya-s-p-kotoroe-mozhet-okazat-emu-podderzhku-20141023-2100/</Url>
  <Title>Рынок РФ находится в ожидании решения S&amp;P, которое может оказать ему поддержку</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга снизился на 0,09% до 1372,92 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,1% до отметки 1035,91 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 2,04% до 863,1 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Большую часть дня российский рынок акций падал, но ниже уровня в 1360 пунктов по индексу ММВБ все-таки не ушел. Тем не менее, успехом "быков" это назвать сложно. Скорее всего, это "заслуга" резко упавшего рубля. Да и новые заявления премьер-министра ДНР Захарченко не добавили покупателям оптимизма. Его слова о том, что ополченцы хотят вернуть себе контроль над рядом населенных пунктов, сразу были расценены как угроза скорого возобновления военных действий. Конечно, потом это заявление было смягчено комментариями, но рублю от этого лучше не стало.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также сильный негативный фактор - ожидания пересмотра суверенного кредитного рейтинга от S&amp;P. Некоторые аналитики предполагают, что снижение может произойти даже на две ступеньки, что переведет Россию из разряда интересных для инвестиций в спекулятивные. Все-таки, такое сильное снижение вряд ли произойдет, так что по факту публикации решения рейтингового агентства вполне может быть позитивная реакция отечественного рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неоднозначно воспринимается рынком заявка "Роснефти" (-0,53%) на заём из ФНБ на сумму в 2 трлн рублей. По моему мнению, у нас в стране есть и другие компании, которым может понадобиться перекредитование, а решение в пользу займа "Роснефти" сильно уменьшит их шансы на получение средств. Да и концентрация антикризисных средств в руках одной компании, тем более при поддержке государства, не мотивирует её эффективно развиваться. Позиция монополиста предполагает менее ответственное отношение к оптимизации собственной деятельности. Я не против использования средств ФНБ для перекредитования экономики в такой сложный для страны момент, но против сосредоточения всех этих средств в руках госкомпаний (госкомпании). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Западные рынки тем временем продолжают быстрыми темпами отыгрывать последнее падение. Сегодня поддержку биржевым индикаторам ЕС и США оказала достаточно неплохая статистика: предварительный индекс деловой активности в промышленности Германии в октябре вырос до 51,8 пунктов, а по ЕС аналогичный показатель достиг отметки 50,7 пунктов после 49,9 пунктов месяцем ранее. Да и индекс потребительского доверия в Европе немного улучшился. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, российский рынок сейчас находится в ожидании решения S&amp;P, которое с большой долей вероятности может оказать ему поддержку.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>