<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-nefti-padenie-amerikanskix-ploshadok-i-ukreplenie-dollara-otrazyatsya-snizheniem-na-fondovyx-ploshadkax-rf-20141023-0936/</Url>
  <Title>Подешевевшая нефть, падение американских площадок и укрепление доллара отразятся снижением на фондовых площадках РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На смену росту начала недели приходит коррекция: американские биржи после старта в плюсе развернулись и финишировали в отрицательной зоне. Европейские биржи завершили вчерашний день ростом на 0,4-0,6%, индексы США снизились к закрытию на 0,5-0,9%. Российские площадки закрылись вчера в минусе: отсутствие прогресса в переговорах с Украиной по газу и понижение рейтинга от Moody’s способствовали продажам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов индекс ММВБ составил 1374,19 пункта (-0,7%, максимум дня - 1392,41 пункта), индекс РТС - 1047,47 пункта (-1,1%). Рубль обновил исторический минимум, если начало дня для российской валюты оказалось достаточно благоприятным, то в вечерние торги рубль стал стремительно падать. Рынку стало известно об объеме заявки "Роснефти" на финансирование из Фонда национального благосостояния: компания просит более чем на 2 трлн рублей. Это больше, чем предварительные цифры (1,5 трлн) и больше половины текущего объема ФНБ (3,27 трлн рублей на 1 октября). В вечерние часы среды доллар поднялся на Московской бирже до 41,40 рублей за доллар, евро подорожал до 52,30. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На международном валютном рынке доллар вчера получил поддержку. Были опубликованы данные, отразившие достаточно медленные темпы инфляции в США (1,7% в годовом отношении, ниже желаемого ФРС уровня в 2%), кроме того, ЕЦБ предупредил о том, что не все из 130 европейских банков пройдут стресс-тест, результаты которого будут опубликованы в это воскресенье. Пара евро/доллар к утру четверга опустилась до $1,2635 (на 100 пунктов от вчерашнего максимума). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На нефтяном рынке котировки вновь оказались под давлением. Кроме укрепления доллара, снижение цен спровоцировали данные, отразившие рост запасов в США. Котировки Brent, которые вчера перед закрытием наших бирж торговались вблизи отметки $87, утром в четверг торгуются по $84,50. Котировки золота пока достаточно стабильны, хотя и опустились от максимумов вторника $1255 за тройскую унцию до $1243. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российских площадок в четверг внешний фон не выглядит благоприятным: биржи АТР снижаются (Nikkei теряет 0,5%, Shanghai Comp - на 1%. Опубликованная статистика по Китаю отразила рост производственной активности (индекс PMI составил 50,4 пункта против прогноза в 50,2 пункта), но данные лишь ненамного превышают пограничную отметку в 50 пунктов, что не радует инвесторов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижение нефти, падение американских площадок, укрепление доллара и трагедия в Канаде (злоумышленники открыли стрельбу в центре города, погиб солдат почетного караула) на фондовых площадках отразятся снижением. Заявление европейских властей о том, что пересматривать в сторону отмены санкции против России они пока не собираются, также негативно для наших бирж. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>