<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-dalneiyshem-oslablenii-nacionalnoiy-valyuty-i-dollare-v-43-rublya-rynok-rf-mozhet-opustitsya-nizhe-1000-punktov-po-indeksu-rts-20141023-1540/</Url>
  <Title>При дальнейшем ослаблении национальной валюты и долларе в 43 рубля рынок РФ может опуститься ниже 1000 пунктов по индексу РТС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок на торгах в четверг ушел в "красную зону", индекс РТС обновил 5-летний минимум. Основное событие, влияющее сегодня на котировки - это возможность понижения рейтинга от S&amp;P. По утверждению некоторых информационных лент, случится это событие в пятницу. После ухудшения прогноза агентством Moody's возможность реализации похожего сценария от других агентств крутится в головах у инвесторов, что давит на рынок и влияет на снижение. Также на площадках присутствовали ожидания отмены части санкций и возможность договоренности в газовом вопросе с Украиной. Однако отдельными представителями ЕС уже были сделаны заявления, что санкции остаются в силе. Также вчера первый заместитель председателя ЦБ, Сергей Швецов, заявил, что с 2015 года рубль станет свободно конвертируемой валютой. То есть в стране происходит девальвация на фоне отсутствия позитивных новостей и ожидания понижения суверенного рейтинга России, поспособствующего еще большему охлаждению интереса иностранных инвесторов к активам страны. Сегодня должно было начаться судебное разбирательство по АФК"Системе", которое перенесли на 30 октября. Ожидания инвесторов относительно решения суда также негативные. И это третий фактор, двигающий отечественные котировки вниз. Нет пока ни одного триггера или положительных новостей, способных подбодрить индикаторы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если же рассматривать перспективы рынка РФ до конца года, то тут ситуация более чем неопределенная. Рынок может быть как +20, так может и продолжить понижение. 1000 пунктов по индексу РТС - психологически уровень достаточно пессимистичный, к которому можно придти при дальнейшем ослаблении валюты и значении пары доллар /рубль в 43 рубля. Однако рассчитываем, что этого не произойдет, и хорошие новости дадут российскому рынку возможность для полноценного роста.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Корышев Павел</Author>
  <Company> ИК УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T15:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>