<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/agentstvo-s-p-zavtra-mozhet-ostavit-reiyting-rossii-na-tekushem-urovne-vvv-s-negativnym-prognozom-20141023-1620/</Url>
  <Title>Агентство S&amp;P завтра может оставить рейтинг России на текущем уровне "ВВВ-" с негативным прогнозом</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодняшнее снижение на российском рынке акций носит спекулятивный характер. Участники торгов опасаются завтрашнего пересмотра кредитного рейтинга России агентством S&amp;P. Если кредитный рейтинг будет снижен, то перестанет быть инвестиционным. Это, в свою очередь, может вынудить некоторые западные фонды, в том числе и пенсионные, выйти из российских ценных бумаг, которые они еще пока держат в своих портфелях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На мой взгляд, понижение рейтинга агентством S&amp;P завтра маловероятно. Дело в том, что сегодня агентство подтвердило рейтинги Атомэнергопрома на уровне "BBB-/A-3", прогноз - "негативный". И было бы непоследовательным и нелогичным сегодня подтверждать рейтинг госкомпании на уровне "BBB-", а завтра - снижать страновой рейтинг на одну ступень, до спекулятивного уровня, наказывая, таким образом, западных инвесторов в первую очередь. Скорее всего, S&amp;P оставит рейтинг на текущем уровне (ВВВ-), сохранив негативный прогноз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс РТС сегодня опустился до майских минимумов 2009 года (на 13:20 мск снижение составляло 1,76%, до 1029,04 пт), из-за того, что к опасениям снижения рейтинга добавилась еще спекулятивная атака на рубль. Индекс ММВБ в это же время снижался на 1,1%, до 1359 пунктов. Есть разные версии того, что именно спровоцировало ослабление рубля на этой неделе. Кто-то связывает это тем, что Банк России планирует с 2015 года переход на плавающий курс рубля и отказ от интервенций на границах валютных коридоров. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кто-то считает, что атака на рубль связана с возможным выделением 2 трлн рублей "Роснефти" из Фонда национального благосостояния (ФНБ) на строительство Восточного нефтехимического комплекса (ВНХК), а также в целом на инвестпрограмму компании. Также за средствами ФНБ планирует обратиться "ЛУКОЛ". Заявка "Роснефти" одобрена Минэнерго и передана для рассмотрения в Минэкономразвития. Есть мнение, что если запрос "Роснефти" будет одобрен, следующим шагом станет покупка валюты на всю эту сумму. Я считаю, что эта версия не выдерживает критики. Компании сейчас не нужно покупать валюту на весь запрошенный объем. У "Роснефти" достаточная валютная выручка, а средства нужны для реализации российских проектов. В 2013 году выручка компании составила 4,694 трлн руб., EBITDA - 947 млрд руб. К слову, НК "Роснефть" отчитается о результатах 3 квартала 2014 года во вторник 28 октября. Глава "Роснефти" Игорь Сечин, выступая сегодня на Третьем Евразийском форуме в Вероне, сказал, что компания в 2014 рассчитывает существенно превысить эти показатели. Отмечу также, что решение о выделении этих средств еще не принято и рассмотрение займет не менее 20 дней. И даже если деньги из ФНБ "Роснефть" все же получит, мы не знаем сейчас ни сроков, ни условий их предоставления, и скорее всего средства и будут выделяться несколькими траншами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совокупность факторов позволила валютным спекулянтам пробить верхнюю границу валютного коридора, установленную 22 октября на уровне 46.30 по бивалютной корзине: корзина сейчас торгуется на 30 копеек выше границы. Центробанк сегодня проводит интервенции, и намекает на возможное повышение ставки, но пока эти меры не помогают.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При таких негативных настроениях, когда с одной стороны идет атака на рубль, с другой - ожидается пересмотр рейтинга России агентством S&amp;P, очень сложно рынку удержаться, и мы проседаем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Но есть и положительные моменты. Я, как и многие мои коллеги, считаю, что наш рынок фундаментально дешев. И вполне вероятно, если ожидаемый негатив не реализуется, наш рынок может стабилизироваться в ближайшее время.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще один важный момент, который может оказать поддержку падающему российскому рынку - это ожидание, возможно иррациональное, новых мер стимулирования от Федрезерва США. Есть мнение, пока не подтвержденное представителями монетарных властей, что завершающаяся программа QE, будет каким-то образом продлена. Если это произойдет, мы увидим рост "аппетита к риску". Вполне возможно, что и ЕЦБ увеличит объемы стимулирования. Если настроения участников рынка хоть немного изменятся в позитивную сторону, этого будет вполне достаточно, чтобы спекулянты начали закрывать "шорты" или вновь заходить в наши акции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то в текущей ситуации рекомендую в среднесрочной перспективе присмотреться к солидным дивидендным историям, к ритейлерам и телекомам. Одна из дивидендных идей уже практически реализовалась. Речь идет о "Норникеле". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В качестве защитных активов стоит рассмотреть привилегированные акции "Сургутнефтегаза". Также интересен "Магнит", особенно если он еще немного скорректируется вниз, и "Лента". Возможно, стоит присмотреться к "МегаФону", компания показывает хорошие результаты, и следить за акциями МТС, которые пока покупать рано из-за известных проблем главного акционера, но которые, тем не менее, в будущем вполне могут показать серьезный рост. Интересны также бумаги "НОВАТЭКа". Эта компания демонстрирует очень высокие темпы операционных и финансовых показателей, и сохраняет планы развития совместных проектов с международными компаниями.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Лосев Александр</Author>
  <Company> Спутник - Управление капиталом</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T16:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>