<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiysheiy-perspektive-vpolne-vozmozhna-stabilizaciya-kursa-rublya-vblizi-slozhivshixsya-urovneiy-20141023-1100/</Url>
  <Title>В ближайшей перспективе вполне возможна стабилизация курса рубля около сложившихся уровней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль вновь вернулся в верхней границе коридора ЦБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале вчерашнего дня торги на валютном рынке открылись вблизи уровней закрытия вторника, в районе 45,96 по бивалютной корзине. При этом верхняя граница коридора ЦБ располагалась выше - на уровне 46,30. В течение дня рубль постепенно терял позиции и к 18:00 корзина выросла до уровня 46,20. Вечером, после того как ЦБ прекратил интервенции и ушел с рынка, рост корзины продолжился. В итоге корзина выросла до отметки 46,30. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одной из новостей, которая могла быть негативно воспринята участниками рынка, стало заявление министра финансов Антона Силуанова о том, что "Роснефть" подала заявку на получение свыше 2 триллионов рублей госпомощи из средств Фонда национального благосостояния, предназначенного для страховки дефицитной пенсионной системы. Конечно новость сама по себе негативная, поскольку отражает масштаб потребности компании. С другой стороны "Роснефти" до февраля включительно придется погасить порядка $50 млрд. внешних заимствований, и если средства (в валюте) будут выделены ей государством, то это избавит ее от необходимости искать валюту на рынке, создавая на нее спрос в таких немалых объемах. Пока решения в этом вопросе нет, но если ситуация будет развиваться по этому сценарию, то на наш взгляд это даже позитивно для курса российской валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение цены на нефть продолжается, при этом сохраняются ожидания, что оно может продолжиться и дальше. Мы полагаем, что если сложившийся нисходящий тренд хотя бы перейдет в фазу бокового движения, это может привести к укреплению рубля. Но пока об этом говорить рано. Как видно на графике - в октябре снижение цен на нефть даже ускорилось. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник 27 октября состоится уплата налога НДПИ, что может отчасти поддержать рубль в том случае, если нефть не продолжит падать. В пятницу 24 октября агентство Standard &amp; Poor's может опубликовать пересмотренный долгосрочный рейтинг России. Понижение рейтинга на одну ступень переведет Россию из инвестиционной категории в спекулятивную. В этом случае это, несомненно, негативно скажется на российских финансовых рынках и валютном курсе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшей перспективе мы считаем вполне возможной стабилизацию курса рубля вблизи сложившихся уровней, но рекомендуем пока оставаться в валюте с целью анализа дальнейшего движения цен на нефть. Из более долгосрочных факторов риска - по-прежнему предупреждаем о существенном объеме погашений внешнего долга в декабре (31,9 млрд. долл.). В то же время, в условиях введения валютного РЕПО от ЦБ РФ и планов запуска валютных аукционов Минфина этот фактор становится несколько менее опасным, кроме того, текущий уровень курса рубля мы оцениваем, как перепроданный. Ключевым в текущей ситуации остается вопрос по динамике цен на нефть, мы ставим скорее на стабилизацию вблизи 85 долларов, что станет позитивным фактором для курса российской валюты. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>