<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhaiyshaya-cel-bykov-v-pare-usd-rub-raspolozhena-na-urovne-41-65-dalee-put-budet-otkryt-k-42-rublyam-20141023-1422/</Url>
  <Title>Ближайшая цель "быков" в паре USD/RUB расположена на уровне 41,65, далее путь будет открыт к 42 рублям</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок останется в "красной" зоне до конца дня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в четверг открылся снижением. К полудню ведущие биржевые индексы падают в среднем на 1,2%, лидерами "красной зоны" выступают бумаги АФК "Система" и "Яндекса", в "зеленой" зоне торгуются акции "ДИКСИ" и "Фармстандарта". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшнему торговому дню сложился скорее негативным, чем положительный. Американские рынки завершили предыдущую сессию продажами из-за просадки бумаг топливно-энергетического комплекса. Вне основной торговой сессии фьючерс на индекс S&amp;P500 торгуется в слабом плюсе. Цены на нефть к текущему моменту демонстрируют ограниченный рост. Накануне вышла статистика от EIA, согласно которой, запасы сырой нефти в США за неделю выросли на 7 111 тыс. баррелей против гораздо более скромного ожидания рынка. Уровни запасов в США растут третью неделю подряд, что давит на нефтяные котировки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позиции российского рубля утром в четверг продолжают слабеть. За один доллар США на рынке сейчас предлагают 41,55 руб., за евро - уже 52,45 руб. Ближайшая цель "быков" в паре доллар/рубль расположена на уровне 41,65, далее путь будет открыт к 42 рублям.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опубликованные накануне статданные по США показали небольшой прирост инфляции в сентябре. Индекс потребительских цен прибавил 0,1% м/м (1,7% г/г) против падения в августе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сезон американской корпоративной отчетности продолжается. Телекоммуникационный гигант AT&amp;T опубликовал результаты работы в третьем квартале 2014 года, согласно которым чистая прибыль составила $3 млрд, или $0,58 на акцию против $0,72 годом ранее. Фармацевтическая компания Abbott Laboratories обнародовала данные за предыдущий квартал. Чистая прибыль корпорации оказалась на уровне $538 млн, или $0,36 на акцию против $966 млн, или $0,61 на бумагу годом ранее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет текущую сессию в рамках отметок 1350-1375 пунктов. Продавцы по-прежнему сильнее единичных покупателей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Российском корпоративном секторе сегодня довольно скучно. Заседание совета директоров проведут "Уралкалий" и Группа "ЛСР". Внеочередное общее собрание акционеров пройдет в компании "Селигдар" и банке Возрождение. Операционные результаты за 3 квартал и 9 месяцев 2014 года представит "РусГидро".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Финансовую отчетность по МСФО за 3 квартал и 9 месяцев 2014 года уже опубликовала Mail.ru Group. Выручка группы в третьем квартале 2014 года выросла на 12,9% и составила 7,448 млрд рублей. Совокупная сегментная выручка компании за 9 месяцев 2014 года выросла на 18,6% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чистый долг по состоянию на 30 сентября 2014 года составил 19,053 млрд рублей. Месячная аудитория портала Mail.Ru в России в сентябре 2014 года достигла 57,8 млн пользователей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выручка "ВКонтакте" в третьем квартале 2014 года выросла на 6,7% и достигла 968 млн рублей. За 9 месяцев 2014 года выручка социальной сети прибавила 9% и составила 2 971 млн рублей. Необходимо отметить, что у группы компаний Mail.ru колоссальный опыт работы с рекламной составляющей, у социальной сети "ВКонтакте" - аудитория, которая увеличивается. Изначально сделка по приобретению "ВКонтакте" осуществлялась с целю расширения аудитории. Сегодня можно говорить о том, что эффективный менеджмент Mail.ru дает свои результаты. У социальной сети "ВКонтакте" много инвестиционных возможностей, которыми не пользовалось предыдущее руководство. Вполне возможно, что в четвертом квартале выручка этой социальной сети по оценкам "Альпари" прибавит еще 4-5%, что достаточно неплохо для текущих экономических условий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме Mail.Ru свою отчетность за 3 квартал, но уже по стандартам US GAAP сегодня опубликует еще один поисковик - "Яндекс". Наши ожидания не высоки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вне рынка внимание привлекает новость о внесении в государственную думу законопроекта о частных военных компаниях или рынке военных наёмников. Во все времена война имела прямое отношение к финансам, возможность участия в локальных конфликтах за деньги позволит увеличить доходы нашей страны. Учитывая текущую геополитическую ситуацию в мире, без работы отечественные войска не останутся.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кокорева Анна</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T14:22:00</PublishDate>
</LoadedArticle>