<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vtoraya-polovina-dnya-obeshaet-rynkom-povyshennuyu-volatilnost-20141023-1115/</Url>
  <Title>Вторая половина дня обещает рынкам повышенную волатильность</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Внешний фон российского фондового рынка на начало торгового дня - негативный. Цена фьючерсного контракта на нефть марки Brent снизилась до $84,5 за баррель на фоне резкого повторного роста объёма запасов в США по данным EIA, вопреки ожиданиям рынка. Российский рубль ослабел до 41,5 рублей за доллар США. Спот цена на золото остаётся стабильной и составляет $1244,0 за тройскую унцию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашняя торговая сессия на американских и европейских биржах прошла под давлением данных ЕЦБ о том, что 11 банков не смогли пройти проверку на финансовое здоровье. Ситуация на рынке госдолга стабильная. Постепенно поднимаются доходности по испанским и итальянским бумагам, но движение пока не существенное. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Корпоративная отчётность за рубежом представлена данными от Amazon.com, Coca-Cola Enterprises Inc и Caterpillar Inc. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В России обращаем внимание на "Яндекс", компания представит отчётность по результатам 3 квартала 2014 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня открывается саммит ЕС, на котором, в частности, будет обсуждаться позиции союза относительно России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономической статистики сегодня много как из Старого, так и из Нового Света, поэтому вторая половина дня обещает повышенную волатильность. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически по индексу S&amp;P 500 произошёл тест сопротивления снизу и последующий откат вниз, что формирует негативную картину на ближайшее время. В этой связи от покупок пока также лучше воздержаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Александров Дмитрий</Author>
  <Company> ИГ УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>