<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-otkrytii-rynok-rf-mozhet-rezko-snizitsya-davlenie-na-indeksy-okazyvayut-zatyanuvshiesya-gazovye-peregovory-s-ukrainoiy-i-es-20141023-0950/</Url>
  <Title>На открытии рынок РФ может резко снизиться, давление на индексы оказывают затянувшиеся газовые переговоры с Украиной и ЕС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с "гэпом" вниз порядка 1%. Давление на индексы оказывают затянувшиеся газовые переговоры с Украиной и ЕС, а также возможное снижение рейтинга России агентством Standart&amp;Poor’s в пятницу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на позитивный внешний фон, вчера российский фондовый рынок находился под давлением продавцов. Возможно, это связано с затянувшимися переговорами между Россией, Украиной и ЕС по "газовому вопросу". Прошедшая в Брюсселе встреча оставила больше вопросов, чем ответов. Новый раунд переговоров начнётся 29 октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, нужно помнить о пятничном пересмотре рейтинга России агентством Standart&amp;Poor’s. Если рейтинг будет снижен (на наш взгляд, вероятность этого небольшая), он опустится ниже инвестиционного уровня. Это вызывает обеспокоенность инвесторов. По итогам торгового дня индекс РТС снизился на 1.54% до 1047.47 пунктов, а индекс ММВБ на 0.66% до 1374.19 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста третий день кряду ГМК "Норильский Никель" (GMKN RM, +1.7%). Компания устами заместителя генерального директора Павла Федорова заявила, что направит на дивиденды помимо 50% от EBITDA порядка $400 млн от продажи непрофильных активов. В частности, африканских активов на $337 млн. Совет директоров рассмотрит этот вопрос 31 октября, отсечка по дивидендам будет в ноябре, дивиденд может составить около 750 рублей (доходность 9.5%). Это окажет поддержку бумагам на ближайший месяц, но в конце года, после исчезновения дивидендной премии, повысится вероятность отката.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Данная новость также позитивна для акций "РУСАЛа" (RUAL RM, +2.5%), который получит от "Норникеля" около $0.7 млн в качестве дивидендов и может направить их на сокращение долговой нагрузки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уверенно выглядели также акции "Мостотреста" (MSTT RM, +1.5%), подавшего заявку в конкурс на строительство скоростной автомобильной дороги "Москва - Санкт-Петербург" на участке 208-258 км на 32.3 млрд рублей. Это большой контракт - он соответствует около 10% текущих проектов "Мостотреста". Конкурент "Мостотреста" - "Автобан" - подал заявку на 31.03 млрд рублей. Итоги будут подведены до 20 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также лучше рынка выглядели МТС (MTSS RM, +2.7%). Хуже "ДИКСИ" (DIXY RM, -6.5%) и "М.видео" (MVID RM, -2.2%), в понедельник опубликовавшие умеренно-негативные отчётности за 9 месяцев. Также в аутсайдерах ММК (MAGN RM, -3.2%) и "Аэрофлот" (AFLT RM, -3.1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия продолжили снижение. Азиатские индексы сегодня торгуются в минусе порядка 0.5%. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается на 0.9%, а фьючерс на Brent растёт на 0.2%. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вниз порядка 1%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий сегодняшнего дня отметим публикацию операционных результатов "РусГидро" за 9 месяцев и финансовых отчётностей Mail.ru Group и "Яндекс" по международным стандартам за тот же период. Кроме того, пройдут советы директоров группы ЛСР, "Уралкалия" и собрания акционеров "Селигдара", банка "Возрождение".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>