<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-indeksa-mmvb-sderzhivaetsya-devalvacieiy-rublya-20141023-1640/</Url>
  <Title>Снижение индекса ММВБ сдерживается девальвацией рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня наблюдается снижение российского рынка около одного процента. Основной причиной стали опасения участников за перспективы нефти. В последние дни "черное золото" демонстрирует существенную волатильность. Несмотря на то, что ниже 80 долл. нефть марки Brent не опустится, инвесторы на всякий случай предпочитают воздерживаться от покупок российских акций. Уровень 80 долл. является критическим при разработке альтернативных месторождений, в том числе сланцевой нефти. Инвесторы ждут нового оживления нефтяного рынка для принятия инвестиционных решений в отношении России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня лучше рынка торгуются акции потребительского сектора - М.Видео, ДИКСИ - рост около двух процентов. Потребительский сектор в текущем году демонстрирует хороший динамику, несмотря на проблемы российской экономики. Торговые сети в 2014 году активно расширяются за счет низкого уровня проникновения и ухода с рынка слабых игроков. Потребительский сектор не подпадает под санкции, а также не имеет проблемных активов. При улучшении ситуации на российском рынке акции потребительского сектора сохранят хорошие перспективы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижение индекса ММВБ сдерживается девальвацией рубля. Российская валюта готовится к свободному плаванию с 1 января 2015 года. Сейчас для ЦБ подходящий момент для ослабления рубля из-за санкций и снижения нефти. Резервы ЦБ продолжают уменьшаться, за неделю снижение составило 7,9 млрд. долл. Давление на рубль также оказывает укрепление доллара к мировым валютам. К примеру, с мая текущего года евро ослаб по отношению к доллару с 1,4 до 1,26. В текущем году рубль пробил все исторические уровни, а также прогнозы. Тем не менее, в ближайшее время можно ожидать начала коррекционного движения. Поскольку технически на графике долл/руб наблюдается существенная перепроданность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня индекс ММВБ вновь опустился к сильному уровню поддержки 1360 пунктов, нарисовав на графике техническую фигуру - тройное дно. От данного уровня ожидается отскок индекса вверх. Важным событием текущей недели станут выборы в Верховную Раду Украины - 26 октября. По заявлению представителей ДНР и ЛНР, после выборов в Верховную Раду Украины с большой вероятностью ожидается продолжение военной операции, что может ухудшить информационный фон вокруг России.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>