<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-centre-vnimaniya-rossiiyskix-investorov-segodnya-budut-akcii-kompanii-bashneft-20141023-0957/</Url>
  <Title>В центре внимания российских инвесторов сегодня будут акции компании "Башнефть"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Башнефть" могут деприватизировать&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг, 23 октября, перед началом торгов в Москве сложился умеренно негативный внешний фон. Ожидаем, что российские фондовые индексы откроются с понижением. Основной фактор - снижение цен на нефть Brent до $84,6 за баррель на фоне роста недельных запасов сырой нефти в США, превысившего ожидания аналитиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этих новостях акции компаний США подешевели вслед за бумагами нефтяного сектора. В частности, акции компаний Cimarex Energy и Helmerich &amp; Payne потеряли порядка 5%. Индекс S&amp;P 500 по итогам торгов в Нью-Йорке снизился на 0,7% после рекордного роста в этом году в ходе прошлой сессии. Фьючерсы на S&amp;P 500 в нуле, контракты на FTSE 100 в минусе (-0,5%). Негативные настроения преобладают и на торгах в Азии, несмотря на позитивную статистику по активности в обрабатывающей промышленности Китая (предварительная оценка). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фонд Market Vectors Russia ETF, ориентированный на вложения в акции российских компаний, упал на 2,3%. Фьючерс на индекс РТС в ходе вечерней сессии скорректировался на 0,7%. На индикативной сессии рубль снижается по отношению к доллару на 0,2%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В центре внимания российских инвесторов сегодня будут акции компании "Башнефть". Арбитражный суд Москвы рассмотрит иск генпрокуратуры с требованием вернуть акции "Башнефти" государству. Генпрокуратура считает, что при приватизации "Башнефти" были выявлены существенные нарушения: имущество отчуждалось помимо воли РФ. Руководитель президентской администрации Сергей Иванов полагает, что ситуация с "Башнефтью" и дело Евтушенкова негативно сказываются на инвестиционном климате РФ, и эти вопросы должны быть разрешены как можно быстрее. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В общем и целом ситуация складывается не в пользу роста российского рынка. Возможная деприватизация "Башнефти", дело Евтушенкова, недавняя гибель главы компании Total Кристофа де Маржери - стечение таких обстоятельств сильно подрывает инвестиционный климат РФ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Настроения глобальных инвесторов определят данные по деловой активности в промышленности Франции (11:00 МСК), Германии (11:30 МСК), Великобритании (12:30 МСК), стран зоны евро (12:00 МСК) и США (17:45 МСК). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Компания "Яндекс" представит финансовую отчетность за 3 квартал 2014 года. Сезон отчетности продолжается и в США. Сегодня отчитаются компании General Motors, Comcast, Carterpillar, 3M, Microsoft, Amazon.com.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>