<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nebolshoiy-rost-nefti-pri-dopolnitelnoiy-podderzhke-mozhet-byt-ispolzovan-dlya-konsolidacii-indeksov-k-zakrytiyu-torgov-v-rf-20141023-1500/</Url>
  <Title>Небольшой рост нефти при дополнительной поддержке может быть использован для консолидации индексов к закрытию торгов в РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги в США закрылись в минусе, рост запасов нефти втрое выше ожиданий (что, кстати, неудивительно в период планового ремонта на НПЗ) способствовал снижению котировок акций нефтедобывающих компаний. Опубликована последняя статистика по общей и базовой инфляции, так, общая инфляция возросла за месяц на 0,1%, больше, чем ожидалось (0,0%), что усилило опасения роста ставок со стороны ФРС (заседание на следующей неделе). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские биржи сегодня с открытия тоже в минусе, оптимизму не способствуют ни текущие новости, ни статистика. Рост ВВП за 9 месяцев составил 0,7% год к году, снизившись относительно данных за полгода (0,8%). Инфляция в годовом выражении уже равна 8,3%, с начала года 7%. Доля убыточных организаций за 8 месяцев увеличилась на 0,4% и достигла 31,1%, просроченная кредиторская задолженность организаций составила 1774,4 млрд. руб. (рост за год на 30, 6%), задолженность по зарплате равна 2532 млн. руб. (здесь, правда, снижение за год на 20,1%) при средней номинальной начисленной зарплате в 31071 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ЦБ предлагает обеспеченные кредиты, казначейство тоже пополняет банковскую ликвидность (размещает на банковских депозитах 100 млрд. руб.). Регулятор, кроме того, проводит продажу на 1 день долларов за рубли в рамках операции валютный своп, пока спроса не было (за исключением единственного раза 7 октября). В начале ноября может состояться аукцион по размещению средств федерального бюджета на банковских депозитах в долларах США, сумма аукциона пока не обсуждалась, валюта должна быть возвращена в казначейство до конца года. Сегодня начинает работу двухдневный саммит ЕС, возможно, будет рассмотрен вопрос о начале отмены санкций против России (в зависимости от развития ситуации на Украине), но вероятность незначительная. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии, вслед за США, завершились снижением индексов, Nikkei на 0,37, SSE на 1,04, Hang Seng на 0,30, Kospi на 0,27%. В Китае опуб ликован индекс деловой активности в промышленности от банка HSBC, показатель возрос с 50,2 до 50,4 пункта, что выше ожиданий в 50,3 пункта, но, как оценили рынки, недостаточно высоко относительно порогового значения в 50 пунктов. В Японии снизились чистые вложения нерезидентов в акции. Сегодня последний день работы пленарной сессии ЦК компартии Кита, рынки ждут возможных важных решений по стимулированию экономического роста. Золото утром торговалось по 1243,20, к 14.00 по 1238,74 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 84,56 и 80,43, к 14.00 по 84,88 и 80,66 долл. за барр. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тренд российских бирж негативный (снижение от 1,73 до 0,94%), драйверы роста извне не просматриваются, но по нефти обозначился небольшой рост, что, при дополнительной поддержке, может быть использовано в качестве повода консолидации индексов к закрытию торгов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T15:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>