<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-otkrytii-pyatnichnoiy-torgovoiy-sessii-otechestvennyiy-rynok-akciiy-ne-budet-imet-edinoiy-dinamiki-20141023-1840/</Url>
  <Title>На открытии пятничной торговой сессии отечественный рынок акций не будет иметь единой динамики</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Внимание инвесторов завтра будет сосредоточено на заключении агентства S&amp;P относительно рейтинга России&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на российском рынке акций в течении дня сохранялась разнонаправленная динамика на фоне падения цен на нефть и отсутствия договоренности по газовому вопросу в трехстороннем формате, но к концу торговой сессии падение отечественного рынка скорректировалось благодаря отскоку цен на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше рынка сегодня торговались акции "М.Видео" (+2,8%) на ожиданиях, что совет директоров компании 27 октября определит рекомендации акционерам по размеру промежуточных дивидендов. По итогам 2013 года компания выплатила дивиденды в размере 20 руб. на акцию, общая сумма дивидендных выплат составила 3,6 млрд руб. Акции Группы "Дикси" (+2,3%) сегодня продолжили отыгрывать успешные результаты деятельности за 9М14. Выручка "Дикси" за 9М14 выросла на 25,3% в рублях по сравнению с аналогичным периодом прошлого года и составила 164,9 млрд руб. Также из позитивных моментов можно выделить результаты сопоставимых продаж, которые по группе составили 14,6% благодаря увеличению среднего чека на 8,1%, а также за счет роста траффика на 6%. Хуже рынка в четверг торговались бумаги АФК "Система" (-7,03%), "Фармстандарта" (-6,4%), "Мечела" (-4,8%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что завтра на открытии торговой сессии отечественный рынок акций не будет иметь единой динамики, но торги будут проходить преимущественно в красной зоне. Внимание инвесторов завтра будет сосредоточено на заключении агентства S&amp;P относительно рейтинга России. В апреле этого года S&amp;P уже понизило суверенный рейтинг России на одну ступень, до уровня BBB-, завтра ожидается снижение рейтинга ниже инвестиционного уровня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T18:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>