<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/xotya-plany-perexoda-cb-k-plavayushemu-kursu-izvestny-skladyvaetsya-vpechatlenie-chto-ne-vse-uchastniki-veryat-v-bystruyu-otmenu-koridora-20141023-1710/</Url>
  <Title>Хотя планы перехода ЦБ к плавающему курсу известны, складывается впечатление, что не все участники верят в быструю отмену коридора</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Готов ли рубль к свободному плаванию?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;До конца этого года ЦБ должен перейти на плавающий режим курса, что предполагает полное упразднение операционного коридора бивалютной корзины. О том, что в оставшиеся месяцы коридор должен быть "демонтирован", вчера напомнил С. Швецов. Сделать это придется в непростых условиях. Цены на нефть, после недолгого перерыва, возобновили падение, санкции продолжают действовать, геополитическая напряженность сохраняется. В такой ситуации ЦБ, на наш взгляд, может воспользоваться любым "окном" (временным прекращением падения курса) для того, чтобы объявить об отказе от регулярных интервенций и отмене коридора. Это может стать неожиданностью для валютного рынка: хотя планы перехода к плавающему курсу в целом известны, складывается впечатление, что не все участники верят в быструю отмену коридора, а произойти это может совсем скоро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом, несмотря на то, что регулятор при этом не уйдет с валютного рынка полностью, данные трансформации несут вполне осязаемые риски для курса. В "идеальном мире" переход на плавающий режим подразумевает отмену регулярных интервенций и вмешательство ЦБ в ход торгов только в крайнем случае, когда это угрожает финансовой стабильности (еще останется опция валютных операций для Минфина, но решение по ним не сильно зависит от рыночной ситуации, а от бюджета). Учитывая, что сейчас угроза финстабильности в случае отказа от коридора вполне явная, мы полагаем, что ЦБ, скорее всего, останется на валютном рынке. Но при этом механизм присутствия теперь не будет виден рынку, хотя и будет формализован. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В итоге ЦБ, скорее всего, будет продавать валюту реже, и не столь масштабно, как раньше, реагируя только на жесткие изменения курса. При текущих ожиданиях рынком дальнейшего ослабления курса это может усилить падение рубля. Недавно запущенные обратные валютные свопы и планируемое валютное РЕПО (со следующей недели), хотя и необходимая альтернатива интервенциям при переходе на плавающий курс, полностью не отменяют рисков для рубля. Так, расширение валютного рефинансирования решает вопрос ликвидации дефицита валютной ликвидности для банков, но не спекулятивного спроса на валюту (эта проблема будет решаться нерегулярными операциями ЦБ).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ЗАО Райффайзенбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T17:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>