<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-indeks-mmvb-prodolzhit-torgovatsya-v-diapazone-1360-1390-punktov-20141023-0943/</Url>
  <Title>Сегодня индекс ММВБ продолжит торговаться в диапазоне 1360-1390 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды снизился на 0,66% до 1374,19 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,54% до отметки 1047,47 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре уменьшился на 0,68% до 1031,1 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среда на российском рынке прошла под знаком продаж. В противовес большинству "голубых фишек" снова росли бумаги ГМК "Норильский Никель" (+1,72%). Совет директоров компании рекомендовал выплатить дивиденды по итогам 9 месяцев 2014 года в размере $2,78 млрд, т.е. около $17,6 на акцию - больше, чем за весь 2013 год. Миноритарным акционерам в такой ситуации жаловаться не на что, особенно на фоне падения капитализации подавляющего большинства российских публичных компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах снижения же в течение дня были бумаги компаний, сильно зависящих от потребительских расходов. По данным Росстата, в сентябре реальные располагаемые доходы населения РФ выросли только на 0,6% (г/г), снизившись к августу текущего года на 6,7%. Накопленным итогом за десять месяцев 2014 года показатель вырос только на 0,7% (г/г). Статистика, прямо скажем, слабая. На этом фоне падали бумаги таких компаний, как "ДИКСИ" (-6,45%), "М. Видео" (-2,73%) и "Аэрофлот" (-3,07%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вечерней торговой сессии ситуация не изменилась - американский рынок акций умеренно снижался, а котировки нефти ушли ниже отметки в $85/баррель. По другому промышленному сырью также наблюдается негативная динамика. Расти же без внешнего позитива нашим индексам сейчас очень сложно ввиду ситуации на политической арене, из-за чего приток иностранного капитала в РФ существенно ограничен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра были опубликованы предварительные данные по деловой активности в Китае по версии HSBC. В октябре показатель остался чуть выше 50 пунктов - 50,4 пунктов, что, в целом, я бы расценивал как позитив, хотя и не слишком глобальный.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем глава МИД Германии Франк-Вальтер Штайнмайер призвал ЕС проработать критерии, при достижении которых санкции против РФ могут быть сняты. Конечно, о быстрой отмене ограничений пока речи не идет, но само желание сконцентрироваться на возможном ослаблении давления, а не на его усилении, выглядит позитивным фактором для российского рынка. Индекс ММВБ в течение дня, скорее всего, продолжит торговаться в торговом диапазоне 1360-1390 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>