<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-segodnya-mozhet-konsolidirovatsya-vblizi-tekushix-urovneiy-v-otsutstvie-signalov-dlya-dalneiyshix-silnyx-dvizheniiy-20141023-1035/</Url>
  <Title>Рынок РФ сегодня может консолидироваться вблизи текущих уровней в отсутствие сигналов для дальнейших сильных движений</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду рынок находился под влиянием изменчивых настроений, завершив день умеренным снижением основных индексов. Негативное влияние на торги оказало возобновление ослабления рубля на валютном рынке, а также вечерний провал вниз нефтяных котировок до $84,5. Основное негативное влияние на ход торгов оказали новости о размере запрошенной финансовой поддержки со стороны Роснефти из ФНБ. Кроме того, отсутствие определенности в отношении вопроса финансирования Украины для погашения долга за российский газ и возобновления закупок, остается пока открытым, что вызывает беспокойство инвесторов и провоцирует продажи рискованных активов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди акций, выглядевших лучше рынка, можно отметить бумаги Норникеля на фоне дивидендных ожиданий. Накануне стала известна сумма, планируемая к выплате дивидендов, которая превысила ожидания рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня российский рынок может консолидироваться вблизи уровней последних дней в отсутствие сигналов для дальнейших сильных движений. Основными темами для российского рынка остаются газовые переговоры. Новости с саммита ЕС 23-24 октября, на котором будет обсуждаться вопрос антироссийских санкций, окажет ограниченное влияние на российские торги в связи с ожидаемыми решениями ЕС оставить санкции без изменений. В то же время, неожиданные заявления и решения могут вызвать на рынке сильную реакцию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди корпоративных тем сегодняшнего дня стоит следить за операционной отчетностью РусГидро и финансовыми результатами акций технологического сектора. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом по рынку ожидается разнонаправленное движение акций. Интерес может сохраняться к бумагам Норникеля, Северстали, Новатэка, Роснефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>