<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-cena-na-neft-budet-snizhatsya-a-sankcii-usilivatsya-ozhidat-rezkogo-razvorota-po-kursu-rublya-ne-stoit-20141023-1220/</Url>
  <Title>Пока цена на нефть будет снижаться, а санкции усиливаться, ожидать резкого разворота по курсу рубля не стоит</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Стрельба в Оттаве (в канадской столице вчера неизвестный открыл стрельбу около Национального военного мемориала недалеко от парламента. В результате был убит солдат почетного караула. После выстрелы прозвучали еще в двух местах — в одном из зданий парламентского комплекса и в торговом центре, также расположенном недалеко от парламента, но позже стрелок был убит) стала не просто одним из звеньев в цепочке большого количества террористических актов, которые происходят в последнее время на земном шаре. Очевидно, что это может быть каким-то образом связано с реакций на происходящие изменения на нефтяных рынках. Поскольку Канада является, как и Россия, сырьевой экономикой, протестные настроения могли зародиться и там.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом внешний фон продолжает генерировать негатив - здесь и падение цен на нефть накануне, здесь и вероятность снижения рейтинга России ниже инвестиционного уровня со стороны агентства S&amp;P, здесь и отсутствие договоренности по газовой тематике в трехстороннем формате. Тем не менее, мы продолжаем утверждать, что даже в случае снижения рейтинга никакого ощутимого результата российскому рынку это не принесет, даже со знаком "минус", поскольку санкции уже фактически вместили в себя все последствия подобных снижений рейтинга. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока цена на нефть будет снижаться, а санкции будут крепчать, ожидать резкого разворота по курсу рубля не стоит - таков основной посыл участникам рынка сегодня. Пока недельные запасы сырой нефти в США будут расти и превышать ожидания рынка, а газовые переговоры с Украиной и ЕС будут затягиваться, для слома тенденции понадобится сильнейший корпоративный фон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически коррекция вниз по индексу РТС возможна, но пока сильных сигналов к движениям вниз нет. Большой поток корпоративной отчетности и статистики на западных рынках вряд ли сильно изменит ситуацию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отдельно отметим бумаги "Башнефти", поскольку сегодня Арбитражный суд Москвы будет рассматривать иск генпрокуратуры с требованием вернуть акции компании государству. Национализация "Башнефти" вкупе с делом Евтушенкова и гибелью главы компании Total Кристофа де Маржери вряд ли сильно улучшат настроения на рынке сегодня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из важных событий отметим выход операционных результатов "РусГидро" за III квартал и 9 месяцев 2014-го года, а также финансовые результаты Яндекса за III квартал 2014 года по US GAAP и МСФО соответственно. Не забудем и о старте двухдневного саммита лидеров ЕС в Брюсселе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из статистики выделим предварительные индексы деловой активности Франции, Германии, еврозоны в секторах промышленности и услуг за октябрь, динамику розничных продаж Великобритании за сентябрь, индекс потребительского доверия. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США выйдут квартальные отчетности Caterpillar, Eli Lilly, General Motors, Amazon.com, Microsoft, недельная динамика числа обращений за пособиями по безработице, предварительный индекс деловой активности в промышленности за октябрь.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>