<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-pervoiy-polovine-dnya-na-torgax-v-rossii-ozhidaetsya-negativnaya-dinamika-20141023-1025/</Url>
  <Title>В первой половине дня на торгах в России ожидается негативная динамика</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги торгов среды в минусе, индекс ММВБ снизился на 0,66, индекс РТС на 1,54%, рынки опасаются, что ЦБ вовсе не будет поддерживать национальную валюту. ЦБ вчера традиционно предлагал банкам операцию валютный своп по продаже долларов за рубли на 1 день, ставки те же (7% по рублевой части, 1,5% по валютной), спрос был только 7 октября (137 млн долл.). Пенсионный фонд размещал на 18 дней в депозиты комбанков 49 млрд руб., минимальная ставка 8,5% (ставка рынка 9,23%). Сегодня ЦБ предлагает обеспеченные кредиты, казначейство тоже пополняет банковскую ликвидность, разместит на банковских депозитах 100 млрд руб. на 7 и 35 дней, минимальная ставка 8,5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По статистике ЦБ, общая величина обеспеченной задолженности банков перед регулятором на 22.10.2014г. составила 2876,4 млрд руб., а ее распределение по срокам таково: до 7 дней 1%, от 8 до 30 дней 25%, от 31 до 90 дней 44%, от 91 до 180 дней 2%, от 181 до 365 дней 25%, более 365 дней 3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Правительство намерено разрешить ЦБ направлять 15% прибыли на докапитализацию банков, соответствующий проект находится в стадии разработки. Первый аукцион по размещению средств федерального бюджета на банковских депозитах в долларах США может состояться в начале ноября, сумма аукциона пока не обсуждалась, валюта должна быть возвращена в казначейство до конца года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Минэнерго одобрило заявки "Роснефти" и "НОВАТЭКа" на получение средств из ФНБ и направило документы на рассмотрение в МЭР. Между тем, "ЛУКОЙЛ" тоже может обратиться за финансовой помощью к государству, если так поступят другие компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инфляция в годовом выражении составила 8,3%, с начала года 7%. Другая макростатистика тоже с негативным трендом, так, доля убыточных организаций за 8 месяцев увеличилась на 0,4% и достигла 31,1%, просроченная кредиторская задолженность организаций достигла 1774,4 млрд руб. (рост за год на 30,6%), задолженность по зарплате равна 2532 млн руб. (здесь, правда, снижение за год на 20,1%) при средней номинальной начисленной зарплате в 31071 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brent и Light вчера утром шли по $86,36 и $82,54, к 14:00 - по $86,88 и $82,70, утром сегодня по $84,56 и $80,43 долл. за барр. В США запасы возросли втрое больше, чем ожидалось. И еще, несмотря на то, что, по информации Управления энергетической информации США, большинство нефтедобывающих компаний (включая компании по добыче сланцевой нефти) будут получать прибыль даже при 60 долл. за барр., уже при текущей, гораздо более высокой цене, обозначилась продажа акций. В то же время потребление нефти в Китае не только не снижается, но и за месяц увеличилось на 6,2%, значительно возрос и объем ее переработки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Статистика, прогноз. Из наиболее значимой статистики ждем из Великобритании изменение объема розничной торговли (12:30), в еврозоне ряд экономических индексов (10:45-12:30) и индикатор потребительской уверенности (18:00), из США число первичных обращений за пособием по безработице (16:30) и индекс опережающих индикаторов (18:00). Внешний фон к открытию российских бирж негативный (фьючерсы на биржевые индексы США в минусе, Азия тоже, цена нефти снизилась), внутристрановые оперативные стимулы к росту биржевых индексов на открытии торгов тоже отсутствуют. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>