<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-prodolzhaet-naxoditsya-pod-vlastyu-medvedeiy-20141023-1600/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок продолжает находиться под властью "медведей"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок продолжает находиться под властью "медведей". Основные факторы снижения - цены на нефть (Brent опустилась ниже $85), затянувшиеся переговоры между Россией, Украиной и ЕС по "газовому вопросу" и возможное снижение рейтинга России агентством Standart&amp;Poor’s в пятницу. Не добавляют позитива продолжающиеся обращения отечественных компаний в ФНБ за госпомощью - "Роснефти" (на 2 трлн рублей), "НОВАТЭКа" (на 100-150 млрд рублей), РСХБ (на 100 млрд рублей), "Газпромбанка" (на 90 млрд рублей), "ЛУКОЙЛа" и других.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На таком фоне индекс ММВБ опустился до поддержки в 1360 пунктов. За последние недели индекс ММВБ уже трижды отскакивал от этого уровня. Текущие "ценники" привлекательны для покупки российского рынка, но хватит ли сил для роста?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На положительной территории сегодня торгуются ритейлеры "Дикси" (DIXY RM, +1.9%) и "М.видео" (MVID RM, +1%), перепроданные после публикаций умеренно-негативных операционных результатов за 9 месяцев. Продолжается подъём ГМК "Норильский Никель" (GMKN RM, +0.6%) и "РУСАЛ" (RUAL RM, +1%) на фоне планов первого направить на промежуточные дивиденды помимо 50% от EBITDA порядка $400 млн от продажи непрофильных активов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позитивно смотрятся также акции "Фосагро" (PHOR RM, +1.5%), опубликовавшей позитивную отчётность за 9 месяцев. За этот период производство удобрений выросло на 5,6% до 4.589 млн тонн. При этом производство фосфорсодержащих удобрений увеличилось на 3.8% до 3.555 млн тонн, а производство азотных удобрений - на 12.2% до 1.033 млн тонн. Мы ждём от "Фосагро" сильных финансовых результатов по итогам года. На руку играет низкая себестоимость производства и рост курса доллара - часть выручки компании номинирована в валюте, а расходы - в рублях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции АФК "Система" (AFKS RM, -4.7%), не реагируют на новость о приобретении за 1 млрд руб. 40% акций сети по продаже одежды Concept Group. Для холдинга сейчас важнее пересмотр итогов приватизации "Башнефти", которые суд начнёт рассматривать 30 октября.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T16:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>