<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dolgosrochnaya-texnicheskaya-kartina-po-akciyam-sberbanka-ukazyvaet-na-bokovoe-dvizhenie-kotirovok-20141023-1200/</Url>
  <Title>Долгосрочная техническая картина по акциям "Сбербанка" указывает на боковое движение котировок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Сбербанк".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Весь 2013 г. идет торговля в боковике 90 - 105 р. В марте резко прорывают поддержку 90 р. Бумага спускается к 65 р. Это поддержка 2010 г. и 2011 г. Ниже нее цена была во времена кризиса 2008 г. К концу апреля медведи еще раз атаковали и почти дошли до 65 р. И опять быки отвечают резким отскоком. Сопротивление 90 р. не прошли. Четыре недели пытались удержаться на 85 р. Сильный пробой, и бумага приходит на минимум года. Длинный хвост на свече, и цена отскакивает. Пройти наклонное сопротивление не смогли. Пробой текущей поддержки вниз может закончиться около 65 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-23102014-001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Майский рост довольно сильный, и бумага растет до 90 р. На разрыве вниз подходят к 85 р. сверху, и здесь уровень уже работает поддержкой. В июле узкую консолидацию пробили вниз, и цена в третий раз приходит в зону годовых минимумов. Здесь нарисовали сильную разворотную свечу дожи. Растущее движение августа - сентября упирается в наклонное долгосрочное сопротивление. Его и уровень сопротивления 80 р. не прошли. Снижение привело бумагу к поддержке на 72 р. Последние дни идет консолидация вокруг этого уровня. Пока есть давление сверху. Опасное положение для быков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-23102014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В октябре продолжается снижение, начатое в предыдущем месяце. Хорошо проработался тренд, в рамках которого идет обновление локальных минимумов. На прошлых торгах пошло снижение от тренда, но пока цена остановилась на наклонной поддержке. Предыдущая линия была резко прорвана вниз. Вполне возможно повторение сценария в рамках тренда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-23102014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>