<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poskolku-rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-dvizhetsya-na-operezhenii-sobytiiy-on-mozhet-rasti-i-bez-snyatiya-sankciiy-zapada-20141023-0915/</Url>
  <Title>Поскольку российский фондовый рынок движется на опережении событий, он может расти и без снятия санкций Запада</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На вчерашних торгах фондовый рынок показал отрицательную динамику. На первый взгляд, он стал абсолютно непредсказуемым. Цены на нефть накануне выросли, на американском рынке произошло мини-ралли, и некоторые инвесторы ждали, что это ралли перекинется и на наш рынок. Ждали роста 1,5%, а получили минус. А буквально несколько дней назад была обратная ситуация - мировые рынки снижались, а наш рынок стоял на месте.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так ли непредсказуем наш рынок в октябре? Мне кажется абсолютно предсказуемым, что октябрь для роста потерян. В данный момент в диапазоне 1360-1410 пунктов индекс ММВБ "трамбует" площадку для роста в конце года. Получится утрамбовать - замечательно. Не получится - рост начнется не с 1360, а с 1310 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Зачем спешить с покупкой акций, когда с курсом рубля полная "непонятка"? Денежные власти давно заявляют, что точка равновесия для рубля близко, а ослабление рубля продолжается даже в моменты, когда растут цены на нефть. Сначала рубль обретет стабильность, и лишь потом фондовый рынок будет вновь интересен инвесторам. Часть средств с валютного рынка перейдет на фондовый. Неплохо у нас "зомбировали" население. По всем телеканалам совсем недавно говорили о том, что рубль - самая надооцененная валюта по Индексу гамбургера, и хранить деньги надо только в рублях, а потом... Опсс! И в 1998 году была точно такая же ситуация. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс MSCI Russia Capped (ERUS) в сентябре сформировал агрессивный падающий канал и двигается по нему практически два месяца. Скажем спасибо, что на фоне рекордов по ослаблению рубля индекс не пробил годовые минимумы. Потому что месяца два назад было много спекуляций насчет быстрого снятия санкций Запада и некоторые инвесторы покупали акции именно под эту идею. За счет этого образовался навес из лишних акций. А вот сейчас ЕС будет пересматривать санкции против России 28 октября, но насчет снятия санкций почти никто не говорит. Люди смотрят на ситуацию более трезво. Часть санкций может быть отменена, но одновременно будут активированы другие санкции. Вчера экс-министр финансов Алексей Кудрин заявил, что санкции Евросоюза и США останутся в силе еще около одного-двух лет. Глава РСПП Александр Шохин заявил, что в 2015 году не стоит надеяться на снятие санкций. Вот она - реальность, стала прорываться наружу! А что делать с акциями, купленными ранее под идею снятия санкций? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие месяцы снятие санкций Запада нам не грозит. Но есть и хорошая новость! Поскольку фондовый рынок движется на опережении событий, он может расти и без снятия санкций Запада, он может расти на перспективах снятия санкций. Достаточно будет в середине следующего года канцлеру Германии Меркель сделать заявления о том, что надо еще раз взвесить все "за и против" санкций против России, и наш фондовый рынок воспрянет. И не о локальном росте на 1520 пунктов по индексу ММВБ будет идти речь, а о масштабном росте.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть снижаются, китайский рынок снижается, австралийская валюта снижается - ждем открытия рынка с незначительным снижением. Завтра свое решение по страновому рейтингу России должно принять рейтинговое агентство Standard &amp; Poor's. Игра наверх в такой ситуации бесперспективна. Ждем-с... Газовая тема также остается актуальной. Вроде бы все параметры сделки по поставке газа на Украину согласованы, но нет ясности в оплате. В случае срыва поставок газа в Евросоюз, Россия как всегда окажется крайней, со всеми вытекающими последствиями...&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>