<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-momenta-otkrytiya-torgov-v-chetverg-indeks-mmvb-poteryal-0-3-20141023-1750/</Url>
  <Title>С момента открытия торгов в четверг индекс ММВБ потерял 0,3%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг, 23 октября, российский рынок продолжил снижаться. С момента открытия индекс ММВБ потерял 0,3%. Вдобавок к новостям о возобновившихся из РФ поставках оружия ополченцам, сегодня "масла в огонь подлили" обвинения премьер-министра ДНР в адрес украинских властей о несоблюдении "режима прекращения огня" и готовности начать ответные действия.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не в пользу отечественного рынка сыграло и дальнейшее ослабление курса рубля, ускорившееся вчера (-1%) на фоне заявлений зампреда ЦБ РФ о том, что регулятор не только отпустит рубль в свободное плавание с 2015 г., но и откажется от валютных интервенций в формате покупок на открытом рынке. Безусловно, это сэкономит золото-валютные резервы страны, однако в текущих условиях данное решение поспособствует всплеску новых валютных спекуляций. Даже повышение учетной ставки ЦБ на 0,5-1% на заседании 31 октября вряд ли поможет поддержать курс рубля в условиях сохраняющейся геополитической нестабильности и ускорившейся инфляции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из лидеров роста сегодняшнего дня можно отметить Группу "Дикси" (DIXY RX +2,3%) и "М.Видео" (MVID RX +3%), котировки которых отрастают после 2 дней коррекции. Акции "Фосагро" подрастают на 1,7% (PHOR RX +1,7%) на фоне публикации операционных результатов за 9 месяцев 2014 года. Компания ожидаемо хорошо отчиталась, показав рост производства удобрений на 5,6% и рост продаж на 4,3%. Соответственно, учитывая выросшие в 3 кв. цены на аммиак, можно ожидать, что "Фосагро" представит сильную финансовую отчетность за период.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Яндекс" подрастают на 1% (YNDX RX +1%) после публикации результатов за 3 кв., превзошедших консенсус-прогнозы. Несмотря на то что рост выручки компании замедлился до 29% в годовом выражении, это все равно оказалось выше ожидаемых +26%. По-прежнему драйвером роста выступили доходы от контекстной рекламы (+29%), в то время как медиа-реклама прибавила всего 6%. По оценке Liveinternet доля "Яндекс" на российском поисковом рынке в отчетном периоде снова опустилась до 60,3% (после 61,9% и 61,6% в прошлых двух кварталах). Однако сокращение фиксированных расходов и затрат на привлечение трафика позволило достичь увеличения скорректированной EBITDA на 34%, а EBITDA маржи - до 45,2% после 41,3% во 2 квартале. Менеджмент "Яндекса" повысил прогноз по росту выручки на 2014 год с 25-30% до 27-30%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также сегодня представил операционную отчетность за 3 кв. другой игрок интернет-индустрии, MAIL.RU Group. Поскольку его результаты оказались не столь впечатляющими, как у Яндекса, котировки компании на лондонской бирже сегодня снижаются на 0,6% (MAIL LI -0,6%). Основным локомотивом роста выручки MAIL.RU выступили доходы в сегменте онлайн-игр (+23,9%), в то время как выручка от онлайн-рекламы увеличилась всего на 5,6%. Самое ожидаемое событие квартала, покупка 48% доли в "Вконтакте", пока выразилось лишь в увеличении задолженности компании до 22,3 млрд руб., выручка соцсети в консолидированной отчетности Холдинга начнет отражаться только с 4 кв. текущего года. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-23T17:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>