<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-eshe-vozmozhen-nekotoryiy-otskok-rossiiyskix-indeksov-no-v-plyuse-rynok-ne-zakroetsya-20141010-1520/</Url>
  <Title>Сегодня еще возможен некоторый отскок российских индексов, но в плюсе рынок не закроется</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок снижается в завершающую сессию недели. К внутренним проблемам (отношения с Украиной, корпоративные новости и ослабляющийся рубль) теперь еще добавляется внешний фон. Цены на нефть, достигшие минимумов 2010 года, а также снижение на развитых рынках (Германия за две недели потеряла около 10%) приносят негатив на отечественные площадки. Хотя, никто не исключает отскока в течение дня, однако и пятница, и то, что это конец недели, будут препятствовать повышению индексов. Не стоит забывать, что ситуация по рынку всегда достаточно непредсказуема - он может как пойти вверх, так и опуститься еще ниже.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущий момент триггеров, способных остановить снижение, не наблюдается. Однако не стоит пренебрегать тем фактом, что рынок РФ достаточно дешев, и любое, даже незначительное объявление, например, Путин встречается с Порошенко, способно подтолкнуть индексы вверх. Конечно, в данный момент "шортить" нельзя, это было бы глупо, но и "лонги" брать, на мой взгляд, пока рано.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Национальная валюта продолжает терять позиции, но говорить, что это плохо для экономики, преждевременно. Девальвация еще не так сильна. Если вспомнить 2008 год, там она составляла 50% от уровня начала - от 23 с копейками до 36 рублей. Сейчас "россиянин" прошел около 20%, если отталкиваться от уровня в 33 рубля до Крыма и санкций. Для экономики девальвация всегда полезна, вредит она только тем, у кого фиксированные сбережения, и бюджетникам и пенсионерам, у которых в рублях зарплата или пенсия. А чем это плохо для "Норильского никеля", который является экспортером на 99%, или "Уралкалия"?! В сложившейся ситуации доллар к концу года может подойти к отметке в 41,5 -42 рубля, но кроме психологического давления особого веса это иметь не будет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если прогнозировать развитие событий на рынке дальше, то в какой-то момент возможен отскок. Рынок за неделю сильно упал, и возможно, корректироваться индикаторы будут к концу дня, либо в середине, и тогда к закрытию опять "зальются". Для глобального разворота поводов нет. В отсутствие значимых новостей в пятницу индексы разворачиваются редко. Из личных наблюдений могу заметить, что разворот при отсутствии значимых событий возможен только по средам. И сегодня рынок еще может отскочить, но в плюсе, конечно, не закроется. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бачурин Алексей</Author>
  <Company> Ренессанс Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>