<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/prosadka-neftyanyx-cen-stala-nepriyatnym-syurprizom-dlya-investorov-snizheniya-pochti-na-2-5-po-marke-brent-malo-kto-ozhidal-20141010-1320/</Url>
  <Title>Просадка нефтяных цен стала неприятным сюрпризом для инвесторов: снижения почти на 2,5% по марке Brent мало кто ожидал</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефтяная неопределенность...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Просадка цен на нефтяных рынках стала неприятным сюрпризом для большинства инвесторов, поскольку снижения почти на 2,5% по марке Brent мало кто ожидал. Причины этого снижения, конечно, всем уже ясны и понятны - восстановление экспорта из Ливии и Ирака, снятие эмбарго на экспорт углеводородов из Ирана, снижение экономического роста и спроса на нефть в Китае, недозагруженность мощностей в США, но российских инвесторов это волнует мало. Цены на нефтяных рынках практически полностью обезоружили все возможности "быков" сделать хоть что-то накануне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На американских биржах инвесторы активно продавали акции на опасениях замедления мирового экономического роста, а заявления главы ЕЦБ Марио Драги о том, что восстановление экономики еврозоны теряет импульс, вряд ли могло активизировать рост и на европейских площадках. Вот так геоэкономический фон наложился на историю со снижением цен на нефтяных рынках, что и привело к тому результату, который мы сейчас наблюдаем. Вряд ли сегодня кто-то будет предпринимать активные действия, понимая, что действовать в условиях столь сильной неопределенности слишком рискованно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;История с Украиной и надвигающимися выборами в ЛНР и ДНР, которые будут идти параллельно с предвыборной кампанией Киева в Юго-Восточных регионах, также не может не влиять на котировки и не увеличивать геополитические риски. Переговоры по газу в трехстороннем формате продолжатся теперь уже только 21 октября в Берлине, поэтому до этого времени определенности по этому вопросу ждать не стоит. Возможности дальнейшего ужесточения санкций в отношении России у ЕС есть, и пока никаких заявлений о том, что в ближайшем будущем часть санкций будет снята, сделано не было, а, следовательно, закладывать этот фактор в стоимость бумаг смысла нет. Пока не будет избрана новая Верховная Рада 26 октября, ждать определенности не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вообще, нефтяные рынки сейчас плохо поддаются анализу. Даже опытные "зубры" финансовых рынков, такие как управляющий инвестфонда Templeton Emerging Markets Марк Мобиус, и управляющий фондом Rogers Holdings Джим Роджерс, говорят о том, что не понимают, что происходит на нефтяных рынках, не исключая как более глубокого падения цен, так и возврата котировок к $100 за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очевидно, что нефть может снова подняться выше $100 за баррель, поскольку спрос в мире на энергетические ресурсы, в частности, на нефть, все-таки растет, но нефть может упасть и до $60 за баррель. Стоимость нефти в американских долларах - это не то же самое, что стоимость нефти в других валютах. Доллар укрепляется, поэтому нефть для США становится дешевле, а для других стран - дороже.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически индекс ММВБ не смог удержаться выше психологической отметки в 1400 пунктов, поэтому сегодняшнее обновление двухмесячных минимумов может стать подтверждением сохраняющейся в индексе нисходящей тенденции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня из важных событий стоит отметить закрытие реестра акционеров "Магнита" для получения дивидендов, ежегодную встречу Всемирного банка и МВФ, а также выступления глав ФРБ Филадельфии, Канзаса в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>