<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/desheveyushaya-neft-i-potrebnost-v-valyute-pered-dekabrskim-pikom-korporativnyx-vyplat-sozdayut-trend-na-oslablenie-rublya-20141010-1005/</Url>
  <Title>Дешевеющая нефть и потребность в валюте перед декабрьским пиком корпоративных выплат создают тренд на ослабление рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть сходу пробила минимальные отметки 2012 года&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на финансовых площадках всё больше похожа на идеальный шторм. Волатильность на американском рынке акций поражает, как и скорость смены настроений у участников торгов - фондовые индексы ходят по два процента в день. Индекс страха VIX приближается к максимальным значениям 2013-14 гг. Brent обновляет свои 4-летние минимумы с перспективой перехода в более низкий 20-долларовый ценовой диапазон. Всё более выраженный спрос на US Treasuries (доходность 10-летних казначейских обязательств обновила минимумы года), к которым в последние дни прибавилось золото. Налицо тенденция бегства в качество на фоне развития коррекционных настроений среди инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций находится в ещё более непростых условиях. Рубль продолжает наращивать своё отставание от динамики курсов валют других развивающихся стран. Центральному банку РФ, проводя миллиардные интервенции, не удаётся стабилизировать курс национальной валюты. Давление снижающихся нефтяных цен и необходимость покупки валюты корпорациями перед декабрьским пиком выплат по внешним долгам обуславливают устойчивый тренд на ослабление рубля. При этом не забываем про геополитические риски. Сошедшая с первых полос украинская тема, никуда не делась, кризис не разрешился. Переговоры по газу "подвисли". Европейские политики говорят о возможности дальнейшего ужесточения санкций в отношении РФ, и ни слова о возможности их смягчения. По всей видимости, подвижек на этом направлении не будет до избрания новой Верховной Рады (выборы - 26 октября). Так что продолжаем запасаться терпением и следим за сезоном корпоративных отчётов за океаном.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных новостей отмечаем новости из суда по "делу Башнефти". Генпрокуратура не требует взыскания с АФК "Системы" полученных ранее от компаний башкирского ТЭК дивидендов. И это хорошая новость, снимающая риски прекращения деятельности компании по итогам данного дела. Правда, у истца сохраняется возможность увеличить размер претензий. И эта возможность - дамоклов меч для компании В.Евтушенкова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другая новость - это существенное удорожание стоимости "Южного потока". Полагаем, всем акционерам "Газпрома" будет интересно узнать, откуда возникли такие масштабные корректировки проектной стоимости.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И в заключении обращаем внимание на акции "Энел Россия", которые обновив минимальные значения года и нарисовав "бычью" дивергенцию по RSI на недельных графиках, демонстрируют уверенный 10%-ный рост с начала недели. Растут вопреки общей негативной тенденции.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>