<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheski-indeks-mmvb-poka-ne-dostig-podderzhki-na-1360-punktov-i-ot-etogo-urovnya-vozmozhen-xoroshiiy-otskok-vverx-20141010-1140/</Url>
  <Title>Технически индекс ММВБ пока не достиг поддержки на 1360 пунктов и от этого уровня возможен хороший отскок вверх</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Внешний фон российского фондового рынка на начало торгового дня - негативный. Цена фьючерсного контракта на нефть марки Brent резко снизилась до $88,8 за баррель. Российский рубль продолжает медленное сползание и торгуется в районе 40 рублей за доллар США, чувствительность к нефтяным ценам снизилась, но во многом это связано с действиями ЦБ РФ. Спот цена на золото не изменилась и составляет $1224,0 за тройскую унцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашняя торговая сессия на американских биржах прошла под давлением негативных данных по экспорту и импорту из Германии, пессимистичных настроений относительно экономики Европы и соответствующих заявлений главы ЕЦБ. Проблемы с распространением Эбола и требования ряда политиков по ограничению передвижения граждан добавляют тревоги. Однако в действительности похоже, что рынки просто нашли повод для очередных распродаж - перекупленность в США высока, волатильность в ходе последних сессий резко возросла, также возросли и объёмы торгов. Всё это указывает на возможную серьёзную коррекцию. Технические индикаторы также говорят за снижение в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Азии с утра также господствует негативная динамика на основных площадках.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня среди американских и европейских компаний, которые предоставят отчетность, можно выделить XP Power, Balda, Deutsche Lufthansa и Fastenal. В России отчитается о продажах в 3К 2014 Х5.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский суверенный спрэд расширился и составляет 257 пункта. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня можно немного увеличить позиции в "Сбербанке", просевшем как на внешнем негативе, так и на не очень благоприятной отчётности, которая, впрочем, уже учтена в котировках. Также привлекателен "Норильский Никель", благодаря планам по продаже ряда активов в Ботсване и ЮАР, что увеличит объём наличности на балансе; с точки зрения потенциала роста бумага не очень интересна - она явно вышла из восходящего тренда и может перейти к диапазонной консолидации между 6600-7800 руб., однако дивидендная доходность привлекательна, а в рамках диапазона есть возможность для торговли свингом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически индекс ММВБ пока не достиг поддержки на 1360 п. и от этого района возможен хороший отскок вверх. Среднесрочная поддержка, снижение глубже которой видится маловероятным, расположена на 1325 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Александров Дмитрий</Author>
  <Company> ИГ УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T11:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>