<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kratkosrochnaya-podderzhka-po-indeksu-mmvb-ostaetsya-prezhneiy-1360-punktov-probiv-kotoruyu-rynok-uiydet-na-1300-1310-20141010-1055/</Url>
  <Title>Краткосрочная поддержка по индексу ММВБ остается прежней - 1360 пунктов, пробив которую рынок уйдет на 1300-1310</Title>
  <Content>&lt;p&gt;"Минутки" ФРС оживили российские акции в четверг. После новых минимумов акции отечественных эмитентов пытались отыграть недельное снижение ростом. Но даже этот спекулятивный момент не способен сдвинуть наш рынок вверх, так как внутренний негатив преобладает. Укрепление доллара по отношению к основным валютам только на время дало рублю поддержку, после чего российская валюта вновь устремилась к своим историческим высотам. Перспективы рубля так же туманны, как туманны перспективы фондового рынка. Нефть пробила нашу вторую цель - 90 долларов, теперь существует высокая вероятность, что она войдет в коридор 80-85 долларов за баррель Brent - наш самый пессимистический прогноз. А это означает, что спекулятивная атака на рубль может продолжиться до достижения 41-42 рубля. Пока что самый негативный сценарий для рубля по нашему мнению - это 45 рублей за доллар, но в этом году, мы думаем, это маловероятно. На фоне рубля фондовый рынок выглядит сильно переоцененным, при текущем курсе он должен быть уже на уровне 1200 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возможно, поддержку пока оказывают деньги нерезидентов, которые приходили с фондов, ориентированных на акции, последние несколько недель, но продолжение падения цен на нефть автоматически заставит западных аналитиков пересмотреть взгляд на российские акции. Возможным драйвером к краткосрочной коррекции вверх может стать месячная экспирация опционов и возможная встреча между Путиным и Порошенко. Это пока единственные факторы, способные удержать наш рынок от более существенного падения. Но негатив преобладает, часть приходит извне. Экономические данные из Китая и ЕС все больше разочаровывают инвесторов, рост же американской экономики, несмотря на сдерживающую риторику ФРС США, говорит о возможном более раннем повышении ставок, на что и отреагировали американские индексы, снизившись на 2% на фоне выхода хороших данных по безработице и отличных данных по оптовым запасам. Внутренние события, такие как "дело Евтушенкова", девальвация рубля, спад экономики и, пока не решаемый, конфликт на Украине еще не полностью заложены в ценах котировок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ приходится тратить золотовалютные резервы для поддержания курса рубля, за неделю они снизились на 2,1 млрд. "Сбербанк", опубликовавший данные за сентябрь, показал снижение депозитов. Данное событие можно интерпретировать, что повышение цен на продовольствие, вкупе с ростом инфляции, уже сказывается на населении, которое начинает тратить накопления с депозитов. "Газпром" так и не получил от Украины график платежей по своему газовому долгу, затягивание погашения долга при приближении зимы может повторить ситуацию газового кризиса января 2009 года, что негативно скажется на котировках "Газпрома". Краткосрочная поддержка по индексу ММВБ прежняя - 1360 пунктов, пробив которую индекс уйдет на 1300-1310, сопротивление остается на уровне 1430 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>