<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-o-vyplate-shedryx-dividendov-po-akciyam-severstali-stalo-dlya-bumag-neploxim-triggerom-rosta-20141010-1500/</Url>
  <Title>Решение о выплате щедрых дивидендов по акциям "Северстали" стало для бумаг неплохим триггером роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В довершение ко всем бедам, бушующим над российским фондовым рынком (западные санкции, "дело Башнефти", падение курса рубля и нефтяных котировок, фактическая стагнация экономики), американский фондовый рынок (а за ним, как обычно, и все остальные) показывает серьезные намерения по "долгожданной" коррекции. Похоже, что падение "американцев" будет как минимум еще несколько процентов, а если индекс S&amp;P 500 не удержится на уровне 1880 п., то еще на 5-10%, а если дойдет до распродажи долгосрочных портфелей. Однако, учитывая, что инвесторам в текущей геополитической обстановке вкладываться особо некуда, до крайностей не дойдем. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отток капитала из фондов, ориентированных на акции РФ, с 2 по 8 октября 2014 года составил около $69 млн. (в отличие от притока неделей ранее). Однако, глядя на долларовый индекс РТС, мы уже месяц видим падение "по-линеечке", в узком канале, особо не взирая на притоки-оттоки средств, рост-падение глобальных рынков и т.п. Возможно это планомерный выход "крупняка". В итоге мы подошли к нижней границе падающего канала и практически повторили мартовский минимум по индексу РТС. Вполне вероятно, что на какой-то "отскок" мы "заработали". Опять же, "крупняку", чтобы продолжить планомерный выход, надо "попридержать коней", иначе может возникнуть паника и сокращать крупный портфель будет уже проблематично.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если игрокам, склонным к риску, сейчас что-то и покупать, то "Сбербанк" (на отскок), потребительский сектор и металлургию. Кроме "Мечела", который опять начал падение на фоне неопределенности, остальные бумаги сектора выглядят "лучше рынка". Особенно "Северсталь" (+3%) - единственный "луч света" среди текущего уныния - на фоне решения о выплате щедрых дивидендов за 9 месяцев от продажи американских активов (54.46 руб. на акцию около 14% по текущей цене).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Муркин Алексей</Author>
  <Company> Оргбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T15:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>