<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskaya-valyuta-segodnya-ostanetsya-pod-udarom-osobenno-v-preddverii-vyxodnyx-20141010-1220/</Url>
  <Title>Российская валюта сегодня останется под ударом, особенно в преддверии выходных</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль продолжает дешеветь по инерции&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги четверга вновь принесли рублю новые потери. Отсутствие каких-либо улучшений на внешних рынках и продолжающееся снижение нефтяных котировок провоцирует сохранение негативной динамики российской валюты. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 3 коп. до 45.00 руб. Таким образом, Центробанк мог расширить границы валютного коридора еще на 15 коп. Стоит отметить, что темпы ослабления рубля ускоряются после вечернего ухода регулятора с локального рынка. Курс доллара вчера не изменился и оставил 40.15 руб., курс евро поднялся на 6 коп. до 50.93 руб. На рынке форекс единая валюта сдавала позиции к доллару в рамках коррекционного движения. По итогам дня основная пара опустилась с $1.2740 до $1.2670.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Открытие рубля к корзине валют с "гэпом" вниз на вчерашних торгах демонстрирует сохранение повышенного спроса на валюту и неготовность участников рынка реализовать коррекционный сценарий. Между тем, большинство наиболее значимых для рубля факторов сохраняет негативное влияние. Помимо прочего, котировки нефти продолжают снижение, цена барреля Brent вчера опустилась ниже уровня 90 долл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня давление на рубль вряд ли уменьшится. Рынком движет спрос на валюту, которому неубедительно противостоит расширение границ валютного коридора ЦБ РФ. Таким образом, российская валюта сегодня продолжит быть под ударом, особенно в преддверии выходных.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>