<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-nyneshneiy-situacii-predotvratit-dalneiyshee-oslablenie-rublya-mozhet-zapusk-novogo-instrumenta-cbr-valyutnogo-repo-20141010-1340/</Url>
  <Title>В нынешней ситуации предотвратить дальнейшее ослабление рубля может запуск нового инструмента ЦБР - валютного РЕПО</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рублевые минимумы&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бивалютная корзина в пятницу с утра торговалась на отметке 45,15 рублей. ЦБ снова проводил валютные интервенции, поддерживая курс рубля. Пара долл./руб. торгуется выше 40,20 долл./руб. Давление оказывают цены на нефть - контракты марки Brent торгуются ниже отметки 90 долл./баррель. Также сказывается острая нехватка валютной ликвидности. Предотвратить дальнейшее ослабление рубля в нынешней ситуации могут действия ЦБ - на прошлой неделе финансовый регулятор пообещал запустить новый инструмент - валютное РЕПО, однако пока его не применял. На рынке МБК наблюдаем рост ставок до 7,9-8,25%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро снизился по отношению к доллару, закрывшись на уровне 1,2684. Давление на единую валюту оказали данные по Германии - экспорт снизился на 5,8% в августе. Это самые высокие темпы падения с января 2009 года. Глава ЕЦБ Марио Драги заявил, что банковское кредитование в еврозоне будет набирать темпы в начале следующего года. Он также отметил, что ЕЦБ готов принять дополнительные монетарные меры стимулирования, если это потребуется. Глава МВФ Кристин Лагард выразила обеспокоенность, что в еврозоне возможна рецессия в случае, если ЕЦБ не предпримет необходимые меры экономического стимулирования. Сегодня пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2670-1,2705. По еврозоне не ожидается важных макроэкономических релизов, в США будет опубликован индекс импортных цен за сентябрь.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Токмаков Антон</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T13:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>