<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-segodnya-okazhetsya-pod-udarom-i-provedet-sessiyu-pyatnicy-v-granicax-znacheniiy-1355-1385-punktov-20141010-0950/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ сегодня окажется под ударом и проведет сессию пятницы в границах значений 1355-1385 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии четверга ММВБ закрылся на уровне 1383,54 пункта, укрепившись на 0,27%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 31,6 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок накануне немного вырос, но не стоит пока слишком верить этим покупкам. Инвесторы приобретают подешевевшие ценные бумаги на пустом новостном фоне и нейтральной внешней конъюнктуре. Реальное же положение дел к утру пятницы не радует.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индексы США завершили торги четверга резким падением, цены на нефть сорта Brent пробили психологически важную отметку в $90 за баррель и торгуются ощутимо ниже. Все это будет серьезно давить на российских участников рынка под занавес недели. Позиции рубля слабые, интервенции Центробанка не дают стойкого результата, хотя за неделю участия ЦБ в торгах было продано около $4 млрд в пользу "россиянина". Тем не менее, пара доллар/рубль завершила предыдущие торги около 40,14, евро/рубль закрылся рядом с уровнем 50,93 руб. Тенденции налицо: пока рубль будет слабеть и далее. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас на рынке интересом пользуются два инвестиционных подхода: краткосрочный спекулятивный, длительностью в пару дней, или дивидендный. Участники рынка опасаются входить в долгосрочные позиции, пока горизонты экономики остаются туманными.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ сегодня окажется под ударом и проведет сессию пятницы в границах значений 1355-1385 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>