<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rasti-rynku-rf-ne-pomogayut-ni-ozhidaniya-novyx-peregovorov-s-ukrainoiy-ni-pozitivnye-korporativnye-novosti-20141010-1420/</Url>
  <Title>Расти рынку РФ не помогают ни ожидания новых переговоров с Украиной, ни позитивные корпоративные новости</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский фондовый рынок продолжает погружение на фоне падения западных рынков и цен на нефть (Brent торгуется ниже $90 за баррель). На 13:00 индекс ММВБ снижается на 1% до 1369 пунктов, а индекс РТС на 1.8% до 1069 пунктов. Такими темпами, на следующей неделе рынок может приблизиться к 1000 пунктам по индексу РТС. Расти рынку не помогают даже ожидания новых переговоров с Украиной и позитивные корпоративные новости.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров "Северстали" (CHMF RM, +3.2%) рекомендовал выплатить дивиденды за 3 квартал 2014 года и спецдивиденды от продажи активов в США в общем объеме 45.62 млрд рублей. Это соответствует 54.46 рубля на акцию и 14% доходности, отсечка состоится 25 ноября. В этом году "Северсталь" продала свои американские активы Severstal Dearborn, Severstal Columbus и PBS Coals. Эти связано с изменением стратегии развития компании. Часть вырученных средств компания направит на дивиденды акционерам, а часть - на снижение долговой нагрузки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"НОВАТЭК" (NVTK RM, -0.7%) опубликовал положительные операционные результаты за 9 месяцев. За этот период добыча газа выросла на 7.2%, а добыча жидких углеводородов на 34.3%. Темпы роста растут и превысили наш прогноз. Нам нравится стратегия "НОВАТЭКа" - активное наращивание производственных мощностей и развитие СПГ проектов. Кроме того, с прошлого года "НОВАТЭК" получил право на экспорт сжиженного природного газа, что расширяет его перспективы. В ближайшее время возможен повышенный спрос на его бумаги благодаря дивидендной отсечке 27 октября (5.1 рубля, доходность 1.2%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;X5 Retail Group представила сильные операционные результаты по итогам 3 квартала. Чистая розничная выручка ритейлера выросла на 23.1% г/г до 152 млрд рублей. Темпы роста компании заметно ускорились. После затянувшегося кризиса (связанной, в том числе с управленческой "чехардой"), компания показывает признаки восстановления. В ближайшие дни отчётности за 9 месяцев опубликуют и остальные ритейлеры (X5 Retail Group, "ДИКСИ", "О’кей", "М.видео", "Лента") - будет с кем сравнить. С точки зрения сравнительных показателей, котировки X5 Retail находятся на привлекательных уровнях.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>