<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/cenovye-kolebaniya-v-rossiiyskix-birzhevyx-aktivax-budut-proxodit-v-ramkax-xorosho-izuchennyx-godovyx-diapazonov-20141010-1035/</Url>
  <Title>В пятницу утром котировки цен на нефть марки Brent упали до отметки $88,3 за баррель - минимальный уровень с декабря 2010 года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Эта неделя ознаменовалась распродажами на мировых фондовых биржах&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильный рост американских фондовых индикаторов, имевший место в эту среду уже в четверг был полностью нивелирован. Индекс S&amp;P-500 по итогам вчерашних торгов просел на 2,07%, вернувшись к отметке 1928,2 п. На этом фоне индикатор волатильности фондового рынка VIX подскочил на 24,16%. От общего годового подъема индекса S&amp;P сейчас осталось 4,32%. Индекс Dow Jones с начала года сейчас растет лишь на 0,5%. Справедливости ради надо заметить, что по итогам торгов в четверг ключевые фондовые индексы Америки просто вернулись на свои недельные ценовые минимумы. Наибольшую просадку сейчас демонстрирует индекс компаний малой капитализации Russell 2000 - в этот году он теряет уже -8,22%. Если по итогам этой недели индекс S&amp;P-500 удержится выше обозначенных локальных уровней поддержки (1928 п.), то с большей вероятностью на следующей он попробует опять восстановиться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу утром котировки цен на нефть марки Brent упали до отметки $88,3/барр. - минимальный уровень с декабря 2010 года. Нефтетрейдеры сейчас активно разыгрывают идею замедления роста мировой экономики и избытка предложения сырья на рынке. Это понятно. Но примечательно, что идет целенаправленная игра на понижение именно по этому биржевому активу. Цены на ключевые промышленные металлы даже близко не подошли к своим ценовым минимумам этого года. В этой связи, сторонники теории заговора легко объясняют происходящее. Чего ждать дальше? Судя по графику нефти марки Brent, ближайший сильный уровень поддержки располагается на отметке $85/барр. В 2012 году, когда нефть была возле текущих уровней, она достаточно быстро (2-3 недели) восстановилась назад к $95 и затем до $105.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу в виду негативного внешнего фона стоит ждать открытия торгов на российском рынке акций с "гэпом" вниз. Во второй половине торгов в четверг мы наблюдали усиление продаж по нашим ликвидным акциям. Нисходящий месячный торговый канал по индексу ММВБ рисует нижнюю границу на уровне 1355 п. Российский рубль, несмотря на ежедневные интервенции ЦБ пока остается слабым. В четверг стоимость бивалютной корзины к рублю поднималась до уровня 45,00.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что мы имеем в части среднесрочных перспектив на российском рынке акций? Во-первых, нет поводов для того, чтобы те санкции, которые Запад ввел против России, были отменены в ближайшее время. Во-вторых, нефть - ключевой экспортный товар российской экономики стремительно дешевеют, что означает сохранения давления по курсу рубля, и как следствие, повышенный уровень инфляции в стране. В этой связи есть риски повышения ставки ЦБ до конца этого года. В-третьих, на дворе уже четвертый квартал года, при этом наши фондовые индексы показывают самую слабую динамику из европейских и развивающихся рынков. В этой связи, сейчас точно не стоит ждать пересмотра лимитов по российским активам со стороны крупных западных инвесторов. Из всего этого напрашивается вывод: ценовые колебания в наших биржевых активах будут проходить в рамках хорошо изученных годовых диапазонов. Делать активные ставки на рост российских индексов явно не стоит. При этом с учетом того, что цены на нефть Brent выраженные в рублях пока относительно стабильны (годовой диапазон 3500-4000 руб/барр) - мы не видим панических настроений ни на фондовых биржах, ни в экономике РФ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>