<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/intriga-dnya-naskolko-gotov-bank-rossii-podderzhivat-rubl-i-budet-li-probit-uroven-v-41-rubl-za-dollar-20141010-1025/</Url>
  <Title>Интрига дня - насколько готов Банк России поддерживать рубль, и будет ли пробит уровень в 41 рубль за доллар</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Настроения на американских площадках изменились на прямо противоположные: бурный рост среды сменился масштабными продажами в четверг. Ведущие индексы потеряли 2%. Протоколы заседания ФРС не давали однозначного повода радоваться участникам рынка: центробанк сворачивает стимулы, задумывается о повышении ставки и в то же время темпы роста экономики замедляются. Даже если квартальные отчеты за прошедшие три месяца окажутся неплохими, это не даст рынку повода для радости - впереди непростые времена, в то время как регулирующие органы исчерпали практически все стандартные эффективные средства. При этом Америка в своих проблемах винит Европу, где неоднородность развития стран-союзников, замедление активности и угроза дефляции тормозят экономическое развитие. Европейские площадки снизились вчера в пределах полпроцента. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти упали в четверг до минимумов за два года. Текущий уровень добычи способен удовлетворить замедляющийся спрос, кроме того, возобновление поставок из Ирана увеличит предложение. Котировки Brent приблизились к отметке $88 за баррель, снижение началось на американской сессии и продолжилось на азиатской. На валютных площадках доллар укрепился против большинства валют, долларовый индекс поднялся на 0,6%. Волатильная торговая сессия по паре евро/доллар привела пару к отметке $1,27. Достаточно стабильно золото, за тройскую унцию дают утром в пятницу $1222. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов индекс ММВБ составил 1384,33 пункта (+0,3%, максимум сессии - 1405,35 пункта), индекс РТС - 1088,8 пункта (+0,6%). Волатильная сессия была по бумагам группы "Система". Акции АФК "Система" снизились на 4,6%, "Башнефти" - на 6,8%, "Мобильных телесистем" - на 3,8%. Следственный комитет РФ предложил взыскать с АФК "Система" и "Системы-Инвест" 190 млрд рублей в рамках процесса по делу "Башнефти". Бумаги стремительно вышли в плюс после появления сообщения о решении Арбитражного суда Москвы не привлекать СК РФ к участию в процессе по делу "Башнефти". Но заявление Генпрокуратуры РФ о том, что исковые требования к АФК "Система" в Арбитражном суде Москвы могут быть увеличены, вернули распродажи в бумагах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Курс доллара прибавил 8,6 копеек к вечеру четверга до 40,0855 руб./$1, евро снизился на 0,95 до 50,9205 руб./EUR1. Биржи АТР начали торговый день снижением, фьючерсы на американские индексы теряют 0,3%. Сегодня наши площадки откроются существенным снижением, динамика нефти не оставляет нам шансов даже просто не аккуратный минус. Интрига дня - насколько готов ЦБ РФ поддерживать рубль и будет ли пробит уровень в 41 рубль за доллар.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>