<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-torgi-pyatnicy-v-koridore-1365-1390-punktov-pereves-sil-na-storone-prodavcov-20141010-1400/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет торги пятницы в коридоре 1365-1390 пунктов, перевес сил на стороне продавцов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Месторождения российской Арктики могут стать нерентабельными&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в пятницу падает. Спустя час после старта сессии ведущие биржевые индексы падают в среднем на 1,0%, в лидерах распродаж - акции "Мечела" и "Системы", в "зеленой" зоне торгуются бумаги ПИКа и "Северстали". В бумагах девелопера есть неплохая дивидендная идея на ближайший месяц.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился негативным. Рынки США завершили предыдущие торги продажами, фьючерс на индекс S&amp;P снижается. Цены на нефть продолжают падать, баррель сорта Brent ушел под отметку в $90 и остается под давлением. Российский рубль ограниченно отступает в парах с долларом и евро в силу присутствия Центробанка в торгах. Впрочем, особенного эффекта от интервенций регулятора не заметно - "россиянин" как слабел, так и слабеет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К слову, почти каждый день на этой неделе ЦБ РФ сдвигает вверх верхнюю границу бивалютного диапазона. Пятница исключением не стала, верхняя планка перемещена на 15 копеек. Вопрос в том, почему регулятор не поднимет показатель сразу на серьезный уровень, чтобы не будоражить рынки. Длинная позиция в паре доллар/рубль остается открытой и актуальной, цель на 40,55.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги пятницы в коридоре 1365-1390 пунктов. Перевес сил на стороне продавцов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Министр финансов Антон Силуанов ожидает в ближайшее время "волну укрепления рубля". Он заявил это журналистам в США, где пройдет осенняя сессия руководящих органов МВФ и Всемирного банка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Украина не будет восстанавливать утраченный ядерный статус, так как не обладает необходимыми для этого возможностями. С таким заявлением выступил заместитель главы администрации президента Украины Валерий Чалый.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дискуссия о перспективах российского рынка акций продолжает быть острой. Как всегда ключевой вопрос - дешево или дорого. С нашей точки зрения, в текущей ситуации российские фишки оценены справедливо. Оценка компаний зависит, прежде всего, от цен на нефть. Цены на нефть определяют, как корпоративные денежные потоки, так и доходы бюджета. От последних зависит доходность российских еврооблигаций, которая является базой при расчете ставки дисконтирования в финансовых моделях. А какими будут долгосрочные цены на нефть, сейчас не может сказать никто. Именно данным риском определяется дисконт России к другим развивающимся рынкам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация выглядит тревожно, прежде всего, в средне и долгосрочном плане. В следующем году ФРС США начнет повышать ставку, что автоматически приведет к укреплению доллара против большинства валют, падению развивающихся фондовых рынков и, главное для России, сырьевых товаров. Доллар США остается валютой инвестиций, а не валютой производства. Проблема в том, что американская ставка стартует почти с нулевой отметки. И с высокой вероятностью мир столкнется с долгосрочным циклом ее повышения, что при прочих равных означает долгосрочный "медвежий" цикл в ценах на нефть. Капиталоемкие и рисковые месторождения российской Арктики могут в итоге стать просто нерентабельными. Падение цен на нефть может совпасть с падением ее добычи в России.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>