<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dolgosrochnaya-texnicheskaya-kartina-na-grafike-akciiy-gazproma-ukazyvaet-na-bokovoe-dvizhenie-20141010-1200/</Url>
  <Title>Долгосрочная техническая картина на графике акций "Газпрома" указывает на боковое движение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Газпром".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2012-2013 г. сформировался падающий канал. Прошлым летом канал прорвали вверх. В течение сентября - октября прошли сильное сопротивление 140 - 150 р., но закрепиться не удалось. Бумагу вернули обратно. Поддержка вокруг 140 р. работала всю зиму. Резкая коррекция в марте привела цену на 120 р. Но "быки" почти сразу выкупили половину падения, а майский рост вывел бумагу выше сопротивления 140 р. Три "хвоста" на 150 р. дали сигнал на разворот. Цена остановилась на предыдущем локальном минимуме. Отскок от него дошел до 140 р. И здесь пока видно сопротивление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-10102014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильное снижение конца февраля - начала марта окончательно остановили в зоне 115 р. До середины июля бумага росла в широком канале. Уровень 150 р. прорвали, но развить прорыв не получилось. Разрыв и последующее снижение прорывают канал вниз. Поддержка появилась на 125 р. Августовский отскок прилично отвел цену от летнего минимума. Появившийся, было, растущий канал плавно трансформировался в боковой, все с тем же сопротивлением на 140 р. И чем дольше он будет существовать, тем сильней может быть движение после прорыва канала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-10102014-006.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага продолжает торговаться в боковом канале, начиная с середины сентября. Границы не очень четкие, но вполне ощутимые. Это зона нижней границы: 135 - 135.5 р. и зона верхней границы 138.5 - 139.5 р. Прокол предпоследних торгов выкупили с разрывом вверх. И то, что на прошлых торгах "быки" удерживали нижнюю границу до конца дня - это сильный "бычий" знак. Пока еще формат канала в рабочем состоянии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-10102014-007.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. "Татнефть".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала сентября бумага стала обозначать уровни сопротивления 238 - 240 р. и поддержки 226 - 228 р. В целом, весь сентябрь, все-таки, настроение было больше "медвежье", но обозначенные уровни отрабатывались очень хорошо. В начале текущей недели бумага сильно оттолкнулась от поддержки и прорвала наклонное сопротивление. "Быки" еще какое-то время пытались использовать эту линию в качестве поддержки. На прошлых торгах цена опять ушла под это сопротивление и к концу торгов коснулась зоны поддержки. Теперь, если "быки" удержатся на этом уровне, то может быть отскок в район 240 р. Если не удержат, то можем обновить локальный минимум. Пока работаем от поддержки. Мы не рекомендуем открывать позицию с начала торгов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-10102014-008.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;длинной позиции&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 229.5 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 239 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих "стопов",&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 225.2 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 227 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>