<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/globalnyiy-razvorot-rynka-rf-i-vyxod-na-ustoiychivuyu-traektoriyu-rosta-vvp-vozmozhny-v-sluchae-oslableniya-ukrainskogo-krizisa-20141010-2100/</Url>
  <Title>Глобальный разворот рынка РФ и выход на устойчивую траекторию роста ВВП возможны в случае ослабления украинского кризиса</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы упал на 1,45% до 1364,24 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 2,25% до отметки 1088,8 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 3,02% до 894,67 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пятничная динамика российского фондового рынка была предопределена еще перед открытием торгов - двухпроцентное снижение американского рынка в сумме с пробоем цен на нефть отметки в $90 за баррель не оставили шансов "быкам". Основное движение произошло в первые минуты торгов, после чего большинство "голубых фишек" находилось в узких торговых диапазонах. Стоит отметить, что негативная динамика наблюдается почти по всему миру: немецкий DAX упал до своих годовых минимумов, бразильский Bovespa не смог в пятницу развить успех последних дней, а гонконгский Hang Seng вернулся к своим июньским уровням.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Безусловным негативом для отечественных бумаг стало принятие в первом чтении "закона Ротенберга". Даже несмотря на некоторые уточнения, он несет огромную угрозу для западных инвесторов, ведь теперь они в один прекрасный момент могут потерять свои активы в РФ из-за дальнейшей эскалации конфликта на Украине. Как результат - резкое падение "ВСМПО-АВИСМА" (-9,3%), "Э.ОН Россия" (-5,81%), "Роснефти" (-2,7%) и других бумаг, существенным количеством которых владеют нерезиденты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В безоговорочных лидерах же были акции "Северстали" (+4,58%). По итогам девяти месяцев 2014 года компания может выплатить 54,46 рублей на одну бумагу, что предполагает моментальную доходность в размере 13,6% - отличный показатель для российского рынка. Тем более что в этом году искателям дивидендных историй похвастаться-то и нечем. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевой риск, на который сейчас наконец-то обратили внимание, представляет негативная динамика ключевых макроэкономических показателей еврозоны, где снова на повестке дня могут оказаться долговые проблемы периферийных стран, которые, по сути, так и не были решены, а были просто оставлены на будущее. Но решать их все равно придется, как бы европейским чиновникам не хотелось закрыть на них глаза. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом динамика на фондовом рынке РФ пока остается негативной, но резкого обвала не получается, в частности, из-за быстрого ослабления рубля (по долларовому РТС ситуация намного плачевнее). Глобальный разворот по динамике притока/оттока капитала, росту национальной валюты и выход на устойчивую траекторию роста ВВП возможны только в случае ослабления украинского кризиса.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>