<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/posle-starta-s-ponizheniem-na-0-7-rossiiyskiiy-rynok-mozhet-opustitsya-nizhe-otmetki-v-1370-punktov-po-mmvb-20141010-0936/</Url>
  <Title>После старта с понижением на 0,7% российский рынок может опуститься ниже отметки в 1370 пунктов по ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Инвесторы теряют аппетит к риску&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций в четверг предпринял робкую попытку возобновить подъем, которая не увенчалась успехом в условиях ухудшившегося внешнего фона. Последнее выразилось в негативной динамике западных фондовых индексов, снижении мировых цен на нефть, продолжившемся ослаблении рубля, а также росте фондовой волатильности. Добавил пессимизма инвесторам ряд неблагоприятных новостей. В частности, отток капитала из России за 9 месяцев этого года, по оценкам ЦБ РФ, увеличился на 93% г/г до $85,2 млрд. Сложившийся на российском финансовом рынке дефицит долларовой ликвидности продолжает оказывать давление на рубль. Бивалютная корзина вчера достигла новых исторических максимумов, поднявшись выше уровня в 45 рублей, несмотря на активно проводимые ЦБ РФ валютные интервенции, суммарный объем которых с начала октября мы оцениваем порядка 4 млрд долл. В условиях бегства инвесторов от риска рынок акций РФ имеет мало шансов на формирование растущей тенденции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в четверг немного прибавил (+0,3%). При этом количество выросших в цене акций из списка индекса ММВБ примерно в полтора раза превысило число снизившихся. В отраслевом спектре фаворитом рынка вчера стал индекс потребительского сектора, который поднялся на 0,5% на фоне повышения котировок акций Магнита (+2,5%) и Черкизово (+1,3%). Снижением вновь выделился индекс телекоммуникационного сектора (-2,1%), в котором упали акции МТС (-3,8%). Из числа бумаг, входящих в состав индекса ММВБ наибольшие потери понесли обыкновенные акции Башнефти (-6,8%). В техническом плане индекс ММВБ вчера не смог удержаться выше психологической отметки в 1400 пунктов, прикрыв в результате внутридневных метаний сразу оба гэпа, которые сформировались на открытие рынка в среду и в четверг на этой неделе. Сегодня на открытии рынка от индекса ММВБ мы ждем очередной гэп вниз с вполне вероятным последующим обновлением им 2-х месячных минимумов, что станет подтверждением сохраняющейся в этом фондовом индикаторе нисходящей тенденции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается негативным. Фьючерсы на индексы США снижаются. Азиатские рынки показывают в основном нисходящую динамику. Цены на нефть Brent сползают к отметке $88 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть с понижением индекса ММВБ примерно на 0,7%, и предполагаем, что в дальнейшем он может опуститься ниже отметки в 1370 пунктов. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, заявления официальных лиц, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по промпроизводству во Франции и Италии, торговому балансу Великобритании, индексам цен на импорт/экспорт в США. Ожидаются выступления глав ФРБ Филадельфии Ч.Плоссера, ФРБ Ричмонда Дж.Лэкера, ФРБ Канзас-Сити Э.Джордж, ФРБ Далласа Р.Фишера.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>