<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-rynke-akciiy-ozhidaetsya-soxranenie-slaboiy-dinamiki-20141010-1850/</Url>
  <Title>На российском рынке акций ожидается сохранение слабой динамики</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На биржах Лондона и Берлина сегодня в лидерах снижения акции горнодобывающих и металлургических компаний. Как правило, акции компаний дешевеют на фоне ожидания снижения темпов экономического роста в мире. Скорее всего, понижение прогноза мирового экономического роста от МФВ, публикация данных о значительном падении экспорта из Германии стали триггером данных опасений. Беспокойства инвесторам добавил начавшийся спор о мерах по поддержке экономического роста между Президентом ЕЦБ Марио Драги и Министром финансов Германии Вольфгангом Шойбле. Судя по всему, Драги настаивает на смягчении монетарной политики, в то время как Германия требует сохранения бюджетной дисциплины.Фьючерсы на нефть марки Brent сегодня показали коррекцию вверх, но это не дало какого-либо повода для оптимизма, поскольку пока что нет признаков разворота четырехмесячного тренда снижения цены на нефть из-за переизбытка ее добычи.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские акции дешевели, причем в лидерах снижения были акции эмитентов, связанных с АФК "Система" (из-за расследования покупки "Башнефти") и сектора сотовой связи (из-за опасения роста контроля над интернетом, что грозит ростом издержек).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Существенно лучше рынка двигались акции "Северстали" после объявления крупных дивидендов по итогам 9 месяцев 2014 г., которые будут включать в себя спецдивиденд от продажи активов в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумаги "Черкизово" в лидерах роста на Московской бирже, но мы склоняемся к тому, что не стоит быть слишком оптимистичным по данному поводу, поскольку акции компании торгуются в коридоре последние 10 торговых сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, мы ожидаем сохранения слабой динамики. Отказ Президента Украины от участия в Саммите СНГ является негативным сигналом, поскольку одной из главных целей саммита был поиск путей примирения между самопровозглашенными ДНР, ЛНР и Киевом.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T18:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>