<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/svoiy-vklad-v-dinamiku-dvizheniya-rossiiyskix-birzhevyx-indikatorov-vnosit-pyatnica-no-nadezhda-na-pozitiv-iz-minska-vse-zhe-ostaetsya-20141010-1600/</Url>
  <Title>Свой вклад в динамику движения российских биржевых индикаторов вносит пятница, но надежда на позитив из Минска все же остается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В Минске начал работу саммит СНГ с участием президентов РФ, Беларуси, Армении, Казахстана, Кыргызстана, Молдовы, Таджикистана и Туркменистана. Сегодня это единственное событие, которое может дать позитивный импульс динамике фондовых площадок, повсеместно торгующих в минусе на выступлении в Вашингтоне главы ЕЦБ с негативной характеристикой состояния экономики ЕС и потере импульса к восстановлению. К тому же, МВФ вновь понизил прогноз по росту мирового ВВП, а в отношении ЕС с вероятностью в 40% допускает возобновление рецессии. У нас текущие новости тоже имеют негативный оттенок, продолжается ослабление национальной валюты, ЦБ в очередной раз сдвинул границы плавающего интервала бивалютной корзины на 15 коп. вверх, теперь это от 36,00 до 45,00 руб. В части кредитования регулятор предлагает сегодня обеспеченные кредиты на сроки от 1 дня до 1,5 лет по ставкам от 9 до 9,75%, а также продает банкам валюту в рамках операции своп, ставка по валюте 1,5%, по рублям 7%, срок 1 день. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Минфин внес в правительство проект, который разрешает регионам ограничивать доступ малого бизнеса к льготным режимам налогообложения. Доля нерезидентов на рынке ОФЗ по состоянию на 01.01.2014 составляла 23,9%, на 01.06.2014г. увеличилась до 25,6%, на 01.08.2014 снизилась до 24,9% (при этом номинальный объем госбумаг, принадлежащих нерезидентам, был равен 929 млрд. руб., общий объем рынка ОФЗ равен 3,734 трлн. руб.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается итогов заседания Банк Англии, то, несмотря на опасения рынков по поводу возможного повышения ключевой ставки, она оставлена без изменений на уровне 0,5% (ставка не меняется с марта 2009г.). Во Франции промышленное производство за месяц не изменилось, ожидания были на уровне снижения на 0,2%. В Великобритании улучшилась ситуация с состоянием торгового баланса, дефицит за месяц снизился с 10,41 до 9,099 млрд. фунтов стерлингов, что лучше ожиданий (9,6 млрд.). Торги в Азии сегодня, вслед за США, завершились снижением индексов, Nikkei на 1,15, SSE на 0,62, Hang Seng на 1,90, Kospi на 1,24%. В Японии снизился индекс потребительского доверия, за месяц с 41,2 до 39,9 пункта. К территории страны приближается сильный тайфун, на юге Японии объявлено штормовое предупреждение, тайфун достигнет побережья страны к субботе. Золото утром торговалось по 1221,63, к 14.00 по 1221,68 долл. за унцию. Brent и Light утром шли по 88,79 и 83,14, к 14.00 по 89,78 и 83,81 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем из США изменение экспортных и импортных цен (16.30) и индекс опережающих индикаторов (18.30). Российские биржи, как и европейские, снижаются от 2,29 до 1,58%, свой вклад в столь неоднозначных условиях вносит и эффект пятницы, но надежда на позитив из Минска все же остается.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T16:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>