<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-prodolzhit-umerenno-oslabevat-na-fone-intervenciiy-banka-rossii-a-fondovyiy-rynok-budet-bezydeiynym-20141010-0943/</Url>
  <Title>Рубль продолжит умеренно ослабевать на фоне интервенций Банка России, а фондовый рынок будет безыдейным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга повысился на 0,33% до 1384,33 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии вырос на 0,57% до отметки 1088,8 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре снизился на 0,95% до 1068,35 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сигналы с начавшегося в арбитражном суде рассмотрения дела АФК "Система" (-4,58%) были противоречивыми. Сначала покупатели воодушевились после отстранения от участия в процессе СК РФ. Однако озвученная сумма требований (190 млрд рублей), если решение будет принято в пользу обвинения, может привести к распродаже активов холдинга. В последнюю очередь тут, конечно, может быть продана доля в МТС (-3,79%), но без реализации оператора и без привлечения внешнего финансирования АФК "Система" вряд ли может рассчитывать больше чем на $1-1,5 млрд от продажи непрофильных активов. Таким образом, обвинительный приговор приведет к дальнейшему падению капитализации главного актива Евтушенкова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста же в четверг были сильно упавшие накануне акции ГМК "Норильский Никель" (+1,47%) и бумаги "Магнита" (+2,47%), опубликовавшего сильную операционную отчетность по итогам сентября текущего года. За отчетный период выручка компании выросла на 34,4% (г/г), а по итогам 9 месяцев рост составил 30% (г/г) до 542,3 млрд рублей. Сопоставимые продажи в третьем квартале увеличились на 17,2% (г/г), а по итогам января-сентября - на 8,4% (г/г). В целом, это ожидаемо сильная отчетность, которая предполагает дальнейший рост котировок компании. Тем более что уровень в 10 тыс. рублей за акцию можно считать взятым, и технических сопротивлений сверху не наблюдается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра внешний фон не сулит покупателям ничего хорошего - американские индексы после взлета на "минутках" ФРС практически так же быстро вчера растеряли все приобретенное. Теперь американский рынок вполне может попытаться в течение дня обновить свои локальные минимумы, чтобы закрыть неделю "на лоях".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевой же риск для российского фондового рынка - быстрое снижение цен на нефть. Вчера котировки "черного золота" пробили поддержку на уровне $90/баррель, и с технической точки зрения поводов для изменения динамики не видно. Для отечественных инвесторов это означает, что рубль продолжит умеренно ослабевать на фоне интервенций ЦБ РФ, а фондовый рынок будет безыдейным. Да и как ему расти, когда доля нефтегазовых компаний в индексе ММВБ составляет почти 50% (не учитывая "Сбербанка", который из-за своего положения сильно коррелирует с котировками нефти). Ловить рублевый индикатор, полагаю, сегодня стоит в районе 1365 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>