<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otchetnost-gazproma-za-2-kvartal-segodnya-mozhet-okazat-dopolnitelnoe-davlenie-na-akcii-kompanii-20141010-1025/</Url>
  <Title>Отчетность "Газпрома" за 2 квартал сегодня может оказать дополнительное давление на акции компании</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг российские индексы завершили торги на положительной территории, однако в ходе торгов рынок потерял часть утреннего роста из-за негативного новостного фона в течение дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позитивное влияние публикации протокола заседания ФРС слабело в течение дня по мере выхода слабой статистики из Германии по торговому балансу, а также на фоне возобновления снижения нефтяных котировок. Среди корпоративных тем основными стали новости о ходе судебного процесса по иску Генпрокуратуры к АФК "Система", которые спровоцировали снижение котировок акций АФК "Система" и "Башнефти". На акции "Газпрома" оказывали влияние разнополярные факторы, такие как ожидание деталей по срокам получения предоплаты от Китая по газовому контракту, и, с другой стороны, неопределенность в согласовании с Украиной графика погашения долга, что является необходимым условием для осуществления поставок в текущем году. Акции "Газпрома" остались на положительной территории к концу торгов. Можно отметить рост акций "Магнита" в связи с публикацией позитивных финансовых результатов за 9 месяцев 2014г. Рост мог быть ограничен приближением официальной даты закрытия реестра для получения дивидендов с учетом режима торгов T+2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу при открытии торгов мы ожидали резкого снижения индексов, что связано с падением котировок нефти на сырьевом рынке ниже $89. Новостной фон, сложившийся к пятнице, носит для российского рынка негативный характер. Изменение котировок нефти и валютные колебания, а также отсутствие прогресса по газовому вопросу с Украиной, вызовут сегодня коррекцию по большинству акций. Среди корпоративных тем стоит напомнить о приближении дат дивидендных отсечек по "Магниту" (сегодня), НЛМК (11 октября), МТС (14 октября), однако корпоративные факторы сегодня могут остаться без внимания. По "Газпрому" ожидается публикация отчетности МСФО за 2 квартал 2014г. 14 октября, результаты которой могут оказаться слабее, чем за 1 квартал, что сегодня может оказать дополнительное давление на акции компании. Кроме того, под давлением корпоративных тем останутся акции "Башнефти", АФК "Система", "Мечела".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>