<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-fondovom-rynke-segodnya-ozhidaetsya-negativnoe-otkrytie-torgov-20141010-0929/</Url>
  <Title>На российском фондовом рынке сегодня ожидается негативное открытие торгов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам четверга индекс ММВБ прибавил 0,33% (1384 пункта). Объемы обновили максимум за пять сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;День в США завершился уверенным падением котировок (S&amp;P 500 -2,07%, 1928 пунктов), что связывают с опасениями относительно замедления экономики Европы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На торгах в Азии преобладает снижение основных индексов региона, которые отыгрывают негативное закрытие американских площадок, отмену переговоров в Гонконге между представителями правительства и протестующих.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 вновь тестирует район 1920 пунктов. В негативном варианте фьючерс закрепится ниже 1900-1920 со следующими ориентирами 1860-1870, 1800-1820. Позитивный сценарий предполагает продолжение колебаний в диапазоне 1920-2020 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent упал к $88-88,5, преодолев значимую отметку $90. На текущий момент по нефти сохраняется устойчивый нисходящий тренд. Однако, поддержание нынешних темпов снижения в течение следующих недель нам представляется маловероятным. Мы рассчитываем на отскок вверх, попытки формирования дна. Ситуация улучшится, если цены вернутся выше $94-95.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото торгуется около $1220. По золоту рекомендуем преимущественно поиск возможностей для покупок в расчете на продолжение отработки широкого боковика $1200-1400. Перспективы по золоту ухудшатся, если цены закрепятся ниже $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском фондовом рынке ждем сегодня негативное открытие. В течение пятницы вероятна борьба за уровень 1370-1380 пунктов по индексу ММВБ. Если день закроется ниже 1370, на следующей неделе, вероятно, продолжится движение к 1340-1350. В негативном варианте основной целью следующих недель видим район 1300 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) в течение дня ждем попытки вернуться выше 107 000-108 000. В случае неудачи следующей целью выступит район 105 000. Основным сопротивлением видим район 112 000-113 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 40 000, 39 400-39 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон негативен. Америка закрылась уверенным снижением. Азия торгуется преимущественно снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Спекулянтам - "покупки от 1370-1380, 1340-1350 пунктов, продажи от 1480-1490, 1540-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>