<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/xrebet-rynka-rf-sostavlyayut-akcii-neftegazovogo-sektora-kotorye-vo-vsem-mire-seiychas-ne-v-favore-u-investorov-20141010-0915/</Url>
  <Title>"Хребет" рынка РФ составляют акции нефтегазового сектора, которые во всем мире сейчас не в фаворе у инвесторов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Октябрь - это месяц формирования плато на нашем рынке&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах биржевые индексы показали положительную динамику. Вместе с тем биржевые графики указывают на то, что в октябре наш рынок пока не готов к росту. Индекс развивающихся рынков EEM в последние дни показал более убедительный отскок наверх, чем отечественный индекс MSCI Russia Capped (ERUS). Развивающиеся рынки не волнует, как пройдут выборы в Раду Украины и совершенно не волнует то, что Арбитражный суд Москвы назначил на 23 октября рассмотрение по существу иска Генпрокуратуры и Росимущества к АФК "Система" и ее "дочке" - компании "Система-Инвест" о возврате к госсобственность акций "Башнефти". Вчера котировки "Башнефти" обвалились на 6,8%. Нас с вами это волнует, и еще волнует, насколько сильно ЦБ будет оборонять уровень 40 по паре рубль/доллар в тот момент, когда цены на нефть Brent опустились ниже $ 90 за баррель (впервые за два года)?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем негативного открытия рынка. Хребет отечественного рынка составляют акции нефтегазового сектора, которые во всем мире сейчас не в фаворе у инвесторов. Снижение индекса американских нефтяных компаний NYSE ARCA OIL &amp; GAS INDEX составило вчера 3,37%. Этот индекс уже достиг мартовских минимумов, а мартовский минимум по индексу ММВБ был на уровне 1182. По индексу MSCI Russia Capped мартовский минимум был на уровне 15,5 при вчерашнем закрытии 16,84. Негативная динамика рынка вполне оправдана.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что может ждать сегодня акций наших нефтяных компаний, если вчера котировки ConocoPhillips снизились на 3,2%, Chevron Corporation на 2,92%? Ничего хорошего. Международные институты пересматривают в сторону снижения прогнозы по росту мировой экономики, ОПЕК нарастил добычу до двухлетних максимумов, в Китае потребление нефти в последние два месяца снизилось, а США продолжает наращивать добычу сланцевой нефти и уже сделали пробные поставки сланцевой нефти в Азию. Мое мнение состоит в том, что в октябре цены на нефть найдут дно. Перед ноябрьским заседанием ОПЕК, представители Саудовской Аравии выступят с заявлениями о вероятном снижении квот на нефтедобычу. Но многие участники рынка думают, что Саудовская Аравия борется против сланцевой революции в США и снижение нефтяных цен ей на руку. Если они правы, то надо учитывать то, что согласно отчету банка Morgan Stanley, себестоимость добычи сланцевой нефти в последнее время снизилась и составляет для американских компаний 34-67 долларов за баррель (для WTI). Борьба против сланцевой революции будет долгой. Но я надеюсь, что борьбы нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Октябрь - это месяц формирования плато на нашем рынке для роста, который произойдет в конце года, но на какой отметке будет это плато, предсказать невозможно. Сейчас вообще многие события, которые влияют на настроения игроков, не связаны напрямую с экономикой. Например, стремительное распространение вируса лихорадки Эбола. Разговаривал вчера с одним врачом, который многое понимает в эпидемиологии и он говорит, что многое в этой лихорадке есть непонятного. Как правило, в таких случаях вводится жесткий карантин, чтобы и комар не смог вылететь из зоны заражения, но вместо карантина мы видим, что больных как специально развозят по всему миру. От них заражаются медсестры и не только медсестры... Но если больных развозят по всему миру, значит, это кому-то надо.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;МВФ объявил, что по паритету покупательской способности к ВВП Китай вышел на первое место, вытеснив США. И стал самой крупной по размеру экономикой мира. Кому-то это нравится, а кому-то не очень. В США имеется уже две вакцины против этой лихорадки (совершенно случайно так получилось), а у большинства стран пока нет ни одной.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>