<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neft-obnovila-minimumy-chto-tolko-usugublyaet-polozhenie-rublya-20141010-1300/</Url>
  <Title>Нефть обновила минимумы, что только усугубляет положение рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в четверг в первой половине дня предпринял попытку роста. Однако инвесторы не поддержали этот тренд, и индексы рынка возобновили снижение, хотя и смогли завершить день с небольшим плюсом: ММВБ (1384, +0.33%), РТС (1088, +0.57%). Торговый оборот вырос до Р32.0 млрд. Лидеры роста: Магнит (+2.47%, Р10245.00), Транснефть пр (+2.08%, Р88000.00), Алроса (+1.92%, Р38.67). Лидеры снижения: Башнефть об (-6.81%, Р1095.00), АФК Система (-4.58%, Р14.60), Мечел об (-4.62%, Р22.10). Сегодня рынок акций открылся снижением на 1.15% по индексу ММВБ на негативном внешнем фоне. Ожидаем продолжения снижения рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль падает. Корзина продолжила обновлять исторические максимумы и ЦБ, вероятно, продолжил проводить интервенции и сдвигать границу. Накануне ЦБ продал почти 1.5 млрд долл. Если брать последние несколько сессий, то стоит признать, что рубль был среди аутсайдеров среди валют развивающихся стран. Спрос на валюту на локальном рынке остается высоким на фоне необходимости погашать внешний долг корпоративному сектору, что сильно усугубляется закрытыми западными рынками капитала. Нефть обновила минимумы, что только усугубляет положение дел. Внутренний новостной фон также мало влияет на рынок. Доллар может продолжить торговаться выше 40 рублей. Наверное, главным, что сейчас может изменить расклад сил на внутреннем валютном рынке, может стать решение ЦБ предоставить рынку инструмент пополнения валютной ликвидности, но пока приходится только ждать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть продолжили движение вниз. Наше предположение о том, что после "минуток" FOMC commodities и др. рисковые активы получат передышку, не оправдалось, доллар продолжает рост. Brent ушла ниже отметки в $90/bbl, хотя очевидных новых причин для усиления давления на рынке нет. И, тем не менее, давление, скорее всего, продолжится, целью для североморского контракта может стать $85-86. Ситуация на Ближнем Востоке ухудшается и может сыграть на руку ценам, однако пока нет обострения рынок оставляет этот фактов без особого внимания.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>