<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-rubl-prodolzhit-umerenno-teryat-pozicii-poskolku-novostnoiy-fon-ostaetsya-negativnym-a-neft-snizhaetsya-20141010-1240/</Url>
  <Title>В ближайшее время рубль продолжит умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается негативным, а нефть снижается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль продолжает снижаться, усилий ЦБ не хватает. Нефть продолжает падать&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на российском валютном рынке вчера повторили схему предыдущего дня. Большую часть дня рубль торговался в боковом тренде, но после 18:00 падение усилилось по мере ухода с рынка центрального банка. Вчера утром верхняя граница коридора ЦБ составляла 44,85. Но уже к 17 часам курс бивалютной корзины подходил к 45,00. Таким образом, в течение дня коридор мог быть сдвинут вверх еще на 15 копеек. После 18:00 часов корзина продолжила расти - по-видимому, регулятора в это время уже не было на рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На сегодняшнее утро внешняя конъюнктура остается плохой. Западные фондовые площадки вчера пережили серьезное падение. Индекс S&amp;P500 снизился более чем на 2% , и это действительно много, учитывая низкую волатильность американских индексов. Нефть продолжила падать и опустилась вчера до $90,1. Сегодня котировки "черного золота" продолжают снижаться и на утро составляют уже $88,8 за баррель. Причинами продолжения снижения нефтяных цен, возможно, стало то, что Международное энергетическое агентство (IEA) ухудшило прогноз по спросу на нефть на 2015 год. Кроме этого ОПЕК в сентябре продолжил наращивать совокупную добычу (+413 тысяч баррелей в день). При этом основной прирост пришелся на Ливию (+280 тысяч баррелей в день).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Первый зампред ЦБ Ксения Юдаева вчера отметила, что ЦБ отслеживает ситуация с нефтью, и если увидит угрозу финансовой стабильности, то может изменить свой подход к интервенциям.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский ЦБ на прошлой неделе объявил о намерениях запустить в течение октября валютное РЕПО сроком 7 и 28 дней. Когда этот механизм будет запущен, он должен поддержать курс российской валюты. Еще неделей ранее ЦБ уже ввел обратный валютный своп, хотя и с небольшими лимитами и на условиях заметно хуже рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В самое ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается явно негативным и нефть продолжает снижаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>