<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/mirovye-rynki-snizilis-na-fone-zayavleniya-glavy-ecb-o-tom-chto-vosstanovlenie-ekonomiki-evrozony-teryaet-impuls-20141010-1015/</Url>
  <Title>Мировые рынки снизились на фоне заявления главы ЕЦБ о том, что восстановление экономики еврозоны теряет импульс</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Падение по всем фронтам&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу, 10 октября, перед началом торгов в Москве сложился негативный внешний фон. Ожидаем, что российские фондовые индексы откроются "гэпом" вниз. Сильно испортили настроения инвесторам заявления главы ЕЦБ Марио Драги о том, что восстановление экономики еврозоны теряет импульс. Огромные риски, связанные с укреплением доллара для американской экономики видят и представители Федрезерва. Такие заявления вкупе со снижением МВФ прогноза темпов роста мировой экономики спровоцировали пессимизм игроков. Индекс рыночного страха Уолл-Стрит - индекс волатильности рынка акций CBOE VIX взлетел на 24%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижаются фьючерсы на S&amp;P 500 (-0,3%) и FTSE 100 (-1,3%). Нефть Brent подешевела до $88,3 за баррель (-2%). Неспокойно и в Азии. Стало известно, что лидеры Гонконга отменили переговоры с представителями студенческих протестов на фоне обещаний демонстрантов продолжать свои акции и усиливать их масштабы. Эти новости сильно укрепили позиции продавцов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на индекс РТС по итогам вечерней сессии потерял 1%. Фонд Market Vectors Russia ETF, ориентированный на вложения в акции российских компаний, упал на 2,7%. Несмотря на весь негатив, рубль на индикативной сессии стабилен по отношению к доллару. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Полагаем, что вчерашний рост российского рынка сегодня сменится коррекцией вслед за мировыми площадками. При неблагоприятном внешнем фоне едва ли рынок РФ покажет сегодня признаки роста. Рекомендуем инвесторам сегодня не предпринимать резких действий и подождать, пока не сформируется более ясная картина.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>