<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nabirayushaya-oboroty-tendenciya-k-izbeganiyu-riska-mozhet-privesti-k-snizheniyu-indeksa-mmvb-v-raiyon-1330-1340-punktov-20141010-1540/</Url>
  <Title>Набирающая обороты тенденция к избеганию риска может привести к снижению индекса ММВБ в район 1330-1340 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций завершает текущую неделю на двухмесячных минимумах по индексу ММВБ под влиянием как внутренних, так и внешних факторов. Так, текущая неделя на глобальных рынках ознаменовалась усилением тенденции risk-off практически во всех базовых активах, включая рынки акций развитых стран, нефть и промышленные металлы. Одной из основных причин, вызвавших смену инвестиционных предпочтений инвесторов, стало усиление опасений в отношении замедляющихся темпов роста мировой экономики, а также приближение цикла повышения долларовых ставок. Дополнительным фактором давления на российский рынок акций стало резкое падение цен на нефть по мере усиления тренда на укрепление доллара против большинства мировых валют, а также ситуация на внутреннем валютном рынке, испытывающем дефицит валютной ликвидности в преддверии выплат по внешнему долгу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш взгляд на динамику рынка на следующей неделе остается умеренно негативным. Мы считаем, что глобальная тенденция к избеганию риска (risk aversion) набирает обороты и сохранится в краткосрочной перспективе, что может привести к снижению индекса ММВБ в район 1330-1340 пунктов. Дополнительное давление на индекс РТС оказывает ослабление рубля, продолжающего сдавать позиции против бивалютной корзины в отсутствие значимой поддержки со стороны ЦБ РФ и под влиянием ухудшающейся внешней конъюнктуры и закрытых рынков капитала. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговые идеи на рынке акций, на наш взгляд, могут быть сосредоточены в дивидендных бумагах. Так, "Северсталь" сегодня сообщила, что по итогам 9 мес. 2014г. может выплатить дивиденды в размере 54.46 руб./акцию, что транслируется в див. доходность около 14%. Сегодня без дивиденда (ввиду Т+2) торгуется НЛМК, впереди отсечка по МТС (14 октября, ожид. див. доходность 2,5%) и "Газпром нефти" (16 октября, 3.2%).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фролов Илья</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-10T15:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>