<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-posle-vcherashnego-ralli-soxranyaet-inerciyu-k-rostu-i-mozhet-segodnya-zavtra-protestirovat-maksimumy-iyulya-20140904-1016/</Url>
  <Title>Рынок РФ после вчерашнего ралли сохраняет инерцию к росту и может сегодня-завтра протестировать максимумы июля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций вчера взлетел к 1450 пунктам по индексу ММВБ (+3,5%) и к 1240 пунктов - по индексу РТС (+5,2%), компенсировав падение прошлой недели, на внезапно обозначившейся после заявлений администрации Президента Украины перспективе перевода конфликта на юго-востоке в мирное русло. Повышение происходило на высоких оборотах - прекращение войны, если оно произойдет, может кардинально изменить отношение глобальных инвесторов к российским активам, а также улучшить и экономические перспективы. На этом фоне лидерами роста стали, вполне заслуженно, ключевые российские "фишки" банковского (Сбербанк: +6,4%; ВТБ: +3,7%) и нефтегазового сегментов (Газпром: +3,7%; НОВАТЭК: +6,5%; Лукойл: +3,6%). Из прочих секторов заметно сильнее выглядели девелоперы (ПИК: +9,0%; ЛСР: +5,4%) и потребсектор (М.Видео: +8,3%; Магнит: +4,4%). Сегмент металлургии выглядел чуть хуже рынка - только Северсталь (+4,1%) была лучше рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть Brent не остались в стороне и вчера отреагировали бурным ростом на новости по Украине. Котировки взлетали к 103 долл./барр., однако уже на сегодняшнее утро они торгуются по 102 долл./барр. Сегодня в фокусе заседание ЕЦБ, а также публикация данных по запасам нефти и нефтепродуктов в США. Предварительные данные от API показали прирост в запасах бензинов и дистиллятов. Консенсус Bloomberg по Минэнерго США предполагает снижение по всем продуктам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Наши прогнозы и рекомендации&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На глобальных рынках сегодня инвесторы могут занять выжидательную позицию - на конец недели приходится большое число значимых событий. Мы выделяем два. Первое событие - это сегодняшнее заседание ЕЦБ, по итогам которого европейский регулятор может обозначить сроки запуска полноценного QE - программы выкупа активов, необходимой, с нашей точки зрения, для стимулирования кредитования и предотвращения скатывания экономики еврозоны в рецессию. Мы по-прежнему не видим достаточных оснований для запуска европейской версии QE уже на ближайшем заседании. И склоняемся к тому, что в конце недели вероятен отскок ключевой валютной пары и товарных рынков "по факту" заседания европейского регулятора.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Второе событие - это перспектива перевода противостояния на юго-востоке Украины в мирное русло. Вчерашнее заявление Украины о том, что в ходе телефонного разговора президентов П. Порошенко и В. Путина достигнуто взаимопонимание о мерах, необходимых для прекращения огня, резко меняет оценку ситуации, как на Украине, так и перспектив продолжения давления на Россию. И хотя, по нашему мнению, процесс будет непростым, готовность Украины отказаться, при определенных условиях (которые Украине еще предстоит выработать и согласовать) предпринимать меры в рамках переговоров, а не военными средствами - серьезный прорыв. В этой связи мы особо отмечаем, что конец недели - ключевой в части реального движения к миру. Так, завтра состоится очередная встреча в Минске по налаживанию мира. И крайне важный вопрос, на наш взгляд,- готова ли Украина будет признать представителей самопровозглашенных ДНР и ЛНР - субъектом переговоров. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока заявления как украинской стороны, так и США заставляют сомневаться, что Украина сделает это легко, несмотря на военные поражения. Кроме того, завтра ЕС может принять новый пакет антироссийских санкций. Мы считаем, что санкции "уже в цене" российских акций, однако не исключаем позитив - ЕС может отложить введение санкций в надежде на установление мира на юго-востоке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций после вчерашнего ралли сохраняет инерцию к росту и может сегодня-завтра протестировать максимумы июля (1470 пунктов по индексу ММВБ). Вместе с тем впоследствии инвесторы могут занять выжидательную позицию до событий пятницы, касающихся Украины, что подразумевает возможность отката сегодня-завтра перегретого ММВБ к 200мМА (1430 пунктам).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T10:16:00</PublishDate>
</LoadedArticle>