<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhaiysheiy-podderzhkoiy-dlya-indeksa-mmvb-vystupaet-uroven-1445-punktov-zakreplenie-nizhe-mozhet-slomat-scenariiy-dalneiyshego-rosta-20140904-1026/</Url>
  <Title>Ближайшей поддержкой для индекса ММВБ выступает уровень 1445 пунктов, закрепление ниже может сломать сценарий дальнейшего роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Эйфория на российском рынке&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали разнонаправленную динамику, закрывшись вблизи уровней предыдущего дня. Среди выходившей статистики из США, стоит отметить данные по фабричным заказам, которые выросли в июле на 10,5% по сравнению с предыдущим месяцем. Прогноз аналитиков предусматривал рост показателя на 11%. В свою очередь, европейские площадки продемонстрировали положительную динамику. Лучше выглядел немецкий индекс DAX, прибавив 1,26%. При этом выходившая статистика из европейского региона носила в основном негативный характер. Так, розничные продажи в еврозоне снизились в июле на 0,4% по сравнению с предыдущим месяцем при прогнозах снижения на 0,3%. Кроме того, индекс деловой активности в сфере услуг еврозоны снизился в августе с 54,2 п. до 53,1 п., во Франции - с 50,4 п. до 50,3 п., в Германии - с 56,7 п. до 54,9 п. Сегодня внимание инвесторов будет приковано к заседанию ЕЦБ и заявлениям его главы Марио Драги относительно возможных мер для стимулирования европейской экономики и предотвращения дефляции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок по итогам вчерашних торгов продемонстрировал уверенную ростовую динамику на новостях о том, что президенты России и Украины сошлись во мнении о том, какие именно шаги нужно предпринять для деэскалации конфликта на Украине. Со слов президента России Владимира Путина окончательные договоренности могут быть достигнуты 5 сентября, в Минске трехсторонней комиссией. При этом стоит отметить, что Запад может все-таки ввести новые санкции в отношении России, если не увидит явных улучшений ситуации на Украине. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 3,49%, закрывшись на уровне 1449,29 п. С технической точки зрения ближайшим сопротивлением для индекса выступает уровень 1460-1470 п., что соответствует августовским локальным максимумам. Ближайшей поддержкой для индекса выступает уровень 1445 п., закрепление ниже которого может сломать сценарий дальнейшего роста и увеличит вероятность возврата индекса в район 1400 п. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T10:26:00</PublishDate>
</LoadedArticle>