<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/obshiiy-trend-na-snizhenie-neftyanyx-cen-soxranyaetsya-cel-v-100-za-barrel-marki-brent-vse-eshe-realna-20140904-1310/</Url>
  <Title>Общий тренд на снижение нефтяных цен сохраняется, цель в $100 за баррель марки Brent все еще реальна</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Новое развитие событий в плане возможного снижения политических рисков стало основной причиной устойчивого позитивного тренда в течение почти всего вчерашнего дня на рынке акций. Индексы рынка завершили торговую сессию заметным ростом: ММВБ (1449, +3.49%), РТС (1239, +5.20%). Торговый оборот сильно вырос до Р57,3 млрд. Лидеры роста: "Сбербанк"-об (+6.43%, Р78.50), ГК ПИК (+8.97%, Р109.00), "М.Видео" (+8.29%, Р198.71). Лидеры снижения: АФК "Система" (-4.00%, Р36.00), "Мечел"-об (-1.63%, Р36.30), "Верофарм" (-1.05%, Р1435.20). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.15% по индексу ММВБ. Ожидаем консолидации рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Накануне рубль в течение торгов дорожал на фоне сообщений о том, что достигнута договоренность о мире на востоке Украины и после сообщений о том, что президент России представил план урегулирования конфликта. Рубль технически был перепродан и многие спекулянты, выходя из позиций, дали российской валюте возможность подрасти. Но пока выводы делать рано - впереди решение по санкциям в пятницу и встреча контакт-группы в Минске. Ситуация во многом непредсказуема. Отток капитала, связанный с ожиданием введения новых санкций против России на фоне роста геополитической напряженности, продолжается и так просто остановиться не может. Экспортеры пассивны и поддержка рублю с этой стороны слабая. Доллар пока может остаться недалеко от 37 руб., хотя фундаментально, если действительно начнется полноценный процесс стабилизации на востоке Украины, то доллар может двинуться по направлению к 35 руб. Сегодня стоит обратить внимание на заседание ЕЦБ. Евро вполне может ослабнуть, если регулятор начнет стимулирующую политику.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяные контракты накануне восстановили часть потерь понесенных ранее. Коррекция была обусловлена существенной перепродажей на рынке, поводом же покупок стала информация о намерениях по разрешению конфликта на Украине и будущей отмене санкций против РФ. В итоге цены прибавили немногим более $2 по ключевым контрактам. С другой стороны снижение геополитических рисков снижает премию за них, и в условиях устойчивых поставок и сдержанного потребления цены вновь окажутся под давлением. Локально нефть сохранит цены в районе достигнутых уровней, однако общий тренд на снижение сохраняется, т.е. цель в $100/bbl по Brent все еще реальна. В фокусе статистика по запасам в США, и итоги заседания ЕЦБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T13:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>