<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vcherashnyaya-rynochnaya-eiyforiya-bystro-uletuchilas-teper-investory-budut-iskat-podtverzhdenie-slovam-politikov-20140904-1155/</Url>
  <Title>Вчерашняя рыночная эйфория быстро улетучилась, теперь инвесторы будут искать подтверждение словам политиков</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Стоит обратить внимание на акции Газпрома&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открылся в четверг ростом, но уже спустя час после старта сессии ушел в "красную" зону. К текущему моменту ведущие биржевые индексы проседают в среднем на 0,3%, активно снижаются бумаги Полиметалла и ФСК ЕЭС, в плюсе остаются акции МТС и Сургутнефтегаза.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшнему дню сложился умеренным. Американские индексы завершили предыдущую торговую сессию разнонаправлено, фьючерс на индекс S&amp;P умеренно снижается. Цены на нефть снова падают, не успев восстановиться после предыдущего провала. Позиции российского рубля в четверг утром продолжают стабилизироваться в парах с долларом и евро, однако сомнительно, что это устойчивая тенденция. Вероятно, пара доллар/рубль остановится около 36,65, откуда может начаться новая волна укрепления.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашняя рыночная эйфория без фактов быстро улетучилась. Теперь инвесторы будут искать подтверждение словам политиков о прекращении огня на территории Донбасса. Может быть, определенные подвижки можно будет увидеть уже к финалу недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня стоит обратить внимание на внешние новости. Европейский центральный банк в четверг проведет очередное заседание, на котором будет решен вопрос об уровне процентной ставки и, возможно, даны комментарии относительно следующих монетарных шагов регулятора. Рынок до сих пор не видел анонсированной программы количественного смягчения от ЕЦБ. Без нее инфляция продолжит падать, а риски для постепенного разрушения экономики региона - расти. Позиции "медведей" в евро/долларе все так же сильны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сегодняшний день в границах 1440-1460 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из спекулятивных краткосрочных сделок можно рассмотреть покупку акций Газпрома. В случае дневного закрытия выше уровня 140 руб. имеет смысл открыть длинную позицию с целью 146 и защитным ордером 138 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Газпром (30 min, MICEX)&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T11:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>