<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-rynok-rf-mozhet-otkrytsya-v-neiytralnom-klyuche-vcherashnie-zakrytie-znachitelno-uvelichilo-shansy-na-prodolzhenie-povysheniya-20140904-0930/</Url>
  <Title>Сегодня рынок РФ может открыться в нейтральном ключе, вчерашнее закрытие значительно увеличило шансы на продолжение повышения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Потенциальное повышение рекомендуем спекулятивно продавать&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошедший день завершился значительным повышением котировок (индекс ММВБ +3,49%, 1449 пунктов) на максимальных объемах за два с половиной месяца.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США вновь закрыли день нейтрально (S&amp;P 500 -0,08%, 2000 пунктов). В центре внимания были сильные данные по промышленным заказам за июль, ситуация на Украине.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия сегодня торгуется разнонаправлено. Хуже рынка чувствует себя финансовый сектор.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 вернулся к 1995-2000, протестировав вчера район 2010 пунктов. Ближайшим сопротивлением остается район 2000-2010 пунктов. Поддержки — 1980, 1950-1960.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent откатывается утром к $102, отразившись от $103. Уровни сопротивления — $103, $105-106. Ситуация улучшится, если один из дней закроется выше $105-106. Первый тест $105-106 предположительно стоит использовать для спекулятивных продаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото подрос к $1270-1275, удержав ранее район $1260. Следующая поддержка расположена около $1240. Шансы на движение к $1320, $1360 возрастут, если фьючерс вернется выше $1290-1295.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Четверг на российском фондовом рынке начнется предположительно ближе к нейтральному. С технической точки зрения, закрытие прошедшего дня значительно увеличило шансы на продолжение повышения. Однако, ситуация на Украине остается напряженной, что может привести к резкому развороту вниз. Предел роста на ближайшие сессии видим около 1500 пунктов по индексу ММВБ. Потенциальное повышение рекомендуем спекулятивно продавать в расчете на формирование боковика 1400-1500 пунктов по индексу ММВБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:15 мск будет опубликован отчет по занятости от ADP за август. В 16:30 выйдут данные по числу заявок на пособие по безработице, внешней торговле. В 18:00 станут известны данные по индексу деловой активности в сфере услуг за август.По фьючерсу на индекс РТС (RTS-9.14, RIU4) сопротивления видим около 124 000-125 000, 127 000-128 000 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-9.14, SiU4) поддержки — 36 700-36 800, 36 500. В позитивном варианте возможно возвращение к 36 000. Сопротивления - 37 400-37 500, 38 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась нейтрально. Азия торгуется разнонаправленно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "продажи от 1450-1470, 1500 пунктов, покупки от 1400, 1350-1370 пунктов, по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T09:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>