<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-nachala-sleduyusheiy-nedeli-mogut-nachat-formirovatsya-obnovlennye-trendy-po-cenam-energonositeleiy-20140904-1350/</Url>
  <Title>С начала следующей недели могут начать формироваться обновленные тренды по ценам энергоносителей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В ожидании переговоров по газу&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За прошедшие сутки цены на нефть и нефтепродукты заметно подросли. Тем самым был практически компенсирован провал предыдущего дня. По итогам двух дней был получен близкий к нулю результат. Сильное снижение и последующий отскок часто бывают предвестниками разворота. После длительного снижения цен такой сценарий вполне возможен и его уже давно ждут. А вот по ценам на газ за прошедшие сутки продолжилось проседание и здесь за два дня снижение составило уже 5,4%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По случаю выходного дня в понедельник, данные о запасах нефти в США в среду не выходили. Ждем их появления в четверг к концу торговой сессии. Однако и без этого на рынке происходит много интересного. Особенно важны приближающиеся переговоры с Украиной по поставкам и транзиту газа. Напомним, что Украина задолжала Газпрому около 5 млрд долларов за уже поставленный газ. Газпром перевел Украину на режим предоплаты и после неполучения платежей прекратил с 16 июня поставки газа. От результатов предстоящих переговоров будет зависеть не только газоснабжение Украины, но так же поставки газа в Европу. В единый клубок завязывается позиция Евросоюза по возможностям полной загрузки трубопровода OPAL, а так же возможность строительства трубопровода Южный поток. К этим переговорам Газпром подходит в состоянии начала строительства трубопровода Сила Сибири для поставок газа в Китай по восточному маршруту. Одновременно идут переговоры о возможных поставках газа по западному маршруту. Здесь свои услуги транзитных стран предлагают Казахстан и Монголия. Есть возможность проложить трубопровод непосредственно через небольшой участок границы России и Китая между Монголией и Казахстаном. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для цен на энергоносители будет важным то, какие решения в четверг примет на своем очередном заседании ЕЦБ. Важен вопрос о возможном расширении программ стимулирования. Еще более важным будет решение Евросоюза по санкциям. Согласно проекту следующего этапа санкций Евросоюз может закрыть доступ к финансированию в Европе всем российским госкомпаниям и полностью запретить поставки в Россию технологий двойного назначения. Нефтегазовые компании могут пострадать не только от закрытия доступа к финансированию, но так же и от прекращения поставок оборудования. Принятие решения по санкциям ожидается до конца текущей недели. Возможно, что уже с начала следующей недели по ценам энергоносителей начнут формироваться обновленные тренды. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T13:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>