<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-ecb-ob-yavit-o-nachale-programmy-monetarnogo-stimulirovaniya-kurs-evro-mozhet-opustitsya-eshe-silnee-20140904-1135/</Url>
  <Title>Если ЕЦБ объявит о начале программы монетарного стимулирования, курс евро может опуститься еще сильнее</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российские финансовые рынки показали вчера сильнейший внутридневной рост. Доллар, который открылся вчера на уровне 37,40, в моменте падал до 36,66. В итоге торги завершились на уровне 36,86. Драйвером столь сильного укрепления рубля стали новости о возможном перемирии на юго-востоке Украины. Пресс-служба украинского Президента заявила, что президенты России и Украины договорились о прекращении огня на Донбассе. Более аккуратно отреагировал Кремль: президенты "в большой степени" согласовали условия перемирия. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Окончательные договоренности, полагаю, между властями Киева и юго-востоком Украины могли бы быть достигнуты и закреплены в ходе намеченной встречи контактной группы 5 сентября этого года", - сказал Путин журналистам в Улан-Баторе. Напомним, что на пятницу намечена очередная встреча представителей Киева, юго-востока Украины и ОБСЕ в Минске. Таким образом, какие-либо договоренности в рамках этой встречи, помогли бы рынкам поверить, что конфликт на Украине может быть разрешен мирно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Остаток этой недели насыщен событиями. Сегодня и завтра представители стран ЕС будут обсуждать предложенный Еврокомиссией пакет санкций. Окончательное решение будет принято не позже завтрашнего дня. Источники Reuters сообщили, что может быть введен запрет на покупки новых государственных облигаций России. Кроме того европейские дипломаты отмечают, что рассматривается расширение запрета на доступ к рынку капитала всех госкомпаний РФ (в настоящий момент такой запрет действует только для пяти крупнейших государственных банков). Среди других идей, озвученных в понедельник, - полный запрет на экспорт в РФ товаров двойного назначения, которые могут использоваться как в гражданской, так и в военной сфере; расширение запрета на поставки передовых энергетических технологий, а также запрет на участие РФ в культурных, спортивных и экономических мероприятиях (источник: Reuters). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока ситуация все еще остается очень неопределенной. Будет ли план мирного урегулирования реализован и повлияют ли вчерашние переговоры глав России и Украины на принятие решение о санкциях в отношении России - угадать сложно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В перспективе нескольких месяцев мы рекомендуем держать наличные средства в валюте, поскольку негативный новостной фон преобладает, и риск новых санкций увеличился. Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самые ближайшие дни, до появления официальной информации о новых санкция рубль, вероятно, останется в "боковике" или немного укрепится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние месяцы из-за роста напряженности значительно выросла и стоимость хеджирования. В связи с этим мы считаем, что наличные средства имеет смысл хранить в валюте, при этом хеджироваться с помощью форвардов от дальнейшего ослабления рубля сейчас чрезмерно дорого. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хотя новости геополитики в последнее время полностью перекрывают другие внешние новости, нельзя не сказать о сегодняшнем заседании ЕЦБ. Данные о замедляющейся инфляции и слабом экономическом росте Еврозоны в последние месяцы продолжают оказывать давление на ЕЦБ, и глава европейского регулятора уже заявлял о готовности приступить к программе монетарного стимулирования. Если об этом будет объявлено по итогам сегодняшнего заседания, то курс евро может опуститься еще сильнее (и против доллара, и против рубля).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>