<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zavtrashnie-peregovory-v-minske-budut-nosit-klyuchevoiy-xarakter-dlya-dinamiki-fondovogo-rynka-rf-v-srednesrochnoiy-perspektive-20140904-1900/</Url>
  <Title>Завтрашние переговоры в Минске будут носить ключевой характер для динамики фондового рынка РФ в среднесрочной перспективе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок в четверг демонстрировал повышенную волатильность. Наиболее значимые события произошли во второй половине торговой сессии. По итогам заседания ЕЦБ были понижены все три ключевые процентные ставки вопреки ожиданиям большинства участников фондового рынка. Однако данное решение не является столь неожиданным. Еще на выступлении в Джексон Холле Марио Драги заявил о том, что правительства стран еврозоны должны присоединиться к мягкой кредитно-денежной политике ЕЦБ. А после данное заявление поддержал и глава Минфина Германии, дополнив его высказывание о том, что ЕЦБ исчерпал свои меры по поддержанию экономики еврозоны. Также было объявлено о запуске собственной программы количественного смягчения, которая начнется с октября текущего года. Помимо этого были понижены прогнозы по ВВП на 2014 г. с 1% до 0,9%, на 2015 г. с 1,7% до 1,6%. Также была снижена оценка инфляции на текущий год с 0,7% до 0,6%. Решение по процентным ставкам стало катализатором для роста европейских фондовых индексов. Российский же рынок проигнорировал данное решение, однако позитивно отреагировал на новости о возможном подписании документа о начале реализации мирного плана урегулирования ситуации на востоке Украины, которое может произойти завтра в рамках очередных переговоров трехсторонней контактной группы в Минске.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что трехсторонние переговоры, которые пройдут завтра в Минске, будут носить ключевой характер как для определения с новыми санкциями в адрес России, так и для динамики фондового рынка в среднесрочной перспективе. Стоит отметить, что обе стороны (Киев и восточные области) заявили о готовности подписать план по мирному регулированию конфликта, что увеличивает шансы договоренности уже завтра.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T19:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>