<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-kratkosrochnoiy-perspektive-mozhno-ozhidat-oslableniya-evro-po-otnosheniyu-k-dollaru-pri-roste-evropeiyskogo-rynka-akciiy-20140904-1635/</Url>
  <Title>В краткосрочной перспективе можно ожидать ослабления евро по отношению к доллару при росте европейского рынка акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;До конца сегодняшней торговой сессии российский рынок будет находиться около текущих уровней. С одной стороны, возвращение к де-эскалационной риторике, в том числе, объявление перемирия на юго-востоке Украины взбодрило "быков", но с другой стороны риски новых санкций со стороны США и Евросоюза все еще реальны, и поступающие новости не вселяют оптимизма. Как "быки", так и "медведи" в такой ситуации не будут открывать новых позиций до того, как будет принято решение касательно санкций, предпочитая не брать на себя излишние риски. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня состоялось заседание Европейского Центробанка. Решение о снижении ставок по депозитам ЕЦБ будет позитивно воспринято европейскими инвесторами. В краткосрочной перспективе можно ожидать ослабления евро по отношению к доллару, при росте европейского рынка акций. Но эффект на российский рынок будет весьма посредственным - последние недели как российский рынок акций, так и рублевый рынок реагируют на новостные заголовки касательно Украины и санкций, оставляя макроэкономику и новости с зарубежных рынков на втором плане. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чистая прибыль "Ленты" по МСФО в 1 полугодии 2014 года выросла на 4,9% - до 2,7 млрд рублей. В целом результаты "Ленты" совпали с консенсус-прогнозом, поэтому бурной реакции рынка не последовало. К акциям ритейлеров инвесторы в данный момент относятся настороженно из-за рисков ввода новых санкций, высокой волатильности на рублевом рынке и ухудшения макроэкономических показателей в России в целом. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шенк Андрей</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T16:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>