<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/predel-rosta-rossiiyskogo-rynka-na-blizhaiyshie-dni-naxoditsya-okolo-1470-punktov-po-indeksu-mmvb-20140904-1325/</Url>
  <Title>Предел роста российского рынка на ближайшие дни находится около 1470 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Зыбкие шансы...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новости из Украины, бесспорно, сейчас занимают большую часть свободного времени участников рынка, несмотря на то, что санкции и эмбарго на импорт затрагивают две другие стороны - ЕС и Россию. Вчера президенты России и Украины вроде бы договорились о прекращении огня, но после этого пресс-служба президента Порошенко практически сразу, опомнившись, поспешила заменить фразу "договорились о прекращении огня" на "достигли ряда договоренностей по урегулированию конфликта на Украине". Это говорит о том, что до полного завершения конфликта еще далеко, благо ополченцы дали понять, что договориться можно о чем угодно, главное при этом - соблюдать достигнутые договоренности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересно, что планируемая встреча президентов в Минске, уже вторая по счету, будет совпадать по времени со стартующим сегодня в Уэльсе саммитом стран НАТО, на котором Порошенко вроде бы тоже должен быть. Что перевесит - мнение участников альянса или диалог сторон по урегулированию конфликта в столице Белоруссии - пока неясно, но очевидно, что та решимость, с которой страны ЕС начинали санкционную истерию против России, постепенно стала сходить на нет, поскольку все стороны понимают, что длительное экономическое осложнение взаимовыгодного сотрудничества чревато дополнительными экономическими потерями. Какое коммюнике будет выпущено по итогам саммита НАТО, какой тон оно будет нести - пока неизвестно, но ясность в отношении введения против России новых санкций точно должна после этого увеличиться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока ситуация столь шатка и зыбка, что переговоры по мирному урегулированию конфликта на Украине могут сорваться в любой момент, поэтому и вероятность введения новых санкций уже в ближайшие дни весьма вероятна. После того, как Еврокомиссия передала на рассмотрение государств-членов Евросоюза предложение ограничить экспорт товаров оборонной промышленности, двойного назначения и ужесточить доступ российских госкомпаний на иностранный рынок, стало понятно, что это может произойти в любой момент.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически возможность продолжения наметившегося движения вверх по индексу РТС имеется, но после сильного подъема накануне не исключена краткосрочная приостановка. Предел роста на ближайшие дни находится около 1470 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ожидается много статистики: заседания Банка Англии и ЕЦБ, отчет о занятости в частном секторе США по версии ADP за август, недельная динамика обращений за пособиями по безработице, сальдо торгового баланса за июль, индекс деловой активности в секторе услуг США за август и еженедельный отчет по запасам нефти и нефтепродуктов Министерства энергетики.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T13:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>