<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-nachnet-den-neiytralno-v-pervye-chasy-torgov-vozmozhna-otricatelnaya-korrekciya-ko-vcherashnemu-rostu-20140904-0959/</Url>
  <Title>Российский рынок начнет день нейтрально, в первые часы торгов возможна отрицательная коррекция ко вчерашнему росту</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок резко вырос на новостях о том, что Путину и Порошенко удалось договориться о мерах по прекращению огня. Ведущие индексы росли максимальными темпами за 4 месяца, рубль укрепился против доллара на максимальный процент более чем за пять лет. О телефонных переговорах Президентов было известно еще утром. Тем не менее, только по факту появления официального заявления украинских властей, которое содержало только общие слова, появились покупки. Объем операций стал максимальным с июня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позднее обе стороны переговоров внесли корректировки в понимание заявления. Стало понятно, что немедленного прекращения огня не будет, и даже договоренностей о режиме, при котором огонь будет прекращен, пока не существует. Путин предложил свой план по прекращению огня, реакции на который украинской стороны пока нет. Отсутствие конкретики сдержит восстановление российского рынка, вчерашняя эйфория может обернуться сползанием вниз, если дальнейшие переговоры затормозятся. Договоренности могут быть достигнуты в пятницу, которая станет очередным ключевым для участников российского рынка днем. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов в среду индекс ММВБ вырос до 1449,29 пункта (+3,5%, максимум дня - 1452,83 пункта), индекс РТС - до 1239,23 пункта (+5,2%). Доллар стоил 36,8395 руб./$1 к вечеру среды, что на 62,3 копейки ниже уровня предыдущего закрытия, евро вчера снизился на 76,85 копейки, до 48,412 руб./EUR1. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еврокомиссия в среду приняла для рассмотрения стран-членов ЕС дальнейшие антироссийские меры, обсуждается запрет на заимствования, использование чувствительных технологий и товаров двойного назначения. В свете последних заявлений Украины и России пакет мер может быть смягчен. Фондовые площадки Европы выросли вчера на 0,6-1,3%, Америки - изменились разнонаправлено. В Европе внимание участников торгов привлечено к сегодняшнему заседанию ЕЦБ, когда может быть принято решение по более мягкой монетарной политике. Апеллирование к низким уровням инфляции, к которому прибегнул глава ЕЦБ вчера, только укрепило надежды рынка на новые стимулы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Штатах вышел ежемесячный обзор экономики Бежевая книга, который показал, что процесс восстановления экономики страны продолжается, но нет ускорения темпов роста. Уровень инфляции, занятости и доходов остался прежним. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На международном валютном рынке значимых изменений не было, доллар минимально отступил к евро и фунту. Котировкам нефти удалось восстановить почти полностью позиции, утраченные накануне. Утром в четверг фьючерс на Brent торгуется по $102,1, WTI - по $95. Фьючерсы на индексы США показывают изменения в несколько сотых процента, рынки Азии торгуются в красной зоне после хорошего роста вчера. Наши биржи начнут день нейтрально, в первые часы торгов возможна отрицательная коррекция ко вчерашнему росту.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T09:59:00</PublishDate>
</LoadedArticle>