<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-mozhet-provesti-segodnyashnie-torgi-v-diapazone-1425-1460-punktov-20140904-1005/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ может провести сегодняшние торги в диапазоне 1425-1460 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии среды ММВБ закрылся на уровне 1 449,29 пункта, укрепившись на 3,49%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 56,9 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок, услышав фразу "прекращение огня", воспрял духом, а на площадках началось ралли. О предстоящем телефонном разговоре между российским и украинским президентами не сообщалось, поэтому для рынков капитала эта новость стало полной неожиданностью. Покупки стартовали по всем фронтам, в лидеры выбились бумаги "Газпрома", ПИКа, "Сбербанка". Все без исключения "голубые фишки" неплохо подросли.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Проблема лишь в том, что это - только теория. На практике, для того, чтобы добиться прекращения огня, нужно донести эту мысль до населения. Представители ополченцев сразу же заявили, что у них есть свои условия для прекращения боевых действий, но, как водится, за глобальной эйфорией этого никто не услышал. В пятницу в Минске может пройти раунд мирных переговоров РФ и Украины. Для того, чтобы продолжился этот бурный рост, нужны факты, иначе он быстро сдуется.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль накануне неплохо восстановился, но нужно понимать, что это лишь коррекция. После телефонных переговоров политиков фундаментальным образом ничего для "россиянина" не изменилось. Покупать пару доллар/рубль целесообразно от уровня 36,45. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Теперь все внимание будет сосредоточено на деталях, а они не очень-то приятные. Еврокомиссия, например, продолжает разрабатывать антироссийские пакеты санкций. Индекс ММВБ проведет торги четверга в диапазоне 1425-1460 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>