<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rynke-rf-formiruyutsya-predposylki-dlya-rosta-no-draiyverov-kotorye-mogli-by-ego-podderzhat-poka-ne-nablyudaetsya-20140904-2100/</Url>
  <Title>На рынке РФ формируются предпосылки для роста, но драйверов, которые могли бы его поддержать, пока не наблюдается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга вырос на 0,56% до 1457,34 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 0,18%% до отметки 1241,51 пт., а капитализация индекса РТС-2 снизилась на 0,24% до 1061,4 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок продолжил движение вверх, для удобства сначала откорректировавшись на необходимые для дальнейшего роста 0,5%. Поддержку ему оказали сразу несколько позитивных новостей. Во-первых, представители ДНР и ЛНР поддержали ранее озвученный план президента Украины П. Порошенко по прекращению огня на Донбассе - ожидается, что это произойдет завтра в 15.00 по Москве. Конечно, они выдвинули ряд требований, но сам факт наличия какого-никакого диалога внушает инвесторам оптимизм. Тем более, это дополнительный удар по позициям европейских политиков, выступающих за ужесточение санкций против РФ - принимать решение по данному вопросу надо до конца недели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Второй фактор - достаточно неожиданное решение ЕЦБ. Если новый раунд выкупа активов ожидался уже пару заседаний назад, то новое снижение ключевой ставки (с 0,15% до 0,05%) стало для рынков сюрпризом - на этом фоне европейская валюта начала стремительное падение и практически достигла отметки в 1,3 за американский доллар. А вот для рискованных активов эта новость, безусловно, позитивна, т.к. снижение объема интервенций со стороны ФРС будет замещаться за счет европейского регулятора. С другой стороны, всегда сдержанный ЕЦБ мог пойти на такой шаг только в крайнем случае. Видимо реальная ситуация в ЕС несколько хуже, чем её преподносят. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне росло большинство российских "голубых фишек". Приятно удивили бумаги "ВТБ" (+2,66%), достигшие своего месячного максимума. Акционеры кредитной организации одобрили увеличение капитала за счет конвертации субординированных кредитов в привилегированные акции, что даст возможность банку спокойно развиваться дальше, а не пытаться найти новых партнеров или кредиторов, которые смогут рефинансировать часть западного долга. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста были акции "Аптечной сети 36.6" (+8,96%), где миноритарные инвесторы получили неплохую возможность избавиться от актива, приносящего в последние несколько лет только одни убытки. Была объявлена обязательная оферта на выкуп акций по цене 14,5 рублей за штуку. Конечно, премия к рыночным котировкам последних нескольких дней невелика (около 10%), но, по крайней мере, есть возможность выйти из актива значительным объемом, чего на открытом рынке зачастую сделать не удается. При этом приход нового бенефициара вполне может стать катализатором роста бизнеса компании, так что решение, что делать с бумагами "Аптечной сети 36.6", остается за инвесторами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Можно сказать, что на российском рынке акций постепенно формируются предпосылки для роста, но вот драйверов, которые могли бы его поддержать, пока не наблюдается. Маловероятно, что ситуация на Украине быстро разрешится, а без этого на приток в РФ свежих денег рассчитывать не приходится.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>