<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/eiyforiya-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-prodlitsya-kak-minimum-do-pyatnicy-20140904-1045/</Url>
  <Title>Курс российского рубля может также продолжить укрепление до отметки 36 по отношению к доллару</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Американские фондовые индексы Dow Jones и S&amp;P-500 по итогам торгов в среду показали нейтральную динамику, а индекс Nasdaq Composite снизился вслед за падением акций Apple (-4,22%). Как сообщила Федеральная Резервная Система в своем региональном обзоре Beige Book, в июле-августе экономическая активность во всех регионах США продолжала расти темпами от сдержанных до умеренных. Никакой важной макростатистики вчера не выходило, поэтому заокеанские инвесторы предпочли занять выжидательные позиции перед публикацией в пятницу статданных по уровню безработицы в стране и количеству вновь созданных рабочих мест. Справедливости ради стоит отметить, что на новостях о прекращении военных действий на Украине фьючерс на S&amp;P вчера обновил исторический ценовой максимум, взлетев к отметке 2010,6 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг стоит ждать продолжения подъема на российском рынке акций. Накануне российские фондовые индексы закончили торговую сессию ударным днем роста (ММВБ +3,49%; РТС +5,2%). На этом фоне индекс MSCI Emerging Markets поднялся в среду на 1,3%, обновив трехлетний максимум. При этом исторический спрэд между индексом MSCI EM и MSCI Russia за последние два дня сократился на 5.2%, но он все равно еще остается возле максимальных отметок лета этого года (424 п.). Извести о том, что президенты Украины и России договорились о режиме прекращения огня в Донбассе, вынудила "медведей" срочно закрыть спекулятивные короткие позиции по акциям и производным финансовым инструментам (объем открытого интереса по фьючерсу РТС вчера упал на 210 тыс. контрактов). Российский долговой рынок отреагировал на позитивные новости резким повышением цен (доходность по 10-летним ОФЗ снизилась за сутки с 9,81% до 9,37%). Курс рубля укрепился более, чем на 1,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К чему стоит готовиться в ближайшее время? Очевидно, что "по технике" российский рынок акций продолжит движение вверх. Индекс ММВБ как минимум вернется к своему максимуму августа на 1470 п. Чуть выше находится зона вязкого сопротивления: 1480-1500 п. Курс российского рубля может также продолжить укрепление до отметки 36 по отношению к доллару. Далее все опять будет зависеть от поступающих новостей. Многократные предыдущие переговоры и встречи по урегулированию геополитической ситуации в Украине проведенные до настоящего момента на деле ни к чему не привели. Пока лишь есть договоренность о прекращении активных боевых действий. Президент Украины рассчитывает, что план по мирному урегулированию ситуации на Донбассе будет детально обсужден 5 сентября в Минске. Но на данный момент у инвесторов нет понимания по ряду важных вопросов. Во-первых, не ясен статус существования восточных частей Украины, из которых этим летом выехало большое количество мирного населения. Во-вторых, новый пакет экономических санкций против России в свете последних событий остается в подвешенном состоянии. Наконец, нет ответа на тревожащий Россию вопрос о статусе Украины в военном блоке НАТО. В этой связи, после фазы покупок дешевого российского фондового рынка, вскоре на повестке дня будут другие более долгосрочные проблемы, которые решить будет гораздо сложнее, чем просто прекратить военные действия в зоне конфликта.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>