<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/podderzhka-poziciiy-dollara-mozhet-proizoiyti-v-pyatnicu-kogda-publikuyutsya-dannye-po-rynku-truda-ssha-20140904-1240/</Url>
  <Title>Поддержка позиций доллара может произойти в пятницу, когда будут опубликованы данные по рынку труда США</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Геополитика отступит на время на второй план&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глобальные рынки в среду проявили в целом нейтральную динамику. Европейские торги были поддержаны новостями о достижении пока призрачных договоренностей между президентами России и Украины, в США инвесторы ждут публикации важных данных в конце недели. Улучшение внешнеполитических новостей позволило европейским инвесторам проигнорировать снижение сводного индекса экономической активности в еврозоне в августе с 53.7 п. до 52.5 п., что оказалось негативным сюрпризом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, главные для рынков новости остаются впереди. Они вполне способны сместить украинский фактор в первого места среди основных драйверов. Сегодня состоится заседание европейского Центробанка, от которого рынки не ждут каких-либо действий. В то же время, проверить готовность регулятора к новым смягчающим действиям будет важно для инвесторов, равно как и оценка готовности запуска программ количественного стимулирование. Продолжающееся замедление инфляции в регионе, вероятно, потребует от Марио Драги более решительной риторики в отношении перспектив смягчения денежно-кредитной политики. Если инвесторы услышат в его заявлениях полную решимость, евро продолжить дешеветь. Поддержка позиций доллара может произойти в пятницу, когда публикуются данные по рынку труда США. Недавние заявления главы ФРС пока не указывают на полную удовлетворенность регулятора состоянием рынка труда и экономики в целом. Однако если данные будут лучше рыночных ожиданий, рынки продолжат муссировать тему с более ранним началом фазы нормализации монетарной политики.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>