<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/finansovye-rezultaty-lenty-vyshli-v-celom-v-ramkax-ozhidaniiy-kotirovki-kompanii-na-lse-segodnya-nemnogo-korrektiruyutsya-20140904-1820/</Url>
  <Title>Финансовые результаты "Ленты" вышли в целом в рамках ожиданий, котировки компании на LSE сегодня немного корректируются</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После вчерашнего стремительного роста индекса ММВБ (+3,5%) в четверг, 05 сентября, российский рынок сбавил обороты, предпочитая задержаться в боковике 1140 - 1450 пунктов до тех пор, пока не разъяснится ситуация с экономическими санкциями, которыми западные страны продолжают пугать Россию. Всего с момента открытия на 17:00 мск индекс ММВБ прибавил 0,3% (1453 пункта).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Игрокам на отечественном фондовом рынке сегодня пришлось поумерить свой пыл, поскольку по заголовкам статей из СМИ стало очевидно, что представители НАТО не были впечатлены Мирным планом Путина "на бумаге" и хотят видеть конкретные действия, а именно сокращение количественного состава российской армии на украинской границе. А заявление президента Франции объявил о его намерении приостановить поставку первого вертолетоносца Mistral, которая была запланирована на 1 ноября, подтвердило пока еще скептическую позицию западных стран к озвученному плану по мирному урегулированию конфликта. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Правда тот факт, что президент Украины Петр Порошенко сегодня озвучил точное время и дату официального приказа о прекращении огня украинской армией (11 утра 5 сентября), должно позитивно повлиять на риторику развитых стран и заставить пересмотреть свои планы о наложении новых санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди корпоративных новостей сегодняшнего дня можно выделить публикацию отчетности ритейлера "Ленты" за 1 полугодие 2014 по МСФО. Компания в годовом выражении увеличила выручку на 38,8% (до 86 млрд руб). Однако несмотря на улучшение закупочных условий и заявленный рост эффективности цепочки поставок, скорректированная EBITDA увеличилась всего на 21,8% (8,1 млрд руб), а EBITDA маржа снизилась до 9,5% после 10,7% ранее. Этому способствовало увеличение доли фиксированных расходов с 13,1% до 15,1% в общей выручке. Затраты идут на поддержку недавно открытых магазинов, которые еще не вышли на плановые результаты работы. Объем капитальных затрат в 1 полугодии вырос на 42% (11,8 млрд руб), которые были профинансированы за счет кредитных средств. Так, к концу 1 полугодия соотношение чистого долга к EBITDA выросло до 2,8 после 2,4 на начало года. Поскольку финансовые результаты "Ленты" вышли в целом в рамках ожиданий, котировки компании на лондонской площадке сегодня немного корректируются (LNTA LI -0,42%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В СМИ сегодня попала информация о том, что буквально в ближайшие месяцы Mail.Ru может получить полный контроль над социальной сетью VKontakte. Сейчас медиахолдинг владеет 52%, оставшиеся 48%, как ожидается, будут выкуплены за наличные (примерно $1,4 млрд) самой Mail.Ru или дружественной к ней структурой. На этой новости котировки Mail LI сегодня растут на 1,8%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T18:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>