<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-rossiiyskiiy-rynok-mozhet-prodolzhit-vcherashniiy-rost-20140904-0952/</Url>
  <Title>Сегодня российский рынок может продолжить вчерашний рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок может продолжить вчерашний рост, если не вмешается геополитика.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера российский фондовый рынок получил порцию позитива. В начале дня вышла новость о телефонном разговоре между Путиным и Порошенко по вопросу прекращения огня на Донбассе. Позднее Владимир Путин объявил о плане урегулирования ситуации на Украине из семи пунктов. Обсуждение плана пройдёт 5 сентября в рамках второго раунда переговоров "контактной группы" по урегулированию украинского вопроса (первый прошёл в Минске). Кроме того, ситуация вокруг Украины будет обсуждаться на саммите НАТО 4-5 сентября в Уэльсе (Россия на него не приглашена), а 6 сентября состоится встреча представителей России, Украины, ЕС по газовому вопросу. Есть очередной шанс разрешить все спорные вопросы. Но, опять же, в любой момент переговоры могут сорваться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера вечером Еврокомиссия передала на рассмотрение государств-членов Евросоюза предложение ограничить экспорт товаров оборонной промышленности, двойного назначения и ужесточить доступ российских госкомпаний на иностранный рынок. Но, напомним, на прошлой неделе канцлер Германии Ангела Меркель заявила, что к новым санкциям они прибегнут только в случае дальнейшей эскалации конфликта на Украине. Исходя из этого, в ближайшие дни новых санкций от западных стран ждать не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ салютовал прогрессу в переговорах между Киевом и Москвой ростом на 3.5%. На фоне укрепления рубля рост индекса РТС составил 5.2%. Видимо, часть участников рынка закрывала короткие позиции. Позитива добавила статистика от банка HSBC - индекс сферы услуг России повысился с июльского показателя 49.7 балла до 50.3 балла в августе. Это указывает на рост деловой активности в сфере услуг после пятимесячного сокращения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста оказались недавние аутсайдеры - "Сбербанк" (SBER RM, +6.4%), ВТБ (VTBR RM, +3.7%), "НОВАТЭК" (NVTK RM, +6.4%), ПИК (PIKK RM, +9%), "М.видео" (MVID RM, +8.2%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Менее охотно росли акции "МОЭСК" и "Мечел" - с 16 сентября они будут исключены из состава индекса ММВБ. Не очень уверенно смотрелись и бумаги Polymetal (PLMT RM, +1.7%) на фоне решения компании приостановить развитие большинства месторождений в России. Компания сосредоточится на разработке проекта Кызыл в Казахстане. Продолжились продажи бумаг АФК "Система" (AFKS RM, -4%) после решения суда об аресте пакета акций "Башкирской электросетевой компании".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия несколько снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра без изменений, фьючерс на Brent снижается 0.6%. Вчера индекс ММВБ вернулся к сопротивлению в 1450 пунктов. Если не вмешается геополитика, российский рынок может продолжить вчерашний рост.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий отметим публикацию отчётности по МСФО за 1 полугодие Банка Санкт-Петербург и советов директоров "Россетей", "ГАЗа" и "МРСК Юга".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Манжос Виталий</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T09:52:00</PublishDate>
</LoadedArticle>