<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dopolnitelnoe-vliyanie-na-rynok-rf-vo-vtoroiy-polovine-dnya-okazhet-vystuplenie-glavy-ecb-po-itogam-zasedaniya-sredy-20140904-1036/</Url>
  <Title>Дополнительное влияние на рынок РФ во второй половине дня окажет выступление главы ЕЦБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду новостной фон оказал на российский рынок позитивное влияние. Индекс ММВБ поднялся на 3,5%, РТС - на 5,2% на фоне сообщений о достижении договоренности между РФ и Украиной о действиях, направленных на прекращение военных действий на Украине. Внешний фон также способствовал росту на фоне разворота вверх нефтяных котировок до уровня $102,1. На валютном рынке в дневные часы рубль укреплялся против доллара, оказывая дополнительную поддержку акциям из индекса РТС. Европейские рынки росли в ожидании решения о введении мер количественного смягчения на ближайшем заседании ЕЦБ 4 сентября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди лидеров роста оказались бумаги банковского сектора на ожиданиях возможного смягчения новых санкций ЕС и США против банков на фоне сигналов по урегулированию украинского кризиса. На положительную территорию также перешло большинство ликвидных акций, среди которых бумаги госкомпаний, которых также могут коснуться новые санкции ЕС и США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хуже рынка выглядели акции АФК Система под давлением новостей об аресте очередного пакета акций, принадлежащего компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в ходе торгов ожидается насыщенный новостной фон, который будет способствовать повышенной волатильности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для российского рынка наиболее важными станут новости о решении ЕС по составу новых санкций, который был накануне разработан Еврокомиссией.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Влияние на рынок также окажут возможные новости со встречи украинского президента с лидерами стран НАТО перед началом 2-дневного саммита.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дополнительное влияние на рынок во второй половине дня окажет выступление главы ЕЦБ по итогам сегодняшнего заседания, что повлияет на внешний фон.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из макроэкономических данных стоит выделить изменение промышленных заказов Германии, данные по занятости в США, внешнеторговый баланс США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T10:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>