<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ozhidayushim-polozhitelnogo-razvitiya-sobytiiy-na-ukraine-stoit-skoncentrirovat-vnimanie-na-akciyax-gazproma-20140904-1055/</Url>
  <Title>Ожидающим положительного развития событий на Украине стоит сконцентрировать внимание на акциях "Газпрома"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В свете вчерашних новостей будут ли введены новые санкции ЕС?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашние заявления относительно путей разрешения конфликта на Украине спровоцировали закрытие коротких позиций, копившихся всё предыдущую неделю. Причем, как по акциям, так и по рублю. Однако обращает на себя внимание крайне сдержанная реакция на эти события в ЕС и США. Для российского рынка продолжение конфликта на Украине - это дополнительный геополитический дисконт, риск новых санкций и повышенная волатильность на заявлениях политиков. В случае прекращения огня риски только снижаются, но не обнуляются, и санкции не снимаются. Собственно, стоит ожидать решения ЕС относительно новой порции ограничений для России. Если их введения не последует, то можно будет говорить о сохранении взаимопонимания между сторонами. В этом случае ожидаем выхода Индекса ММВБ на августовские максимумы и их обновление. В противном же случае станет очевидным - давление Запада на Россию не зависит от ситуации на Украине. И тогда вчерашний оптимизм на рынке быстро улетучится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если ждём положительного развития событий на Украине, то стоит концентрировать внимание на "Газпроме" - пожалуй, наиболее политизированной бумаге, бизнес которой в максимальной степени "завязан" на этой стране. Разрешение имеющихся проблем во взаимных отношениях (оплата газа, транзит) приведёт к заметной переоценке акций монополии. Чуть в меньшем масштабе аналогичная реакция должна быть в бумагах компаний, имеющих активы на Украине - МТС, "Сбербанк", ВТБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>