<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskaya-kartina-na-grafike-akciiy-severstali-ukazyvaet-na-rost-v-kratkosrochnoiy-perspektive-20140904-1210/</Url>
  <Title>Техническая картина на графике акций "Северстали" указывает на рост в краткосрочной перспективе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Северсталь".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага снижалась в тренде с февраля 2011 г. от 600 р. Коррекция в начале 2013 г. пробивает боковик 350 - 400 р. вниз. Поддержка появилась на 210 р. Рост второй половины 2013 г. опять подходит к линии тренда, но без пробоя. Весной этого года идет резкое снижение до 210 р. Минимум в трехлетнем тренде не обновили. На отскоке пробивают линию тренда. Коррекция от 320 р. удержалась на линии тренда сверху и на поддержке 280 р. Отсюда идет мощный отскок с пробоем наклонного сопротивления. Предпоследний бар удержался над этим сопротивлением, которое отработало поддержкой, а текущий бар пошел на развитие отскока.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news040914-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В марте-апреле бумага отросла после сильного снижения в начале марта, а к концу апреля увязла в "боковике". В первой половине мая идет сильный рост. Сходу проходят круглые 300 р. Коррекция проходит через 300 р. и четко останавливается на наклонной поддержке. Это уже намек на линию тренда. Развернувшийся спокойный рост снова проходит 300 р. вверх и доходит до 350 р. Коррекция продолжает маркировку летнего тренда, и от него идет отскок. "Бычий флаг" конца августа - начала сентября прорывают вверх с закрытием бара на его максимуме. Это сильный момент. Может быть ускорение роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news040914-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В конце августа бумага снижалась в канале. Среднесрочно это "бычий флаг" (см. выше). В последних числах начался отскок от нижней границы канала. На прошлых торгах мощным ралли пробивают верхнюю границу канала, и бумага продолжает рост. День закрывают даже с пробоем максимума в канале. Возможна попытка "медведей" загнать цену ниже уровня этого максимума, но в районе 365 р. может быть уже сильная поддержка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news040914-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней. &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. "Газпром".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Почти весь июль бумага снижалась. В середине месяца цена сделала заметный разрыв на снижении. В начале августа снижение натолкнулось на сильную поддержку в районе 124 р. В течение второй декады августа бумага росла. До конца августа "быки" так и не смогли преодолеть сопротивление 137 р. Началась коррекция. Постепенно сформировался коррекционный падающий тренд. Почти с самого начала прошлых торгов идет сильное внутридневное ралли. Коррекционный тренд мощно пробивается. Остаток торгов бумага проводит в консолидации около внутридневного максимума. Форма консолидации - вымпел. Стоит отметить, что "медведям" не удалось сделать заметную коррекцию после такого сильного роста. То есть, "быки" заинтересованы в дальнейшем росте и не хотят пускать цену ниже. Вымпел - фигура продолжения. Так что, вполне возможен рост к границам ценового разрыва с попыткой его закрытия. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news040914-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 139.3 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 146 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих "стопов",&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 137.1 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал отменяется, если цена закрепляется ниже уровня 137.5 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news040914-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T12:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>