<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rossiiyskogo-rynka-mozhet-proiyti-pozitivno-takoe-silnoe-napravlennoe-dvizhenie-kak-vchera-ne-ostanetsya-bez-prodolzheniya-20140904-0946/</Url>
  <Title>Открытие российского рынка может пройти позитивно - такое сильное направленное движение, как вчера, не останется без продолжения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды вырос на 3,49% до 1449,29 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 5,07% до отметки 1239,23 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре повысился на 0,14% до 1242,9 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста вчера на таком позитивном внешнем фоне были, конечно же, локомотивы российского рынка - "Сбербанк" (АО +6,42%, АП +6,44%) и "Газпром" (+3,71%), которые и дали возможность индексу ММВБ сделать ощутимое движение вверх. Инвесторы быстро отыграли покупками этих бумаг изменение странового риска РФ, т.к. именно они ассоциируются с текущим политическом режимом в России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также обращает на себя внимание позитивная динамика котировок застройщиков, в частности, ГК "ПИК" (+8,97%) и "ЛСР" (+5,3%), которые и до этого росли, причем на фоне падения широкого рынка, а теперь их капитализация повышается вместе с индексом. Я об этом уже ранее писал, но повторюсь - тут очень важен фактор значительного снижения долговой нагрузки компаний в сумме с опережающими темпами роста рынка недвижимости за счет ипотечного рынка. Тем более, на графике "ПИКа" была такая интересная "нижняя тень", после которой движение вверх просто-таки напрашивается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашний локальный выброс позитива на российском рынке закончился ударным ростом, а на вечерней торговой сессии отечественные фьючерсы даже не скорректировались на фоне локального снижения американского рынка. Все это дает надежду, что локально восхождение может продолжиться, особенно если "быкам" удастся закрепиться выше 1450 пунктов по ММВБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом сегодня в течение дня будет достаточно много интересных новостей, которые могут существенно повлиять на ход торгов как на фондовом, так и на валютном рынках. Во-первых, будет объявлено об итогах заседания ЕЦБ и Банка Англии - мы узнаем, что же Драги готов предпринять, чтобы снизить дефляционные риски. Во-вторых, инвесторы будут ждать реакции Запада на попытку Путина и Порошенко снизить степень напряженности на Донбассе. По первым репликам политиков можно предположить, что ничего не изменится, и уже завтра ЕК озвучит итоговый список новых санкций против РФ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ожидаем нейтрально-позитивного открытия российского рынка - такое сильное направленное движение, как вчера, вряд ли останется без продолжения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T09:46:00</PublishDate>
</LoadedArticle>