<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-igroki-pereocenili-znachimost-vcherashnix-novostnyx-zagolovkov-segodnya-rynok-ishet-podtverzhdenie-slov-politikov-20140904-1455/</Url>
  <Title>Российские игроки переоценили значимость вчерашних новостных заголовков, сегодня рынок ищет подтверждение слов политиков</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчерашний рост российского рынка продолжения не получил. Сегодня мы снижаемся, и это, на мой взгляд, связано с переоценкой значимости событий среды. Дело в том, что вчера рынок слишком экспрессивно отреагировал на заголовки о мире на Донбассе, на заявления президента Украины Петра Порошенко и "План Путина". Сегодня эмоции улеглись, и пришло время анализа: а что реально было сделано для деэскалации конфликта на востоке Украины? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Есть и еще одна причина вчерашнего бурного роста - закрытие фьючерсов, экспирация 15 сентября. Обычно перед этой датой российский рынок всегда подрастает. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Между тем, конец недели обещает много интересных событий - итоговый день саммита НАТО в Уэльсе, встреча по Украине в Минске. Кроме того, в пятницу Евросоюз может объявить о новых санкциях в отношении России. Как мы видим, все анонсированные события имеют политический характер. В таких условиях моделировать ситуацию на рынке очень сложно, смотреть на "технику" - дело не надежное. Это больше напоминает рулетку. Поэтому сегодня многие инвесторы предпочли понаблюдать за рынком со стороны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то в текущей ситуации можно присмотреться к акциям "Сбербанка". Акции на текущий момент перепроданы, есть технические сигналы на рост. Кроме того, повторюсь, 15 сентября будет экспирация, в "Сбербанке" много открытых контрактов - все это вкупе может привести к росту бумаг банка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Родин Виктор</Author>
  <Company> ДиМакс Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>