<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-indeks-mmvb-popytaetsya-proiyti-nisxodyashiiy-trend-iyulya-avgusta-i-avgustovskiiy-maksimum-1460-1470-punktov-20140904-1105/</Url>
  <Title>В ближайшие дни индекс ММВБ попытается пройти нисходящий тренд июля-августа и августовский максимум - 1460-1470 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду новости о возможном прекращении огня на востоке Украины стали позитивным драйвером для большинства рынков акций. Возобновился рост европейских индексов, несмотря на худшие, чем ожидалось, данные по деловой активности в секторе услуг за август и розничным продажам за июль. На максимум почти за два месяца вышел FTSEurofirst300 (+0,69%), опережающими темпами росли индексы периферийных рынков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок США, впрочем, к росту не присоединился, в формальном "плюсе" из основных индексов только DJIA (+0,06%), заметно хуже выглядел NASDAQ Composite (-0,56%) на фоне снижения котировок Apple. Очередной обзор ФРС США зафиксировал продолжение роста экономической активности во всех регионах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки вчера в среднем заметно обогнали развитые - во многом благодаря ралли на российском рынке. MSCI EM (+1,31%) впервые с начала августа 2011 закрылся выше 1100 пунктов. Следующими среднесрочными целями после недавнего пробоя уровня максимумов 2012-2013-2014 гг. представляются район 1160 - 1170 пунктов и 1210 ("поскризисный" максимум весны 2011).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские активы, естественно, стали основными бенефициарами вчерашних новостей, после их появления индекс ММВБ очень быстро отскочил в район 1440 пунктов, а к вечеру дошел почти до 1450 (+3,49%) и пытается продолжить рост сегодня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если новости будут подтверждать прекращение огня и переход к политическому урегулированию украинского конфликта, индекс ММВБ в ближайшие дни попытается пройти нисходящий тренд июля-августа и августовский максимум (1460-1470), после чего для него снова откроется дорога выше 1500 пунктов, к верхним границам долгосрочного боковика. Впрочем, игнорировать риски очередной эскалации также нельзя - в этом случае вчерашние "достижения" рынка будут быстро нивелированы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для внешних рынков сегодня в фокусе внимания заседание ЕЦБ. Мы не считаем, августовские заявления М.Драги достаточным основанием для того, чтобы ожидать смягчения монетарной политики в Еврозоне уже сейчас. Так что по итогам заседания евро на валютном рынке может получить некоторую поддержку и отыграть часть потерь.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>