<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-proiydet-sammit-nato-v-uelse-chto-mozhet-sozdat-opredelennyiy-negativ-dlya-rublevyx-aktivov-20140904-1335/</Url>
  <Title>Сегодня пройдет саммит НАТО в Уэльсе, что может создать определенный негатив для рублевых активов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе прошедших вчера телефонных переговоров президенты России и Украины достигли соглашения о режиме прекращения огня и относительно шагов, необходимых для установления мира. Предполагается, что условия перемирия будут закреплены в ходе встречи контактной группы в Минске 5 сентября. В ответ на данные новости рубль отступил от уровня 42.7 и к вчерашнему закрытию вернулся на уровень конца прошлой недели (42.05), даже несмотря на попытки дестабилизировать настроения со стороны Барака Обамы по итогам его встреч в Прибалтике. Сегодня на открытии позитивное движение продолжалось - корзина преодолевала отметку 42 рубля, а пара рубль/доллар двинулась в сторону 36.75. Индекс РТС закончил вчерашний день ростом на 5.2%, MCSI EM прибавил 1.3%, европейский индекс Euro Stoxx 600 подорожал на 1.2%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На геополитическом фронте сегодня пройдет саммит НАТО в Уэльсе, что может создать определенный негатив для рублевых активов. Также стоит ждать реакции официального Киева на план Владимира Путина по урегулированию конфликта. Многие украинские политологи уже поспешили заявить о практической невозможности его исполнения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На экономическом фронте главным событием сегодняшнего дня станет заседание ЕЦБ. Многие участники рынка ожидают активных действий от европейского регулятора после очередной порции неубедительной статистики, опубликованной в последнее время. Наши европейские коллеги, в свою очередь, ожидают сохранения политики регулятора неизменной, но с сохранением мягкой риторики. Сюрпризом стало бы решение снизить ставки или объявить программу выкупа активов, что явилось бы индикатором ожиданий снижения инфляции, но в то же время способствовало бы снижению котировок европейской валюты и движению в сторону отметки 1.30. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США сегодня будет опубликован индекс ISM в непромышленном секторе, а также в центре внимания будут данные по безработице, отчет ADP и выступление четырех голосующих членов FOMC.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>