<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nasyshennyiy-informacionnyiy-fon-mozhet-pomoch-bykam-naiyti-draiyvery-rosta-i-vytyanut-kotirovki-naverx-20140904-0915/</Url>
  <Title>Насыщенный информационный фон может помочь "быкам" найти драйверы роста и "вытянуть" котировки наверх</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;При большом желании расти, и отрицательное событие можно покрыть позитивной глазурью&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах рынок показал повышательную динамику. Недели снижения на недельных графиках индексов чередуются с неделями роста. Скорее всего, и дальше рынок не будет стоять на месте - сентябрь турбулентный месяц для акций. Поводом для мини-ралли послужило заявление Пресс-службы президента Украины Петра Порошенко, в котором было указано, что в ходе телефонного разговора с Владимиром Путиным достигнута договорённость о постоянном прекращении огня на востоке Украины. Если бы этого заявления не было, то нашелся другой повод для технического отскока акций. Индексы ММВБ и ММВБ-10 на этой неделе скорректировались на 50% от августовского роста. "Быкам" упустить такой момент для покупки это преступление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что дальше? Договоренности по линии Путин — Порошенко не могут иметь стратегического характера. Первопричина кровопролития на Украине - "одновекторная" политика новых властей, которая не устраивает многих граждан. От нее власти отказываться не намерены, поэтому расчленение страны неизбежно. Ну а сейчас после ряда неудач, войскам, задействованным в АТО, нужно время на корректировку военных планов, дооснащение, пополнение живой силой, поэтому и была достигнута договоренность о прекращении огня. Скоро бои продолжатся с новой силой. Премьер-министр Украины Арсений Яценюк уже отверг российские мирные предложения, заявил, что они представляют собой попытку обмануть Запад накануне саммита НАТО в Уэльсе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера рынок взлетел наверх белым лебедем, но замирение на Украине крайне маловероятно. Сейчас мы присутствуем при первом акте многоактной трагедии. Исходим из того, что в среднесрочной перспективе боковая динамика рынка продолжится, а в краткосрочной (до конца недели) "короткие" позиции сейчас опасны. Вчерашнее закрытие индекса ММВБ-10 произошло на отметке 3140,44, а верхняя граница конверта Бол. находится на уровне 3202. Есть еще люфт для роста в 2%, которые предстоит выбрать. Будет ли это рост на закрытии "коротких" позиций или на открытии новых "длинных" мне безразлично.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Событий до конца недели произойдет много: сегодняшние заседания ЕЦБ и Банка Англии, заседание НАТО, саммит Евросоюза, обсуждение новых санкций к России, переговоры в Минске по урегулированию конфликта на Донбассе, обсуждение строительства Южного потока, загрузки трубопровода OPAL и обсуждение цены на газ для Украины... И на таком насыщенном информационном фоне "быкам" будет просто найти пару драйверов роста и "вытянуть" котировки наверх. При большом желании расти, и отрицательное событие можно покрыть позитивной глазурью. Франция поставит в Россию вертолетоносец "Мистраль" в срок - позитив (Запад не готов жертвовать экономической выгодой в угоду политикам). Франция отложит поставку вертолетоносцев - тоже позитив! Нам такие корабли не нужны, они не ходят в шторм до 5 баллов и не вписываются в военную доктрину. Сэкономим деньги и загрузим собственные заводы! В предыдущих случаях рост на мирных заявлениях политиков не сворачивался за один день, определенный позитив рынок получит и от укрепления рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>