<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/veroyatnost-vvedeniya-realnyx-sankciiy-protiv-rossii-ocenivaetsya-na-urovne-10-skoree-vsego-oni-budut-formalnymi-20140904-1800/</Url>
  <Title>Вероятность введения реальных санкций против России оценивается на уровне 10%, скорее всего, они будут формальными</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Инвесторы настороженно относятся к недавнему росту&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок открылся небольшим снижением после вчерашнего фееричного роста на заявлениях о возможном диалоге между президентами В. Путиным и П. Порошенко. Снижение индекса ММВБ достигало 0,5%. Однако во второй половине дня индекс приблизился к нулевой отметке. Среди лидеров роста отметим акции "Алросы", которые еще совсем недавно распродавались в ожидании санкций. Бумаги "Мегафона" и ВТБ подрастают на снижении вероятности введения новых санкций. Среди аутсайдеров стоит выделить, как ни странно, "Аэрофлот" и "Газпром", также снижается "НОВАТЭК". Эти компании были лидерами роста во время вчерашней сессии. Негативную динамику демонстрируют "Сбербанк", "Роснефть", "Магнит". Инвесторы настороженно относятся ко вчерашнему росту. Вообще все самое интересное ожидается в пятницу, возможно, после закрытия российской торговой сессии. Именно завтра должны быть объявлены новые санкции в отношении РФ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра мы ожидаем продолжения плавного снижения индексов. Возможно, некоторые инвесторы предпочтут зафиксировать прибыль, чтобы избежать негативного сценария. Мы оцениваем вероятность введения реальных санкций на уровне 10%. С вероятностью 90% санкции будут носить формальный характер и не будут способны подорвать уверенность инвесторов в покупке российских акций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фоменко Иван</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T18:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>