<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zavershenie-konflikta-na-ukraine-ne-stanet-povodom-dlya-vozvrasheniya-zarubezhnyx-investorov-na-rynok-rf-20140904-1740/</Url>
  <Title>Завершение конфликта на Украине не станет поводом для возвращения зарубежных инвесторов на рынок РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок, стремительно подскочивший на сообщении о прекращении огня на Донбассе и скорректировавшийся в четверг, должен завершить торговую неделю с положительными значениями индексов. Однако произойдет это в том случае, если тренд по прогрессу украинского конфликта в пятницу завершится положительными итогами переговоров между Украиной и самопровозглашенными республиками ДНР и ЛНР. Необходимо отметить, что за прошедшую неделю, начиная с момента падения рынка и заканчивая вчерашним ростом, индекс ММВБ не настолько сильно упал, и сейчас, до уровня 1500 пунктов, откуда он падал, осталось буквально 50 пунктов. Это говорит о том, что даже положительный итог завтрашней встречи не станет стимулятором роста более чем на 3% с текущего уровня. Рынок акций РФ в период обострения за последнюю неделю чувствовал себя достаточно уверенно, по сути, сейчас мы имеем те же уровни, что и неделю назад. Исходя из этого, стоит понимать, что в случае разрешения украинского конфликта завтра сильного роста от 1450 пунктов ожидать не стоит. Сегодняшнее снижение рынка, в целом, нельзя назвать падением, вчера он поднялся более чем на 3%, а теперь он просто консолидируется. Вчерашний тренд на успех переговорного процесса пока не нашел должного подтверждения, поэтому появляются и сомневающиеся инвесторы. Однако стоит отметить, что игроки сейчас явно торгуют на идеях о мирном урегулировании украинского конфликта в ближайшее время. Об этом можно судить и потому, что индекс ММВБ не упал до уровня в 1300-1250 пунктов, а опустился с 1457 до уровня 1380-1400. И все это падение было выкуплено вчера, что указывает на настрой инвесторов избежать новых санкций на фоне успеха мирных переговоров в ближайшие дни.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если рассматривать российский рынок с точки зрения торговых идей, то на текущий момент их практически нет. Нерезиденты боятся активно торговать, поэтому остаются индексные российские бумаги, которыми можно воспользоваться, опираясь на геополитические новости. Геополитика на текущий момент - это основной фактор движения бумаг, но стоит понимать, что даже если переговорный процесс положительно завершится в ближайшее время, рассчитывать на возвращение зарубежных инвесторов на отечественный рынок не стоит. До сих пор остается первый эшелон акций, которым торгуют спекулянты, а вот во втором и третьем эшелонах обороты низкие, нет игроков, готовых серьезно говорить об инвестициях в эти акции. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гонопольский Михаил</Author>
  <Company> Бинбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T17:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>