<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uchastniki-torgov-vnimatelno-prislushivayutsya-k-vyxodyashim-novostyam-rynok-prodolzhaet-ostavatsya-zalozhnikom-geopolitiki-20140904-1700/</Url>
  <Title>Участники торгов внимательно прислушиваются к выходящим новостям - рынок продолжает оставаться заложником геополитики</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После вчерашнего роста, сегодня на российском фондовом рынке мы наблюдаем консолидацию в районе 1450 пунктов по индексу ММВБ. Индексы притаились в ожидании важных событий конца недели - саммита НАТО 4-5 сентября в Уэльсе (Россия на него не приглашена), второго раунда переговоров "контактной группы" в составе Россия, Украина и Еврокомиссия по урегулированию конфликта на Востоке Украины 5 сентября и встречи представителей России, Украины, ЕС по газовому вопросу 6 сентября. Если сторонам вновь не удастся найти компромисс, вероятны новые санкции по отношению к России. Вчера Еврокомиссия уже огласила возможные новые санкции - ограничить экспорт товаров оборонной промышленности, двойного назначения и ужесточение доступа российских госкомпаний на иностранный рынок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Участники рынка внимательно прислушиваются к выходящим новостям - рынок продолжает оставаться заложником геополитики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лидеры роста сегодня акции "Аптечной сети 36.6" (APTK RM, +9%). Совет директоров компании рекомендовал акционерам принять оферту сети аптек A.V.E. по 14.5 рублей за акцию. На данный момент A.V.E. принадлежит 51% акций "Аптечной сети 36.6", она планирует выкупить ещё 49%. Акции сети после выхода новости приблизились к обозначенному уровню 14.5 рублей. Отечественный фармсектор интересен инвесторам. Так, "Верофарм" приобретает американская Abbot. Эти сделки продолжат тенденцию M&amp;A сделок в российском потребительском секторе. За последние годы "ДИКСИ" присоединила "Викторию", Unilever - "Калину", PepsiCo - "Вимм-Билль-Данн". Для крупных игроков существует ещё несколько интересных активов на российском рынке, поэтому мы не исключаем новых M&amp;A.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк "Санкт-Петербург" (BSPB RM, -0.1%) отчитался по МСФО за 1 полугодие. Чистая прибыль за этот период выросла на 45.7% г/г до 2.9 млрд рублей. Выручка составила 10.9 млрд рублей. При этом чистый процентный доход вырос на 38.3% г/г до 8.5 млрд рублей, а чистый комиссионный доход - на 37.5% до 1.7 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чистая прибыль ритейлера "Лента" (LNTA RM, -0.7%) по МСФО в 1 полугодии 2014 года выросла на 4.9% до 2.7 млрд рублей. Выручка за отчетный период выросла на 38.3% и составила 85.9 млрд рублей. При этом "Лента", несмотря на санкции западных стран, подтвердила прогноз по росту выручки в 2014 году на 34-38%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T17:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>