<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-gazproma-prodolzhat-svoiy-rost-v-raiyon143-1-146-52-rubleiy-20140904-0939/</Url>
  <Title>Акции "Газпрома" продолжат свой рост в район143,1-146,52 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Наш рынок остался верен себе. Если падаем, то делаем пятилетку за 3 дня, а уж если растем, то вынос происходит так быстро и беспощадно, что догонять его уже бессмысленно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На новостях о том, что президенты России и Украины Владимир Путин и Петр Порошенко достигли общей договоренностей о прекращении огня на Донбассе, российские индексы ММВБ и РТС прибавили в весе по 3,49% и 5,2% соответственно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Руководство самопровозглашенной Донецкой Народной Республики в ответ заявило о возможности перехода от военного сопротивления к политическому урегулированию конфликта с Киевом, если будет соблюдаться договоренность о прекращении огня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомню, что вчера утром я писала о том, что на графике индекса ММВБ мы уже имели сигнал "лонгу" в виде белой свечи, которая образовалась после свечи "перевернутый молот" и рекомендовала акции к покупкам. А вот индексу РТС еще предстояло доказать намечающийся разворот и он это сделал, показав довольно мощную свечу роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После таких ростовых свечей, даже если и будет наблюдаться некоторый откат назад, то им однозначно стоит воспользоваться для увеличения "длинных" позиций в портфеле в расчете на подъем индексов ММВБ и РТС в районы 1480 и 1270-1280 пунктов соответственно.Однако на пути к данным уровням "быкам" предстоит взять еще одно ключевое сопротивление, проведенное по пикам июля-августа. То есть индексу ММВБ нужно преодолеть уровень 1450 пунктов, а индексу РТС зону 1245-1250 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;И еще, меня мучает один вопрос. Актуально ли после достигнутых договоренностей Западу вводить санкции против России? Или же новоутвержденный пакет уберут в дальний ящик до "лучших" времён?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news040914-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news040914-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Газпром&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, когда я писала вчерашний обзор, я не предполагала, что бумаги "Газпрома", как в прочем и другие акции, достигнут своих ближайших целей за одну сессию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашнего дня бумаги газового монополиста выросли на 3,71%, в максимуме дня котировки поднимались до отметки 139,63 рублей. Я же писала, что при взятии уровня 134 рублей, через который проходит линия сопротивления, соединяющая максимумы июля-августа, я ожидаю подъема котировок в зону 137,5-138 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как мы видим из графика, ценам удалось не только достичь зоны скопления медленных скользящих средних ЕМА100 и ЕМА200 на днях, но и пробить её наверх. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;А это значит, что бумаги продолжат свой рост и следующей целью на пути "быков" может стать незакрытый дивидендный "гэп", имеющийся в районе 143,1-146,52 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news040914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сбербанк&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ударным ростом вчера отозвали как обыкновенные акции "Сбербанка", так и привилегированные, выросшие по итогам дня на 6,43% и 6,44% соответственно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По графику "обычки" видно, что вчера ценам удалось сходу добраться до ключевого сопротивления, проходящего через пики июля-августа. И если будет взят уровень 78,8-79 рублей, то рост бумаг может быть продолжен вплоть до зоны 82-84 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается "префов", то для последующего роста им необходимо преодолевать дневной фрактал на покупку, расположенный на уровне 59,59 рублей, тогда их цели повышения поднимутся до уровня 62,5-63 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news040914-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Игнатенко Анастасия</Author>
  <Company> ООО ИК ГелиосКапитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-04T09:39:00</PublishDate>
</LoadedArticle>