<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tekushiiy-rost-akciiy-bashnefti-nosit-emocionalnyiy-xarakter-20140924-1355/</Url>
  <Title>Текущий рост акций "Башнефти" носит эмоциональный характер</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Политические риски приходят в Европу&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в среду открылся приростом. К полудню ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,8%, в лидерах спроса отметились бумаги Башнефти и Мечела, аутсайдеры предыдущих сессий. В "красной" зоне проводят день акции ПИКа и ФосАгро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился умеренным. Американские рынки завершили сессию вторника разнонаправлено, фьючерс на индекс S&amp;P торгуется с повышением. Цены на нефть "зеленеют". Позиции "россиянина" в середине недели уверенно укрепляются в парах с долларом и евро на фоне проходящего в эти дни квартального налогового периода в РФ и, соответственно, повышенного спроса на рубли на внутреннем рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумаги "Башнефти" дорожают на корпоративных новостях после вчерашнего совета директоров. Однако, скорее всего, текущий рост акций компании носит эмоциональный характер, поскольку отказ от сделки с ОНК существенным образом ничего не меняет в истории с покупками "Системы". Акции "Мечела" сегодня себя неплохо чувствуют, но и здесь пока царят только эмоции. Инвесторы обсуждают, что теоретическое банкротство компании могло бы снять некоторое напряжение на отечественном рынке капитала. Участники рынка, помимо прочего, следят и за реакциями ЕС - в ближайшие дни руководство Евросоюза вернется к обсуждению пакетов антироссийских санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь на текущей неделе содержит крайне мало публикаций, способных стать драйверами для валютного рынка. Пара евро/доллар остается под давлением и проводит очередную сессию вокруг 1,2950. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги среды в диапазоне 1425-1455 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фактор политики выходит снова на первый план. Только теперь уже не привычная нам Украина, а вся Европа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Согласно последним опросам, 58,8% респондентов "согласны" или "скорее согласны" с идеей об отделении Каталонии от Испании и объявления отдельного государства. В то же время, 31,9% каталонцев выступают против отделения от Испании. В целом же, 87,6% населения региона готово пойти на участки 9 ноября 2014 года и высказать своё мнение по данному вопросу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Парламент Каталонии 22 сентября принял закон о проведении опросов населения, который де-юре открывает путь к проведению референдума о независимости. 9 ноября жителям Каталонии будут заданы всего два вопроса: "Хотите ли Вы, чтобы Каталония была государством?", и в случае положительного ответа: "Хотите ли Вы, чтобы это государство было независимым?".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Шотландия оказалась лишь пробным шаром. И как говорил первый и последний президент СССР "Лёд тронулся, товарищи! Процесс пошёл!". Тема сепаратизма, вероятно, станет дополнительным фактором экономической нестабильности и ослабления евро. Инвесторы и промышленники по всему миру любят твердые правила игры. Забавно, что слабый евро выгоден, прежде всего, Германии, как основному промышленному экспортеру ЕС. Паритет с долларом может для евро наступить намного раньше, чем кажется многим. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Согласно данным World Gold Council общий спрос на драгоценные металлы в мире снизился во втором квартале до 963 тонн с 1088 в первом квартале. Заметное снижение спроса было зафиксировано на инвестиционное золото, в то время как в технологиях его стали использовать больше. С инвестиционной точки зрения, золото сейчас наименее интересный актив, т.к. фактически он не приносит доходности. Единственный способ заработать на инвестиционном золоте, это ждать положительного изменения курсовой стоимости, чего не происходит. Рынок ищет более интересные возможности и находит их в лице фондовых рынков, в частности рынка США. Согласно техническому анализу, в среднесрочной перспективе стоит ожидать снижения цен на золото к уровню $1000 - 1100 за унцию.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T13:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>