<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zavtra-na-otkrytii-torgovoiy-sessii-rynok-akciiy-rf-prodolzhit-demonstrirovat-polozhitelnuyu-dinamiku-20140924-1900/</Url>
  <Title>Завтра на открытии торговой сессии рынок акций РФ продолжит демонстрировать положительную динамику</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня на российском рынке акций наблюдалась восходящая тенденция на фоне геополитического затишья. Также оптимизма добавило ожидание предстоящего заседания Евросоюза 30 сентября, на котором могут быть пересмотрены санкции в отношении России. При этом внешний фон на международных площадках оставался сегодня смешанным. Фондовые индексы США показывали умеренный рост в начале торгов на фоне обнародованных данных о продажах новых домов в США в августе 2014 года. Продажи подскочили на 18% по сравнению с предыдущим месяцем - до 504 тыс. домов в годовом исчислении, максимума с мая 2008 года. Фондовая Азия завершила торги без единой динамики. Европейские фондовые индексы снижались сегодня на фоне слабых статданных из Германии. Индекс доверия германских предпринимателей к экономике страны снизился в сентябре 2014 года до 104,7 пункта, минимального уровня с апреля 2013 года, по сравнению со 106,3 пунктами месяцем ранее. Ожидалось уменьшение показателя до 105,8 пункта. Цены на нефть Brent торговались ниже отметки в 97 долл за барр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста наблюдались сегодня акции "Башнефти" (обыкновенные +4,62%, привилегированные +2,34%) на фоне новостей о рассмотрении апелляции о законности ареста Владимира Евтушенкова. Также показали рост акции "Мостотреста" (+2,37%), "Мечела" (обыкновенные +1,6%, привилегированные +1,59%), "М.Видео" (+2,22%). Хуже рынка сегодня выглядят бумаги "Распадской" (-4,02%), "Группы ПИК" (-2,76%), Yandex (-0,98%), "ФосАгро" (-0,77%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что завтра на открытии торговой сессии отечественный рынок акций продолжит демонстрировать положительную динамику, но мы не исключаем коррекции в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T19:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>