<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-stabilen-spros-na-valyutu-udovletvoryaetsya-eksporterami-20140924-1240/</Url>
  <Title>Рубль стабилен, спрос на валюту удовлетворяется экспортерами</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги вторника завершились небольшим укреплением рубля. Неплохая статистика по производственному сектору Китая поддержала сырьевые рынки в начале дня, что немного снизило спрос на валюту на локальном рынке. В то же время, экспортеры аккумулируют рублевую ликвидность для предстоящих крупных налоговых платежей. По итогам дня курс бивалютной корзины снизился на 8 коп. до отметки 43.57 руб. Курс доллара потерял 8 коп. до 38.62 руб., курс евро - 9 коп. до 49.67 руб. На рынке форекс евро предпринял неудачную попытку подняться выше 29-ой фигуры, однако к концу дня вернулся на отметку $1.2860.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отсутствие давления по каналу геополитики привело к снижению спроса на валюту. В то же время, небольшой оптимизм на сырьевых рынках после китайской статистики создал спекулятивный повод для покупки подешевевшего рубля. В целом же, предложение валюты экспортерами пока перекрывает спрос, однако объемы торгов невелики. После уплаты НДПИ и акцизов в четверг понижательное давление на рубль может усилиться, особенно если настроения на внешних площадках не улучшатся.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Текущая стабильность рубля не должна вводить в заблуждение. Невысокая активность торгов и небольшое предложение валюты от экспортеров пока компенсируют желание спекулянтов вплотную приблизиться к уровню начала интервенций ЦБ РФ. Опасность в настоящий момент представляют не столько геополитические риски, сколько снижение спроса на риск на мировых площадках вместе с ростом ожиданий ужесточения монетарной политики ФРС США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>