<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-indeks-mmvb-ne-vernulsya-vyshe-1445-p-tekushiiy-rost-stoit-rassmatrivat-kak-texnicheskiiy-otskok-k-predydushemu-snizheniyu-20140924-1155/</Url>
  <Title>Пока индекс ММВБ не вернулся выше 1445 п., текущий рост стоит рассматривать как технический отскок к предыдущему снижению</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российский рынок решился на отскок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали отрицательную динамику в пределах 0,7%. Среди выходившей статистики из США стоит отметить данные по индексу деловой активности в промышленности, который составил в сентябре 57,9 п., не изменившись по сравнению с предыдущим месяцем. Аналитики ожидали роста показателя до 58 пунктов. Кроме того, определенное негативное влияние на американские площадки оказал выход слабых макроэкономических данных из Европы, а также начало нанесения авиаударов со стороны США и их союзников по позициям боевиков террористической группировки "Исламское государство" в Сирии. Негативную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Хуже выглядел французский индекс CAC, снизившись на 1,87%. Выходившая статистика из европейского региона в основном носила негативный характер. В частности большинство выходивших индексов деловой активности в промышленности и секторе услуг стран еврозоны в сентябре продемонстрировали снижение по сравнению с предыдущим месяцем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от зарубежных площадок российскому рынку удалось закрыться на положительной территории на фоне информации о том, что 30 сентября ЕС обсудит возможность пересмотра антироссийских санкций. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 1,18%, закрывшись на уровне 1429,45 п. С технической точки зрения пока индекс ММВБ не вернулся выше 1445 п. текущий рост стоит рассматривать не больше чем технический отскок к предыдущему снижению. Ближайшей поддержкой для индекса выступает уровень 1415 п., уход ниже которого отроет дорогу индексу в район 1380-1400 п. На динамику сегодняшних торгов может повлиять решение Мосгорсуда о законности домашнего ареста председателя совета директоров ОАО "АФК Система" Владимира Евтушенкова.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T11:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>