<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-prodolzhaet-demonstrirovat-povyshenie-na-fone-nevnyatnoiy-dinamiki-zapadnyx-ploshadok-20140924-2100/</Url>
  <Title>Российский рынок продолжает демонстрировать повышение на фоне невнятной динамики западных площадок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды вырос на 0,87% до 1441,83 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 1,88% до отметки 1189,23 пт., а капитализация индекса РТС-2 повысилась на 0,79% до 989 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду рост российского фондового рынка продолжился. Также, впервые за долгое время, существенно укрепилась отечественная валюта - евро, к примеру, упал ниже 49 рублей, да и доллар немного отступил. Тем не менее, его позиции пока крепки из-за макротренда на укрепление американской валюты - EUR/USD сегодня обвалился к новым минимумам, ниже 1,28. Против европейской валюты сыграла слабая статистика из Германии, где индекс делового оптимизма, рассчитанный IFO, упал до минимальных отметок с апреля прошлого года. Стоит отметить, что падение продолжается уже пятый месяц подряд. В противовес этому статистика по рынку первичного жилья США оказалась лучше ожиданий - в августе было продано 504 тыс. домов (прогноз - 430 тыс.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Максимальная волатильность снова наблюдалась по бумагам ключевых ньюсмейкеров российского рынка - АФК "Система" (+0,43%) и "Мечела" (АО -4,79%, АП -0,21%). Первые после позитивного начала дня буквально за несколько минут ушли в минус на фоне сообщений о том, что суд отложил рассмотрение ходатайства об изменении меры пресечения для главы компании В. Евтушенкова на 25 сентября. При этом следствие будет возражать против того, чтобы выпустить его под залог. Естественно, после появления данной новости акции компании стали скидывать те, кто надеялся на быстрое решение ситуации. По-прежнему интерес к акциям АФК "Система" виден со стороны спекулянтов, а для долгосрочных инвесторов риски здесь пока слишком высоки. Акции "Мечела" же ожидаемо продолжает лихорадить - после позитивного открытия они все равно закрылись в заметном минусе, любые словесные интервенции сейчас легко могут двинуть бумаги металлурга на 10-20% в ту или другую сторону, но уже сейчас понятно, что их покупка при условии конвертации долга в капитал будет неплохой инвестицией.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста же были акции "СОЛЛЕРС" (+4,89%). Губернатор Приморского края В. Миклушевский подписал соглашение с Минэкономразвития о создании ОЭЗ промышленно-производственного типа на базе завода компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, пока российский рынок радует повышением на фоне невнятной динамики западных площадок - именно в такой расклад многие инвесторы не верят уже в течение последних нескольких лет, но все правила финансовых рынков когда-то меняются. Надо только быть готовым к этому. Почему бы до конца 2014 года не пробить надоевшее всем долгосрочным инвесторам сопротивление в районе 1550 пунктов по индексу ММВБ?&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>