<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/co-spekulyativnoiy-tochki-zreniya-bumagi-mechela-budut-privlekatelny-posle-resheniya-v-polzu-konvertacii-dolga-v-kapital-kompanii-20140924-0953/</Url>
  <Title>Cо спекулятивной точки зрения бумаги "Мечела" будут привлекательны после решения в пользу конвертации долга в капитал компании</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 1,18% до 1429,45 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 1,4% до отметки 1167,25 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре вырос на 0,11% до 1161,95 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера общий позитивный настрой инвесторов не смогло испортить даже очередное резкое падение акций "Мечела" (АО -31,14%, АП -11,18%), которое, в целом, проходило по инерции - новых новостей по компании не появилось. К закрытию торгов вторника капитализация компании упала почти до $200 млн. Но и текущего положения дел достаточно, чтобы нервировать инвесторов - если утвердят план спасения компании, предложенный кредиторами, то произойдет размывание текущих долей миноритариев почти в 10 раз, что им, конечно, не особо нравится. Тем не менее, даже такое развитие событий будет для "Мечела" позитивом - при отрицательном показателе EBITDA в течение последних двух лет суммарный долг в $7,5 млрд не позволяет рассчитывать на успешную реструктуризацию и оздоровление компании собственными силами. Распродажа активов (представители "Мечела" предложили такой вариант развития событий) может в течение нескольких лет принести $2-3 млрд, но половина этих средств уйдет оплату процентных платежей, т.е. существенно сократить тело долга все равно не получится, а возможности по наращиванию операционной прибыли сократятся. Таким образом, можно заключить, что со спекулятивной точки зрения бумаги компании будут привлекательны после решения в пользу конвертации долга в капитал "Мечела".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Америка, вслед за Европой, вчера снижалась, индекс DJI опустился почти до отметки в 17000 пунктов, вернувшись в торговый диапазон, в котором до этого торговался почти две недели. Резкий выход к новым вершинам на фоне роста IT-сегмента и всплеска интереса со стороны инвесторов из-за выхода на IPO китайского интернет-ритейлера Alibaba не получил продолжения. При этом инвесторов начинает беспокоить негативная статистика из ЕС (индекс деловой активности в промышленности в Германии в сентябре упал до 50,3 пунктов против 56 пунктов в начале года), которая говорит о рисках рецессии в Европе в скором времени.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, за рост российского рынка сейчас выступает больше факторов, чем за падение. Инвесторы отыгрывают возможное смягчение санкций против РФ после 30 сентября, также есть ожидания по поводу изменения меры пресечения Евтушенкову. Да и цены на промышленные металлы стабилизировались, что поддержит отечественных металлургов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T09:53:00</PublishDate>
</LoadedArticle>