<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ceny-na-neft-ne-demonstriruyut-napravlennogo-dvizheniya-i-oporoiy-dlya-rublya-ne-vystupayut-20140924-1000/</Url>
  <Title>Цены на нефть не демонстрируют направленного движения и опорой для рубля не выступают</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии вторника ММВБ закрылся на уровне 1429,45 пункта, укрепившись на 1,1%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 25,6 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сумел накануне вырасти, но расслабляться все-таки не стоит. Текущий рост полностью основан на отсутствии каких-либо новостей и драйверов, и только на таком фоне инвесторы немного откупили предыдущие продажи. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Накануне внимание на себя обращали акции "Мечела", которые серьезно просели. По бумагам днем останавливались торги в связи с большим падением цены, но и после запуска сессии ситуация не изменилась. Все более тревожные разговоры о банкротстве эмитента не позволяют акциям даже стабилизироваться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль провел относительно спокойные торги в парах с долларом США и евро. Рубль отчасти поддерживается проходящим в эти дни налоговым периодом в России. Цены на нефть не демонстрируют направленного движения и опорой для "россиянина" до сих пор не выступают. Макростатистики на этой пятидневке публикуется очень мало. Накануне Германия представила отчет по деловой активности в сфере услуг, который смог в моменте поддержать евро/доллар, но полноценного развития отскок не получил. Основная пара остается внутри долгосрочного нисходящего тренда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги среды, вероятнее всего, окажутся такими же невнятными, как и накануне - новостной поток скуден. Индекс ММВБ проведет сессию середины недели в границах 1410-1435 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T10:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>