<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-ozhidaet-bokovaya-dinamika-na-fone-neiytralnogo-novostnogo-fona-20140924-1205/</Url>
  <Title>Рубль ожидает боковая динамика в условиях нейтрального новостного фона</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги американским долларом вчера начались на уровнях закрытия предыдущего дня - в районе 38,70. Затем курс умеренно снижался до уровней 38,55. Ближе к концу дня доллар стал незначительно расти и вечером торговался вблизи отметки 38,60.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новостной фон остается нейтральным. Судя по отсутствию выраженных движений российских финансовых рынков, мало кто верит, что на заседании 30 сентября Еврокомиссия может отменить санкции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть вчера продолжила дешеветь. В меньшей степени это происходит с сортом Brent и в большей - с американской WTI. Привязанная к эталонным сортам (Brent и WTI) российская нефть Urals также продолжает снижаться и в настоящий момент стоит уже $93,1. В последнюю неделю снижение цен на нефть замедлилось, но не остановилось. Таким образом, пока о стабилизации говорить преждевременно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валюты других развивающихся и сырьевых стран также демонстрируют отрицательную динамику в сентябре, хотя и выглядят лучше российского рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе рубль получает поддержку из-за налогового периода. Вчера проходила уплата НДС (около 250 млрд. руб.), 25 сентября - НДПИ и акцизы (260 и 95 млрд. руб.), 29 сентября Налог на прибыль - 220 млрд. руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре же предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>