<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/izmenenie-mery-presecheniya-glave-afk-sistema-sposobno-sprovocirovat-spekulyativnyiy-rost-kotirovok-akciiy-kompaniiy-gruppy-20140924-1016/</Url>
  <Title>Изменение меры пресечения главе АФК "Система" способно спровоцировать спекулятивный рост котировок акций компаний группы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Хотелось бы продолжения вчерашнего подъёма, но поводов для оптимизма практически нет&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера российский рынок акций неплохо отскочил наверх, прибавив более 1% по фондовым индикаторам. Хотелось бы рассчитывать на продолжение сильной динамики, тем более что Азия сегодня утром плюсует, фьючерсы на Штаты - тоже. Правда вот нефтяной рынок не радует. Все попытки начать движение наверх по нефти заканчиваются ничем. И даже если падения не наблюдается, постепенное "утрамбовывание" котировок на 2-летних минимумах не придаёт оптимизма инвесторам. Соответственно, сохраняется давление и на сырьевые валюты, включая российский рубль. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня суд будет рассматривать жалобу адвокатов В.Евтушенкова на помещение основного акционера АФК Система под домашний арест. Изменение меры пресечения способно спровоцировать спекулятивный рост котировок акций компаний группы, т.к. будет восприниматься инвесторами как сигнал положительного для Системы разрешения ситуации вокруг Башнефти. В противном случае, возобновиться давление продаж. Акции АФК Система могут запросто просесть на 4-5% на соответствующих новостях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ВЭБ отреагировал на появившуюся в СМИ информацию о вероятной продаже принадлежащих госкорпорации пакетов акций ИнтерРАО, Газпрома и РУСАЛа. Правда, опровержению подверглась лишь информация о планах продажи пакета в РУСАЛе. Соответственно, по Газпрому реализации почти 3% акций исключать нельзя. И это должно сдерживать перспективы подъёма котировок акций газового концерна. Напоминаем, что сегодня Протек последний день торгуется с дивидендами (1.9 руб. на акцию), а в 12.00 мск ждём ключевую статистику дня - Индекс бизнес климата в Германии от IFO. В 18.00 мск выйдут данные о продажах новых домов в США за август.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T10:16:00</PublishDate>
</LoadedArticle>