<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vblizi-otmetki-4-05-kopeiyki-akcii-vtb-mogut-zainteresovat-pokupateleiy-20140924-1415/</Url>
  <Title>Вблизи отметки 4,05 копейки акции ВТБ могут заинтересовать покупателей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Бумаги ВТБ ни рыба ни мясо&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дорогие читатели, хочу представить вам технический срез ВТБ. В сфере моих интересов бумаги стоят на последних местах, но в последнее время вы задаете по ним много вопросов. Мы рассмотрим дневной срез акций, оставив эмоции, вызванные слухами о том, что банк в очередной раз готовится "порадовать" своих акционеров убытками. Ожидание убытков - перманентное состояние любителей этих бумаг. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несколько недель я присматривалась к акциям. И, поддавшись общим настроениям, даже нарисовала подобие восходящего тренда от 07.08.14. Тренд этот сомнительный, ведь второе его дно всего на 1,8% выше первого. Правда, линия этого тренда примерно совпадает на отметке 3,87 копейки с пробитым нисходящим трендом 08.07.14. Кстати, он тоже слабенький. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поразмыслив, отметку 3,87 копейки я решила в торговле пока не использовать, а обратить внимание на сопротивления. Мне помогли уровни коррекции по Фибоначчи к старому уверенному нисходящему тренду от 04.06.14. Все было бы проще, если бы ближайшее сопротивление 23,6% по Фибо (4,05 копейки) совпало с ЕМА100 на дневном графике. Но, увы, тестирование этого уровня началось, а средняя пока к нему не торопится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возможно, за два дня моего стандартного фильтра она подтянется сюда. Бумаги ВТБ ни рыба ни мясо, но если у меня не будет более интересных идей, я подумаю об их среднесрочной покупке выше 4,05, намечая цели до 4,6 копейки (Фибоначчи 61,8%). Пока же в среднесрочном портфеле только "Новатэк" и "РусГидро".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После укрепления бумаг над отметкой 4,05 копейки спекулянтам, несмотря на новостной фон, стоит аккуратнее быть с "шортами". Спекуляции в ВТБ - на любителя, я предпочитаю в текущий момент фьючерсы на индекс РТС и Si. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;График 1. Дневной срез ВТБ&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Афанасьева Юлия</Author>
  <Company> Учебный Центр ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>