<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-suda-otnositelno-glavy-afk-sistema-vladimira-evtushenkova-vo-mnogom-opredelit-dinamiku-rossiiyskogo-rynka-segodnya-20140924-1055/</Url>
  <Title>Решение суда относительно ареста Владимира Евтушенкова во многом определит динамику российского рынка сегодня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Наши биржи начали торги во вторник ростом и смогли удержать плюс до конца торговой сессии благодаря сообщениям СМИ о том, что европейские санкции могут быть пересмотрены уже 30 сентября. Заявления Украины о том, что поставки газа в Европу будут идти по плану, и грядущие переговоры между Россией и Украиной по газовому вопросу также были положительно расценены рынком и стали поводом для коррекции вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки между тем снижались, европейские биржи потеряли около полутора процентов по ведущим индексам. Статистика по деловой активности в странах еврозоны оказалась хуже ожиданий и свидетельствует о замедлении процессов, рост цен замедляется. Все это говорит в пользу того, что ЕЦБ придется прибегнуть к новым стимулирующим мерам, хотя каждый последующий раунд становится все менее эффективным. В США индексы опустились на 0,4-0,7%, авиаудары по Сирии напомнили участникам торгов о еще одной геополитической проблеме, которая не решена. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов во вторник индекс ММВБ составил 1429,45 пункта (+1,2%), индекс РТС - 1167,25 пункта (+1,4%). Акции "Мечела" падали во время торгов до 16,4 рубля (-40%, новое ценовое "дно"), после чего отскочили до 18,8 рубля (-31,1%). Сама компания утверждает, что ведет переговоры о реструктуризации долгов, но участники рынка наиболее вероятным развитием ситуации считают банкротство компании. Бумаги АФК "Система" прибавили 3,8% перед сегодняшним заседанием Басманного суда, который может освободить Евтушенкова из-под домашнего ареста. Решение суда во многом определит динамику российского рынка сегодня, который может открыться нейтрально, а в дальнейшем отыгрывать сообщение из суда.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>