<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlitelnye-peregovory-po-iranskoiy-yadernoiy-programme-podstegnut-spros-na-neft-chto-podderzhit-rynok-rf-20140924-1315/</Url>
  <Title>Длительные переговоры по иранской ядерной программе подстегнут спрос на нефть, что поддержит рынок РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Судебные дела...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы снова начинают очередной торговый день с надеждой на благополучное завершение торгов в виде пусть небольшого, но все-таки роста индекса ММВБ по итогам сессии. Причины для подобного роста при большом желании найти можно - взять хотя бы сегодняшнее заседание суда по апелляции адвокатов основного владельца АФК "Системы" Владимира Евтушенкова, который помещен под домашний арест в рамках дела о легализации доходов, полученных преступным путем в виде покупки акций "Башнефти". Если адвокатам бизнесмена удастся убедить суд пересмотреть меру пресечения с домашнего ареста на подписку о невыезде, это может стать поводом для покупок, хотя и сугубо в локальном масштабе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Да, котировки бумаг "Системы" и "Башнефти" могут прибавить на этом факте, но временно, поскольку глобально инвестиционный климат в России по мановению волшебной палочки (т.е. решения суда) не изменится - для этого придется много и упорно работать. Вообще, говорить об изменении инвестиционного климата в период действия любых экономических санкций, по меньшей мере, странно. Добавим к этому сегодняшнее решение правительства Японии о введении новых санкций в отношении России, касающееся запрета операций с некоторыми ценными бумагами российских банков, и получим явно не тот инвестиционный фон, который хотелось бы видеть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Понятно, что в случае оставления решения суда по "делу Евтушенкова" в силе котировки "Системы" могут разделить печальную участь котировок "Мечела". Что касается бумаг "Башнефти", то ее котировки хоть и могут просесть, но ей в отличие от "Системы" грозит не запрет на совершение операций или отчуждение по решению суда, а просто смена, что оставит компанию на плаву.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним и о начале очередного раунда переговоров по иранской ядерной программе, которые пока не приносят видимого результата, поскольку договоренности по центрифугам обогащения урана достичь не удалось, а ведь именно этот вопрос в свое время послужил поводом для введения санкций со стороны ЕС в отношении Ирана. Если переговоры опять будут длиться долго, то в пользу российского рынка может сыграть рост нефтяных цен.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>