<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-odobreniya-sudom-apellyacii-na-domashniiy-arest-evtushenkova-rynok-rf-poluchit-dopolnitelnuyu-porciyu-pozitiva-20140924-0944/</Url>
  <Title>В случае одобрения судом апелляции на домашний арест Евтушенкова рынок РФ получит дополнительную порцию позитива</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился смешанный фон. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- В дальнейшем российскому рынку по силам продолжить начатый вчера рост; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Басманный суд рассмотрит апелляцию на домашний арест Евтушенкова. В случае одобрения апелляции рынок получит дополнительную порцию позитива.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера российский фондовый рынок приостановил снижение. На фоне возможной отмены санкций в отношении России со стороны Евросоюза индексы отскочили вверх. По итогам торгового дня индекс РТС вырос на 1.4% до 1167.28 пункта, а индекс ММВБ на 1.16% до 1429.26 пунктов. В лидерах роста оказались бумаги, находившиеся под наибольшим давлением последнее время - АФК "Система" (AFKS RM, +3.8%), ВТБ (VTBR RM, +2.3%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Аутсайдерами второй день кряду были акции "Мечела" (MTLR RM, -31%) - Московская биржа даже останавливала торги по этой бумаге. В субботу на саммите в Сочи глава Минэкономразвития Алексей Улюкаев заявил, что банкротство компании в условиях непосильной долговой нагрузки. На том же саммите глава ВТБ Андрей Костин заявил, что после отказа металлургической компании от конвертации долга в акции банк может обратиться в суд по вопросу возврата средств. Эти заявления свидетельствуют о том, что переговоры между Игорем Зюзиным и банками-кредиторами "Мечела" зашли в тупик. Возрастает вероятность самого негативного сценария - процедуры банкротства. Альтернативный вариант - конвертация долга компании в ее акции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Слабо выглядели также бумаги "РУСАЛа" (RUAL RM, -8.4%). ВЭБ нуждается в средствах и возможен обратный выкуп эмитентом акций "РУСАЛа" по цене приобретения (22.9 млрд руб.) ВЭБ приобретал акции на IPO в Гонконге с надеждой заработать на этом вложении, но с января 2010 года ВЭБ получил 12 млрд бумажного убытка. О договорённостях ВЭБа и "РУСАЛа" неизвестно, но возможно они предусматривают обратный выкуп бумаг.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров "Башнефти" рассмотрел вопрос положения компании на фондовом рынке. В качестве поддержки котировок может быть объявлена процедура обратного выкупа акций. Но в сложившихся условиях (расследование Следственным комитетом итогов приватизации башкирского ТЭКа и арест главы АФК "Системы") компании сложно принять подобное решение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный фон. Американские площадки после нашего закрытия снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправлено. Фьючерс на S&amp;P500 с утра прибавляет 0.12%, а фьючерс на Brent снижается 0.12%. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. В дальнейшем российскому рынку по силам продолжить начатый вчера рост. Причина роста - в ближайшее время Евросоюз рассмотрит возможность отмены санкций в отношении России. Кроме того, сегодня в районе 12 часов Басманный суд будет рассматривать апелляцию на домашний арест Евтушенкова. В случае одобрения апелляции рынок получит дополнительную порцию позитива.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим совет директоров "Башнефти", "Энел Россия", "Ижстали" и "ЛУКОЙЛа". &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T09:44:00</PublishDate>
</LoadedArticle>