<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zapusk-mexanizma-valyutnyiy-svop-so-storony-cb-neskolko-snizil-nakal-na-valyutnom-rynke-no-ne-snyal-problemy-20140924-1620/</Url>
  <Title>Запуск механизма "валютный своп" со стороны ЦБ несколько снизил накал на валютном рынке, но не снял проблемы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам недели большинство мировых финансовых рынков закрылись ростом, при этом американские индексы вновь обновили свои максимумы, положительно восприняв итоги заседания ФРС. Стимулом к росту для европейских площадок послужили результаты референдума в Шотландии. В итоге американские индексы за неделю выросли - S&amp;P500 на 1.3% до 2010.4 п., индекс Dow Jones - на 1.7% до 17279.74 пунктов. Российский рынок после негативных новостей вокруг АФК "Система" снизился за неделю на 1.85% до 1431.58 по индексу ММВБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На нефтяном рынке по итогам недели наблюдалась небольшая коррекция, по итогам которой цена нефти марки Брент выросла на 1.3% до 98.39 $/баррель. Глава ОПЕК заявил о возможном снижении добычи нефти в 2015 году до 29.5 млн баррелей в сутки с текущих 30 млн. Котировки золота снизились на 1.3%, до уровня 1215.7$/унцию, чему способствовали итоги прошедшего заседания ФРС. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок снизился за неделю на 1.85% до 1431.58 по индексу ММВБ. Известие о домашнем аресте владельца АФК "Система" В.Евтушенкова по делу о хищении активов Башкирского ТЭКа, в дополнение к непрекращающейся санкционной риторике в адрес России (в частности, о возможном введении новых санкций заявила в начале недели Япония) создало негативный фон. На валютном рынке из-за возникшего дефицита валюты курс рубля потерял почти 2%, приблизившись к отметке 39 рублей за доллар. Лишь запуск механизма "валютный своп" со стороны ЦБ несколько снизил накал, но не снял проблемы. Лидеры роста по итогам недели: ао Фармстандарт (+14.6%), ао Фосагро (+9.2%) и ао ПИК (+8.5%). Среди аутсайдеров - ао АФК Система (-34.4%), ап Башнефть (-28.2%) и ао Башнефть (-25.8%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение недели рынки продолжат следить за выходящими макроэкономическими индикаторами, развитием ситуации вокруг Украины, а также ходом процесса вокруг АФК Система. Из американской макростатистики интерес будут представлять данные за август по продажам домов, динамике заказов на товары длительного пользования, предварительное значению индекса PMI в производстве за сентябрь. Также выйдет третья оценка динамики ВВП за 2-й квартал. В Европе выйдет индекс потребительской уверенности в Еврозоне за сентябрь, данные по ВВП за 2-й квартал во Франции, предварительное значение индекса PMI в сентябре для Франции, Германии и Еврозоне. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верхоланцев Андрей</Author>
  <Company> УК КапиталЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T16:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>