<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-proryve-akciyami-nlmk-korrekcionnogo-trenda-mozhet-razvitsya-rost-k-verxneiy-granice-rastushego-kanala-20140924-1255/</Url>
  <Title>При прорыве акциями НЛМК коррекционного тренда может развиться рост к верхней границе растущего канала</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Уралкалий"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С осени 2012 г. шли совсем вялые торги с поддержкой на 225 р. В конце июля идет резкое снижение, которое останавливают на 140 р. После отскока обозначился боковой коридор 165 - 190 р. В начале марта коридор пробивают вниз, и бумага касается минимума последних двух лет на 140 р. Далее на бумагу начинает действовать продолженная наклонная линия сопротивления. Пока ее никак не пройти. Сильную поддержку 140 р. уже пробивали два раза, но развить снижение не смогли. Схождение поддержки и наклонного сопротивления. Может быть сильный выход из этой точки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-24092014-007.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного снижения в марте текущего года бумага стала торговаться в боковике 150 - 170 р. В начале июля не смогли развить отскок от нижней границы, и в середине июля прорвали сильный уровень 150 р. Двухлетний минимум на 140 р. прошли. Но сильно развить снижение не получилось. Появилась поддержка на 133 р. Отскок от нее останавливается на последнем локальном максимуме в районе 147 р. Резкое снижение в конце августа остановили на этой же поддержке - хороший знак. На сентябрьском росте прокололи 147 р., но споткнулись на 150 р. И опять возврат сразу на середину боковика. Сильная зона сопротивления.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-24092014-008.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Середина сентября проходит в расширяющемся треугольнике с верхней границей - уровнем сопротивления на 142 р. на очередном отскоке от нижней границы сходу пробивают треугольник вверх. Рост останавливают четко на 150 р. После небольшой паузы идет такое же сильное снижение с пробоем 142 р. вниз. Похоже, что "медведи" пока не заинтересованы в более высоких ценах. И лучше контролируют ситуацию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-24092014-009.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции: НЛМК&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага растет в канале с начала текущего месяца. К середине сентября сформировались границы канала. Более четко они проходят по большим ценовым плотностям. Но очень часто встречаются проколы границ в обе стороны. Третий день идет коррекция от верхней границы. К середине прошлых торгов цена пришла на нижнюю границу. Коррекция проходила по краткосрочному тренду. К концу торгов "быки" пошли на попытку отскока от нижней границы канала, которая более значима, чем коррекционный тренд. При прорыве коррекционного тренда может развиться рост к верхней границе растущего канала. Мы не рекомендуем открывать позицию с начала торгов, чтобы не попасть в "бычью" ловушку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-24092014-010.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия длинной позиции:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 56.4 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 59.5 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 55.4 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 56 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T12:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>