<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vnutrennie-rossiiyskie-faktory-seiychas-igrayut-v-polzu-rublya-20140924-1640/</Url>
  <Title>Внутренние российские факторы сейчас играют в пользу рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Помни про фундаментальные факторы!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В центре внимания остается АФК "Система". Сегодня незадолго до слушания, по поводу меры пресечения для В. Евтушенкова акции "Системы" и "Башнефти" были в лидерах роста. После того, как слушания были перенесены на завтра, "Система" ушла в минус, но акциям "Башнефти" тем не менее удалось удержаться в "зеленой зоне".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшее время рынок могут поддержать новости по поводу санкций, 30 сентября Евросоюз будет обсуждать выполнение Минских соглашений, и при благоприятном исходе возможно даже некоторое ослабление санкционного режима, или хотя бы обозначение каких-то этапов и сроков решения этого вопроса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хоть и рынок продолжается торговаться на новостях, до конца забывать про фундаментальные факторы не стоит. Предварительный китайский HSBC PMI в промышленном секторе за сентябрь составил 50,5 пунктов, превысив прогнозы. Несмотря на замедление экономики, ухудшение ситуации на рынке недвижимости и пересмотры прогнозов роста Китая в следующем году в сторону снижения, ожидания компаний скорее смотрят на продолжение роста бизнеса. Это, кстати, напоминание о том, что когда говорят о замедлении Китая, это означает снижение темпов роста ВВП до 6-7%, что по мировым меркам крайне высокий показатель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как бы то ни было, настроения на российском рынке изменились. После минусовой прошлой недели, последние пару дней активность "быков" возросла. Инвесторы верят в реализацию деэскалационного сценария на Украине и возможное ослабление санкционного режима, чему поспособствовали заявления НАТО об отводе войск РФ от границы с Украиной. Вместе с тем, мы полагаем, что риски все еще остаются очень высокими, и не готовы ставить на рисковые идеи на российском рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль созрел для разворота?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стабилизация курса рубля на уровне RUB38.3 по отношению к доллару США и 43.25 по отношению к бивалютной корзине не избавляет от вопроса, чего ждать дальше.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хороших новостей для рубля три. Во-первых, верхняя граница валютного коридора ЦБ очень близка, поэтому потенциал быстрого ослабления рубля можно оценить примерно в 2%. Во-вторых, улучшение новостного фона явно способствует улучшению отношения инвесторов к рублевым активам. В частности, сегодняшний аукцион ОФЗ прошел на фоне большого спроса. Наконец, сезонные факторы: налоговый период, окончание сезона отпусков, а также дивидендных выплат. Грубо говоря, внутрироссийские факторы сейчас, скорее, за рубль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот с внешними факторами все не так хорошо. Порция плохих данных по Китаю и последующее за этим снижение цен на ресурсы привела к сильному ослаблению развивающихся, а также сырьевых валют. Собственно, и ослабление рубля в последний месяц было обусловлено именно этой причиной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поэтому хотя на текущих уровнях рубль выглядит перепроданным, существенное его укрепление возможно только при условии улучшения внешнего фона, причем именно с точки зрения сырьевых цен.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Асаинов Денис</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>