<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/shansy-na-dalneiyshuyu-vosxodyashuyu-dinamiku-rossiiyskogo-rynka-poka-vysoki-20140924-0930/</Url>
  <Title>Шансы на дальнейшую восходящую динамику российского рынка пока высоки</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Инвесторы ждут решения суда по делу Евтушенкова&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ещё вчера на ожиданиях положительного решения суда российский фондовый рынок продемонстрировал стойкость к негативному внешнему фону и смог по итогам дня прибавить более 1%. Ещё одним позитивным моментом, который оказал поддержку российским акциям, стали сообщения, что власти ЕС могут пересмотреть санкции против РФ уже 30 сентября. Накануне А. Меркель заявила, что видит позитивный прогресс по деэскалации ситуации на востоке Украины. Сегодня самым главным событием дня станет решение суда по делу Евтушенкова. В случае пересмотра меры пресечения с домашнего ареста на подписку о невыезде можно ожидать дальнейшей позитивной динамики на российском фондовом рынке. Если ожидания инвесторов о смягчении приговора не оправдаются, то незамедлительной фиксации на рынке не избежать. Мы рекомендуем присмотреться к покупке акций компании Башнефть, которая входит в состав холдинга АФК "Системы". На наш взгляд данная компания является одним из самых привлекательных активов для инвестирования по текущим ценам. Даже при любом негативном сценарии, компания никуда не денется и в худшем случае сменит собственника. А вот акции самой АФК "Системы" при негативном развитии событий могут упасть ещё в пределах 50%. На вчерашних торгах, в преддверии решения суда, акции компании прибавили 3.8%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль хоть и отыграл во вторник часть потерь, но несмотря на период налоговых выплат не смог более существенно укрепится из за падения цен на нефть. Ситуация на долговом российском рынке также успокоилась в последние дни, а страховки от дефолта на Россию немного скорректировались от своих максимальных отметок. Сегодня Минфин впервые за последние три месяца проведёт аукцион по размещению ОФЗ и если он пройдёт позитивно, то это поддержит курс российской валюты. Также, стоит ожидать реакцию по рублю, после оглашения приговора господину Евтушенкову. Смягчения обвинения в его адрес спровоцирует краткосрочное укрепление национальной валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон перед открытием торгов в России практически нейтральный. Сводный индекс азиатского региона показывает сегодня утром почти нулевую динамику. Американские площадки вчера вновь закрылись в минусе с потерями в пределах 0.6%, а сегодня фьючерсы на основные индексы прибавляют скромные 0.1%. Старт торгов на российских площадках пройдёт вблизи нулевых отметок, дальнейшая динамика будет зависеть от новостей по делу Евтушенкова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения российскому индексу ММВБ пока удаётся удерживаться в важном диапазоне поддержки с гарнцами 1420-1440 пунктов, поэтому шансы на дальнейшую восходящую динамику пока высоки. В случае закрытия любого дня ниже отметки 1400 пунктов придётся готовиться к негативному сценарию развития событий. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T09:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>