<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-rossiiyskoiy-torgovoiy-sessii-segodnya-ozhidaetsya-v-neiytralnom-klyuche-20140924-0915/</Url>
  <Title>Старт российской торговой сессии сегодня ожидается в нейтральном ключе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Маятник настроений качнулся в сторону оптимизма&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций отыграл часть понесенных в предыдущие дни потерь на фоне появившегося у инвесторов оптимизма относительно того, что Евросоюз в конце сентября может приступить к пересмотру действующих в отношении России санкций, отменив некоторые из них, например, связанные с присутствием российских банков на европейском рынке капитала. Кроме того, объявление Минфином РФ после 2-х месячного перерыва о проведении в среду аукциона по ОФЗ, стало намеком инвесторам на возможное улучшение конъюнктуры на отечественном финансовом рынке в ближайшее время. В этом контексте повышением на российском фондовом рынке вчера выделились акции Сбербанка (+2,1%) и ВТБ (+2,3%). В свою очередь, к акциям АФК Система инвесторы проявили повышенный интерес в преддверии запланированного на сегодня судебного заседания, которое рассмотрит ходатайство адвокатов об изменении меры пресечения главе АФК Система В.Евтушенкову. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ за основную торговую сессию во вторник поднялся на 1,2%, а индекс РТС повысился на 1,4%. При этом количество выросших в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось примерно в 3 раза больше числа снизившихся. В техническом плане индекс ММВБ вчера вновь подскочил выше своей 200-дневной средней, обозначив тем самым намерение продолжить консолидацию в рамках торгового диапазона, сложившегося в последние две недели. Обновление индексом ММВБ вчерашних минимумов сегодня маловероятно, поскольку протестированная в последние дни зона поддержки, сложившаяся на подступах к отметке в 1400 пунктов, пока выглядит достаточно прочной. Препятствием на пути возобновления повышательной тенденции в индексе ММВБ сейчас выступает область сопротивления, сложившаяся в районе отметки в 1460 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается смешанным. Фьючерсы на фондовые индексы США находятся в небольшом "плюсе". Азиатские рынки не показывают единой динамики. Японский рынок несет умеренные потери, а китайский прибавляет. Цены на нефть Brent сползли ниже отметки в $97 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в нейтральном ключе, предполагая, что в дальнейшем индекс ММВБ попытается закрепиться выше своей 200-дневной средней и, скорее всего, перепишет свои вчерашние максимумы. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по индексам ожиданий и делового оптимизма IFO Германии, инфляции в России, индексам ипотечного рынка в США, продажам нового жилья в США, запасам нефти и нефтепродуктов в США. Ожидаются выступления главы ФРБ Чикаго Ч.Эванса и главы ФРБ Кливленда Л.Местер. Президент США Б.Обама проведет сегодня заседание Совета Безопасности ООН, посвященное борьбе с международным терроризмом.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>