<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/lokalnyiy-pozitiv-na-rossiiyskom-rynke-vyzvannyiy-vozmozhnostyu-otmeny-sankciiy-mozhet-issyaknut-v-lyuboiy-moment-20140924-1455/</Url>
  <Title>Локальный позитив на российском рынке, вызванный возможностью отмены санкций, может иссякнуть в любой момент</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок продолжает отскок вверх, начатый вчера на фоне возможной отмены санкций Евросоюзом в отношении России. Правда, последние новости свидетельствуют о том, что вероятность этого невелика. Противостояние на Украине продолжается (судя по всему, стороны заключили перемирие, просто чтобы взять паузу), а российские чиновники выдвигают условия по изменению соглашения об ассоциации Украины и ЕС. Кроме того, Всемирный банк заявил, что российская экономика вошла в стагнацию, а Мосгорсуд перенес рассмотрение жалобы Владимира Евтушенкова на домашний арест на 25 сентября. Исходя из этого, локальный позитив может иссякнуть в любой момент.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров "Башнефти" (BANE RM, +5%) приостановил продажу 98% ОАО "Объединенная нефтехимическая компания" АФК "Системе". Вероятно, это связано с ситуацией вокруг ареста Евтушенкова. Судьба башкирских активов находится под вопросом, поэтому денежные средства разумно оставлены у материнской компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что ряд компаний решил использовать локальный позитив, заявив о планах провести IPO. В 2016 году разместить 5-10% от акционерного капитала планирует "Газпром энергохолдинг". Планы проведения IPO очень отдалённые - за два года многое может измениться, а вот дивиденды "дочерние компании" могут увеличить уже в ближайшее время для увеличения интереса инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Авиаперевозчик S7 Airlines рассматривает возможность проведения IPO в 1 квартале 2015 года. На наш взгляд, ближайший год - не лучший момент для размещения. Спрос на российские активы со стороны западных инвесторов находится на минимальном уровне, а сектор пассажирских авиаперевозок стагнирует. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера Госдума в первом чтении приняла законопроект, ограничивающий участие иностранного капитала в российских СМИ 20%. Среди публичных компаний это затрагивает СТС Медиа, 38% которой принадлежит шведской Modern Times Group. Вероятно, в ближайшее время произойдёт перегруппировка внутри холдинга, но на котировках акций она не должна сказаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>