<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-sud-rassmotrit-zhalobu-na-domashniiy-arest-evtushenkova-pozitivnye-izvestiya-mogut-vzbodrit-rossiiyskiiy-rynok-20140924-1005/</Url>
  <Title>Сегодня суд рассмотрит жалобу на домашний арест Евтушенкова, позитивные известия могут взбодрить российский рынок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Индекс MSCI Russia получил поддержку возле минимальных уровней августа&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые площадки США во вторник закрылись опять в минусовой зоне (S&amp;P -0,58%). Одна часть инвесторов продолжают фиксировать прибыль после пятничной квартальной экспирации срочных контрактов. Другие участники рынка в период роста волатильности на фондовых биржах предпочитают уходить в традиционный защитный инструмент - гособлигации. Доходность по 10-летним US Treasuries вчера опустилась до 2,53%. Настрой инвесторов на европейских биржах во вторник также был негативным, а снижение котировок на рынке акций более агрессивным (EuroStoxx-50 -1,58%). Причина слабости кроется в слабой экономической статистике по ведущим странам ЕС. Индексы PMI по Франции перманентно остаются ниже отметки 50 п. Индекс PMI обрабатывающей промышленности Германии снизился с 50,7 п. до 50,5 п. В среду будет опубликован индекс деловых ожиданий IFO из Германии за сентябрь. Данная статистика либо подтвердит наметившуюся слабость крупнейшей европейской экономики, либо развеет эти опасения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду стоит ждать открытия торгов на российском рынке акций в нейтральной зоне. Накануне, наши биржевые индексы шли вверх, игнорируя негативный внешний фон. Индекс MSCI Russia в начале недели получил поддержку возле минимального уровня августа. Поэтому одна часть игроков предпочла совершать неагрессивные покупки, а другая - прикрыла на локальном ценовом минимуме свои короткие позиции. Торговые обороты в первые дни этой недели остаются почти на четверть ниже среднемесячных. По сути, мы имеем дело с очередной проторговкой уже набивших оскомину уровней индекса ММВБ в районе 1400-1480 п. Прогнозы о снятии последнего пакета западных санкций уже до конца сентября поддерживают активность покупателей. Однако в последнее время в СМИ все чаще появляются сообщения о том, что высшие российские чины продолжают выдвигать условия по изменению соглашения об ассоциации Украины и ЕС. При этом Россия грозит принятием экономических контрмер в случае, если они не будут выполнены. Эти действия наших властей могут быть расценены Западом, как угроза минским соглашениям, подписанным 12 сентября. Поэтому надеяться на быстрое снятие экономической блокады с России рассчитывать, видимо, пока не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня суд рассмотрит жалобу на домашний арест Евтушенкова. Позитивные известия из зала суда могут неплохо взбодрить наш рынок акций. Ключевой диапазон сопротивления росту по индексу ММВБ проходит сейчас через уровень 1440-50 п. В противном случае наши фондовые индексы легко могут вернуться к своим недельным минимумам.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>