<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bankrotstvo-mechela-mozhet-stat-polozhitelnym-momentom-dlya-rynka-rf-20140924-1045/</Url>
  <Title>Банкротство "Мечела" может стать положительным моментом для рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник на рынке преобладали положительные настроения, индекс ММВБ и РТС повысились более одного процента. Хорошим спросом пользовались акции розничного сектора - М.Видео, Магнита. Розничный сектор менее чувствителен к санкциям, поэтому компании отрасли сохраняют хорошую перспективу в текущем году. Российский рынок пытается нащупать дно после недельного снижения. Поводом к росту во вторник послужила информация в СМИ о вероятной отмене санкций ЕС в отношении России. Официального подтверждения не поступало, тем не менее, для участников это стало поводом для закрытия коротких позиций. Комментируя возможную отмену санкций, пресс-секретарь президента Дмитрий Песков заявил о том, что Россия пока не знает, как на все это реагировать. Поскольку совсем недавно Европарламент предложил отключить России от международной платежной системы SWIFT.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Значимым событием вторника стала дальнейшее падение акций Мечела, более 30%. Обвал котировок Мечела говорит о том, что компания будет обанкрочена, а активы распроданы другим участникам металлургического рынка. В целом банкротство Мечела станет положительным моментом для рынка, поскольку произойдет консолидация отрасли и уход неэффективных собственников. Ситуация с АФК Система пока не прояснилась, но акции холдинга перестали падать, в последние три дня консолидируются около 23 руб. Стабилизация акций АФК Система, указывает на то, что ситуация вокруг холдинга может скоро разрешиться в лучшую сторону. Так как затягивание конфликта никому не выгодно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом на российском рынке сохраняется нейтральная ситуация, тем не менее, рынок устал от падения. Поэтому сегодня можно увидеть продолжение вчерашнего отскока, а улучшение ситуации на российском рынке можно ожидать до конца недели. В случае роста рынка, уровнем сопротивления станет 1450 пунктов по индексу ММВБ. В ближайшие дни также можно ожидать восстановления акций компаний входящих в АФК Система - МТС, Башнефть, поскольку их котировки уже достигли дна.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>