<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-ne-isklyuchen-rost-bumag-bashnefti-na-korporativnyx-faktorax-20140924-1027/</Url>
  <Title>Сегодня не исключен рост бумаг "Башнефти" на корпоративных факторах</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник российский рынок выглядел лучше мировых площадок, завершив торги ростом индекса ММВБ на 1,2%, РТС на 1,4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основной идеей для роста стали ожидания 30 сентября, когда в ЕС будет представлен доклад о геополитической ситуации на Украине и не исключен пересмотр санкций в отношении РФ. Еще одним поводом служили ожидания по ситуации вокруг главы АФК "Система". На фоне роста большинства акций, резко снизились бумаги "Мечела" в связи с возросшими ожиданиями банкротства компании. Также хуже рынка выглядели акции "Интер РАО" и "РУСАЛа" на опасениях необходимости крупных выплат в адрес ВЭБа в рамках обратного выкупа собственных акций компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На акции "ЛУКОЙЛа" оказали давление новости о приостановке проекта с Total по проекту разработки трудноизвлекаемой нефти в Западной Сибири.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время, акции банков и большинства ликвидных компаний закрылись на положительной территории. Акции "Башнефти" и АФК "Система" были поддержаны ожиданием смягчения мер пресечения против главы АФК "Система" в связи с предъявлением ему обвинений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на ход российских торгов продолжат оказывать позитивное влияние ожидания возможного пересмотра санкций ЕС 30 сентября и развития ситуации вокруг главы АФК "Система", что в целом, будет оказывать положительный эффект на российские индексы. В течение дня рынок может продолжить вчерашнее движение более умеренными темпами при отсутствии негативных геополитических событий. В то же время, утром возможно умеренное снижение индексов на внешних сигналах с сырьевого рынка и ухудшении прогнозов по росту экономики Китая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня корпоративные факторы могут продолжить оказывать давление на акции "Мечела", "РУСАЛа", "ЛУКОЙЛа", автопроизводителей. В то же время, рост могут продолжить акции банков и прочих основных компаний на рынке. Не исключен рост бумаг "Башнефти" на корпоративных факторах.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T10:27:00</PublishDate>
</LoadedArticle>