<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-geopoliticheskoiy-napryazhennosti-pozvolit-indeksu-mmvb-na-etoiy-nedele-vernutsya-v-raiyon-1450-punktov-20140924-1110/</Url>
  <Title>Снижение геополитической напряженности позволит индексу ММВБ на этой неделе вернуться в район 1450 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник снижение на внешних рынках акций продолжилось. В Европе FTSEurofirst300 (-1,34%) опустился ниже минимума недельной давности, отступив до уровней начала сентября, на фоне худших, чем ожидалось, индикаторов деловой активности в производственном секторе Германии (50,3) и Еврозоны в целом (50,5) и секторе услуг во Франции (49,4).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди других негативных драйверов - рост геополитической неопределенности на фоне авиаударов США и их союзников по позициям ИГ в Сирии. Американские индексы продолжили умеренное снижение, основные индексы снизились на 0,4 - 0,6%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Третью сессию подряд снижалась доходность американских казначейских облигаций, доходность десятилетних (2,53%) опустилась ниже 200-дневной ЕМА. Глава ФРБ Миннеаполиса Н.Кочерлакота вчера заявил, что ожидает инфляцию ниже 2% на горизонте до 2018 года, что оставляет простор для монетарного стимулирования экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индексы развивающихся рынков также снижались, рост Manufacturing PMI от HSBC в Китае поддержал только непосредственно китайский рынок. Индекс MSCI EM (-0,72%) в "минусе" в тринадцатый раз за последние четырнадцать сессий. Но поддержкой на этих уровнях может выступить достигнутая вчера 200-дневная скользящая средняя. Сегодня в Азии все индексы развивающихся рынков растут, в лидерах Китай (Shanghai Composite +1,3%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ вчера большую часть сессии в полупроцентном "плюсе", консолидируясь около 1420 пунктов, но перед закрытием вырос до 1430. Признаки некоторого снижения геополитической напряженности вокруг украинского кризиса могут позволить индексу ММВБ на этой неделе вернуться в район 1450 пунктов. Фактором риска будет ухудшающаяся конъюнктура внешних рынков, в том числе остающиеся около полуторагодового минимума котировки нефти Brent.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>