<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-tekushix-usloviyax-vxodit-v-akcii-bashnefti-i-afk-sistema-mogut-libo-otchayannye-spekulyanty-libo-roboty-20140924-1715/</Url>
  <Title>В текущих условиях входить в акции "Башнефти" и АФК "Система" могут либо отчаянные спекулянты, либо роботы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня игроки российского рынка ожидали решения суда по жалобе на домашний арест основного владельца АФК "Система" Владимира Евтушенкова. Между тем, суд перенес на завтра рассмотрение ходатайства адвокатов о замене домашнего ареста на денежный залог вразмере 300 миллионов рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомню, Владимир Евтушенков был помещен под домашний арест 16 сентября после обвинения в отмывании денежных средств в рамках дела о приватизации предприятий башкирского ТЭКа. Реакция российского рынка была моментальной: акции АФК "Система" и "Башнефти" обвалились более чем на 20%, были приостановлены торги. Позже, когда в прошлую пятницу появились слухи о снятии ареста, мы увидели рост не только в АФК и "Башнефти", но и в целом по рынку. Пошли наверх, в том числе, и самые ликвидные бумаги: "Сбербанк", "Газпром", "ЛУКОЙЛ", "Магнит", "НОВАТЭК". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если Владимира Евтушенкова освободят из-под домашнего ареста, это положительно скажется не только на активах корпорации, но и станет позитивом для рынка в целом. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в акциях "Башнефти" наблюдается покупка и почти 4% рост. Но, на мой взгляд, это скорее спекулятивная реакция. Судебная практика показывает, что подобные разбирательства у нас могут длиться долго, поэтому предсказывать результат и будущее компании очень сложно. В любом случае, если акции находятся под арестом, и дело, очевидно, может затянуться, то не понятны ни сроки, ни порядок проведения собрания акционеров, ни каким образом голосовать за дивиденды и т.д. Не секрет, что акции "Башнефти" нравились инвесторам в том числе и потому, что компания давала очень хорошую дивидендную доходность. Что же дальше будет с дивидендами, с интересами миноритариев? Каким образом будет решаться судьба компании? Сохранит ли АФК "Система" и Владимир Евтушенков актив? Выкупят ли у него компанию новые стратегические инвесторы или она перейдет в государственную собственность как компенсация ущерба от приватизации? От ответов на эти вопросы будет зависеть то, получат ли миноритарии шанс на дивиденды или хотя бы оферту на выкуп, или нет. Вопросов пока больше, чем ответов. В такой ситуации можно говорить лишь о том, что любое позитивное решение по Евтушенкову лично принесет позитив и для акций. Но строить прогноз действий нашего правосудия и правоохранительных органов я бы не стал. На мой взгляд, если позитив и появится, то он будет краткосрочным, а дальше - долгое-долгое разбирательство и риски потери активов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается акций АФК "Система", то их перспективы зависят от судьбы "Башнефти" (напомню, что акции "Башнефти" по итогам полугодия составляли почти 45% Enterprise Value АФК "Система") и остального бизнеса Евтушенкова. МТС - это довольно самодостаточная компания с очень хорошими показателями. И хотя "Система" держит 51% акций МТС, но там много и иностранных акционеров, компания широко представлена в разных странах и регионах. Но, кроме МТС и "Башнефти" есть у холдинга и другие компании. И проблема с Евтушенковым может влиять на корпоративное управление этими компаниями, на финансирование каких-то сделок и принятие решений. Не исключено, что остальные компании, входящие в "Систему", могут испытывать некоторые трудности в своем бизнесе (срыв сделок, нюансы регулирования). И это, в конечном итоге, будет сказываться и на самой "Системе", пусть и не так остро. Именно поэтому рынку важно понять, что будет с Евтушенковым. Мы не понимаем до конца причину возникновения всей этой истории. Только ли вопросы приватизации предприятий башкирского ТЭКа стали причиной, и нет ли в этом деле каких-то подводных камней. Например, я читал, что Евтушенков был членом украинского охотничьего клуба "Кедр", куда также, например, входил Янукович и другие украинские политики и бизнесмены... Версий обсуждается очень много.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В связи с возникшей неопределенностью, рекомендации по акциям "АФК и "Башнефти" простые. Тем, кто хочет продать, нужно дождаться для этого любой положительной новости. А вот покупки - это "казино", потому что предугадать развитие "дела Евтушенкова" мы не можем. Говорить, что у бумаги есть потенциал роста, можно будет лишь тогда, когда мы поймем, кто станет в будущем распоряжаться собственностью, и кто будет голосовать за дивиденды. Да, операционные показатели компании хорошие. Но если вы миноритарий, то на рост капитализации можно рассчитывать только в случае, если: 1) в компании хорошее корпоративное управление, 2) есть инвестиции в развитие и они перспективны и 3) высокая дивидендная доходность. Сейчас всего мы этого не видим. В таких условиях входить в акции "Башнефти" могут либо отчаянные спекулянты, либо роботы, но никак не частные инвесторы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Башнефть" - это сейчас не компания для инвестиций. Лучше посмотреть на другие имена. Например, "Аэрофлот", "Сбербанк", "НОВАТЭК", "ЛУКОЙЛ", "Норникель".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Аэрофлота" сейчас дешевы. Компания испытывает давление не только от снижающегося пассажирского потока, но и из-за угрозы лишения роялти от транссибирских перелетов западных авиакомпаний. Если контрмер не будет и геополитический риск снизится, то "Аэрофлот" подрастет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Есть потенциал роста и у "Сбербанка". Какой бы сложной ни была текущая ситуация в отношениях между Россией и Западом, у "Сбербанка" всегда будет поддержка от Банка России. Кроме того, в условиях консолидации банковской системы и перехода клиентов из более мелких банков в крупные, "Сбер" получит достаточно серьезную клиентскую базу от многих банков и крупных клиентов. В условиях кризиса и нестабильности люди выбирают надежность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;АДР "НОВАТЭКа" находятся вблизи минимумов, что делает эти бумаги привлекательными для покупок, как впрочем и обычные акции "НОВАТЭКа". Санкции почти не отразились на деятельности компании, кроме того, у "НОВАТЭКа" хорошие финансовые показатели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересен также "ЛУКОЙЛ". И хоть цена на нефть снижается, у компании диверсифицированный бизнес, и много иностранных проектов. И хоть Total говорит об отказе от сделок из-за санкций, это временный фактор. Из нефтяных компаний также неплохо смотрится "Роснефть", которая также испытывает давление продавцов из-за геополитики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Заслуживают внимания акции ГМК "Норильский Никель". Компания выигрывает от девальвации рубля, потому что это - экспортер. Кроме того, деятельность ГМК связана с цветной металлургией, а санкции в этом секторе маловероятны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Газпрома" менее привлекательны из-за неопределенности с урегулированием украинского долга и судьбы проекта "Южный поток".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Лосев Александр</Author>
  <Company> Спутник - Управление капиталом</Company>
  <PublishDate>2014-09-24T17:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>