<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rynke-rf-segodnya-ozhidaetsya-davlenie-na-zonu-podderzhki-1390-1400-punktov-po-indeksu-mmvb-20141002-1100/</Url>
  <Title>На рынке РФ сегодня ожидается давление на зону поддержки 1390-1400 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду на внешних рынках акций доминировал негатив. Развернулись вниз европейские индексы на фоне худших, чем ожидалось, окончательных сентябрьских значений индикаторов деловой активности в Еврозоне. FTSEurofirst300 (-0,9%) закрылся ниже 50-дневной ЕМА - впрочем, внутридневной минимум понедельника пока обновлен не был.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США институт ADP зафиксировал рост числа занятых в сентябре на 213 тыс., но остальная вчерашняя статистика хуже прогнозов, в том числе до трехмесячного минимума снизился ISM Manufacturing (56,6 пунктов). Падение основных индексов на этом фоне ускорилось, они потеряли 1,3 - 1,6%, S&amp;P500 закрылся ниже 1950 пунктов, достигнув линии восходящего тренда через минимумы апреля и августа 2014.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очередное снижение зафиксировано и на развивающихся рынках, MSCI EM (-0,84%) опустился на уровни пятимесячной давности, достигнув зоны поддержки 990 - 1000 пунктов. К настоящему моменту падение достигло уже 50% от роста середины 2013 - конца лета 2014 (и, соответственно, середины долгосрочного бокового диапазона 2011 - 2014 гг).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в первой половине дня консолидировался в районе предыдущего закрытия, а во второй планомерно снижался, достигнув 1400 пунктов. Азиатские развивающиеся рынки сегодня продолжают снижение, по нефти Brent попытка отскока вверх уже после закрытия торгов в России сменилась падением и новым локальным минимумом (ниже 94 долл./барр.), так что сегодня ждем давления на зону поддержки 1390 - 1400 пунктов. Следующей целью при пробое будет отметка 1360.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешние рынки сегодня ждут заседаний Банка Англии и ЕЦБ. Европейский регулятор должен раскрыть детали плана выкупа активов. Мы не исключаем, что итоги заседания дадут повод для отскока пары евро/доллар от двухлетнего минимума, особенно если начало выкупа будет назначено не на ближайшее время, а на начало следующего года. Из внутрироссийских событий в фокусе внимания выступление В.Путина на инвестиционном форуме ВТБ Капитала.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>