<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-ozhidayut-ot-prezidenta-rf-vyskazyvaniiy-po-otnosheniyu-k-otdelnym-emitentam-chto-povliyaet-na-amplitudu-rynka-20141002-0943/</Url>
  <Title>Инвесторы ожидают от президента РФ высказываний по отношению к отдельным эмитентам, что повлияет на амплитуду рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В первый день октября на фондовых рынках преобладали продажи. В конце месяца ФРС сообщит о полном сворачивании программы по выкупу активов, геополитическая напряженность растет, экономика ведущих стран демонстрирует признаки замедления - все это заставляет инвесторов выбирать менее рискованные активы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов 1 октября европейские биржи потеряли около 1%, американские - 1,5%. Индексы активности в промышленности по странам Еврозоны отразили замедление, а немецкий индекс оказался ниже пограничной отметки в 50 пунктов. Опубликованная статистика по США также оказалась хуже ожиданий: индекс ISM в промышленности составил 56,6 пункта (прогнозировалось снижение до 58,9 пункта), затраты в строительстве сократились на 0,8% (ожидался рост на 0,4%). Данные по занятости от ADP вышли чуть выше прогнозов (213 тыс. новых рабочих мест создано в экономике США в сентябре), но это не смогло изменить настроений на рынке, достаточно часто официальный отчет не показывает схожей динамики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня - второй день заседания ЕЦБ, по итогам которого глава Банка Драги выступит с комментариями. Ожидается, что ЕЦБ оставит ставки на прежних уровнях и прояснит параметры стимулирующей программы, которая была анонсирована на прошлом заседании. По Штатам выйдут данные по количеству обращений за пособием по безработице за прошлую неделю, которые позволят в последний раз скорректировать ожидания рынка от пятничных данных за месяц, и данные по объему заводских заказов (ожидается существенное снижение на 9,4% после роста на 10% в предыдущем месяце). На валютных площадках слабая статистика дала повод доллару для коррекции, пара евро/доллар поднялась на азиатской сессии до $1,2670. Укрепление японской йены против американского доллара традиционно оказывает давление на поведение акций крупных японских компаний-экспортеров. Биржи АТР снижаются утром в четверг, японский Nikkei теряет 2%. Фьючерсы на индексы США растут на 0,2%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти после роста во время российской сессии в среду, на американской - рухнули на $2, что создает негативный внешний фон перед открытием наши бирж в четверг.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги 1 октября российские площадки завершили на отрицательной территории, хотя в начале дня изменения были положительные. Индекс ММВБ на закрытие составил 1399,99 пункта (-0,8%), индекс РТС - 1113,42 пункта (-0,9%). Акции "Мечела" подскочили на 30% после сообщений о том, что компания проводит успешные переговоры с кредиторами. Повышенная волатильность в бумагах "Мечела", "Системы" и "Башнефти" сохранится в октябре. Российский рубль потерял вчера к доллару еще 13 копеек, участие ЦБ в торгах прибавило котировкам волатильности. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня российские площадки могут отреагировать на выступление Президента Путина на международном форуме "Россия зовет". Кроме общих слов, Президент может использовать площадку для высказывания отношения к отдельным эмитентам, что скажется повышенной амплитудой изменений.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>