<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-rynke-akciiy-ozhidaetsya-soxranenie-umerenno-negativnogo-nastroya-20141002-1015/</Url>
  <Title>На российском рынке акций ожидается сохранение умеренно негативного настроя</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду российский рынок большую часть дня провел в боковом движении, после чего перешел к снижению под давлением появившихся внешних и внутренних негативных факторов. Давление на ход торгов оказало существенное снижение цен на нефть до $94,2, что негативно отразилось как на котировках основных ликвидных акций, так и на курсе рубля против доллара. На снижение котировок нефти повлияли сигналы ослабления китайской экономики, а также данные о росте экспорта нефти из США с начала года. Кроме того, стоит отметить понижение западных прогнозов по росту ВВП России на 2015г. Большинство ликвидных российских акций перешло на отрицательную территорию по итогам торгов. Повышенная волатильность сохранялась в акциях "Мечела" в связи с поступающими противоречивыми новостями о ходе решения долговых проблем компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг в первой половине дня на рынке ожидается сохранение негативной тенденции под давлением низких цен на нефть и тенденции к продолжению ослабления рубля. Днем на ход торгов могут оказать влияние результаты заседания ЕЦБ и комментарии главы ЕЦБ. Рынок ожидает принятия от ЕЦБ стимулирующих мер в связи с сигналами об ослаблении экономики региона. Общей поддержкой рынку может стать позиция РФ и ЕС, направленная на скорейшее разрешение вопроса газовых поставок на Украину. Также сохраняется тема ожиданий господдержки "Роснефти" и "НОВАТЭКа", однако сегодня эти факторы могут отойти на задний план в отсутствии новостей по этому вопросу. Среди корпоративных факторов частичное влияние на котировки НЛМК, МТС, "НОВАТЭКа" может оказывать приближение дат закрытия реестра для получения промежуточных дивидендов. В целом на рынке ожидается сохранение умеренно негативного настроя.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>