<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-p500-uzhe-ochen-vysoko-i-esli-toplivo-u-bykov-zakonchitsya-to-na-amerikanskom-rynke-rech-budet-idti-tolko-o-prodazhax-20141002-1510/</Url>
  <Title>S&amp;P500 уже очень высоко, и если топливо у "быков" закончится, то на американском рынке речь будет идти только о продажах</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Стадо быков - большая сила&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Часто можно услышать мнение о том, что финансовые рынки сейчас ждут более скорого повышения основной ставки ФРС. Подобное мнение, конечно же, не беспочвенно - некоторые директора ФРС напрямую заявляют об этом. Статистика из США сейчас идет вполне в духе того, что ставку действительно нужно повышать. Агентство Bloomberg каждый раз, когда речь идет о силе доллара часто обосновывает это именно скорым повышением ставки, но примечательно, что когда речь идет о рынке акций США, то повышения ставок никто не боится. В итоге получается, что страх повышения ставки достаточно избирателен, и западные СМИ всегда нагнетают шуму если речь идет о падении цен на сырье, золото или о росте доллара, но когда речь касается рынка США, то никакого шума по поводу ставок нет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;То есть когда надо - надо бояться ставки, а когда не надо - то не надо. Все это похоже на то, что происходило пару лет назад по поводу QE. Плохая статистка это хорошо, так как будут печатать, хорошая статистика это тоже хорошо, ведь это хорошо, главное - чтобы все играло за рост того, что нужно Америке и на падение стоимости того, что не нужно. СМИ, комментирующие финансовые рынки применяют сейчас те же методы, что и в прошлые годы. Показывая возможное событие исключительно в нужном для США контексте. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы же в свою очередь действуют почти как по команде. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В мире сотни и тысячи аналитиков, комментирующих финансовые рынки, они ежедневно дают тысячи идей и причин для тех или иных движений рынка. Примечательно то, что все позиции аналитиков зачастую можно структурировать и обобщить, деля на "быков" и "медведей", на тех, кто пишет сегодня о ставке США или о рецессии в Европе. Эти тысячи аналитиков - многоголосый парламент. Планета крутится, там или там возникают те или иные идеи. По мере поворота земли просыпается очередной часовой пояс с парой сотней аналитиков, которые читают то что до них написали другие аналитики, и, по сути, идет голосование за те или иные идеи. Да, конечно, среди сотен проснувшихся появляются и новые идеи, но в основном большинство повторяют уже существующие. Например, аналитик из Небраски придумал идею А, после в Азии многие аналитики согласились с ним и развили тему, далее идея идет по земному шару по мере проворачивания Земли. После кто-то в Катаре придумал еще что то, и эту идею так же начинают подхватывать. В итоге аналитик из банка ХХХ, проснувшись по утру в Британии голосует за идею, возникшую в Катаре или в Азии. В этот бульон, естественно, встраивается мотивация и психология толпы. СМИ наподобие Bloomberg, находят тут идею, которая наиболее выгодна им, а точнее США и начинают тиражировать именно ее. В итоге, по сути, оказывая манипуляцией сознанием аналитиков и выправляя общий процент голосов. В концовке происходит и давление на сознание инвесторов, которые читают то, что им пишет большинство голосов, а это не всегда бывает истиной. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В итоге рынок может оторваться от истины и торговать ложные представления, более того это может продолжаться достаточно долго, поскольку рынок - это покупки и продажи. Неважно, что Facebook сейчас оценен по 200 долларов за каждый аккаунт, и пока еще не знает как капитализировать даже одну десятую часть этой оценки, главное есть спрос на акции. А спрос есть потому что люди верят и покупают. Конечно же, истина в итоге прорвется наружу и те, кто владеют Facebook, поймут что аккаунт стоит дороже чем абонент в компаниях сотовой связи, которые постоянно тратят на сотовую связь, но это будет потом. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский рынок сейчас всеми чакрами пытается не падать и всеми силами упирается, цепляясь за 2000 пунктов по S&amp;P500. Он не видит ни ставки и ничего плохого. Он не видит то, что дивидендная доходность по американскому рынку акций сейчас даже ниже, чем у казначейских облигаций США. И что даже если инфляция в будущие три года составит 50%, то даже при этом условии рынок США назвать дешёвым нельзя. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Время идет, деньги есть, СМИ интерпретируют все события так, чтобы рынок США не упал, а, например, цена на медь падала и паровоз продолжает свое движение. Но почвы под этим "бычьим" паровозом уже давно нет, а в таких условиях падение рынка не должно быть чрезмерно сильным иначе правда вылезет наружу. "Быкам" остается только "давить на газ" без оглядок, потому что иначе будет катастрофа и возврат в реальность. Но S&amp;P500 уже очень высоко, и давить далее верх становится все сложнее и сложнее. С такой позиции, если топливо у "быков" закончится, то рынок США ждет не просто коррекция, а возврат в реальность. По нашему мнению критичным уровнем для "быков" на рынке США является уровень 200-дневной средней, эта величина меняется с временем, но рано или поздно цена и средняя скользящая пересекутся, и когда это случится, то на рынке речь будет идти только о продажах.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Вектор Секьюритиз</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T15:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>