<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/srednesrochnaya-texnicheskaya-kartina-na-grafike-akciiy-surgutneftegaza-ukazyvaet-na-rost-20141002-1205/</Url>
  <Title>Среднесрочная техническая картина на графике акций "Сургутнефтегаза" указывает на рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Сургутнефтегаз".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C середины 2011 года цена находится в боковом коридоре с нижней границей 24-25 р. и верхней границей 30-31 р. Внутри канала бумага хорошо ходит, хоть и часто бывают проколы границ канала. Во второй половине прошлого года цена росла и опять дошла до верхней пограничной зоны канала. Опять отбой, и снижение до нижней зоны бокового канала. В конце мая вышли из снижения. "Быки" хорошо развили рост, но он споткнулся на сопротивлении первой половины года в районе 28.5 р. В июле бумага входит в зону поддержки. Отскок почти дошел до 28 р. Появилась тенденция на понижение локальных сопротивлений.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news021014-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала этого года и до апреля бумага снижалась. Отскок от 24 р. идет по начальному тренду. От 28.5 р. коррекция пробивает начальный тренд. В июне вторая коррекционная волна остановилась на консервативной линии тренда. "Быки" сделали две попытки пройти 28 р., но оба раза их останавливали на 27.7 р. В середине июля "медведи" прорывают линию тренда и ускоряют снижение. Вторую половину месяца держат на уровне 24.5 р. И без разворотных фигур идет отскок. Сформировался растущий канал. И опять "медведи" остановили рост на 27.7 р. "Быки" пока еще на своей территории - до 25.5 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news021014-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В летнем росте с переходом на сентябрь бумага подошла к 27.5 р. Здесь "медведи" встали в плотную оборону. "Быки" пытались прокалывать уровень, но пройти его не могли. В понедельник прорвали поддержку 27 р. и сместились на рубль вниз. Здесь опять идет консолидация (прямоугольник), которая вполне может быть фигурой продолжения снижения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news021014-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. "Газпром".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага продолжает торговаться в боковом канале, начиная с середины сентября. Границы не очень четкие, но вполне ощутимые. Это зона нижней границы: 135-135.5 р. и зона верхней границы 138-139 р. В конце сентября цена коснулась 135 р. и сразу пошла на отскок. Быстро выросли до верхней границы. Короткий откат и попытка пробоя канала вверх. Но "медведи" сразу завернули бумагу обратно в канал. И к концу прошлых торгов цена уже находится на середине канала. С этого уровня могут быть попытки возврата к верхней границе, но "медведи", похоже, не собираются сдавать уровень. А вот, если цена пойдет вниз, то на 135 р. появится возможность проверить "быков" на прочность и встать с ними в оборону на этом уровне. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news021014-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;длинной позиции&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 135.5 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 139 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих "стопов",&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 134.2 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал отменяется, когда цена закрепляется выше уровня 138 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>