<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-otsutstvii-fors-mazhorov-do-konca-goda-stoimost-zolota-budet-naxoditsya-v-diapazone-1100-1150-dollarov-za-unciyu-20141002-1145/</Url>
  <Title>При отсутствии форс-мажоров до конца года стоимость золота будет находиться в диапазоне 1100-1150 долларов за унцию</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вложения в золото и другие драгметаллы сложно назвать хорошей идеей&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в четверг открылся небольшим ростом, однако спустя час после старта сессии ведущие индексы показывают разнонаправленное движение. В лидерах спроса обращают на себя внимание акции "Мечела" и "Системы", в отрицательной зоне торгуются бумаги ЛСР и "Яндекса".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился умеренно негативным. Американские рынки завершили предыдущий торговый день активными продажами на фоне слабой статистики. Фьючерс на индекс S&amp;P ограниченно растет. Цены на нефть утром в четверг снижаются. Слабеют и позиции российского рубля, доллар США сейчас оценивается рынком в 39,51 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Судя по настроению инвесторов, в ближайшие дни "американец" продолжит рост в паре с рублем, под прицелом остается значимая для Центробанка граница бивалютной корзины в 44,4 рубля. В этом свете снова не исключены резкие внутридневные движения в рублевых парах. Длинная позиция в паре доллар/рубль остается актуальной, первая цель "быков" расположена на 40 руб., далее 42 руб. Все это станет еще более актуальным при новой волне снижения сырьевых котировок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня Европейский центральный банк проведет очередное заседание. Участники рынка ждут решения о запуске программы стимулирования, которая хотя бы частично поддержит экономику Е-18. По последним данным, инфляция в еврозоне в сентябре составила только 0,3% г/г, это ничтожно мало для такой мощной системы. Марио Драги уже потерял минимум год в стимулировании, с этим больше нельзя затягивать. Евро/доллар в азиатскую сессию торговался с повышением, сейчас вернулся к 1,2620. Цель продаж расположена на 1,26, далее 1,2575.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги четверга в диапазоне 1385-1415 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По информации, циркулирующей в деловых кругах, результаты саммита пяти прикаспийских государств: России, Ирана, Казахстана, Азербайджана и Туркменистана позволяют говорить об углублении российско-иранского сотрудничества и процесса евразийской интеграции на постсоветском пространстве. Десятого октября в Минске на заседании Высшего Евразийского экономического совета ожидается подписание документа о присоединении Армении к договору о ЕАЭС. При этом решение о строительстве кольцевой железной дороги вокруг Каспийского моря фактически создаёт единую транспортную систему от Владивостока до Балтики, Средиземноморья и Персидского залива, которая должна стать основой континентальной экономики, относительно независимой от путей морской торговли.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бомбардировки позиций боевиков Исламского государства US Air Force могут стать предлогом для высадки американского десанта в Сирии, что создаст условия для использования вооруженных сил США и их союзников против правительства Башара Асада с дальнейшим выходом на Иран. Заметное усиление активности официального Вашингтона в данном регионе напрямую связывается с шиитскими выступлениями в Йемене, вероятный успех которых ставит в угрожаемое положение Саудовскую Аравию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Решение Аргентины не нарушать согласованный с другими кредиторами план реструктуризации госдолга и, в связи с этим, не исполнять вердикт американского суда о преимущественной выплате 1,5 млрд. долл. двум американским хедж-фондам, NML Capital и Aurelius Capital Management, может привести к введению санкций Запада против этой латиноамериканской страны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Правила игры перестают соблюдаться не только в политике, но и в финансовой сфере. Системные риски инвестиций в финансовые активы нарастают.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С нашей точки зрения, в ближайший год вложения в золото и другие драгметаллы сложно назвать хорошей идеей. По мере сворачивания программы количественного смягчения в США и скорой перспективе ужесточения монетарной политики американским, европейским, британским регуляторами и другими, цена на золото будет снижаться. В текущей ситуации у металлов нет драйверов для роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При отсутствии форс-мажоров, до конца года стоимость золота будет находиться в диапазоне 1100-1150 долларов за унцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Платина находится на 5-летнем минимуме и также не имеет драйверов для роста. Серебро снижается с мая 2011 года и также не находит никакой поддержки.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>