<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-kratkosrochnoiy-perspektive-torgi-po-pare-dollar-rubl-mogut-proxodit-v-raiyone-38-8-40-0-20141002-1225/</Url>
  <Title>В краткосрочной перспективе торги по паре доллар/рубль могут проходить в районе 38.8-40.0</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в среду, после неуверенной попытки роста в начале торгов перешел в постепенное снижение. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1400, -0.79%), РТС (1113, -0.92%). Торговый оборот составил Р30.0 млрд. Лидеры роста: АФК "Система" (+4.04%, Р13.66), "Мечел" об (+1.91%, Р25.07), "Мечел" пр (+11.36%, Р14.80). Лидеры снижения: "Башнефть" об (-3.43%, Р1212.00), "СургутНГ" пр (-2.56%, Р26.60), "Сбербанк" пр (-2.13%, Р56.52). Сегодня рынок акций открылся снижением на 0.25% по индексу ММВБ. Ожидаем консолидацию рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок остается достаточно напряженным и эмоциональным, активно реагируя на любые новости. Глобально умеренное давление на российскую валюту сохраняется, хотя уже не столь активное. В целом ситуация для российских активов во многом остается прежней: общий сдержанно-негативный новостной фон, снижение на нефтяном рынке и рост доллара преимущественно против всех валют на глобальном рынке довлеют. Сдерживающими факторами сейчас, пожалуй, выступают лишь близость интервенций ЦБ и отсутствие излишней ликвидности, что и ограничивает дальнейшее ослабление рубля. В краткосрочной перспективе рубль может продолжить торги в районе 38.8-40.0.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть продолжила движение вниз на фоне сильных запасов в США и устойчивых поставок (несмотря на статистику от EIA). Комментарии официальных лиц ОПЕК, которые попадают в СМИ также не оставляют надежд на скорое "закручивание гаек" по добыче со стороны картеля. Формальных поводов зацепиться контрактам за определенные отметки не возникает, ближайшей целью снижения Brent станет отметка $93/bbl. До конца текущей недели будет выходить еще много статистики, на этом фоне волатильность останется повышенной.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T12:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>