<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-sloma-tendencii-rossiiyskix-indeksov-na-snizhenie-nuzhny-znachitelnye-faktory-kotoryx-poka-net-20141002-1550/</Url>
  <Title>Для слома негативной тенденции российских индексов нужны значительные факторы, которых пока нет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок снижается, и это вполне оформившаяся тенденция. Помимо традиционного политического фактора, из-за которого фондовые индексы остаются под давлением, появились и экономические: инфляция разрастается, экономический рост замедляется, снизился индекс деловой активности. Нет поддержки и со стороны внешних факторов и сырьевого рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоимость нефти, которая традиционно является индикатором перспектив российской экономики, снижается уже не первый месяц. За 3 квартал цена за баррель марки Brent упала на 16.0%. Сейчас она торгуется на уровне конца 2012 года. Минфин поделился своими расчетами и уведомил, что снижение цены со $110.0 до $93.0 за баррель отняло у российской экономики 2.0%. Время от времени российский рынок будет пользоваться конъюнктурой и частично отыгрывать потери, однако для слома глобальной тенденции на снижение индексов нужны значительные факторы, которых пока нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Курс рубля сегодня предпринял попытки укрепиться, однако достаточно быстро растерял позиции и вернулся ко вчерашнему уровню. По официальной версии Центробанк на рынок не выходил и курс не поддерживал. Скорее сегодняшний всплеск спроса на рубль был связан с заявлениями президента Владимира Путина в рамках инвестиционного форума "Россия зовет!". В одном из своих тезисов он призвал наращивать объем внешней торговли именно в национальной валюте. Необходимо при этом заметить, что курс бивалютной корзины третий день находится в непосредственной близости от уровня, по достижении которого от регулятора ожидают интервенций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В качестве кратко- и среднесрочной торговой идеи можно обратить внимание на продажу фьючерсов на нефть, а так же акций нефтяных компаний. Активы сектора остаются под давлением; впрочем, близость отопительного сезона может частично изменить ситуацию.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сизухин Михаил</Author>
  <Company> Внешпромбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T15:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>