<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vystuplenie-vladimira-putina-na-forume-rossiya-zovyot-ne-smoglo-vytyanut-vverx-rossiiyskie-indeksy-20141002-1610/</Url>
  <Title>Выступление Владимира Путина на форуме "Россия зовёт!" не смогло "вытянуть" вверх российские индексы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в последние дни находится под давлением. Сегодня индекс ММВБ теряет 1.4%. Сейчас основной причиной является коррекция вниз на западных площадках. Вытянуть индексы вверх не смогло даже выступление Владимира Путина на инвестиционном форуме "Россия зовёт!". Заявления президента носили позитивный характер ("Доверие иностранных инвестиционных структур к России не снижается", "РФ не планирует вводить какие-либо валютные ограничения"), но активных покупок не последовало. Санкции западных стран и "дело Евтушенкова" сильно подкосили инвестиционную привлекательность российского рынка. Инвестиционному форуму от "ВТБ Капитал" исправить ситуацию не под силу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Московская биржа сегодня сообщила о том, что выявила признаки манипулирования акциями АФК "Система" (AFKS RM, +3.2%). Материалы переданы в ЦБ для дальнейшего расследования. За последний месяц на фоне ареста Владимира Евтушенкова и акций "Башнефти", принадлежащие АФК "Система", бумаги последней упали на 60%. Инвесторы опасаются пересмотра итогов приватизации башкирского ТЭКа и уменьшения дивидендов "Башнефти". В какой-то момент появилось сообщение об освобождении Евтушенкова, но в дальнейшем оно было опровергнуто. Когда происходят такие события, реакция рынка всегда эмоциональна, и доказать факт манипулирования будет непросто.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним также, что на этой неделе Центробанк заявил, что проведёт расследование по факту манипуляции рынком агентством Bloomberg о возможном сценарии ограничения на движение капитала. Впрочем, и тут доказать будет сложно: Bloomberg ссылался на неназванный источник.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совладельцы Tele 2 планируют запустить сеть в Москве во 2-3 квартале 2015 года. Работать она будет только в стандартах 3G и 4G. Для этого компания будет устанавливать по 400 базовых станций в месяц. Но акции "Ростелекома" сегодня смотрятся хуже рынка (RTKM RM, -2.2%). Видимо, участники рынка опасаются, что выход в Московский регион приведёт к масштабным инвестиционным вложениям в создание новой инфраструктуры, а также затрат на маркетинг и привлечение клиентов. А отдача от этого проекта будет лишь через несколько лет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T16:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>