<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ocherednoe-zasedanie-frs-ssha-v-seredine-oktyabrya-mozhet-snyat-napryazhennost-s-rynkov-i-dat-impuls-k-nachalu-rosta-na-em-20141002-1721/</Url>
  <Title>Очередное заседание ФРС США в середине октября может снять напряженность с рынков и дать импульс к началу роста на EM</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский рынок, как и первую половину недели, торгуется в отрицательной зоне; так снижение индекса ММВБ составляет к 16:00 мск -1,7% (1377 пункта), а индекс РТС падает на 1,5% - до отметки в 1096 пунктов. Российский рубль вторую сессию подряд торгуется достаточно стабильно, сейчас укрепляется и балансирует возле отметки в 39,6 руб./долл. (при этом бивалютная корзина находится рядом с уровнем проведения интервенций ЦБ, сейчас 44,3, при этом Банк России вступит в игру при росте корзины еще на 10 коп.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас на рынке правят бал спекулянты, а долгосрочных инвесторов совсем не видно, поэтому рынок чутко реагирует на любую геополитическую новость, а локальные экономические события проходят по большей части фоном (кроме дела Евтушенкова и Мечела).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижающиеся цены на "черное золото" также не способствуют привлечению интереса в активы, номинированные в рублях. Мы полагаем, что цена в 90 долл. за "бочку" нефти марки Brent является сильным уровнем поддержки, и для дальнейшего снижения нужны очень веские факторы. Скорое начало отопительного сезона (сейчас между окончанием летнего сезона и началом зимнего многие нефтеперерабатывающие заводы находятся на плановом ремонте и, поэтому, спрос на нефть падает), а также возможное разрастание конфликта в Ираке (по сведениям британских СМИ США рассматривают вариант наземной операции) поддержит цены на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы сейчас опасаются, что ФРС будет действовать намного более агрессивно в плане ужесточения денежно-кредитной политики. Мы полагаем, что данные опасения несколько завышены, а статистика по продажам на первичном рынке жилья в последнее время выходит не такой и позитивной. В середине октября будет очередное заседание регулятора, которое может снять некоторую напряженность с рынков и дать импульс к началу роста на рынках EM.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рубль получил поддержку в связи с заявлением главы ЦБ о возможности использования нового инструмента для насыщения рынка валютной ликвидностью - валютного РЕПО. Мы полагаем, что данный инструмент, при условии не сильно высоких процентных ставок, будет востребован участниками и сможет снять напряженность на валютном рынке. К тому же, сентябрьский пик на возврат кредитов отечественными корпорациями прошел, а следующий будет только в декабре (ориентировочно необходимо будет выплатить около $33 млрд). В таких условиях укрепление национальной валюты до уровня 37.5 - 38 рублей за "американца" - будет вполне логичным событием.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Резюмируя, можно сказать, что отечественный рынок сейчас очень сильно зависит не только от геополитики, но и от пикирующих цен на нефть. ЕС пугает новым пакетом ограничительных мер в случае, если сепаратисты займут аэропорт в Донецке или Мариуполе. На Украине перед досрочными выборами в Верховную Раду ситуация будет оставаться достаточно напряженной, поэтому волатильность российского рынка будет весь октябрь оставаться высокой. В таких условиях мы можем советовать инвесторам контролировать свои риски. Лучшей стратегией на октябрь нам видится покупка государственных долговых инструментов ОФЗ (26212) при снижении на негативных новостях от уровня 80-81 и продаже при позитиве на уровне 84,5-85,5.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ермаков Роман</Author>
  <Company> АКБ Ланта-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T17:21:00</PublishDate>
</LoadedArticle>