<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-veroyatny-silnye-dvizheniya-v-akciyax-afk-sistema-i-mechela-20141002-0957/</Url>
  <Title>Сегодня вероятны сильные движения в акциях АФК "Система" и "Мечела"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;S&amp;P500 пытается пробить линию поддержки 2-летнего повышательного тренда, Russell2000 повторил минимум года&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Размещение Alibaba и 40%-ный взлёт котировок её акций в первый день торгов на NYSE обозначили новый исторический максимум по индексу S&amp;P500. С 19 сентября американский рынок последовательно снижается. О начале медвежьего тренда никто не говорит, но о том, что коррекция может быть существенно углублена - рассуждает практически каждый. В ходе вчерашних торгов S&amp;P500 пробил свою 100-дневную скользящую среднюю, наколол линию поддержки 2-летнего повышательного тренда и готовится двинуться дальше вниз. В район отметки 1900 пунктов, соответствующей минимальным значениям лета. Кроме того, здесь же проходит 200-периодная средняя.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news021014-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Техническая картина, весьма неприятная для "быков". Западные обозреватели упоминают о динамике Russell-2000 - индексе компаний "второго эшелона", который более чуток к изменению фундаментальной привлекательности акций американских корпораций, в то время как на динамику индикатора широкого рынка существенное влияние оказывает приток средств в индексные фонды. Так вот, Russell-2000 упал от максимума на 10%, что по американской традиции трактуется как количественное обозначение коррекции. Если упадёт на 20%, то будут говорить о начале "медвежьего" рынка. Но для нас представляет интерес не столько преодоление этой 10%-ной отметки, сколько текущее положение индикатора. Вчера он с точностью до 1 пункта повторил уже дважды обозначенные минимумы текущего года (1082 пункта). По идее, это сильный уровень поддержки, от которого стоит ждать отскока наверх, поучаствовать в развитии которого можно прикупив соответствующий ETF. Но если отметка пробивается, то через некоторое время могут возникнуть предпосылки для разговоров о вероятном начале "медвежьего" рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news021014-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается российского рынка акций, то сегодня В.Путин посетит инвестиционный форум ВТБ Капитал "Россия зовёт!", на котором в том числе ответит на вопросы. Конечно, инвесторов интересует позиция президента РФ в отношении ключевых на сегодня тем - будущего "Мечела" и "дела Башнефти". По последней теме президент ещё не высказывался. Наверное, соответствующий вопрос всё же прозвучит, поэтому вероятны сильные движения как в АФК "Система", так и в "Мечеле".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>