<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zayavlenie-o-namerenii-cb-ispolzovat-valyutnoe-repo-mozhet-stat-draiyverom-ukrepleniya-rublya-20141002-1245/</Url>
  <Title>Заявление о намерении ЦБ использовать валютное репо может стать драйвером укрепления рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Пара долл./руб. стабилизировалась вблизи максимумов - 39,60. Стоимость корзины валют составляет 44,20 рублей. Все попытки коррекции пока выкупаются. Рынок позитивно оценивает сообщение главы ЦБ РФ Э. Набиуллиной о том, что не планируется введение ограничений на движение капитала, и финансовый регулятор готов предоставлять дополнительную валютную ликвидность. Заявление о том, что ЦБ намерен использовать новый инструмент - валютное репо, может в дальнейшем стать драйвером укрепления рубля. Это позволит привлекать валюту дешевле, и тогда на валютном рынке не будет такого ажиотажа и спроса, как сейчас. Ставки на рынке МБК - 7,75-8%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро снизился по отношению к доллару, закрывшись на уровне 1,2622. Один из факторов влияния на динамику пары - макроэкономическая статистика. Накануне было опубликовано значение индекса деловой активности в обрабатывающей промышленности по Германии - 49,9 пункта. Этот показатель опустился ниже отметки 50 пунктов впервые за последние 15 месяцев, что свидетельствует о снижении активности в сфере производства в крупнейшей европейской экономике. Аналогичный показатель по еврозоне также снизился - до 50,3 пункта против 50,5 месяцем ранее. В моменте мы видели ослабление евро против доллара ниже отметки 1,26. В США были опубликованы предварительные данные по безработице в сентябре от института ADP - американская экономика в прошлом месяце создала 213 тыс. рабочих мест. В пятницу выйдет официальная статистика от Министерства труда. Ожидается показатель не менее 200 тыс. рабочих мест. Сегодня с утра пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2615-1,2660. Торговые тенденции в паре будут определять решения ЕЦБ по ставкам и публикация еженедельных данных по безработице в США. Рынки делают ставку на то, что ЕЦБ сегодня может раскрыть детали своей программы по выкупу активов с рынка в рамках поддержки экономического роста.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Токмаков Антон</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>