<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/klyuchevymi-faktorami-dlya-rynka-rf-do-konca-nedeli-ostanutsya-cena-na-neft-a-takzhe-vozmozhnost-vvedeniya-novyx-sankciiy-20141002-1855/</Url>
  <Title>Ключевыми факторами для рынка РФ до конца недели останутся цена на нефть, а также возможность введения новых санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в четверг продолжил падение под влиянием нефтяных котировок, а также опасений о новых санкциях в адрес России. Цена на нефть продолжила снижаться третий день подряд и вплотную приблизилась к отметке в 92 долл. за баррель. Избыток предложения, образовавшийся в связи с наращиванием объемов добычи нефти, продолжает обрушать нефтяные котировки, которые опускаются до уровней многомесячных минимумов. При этом улучшения картины на нефтяном рынке пока не предвидится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам одного из чиновников ЕС при возрастании огня в Донецке и Мариуполе в адрес России может быть объявлен новый пакет санкций. С учетом того, что временное затишье продолжалось достаточно длительный срок, а европейские лидеры не высказывали желания о снятии санкций, новый пакет ограничительных мер может быть вполне объявлен даже при незначительном возрастании военного конфликта на востоке Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЕЦБ, как и ожидалось, сохранил свою базовую ставку без изменений. Также по итогам сегодняшнего заседания ЕЦБ раскрыл некоторые подробности предстоящей программы QE. С середины октября регулятор будет выкупать ипотечные облигации, в 4-м квартале начнет выкуп ABS. Программа будет также распространяться на бумаги с суверенным рейтингом ниже BBB-, т.е. затронет Кипр, Грецию, Португалию. Также как экстра помощь ЕЦБ может коснуться банковских займов Кипра и Греции. Программа может продлиться минимум 2 года. Озвученные меры окажут долгосрочную поддержку европейскому долговому рынку и поспособствуют дальнейшему снижению курса евро. Для российского рынка в среднесрочной перспективе новость носит нейтральный характер.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что ключевыми факторами для отечественного до конца недели останутся цена на нефть, а также возможность введения новых санкций в адрес России.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T18:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>