<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-chetverg-na-rossiiyskiiy-rynok-postupilo-slishkom-mnogo-negativa-lishivshego-indeksy-shansa-na-otskok-20141002-2100/</Url>
  <Title>В четверг на российский рынок поступило слишком много негатива, лишившего индексы шанса на отскок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга упал на 1,69% до 1376,35 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,64% до отметки 1095,11 пт., а капитализация индекса РТС-2 снизилась на 0,6% до 931,1 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Текущая неделя на финансовых рынках проходит под знаком снижения - немецкий DAX почти вернулся в широкую зону поддержки - 8900-9100 пунктов - в этом диапазоне цены разворачивались в течение последнего года уже четыре раза и снова устремлялись вверх. В целом же роста немецких бумаг в 2014 году не наблюдается - на рынке "широкий боковик". Стоит отметить, что DAX в этом году тоже потерял корреляцию с S&amp;P500 (наши биржевые индикаторы потеряли её еще в 2011 году), что говорит либо о неверии инвесторов немецкую экономику (маловероятно), либо о перекупленности американского рынка акций. Я склоняюсь ко второму варианту. Одно из важнейших событий четверга - заседание ЕЦБ, после которого глава регулятора М. Драги раскрыл подробности предстоящей программы покупки активов. Выкупаться будут как ипотечные бумаги, так и обеспеченные активы. Предполагается, что ЕЦБ будет таким образом поддерживать рынки в течение двух лет. Регулятор рассчитывает на суммарный объем интервенций на уровне 1 трлн евро, т.е. после окончания программы баланс ЕЦБ должен вырасти до своих максимумов 2012 года. На этом фоне евро/доллар немного отскочил от своих минимумов, но говорить о сломе нисходящей тенденции пока рано.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новый виток эскалации - страны ЕС пообещали ужесточить санкции против РФ, если ополченцы на Украине возьмут под контроль Мариуполь или аэропорт Донецка. Вроде бы совсем недавно были надежды на то, что хотя бы часть санкций будет отменена, но, к сожалению, мы снова видим слишком жесткую риторику со стороны западных стран.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также обратить внимание стоило на выступление В. Путина в рамках инвестиционного форума "Россия зовет". В целом речь российского президента мало повлияла на ситуацию на рынке акций РФ, т.к. большинство тезисов были прогнозируемыми, а выводы Путина - ожидаемы. Одно из самых интересных заявлений касалось возможного расширения планов по приватизации. Также стоит отметить, что президент успокоил бизнес по поводу возможного пересмотра итогов приватизации - его не будет, хотя и мешать следственным действиям он директивно не будет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем цены на нефть обвалилась до новых минимумов - до $93/баррель марки Brent, а скорость, с которой она падает, вызывает опасения. С другой стороны, ниже отметки $90/баррель будем ждать решений со стороны ОПЕК, так что пока дальнейшее снижение, по нашему мнению,ограничено. В целом, на рынок сегодня поступило слишком много негатива, поэтому шансов на отскок у индекса ММВБ практически не было. Думаю, что это говорит о близости "дна" (судя по немецкому DAX), в районе которого можно будет закупиться с расчетом роста до конца года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>