<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/chetverg-v-rossii-otkroetsya-snizheniem-negativnyiy-variant-predpolagaet-zakrytie-dnya-nizhe-1390-punktov-po-indeksu-mmvb-20141002-0929/</Url>
  <Title>Четверг в России откроется снижением, негативный вариант предполагает закрытие дня ниже 1390 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе торгов среды индекс ММВБ возобновил снижение (-0,79%, 1399 пунктов). Объемы сократились по сравнению с максимумом вторника.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США закрыли день в минусе (S&amp;P 500 -1,32%, 1946 пунктов) на фоне сохраняющейся нестабильности в Гонконге, сильных данных по рынку труда от ADP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии основные площадки снижаются, чему способствуют опасения относительно слабости экономики Еврозоны, завершения QE от ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 упал к 1940-1945 пунктам, преодолев нижнюю границу диапазона 1960-2020 пунктов. Следующей целью выступает район 1900-1920 пунктов. Ситуация улучшится, если фьючерс вернется выше 1960-1970.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent снизился к $94. На текущий момент по нефти преобладают шансы на развитие нисходящего тренда к ориентиру $90. Сопротивления — $97-98, $100, $102-103.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото вернулся к $1220. В позитивном варианте золото преодолеет $1230 со следующей целью $1250-1260. Закрепление ниже $1200, по нашему мнению, значительно увеличит шансы на движение к $1000 в течение следующих месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Четверг в России откроется, вероятно, снижением. Негативный вариант предполагает закрытие дня ниже 1390 с перспективой падения в следующие сессии к 1350 пунктам по индексу ММВБ. В позитивном сценарии ждем сегодня возвращение выше 1400 с шансами на продолжение колебаний в рамках боковика 1400-1500 пунктов. Поддержку покупателям может оказать заседание ЕЦБ по ставкам. Последние данные по экономике ЕС выходили по большей части слабые, что, скорее всего, будет стимулировать ЕЦБ к более активным действиям.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) ситуация развивается в рамках негативного сценария, предполагающего дальнейшее снижение к 105 000. Перспективы улучшатся, если одна из сессий закроется выше 112 000-113 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 39 700-39 800, 39 400-39 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон негативен. Америка закрылась снижением. Азия торгуется преимущественно снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "покупки от 1390-1400, либо ближе к 1350 пунктам, продажи от 1480-1490, 1540-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>