<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-na-fone-postupayushix-novosteiy-volatilnost-kotirovok-akciiy-mechela-budet-ostavatsya-vysokoiy-20141002-1005/</Url>
  <Title>В ближайшие дни на фоне поступающих новостей волатильность котировок акций "Мечела" будет оставаться высокой</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ощутимым падением фондовых индексов (S&amp;P -1,32%) завершились в среду торги на американских биржах. Третий квартал 2014 г. инвесторы сумели закрыть в зеленой зоне - это был седьмой квартал непрерывного роста, чего не наблюдалось с 1998 года. В начале четвертого квартала рынок акций пошел вниз. Слабеющая макростатистика (индекс ISM Manufacturing в сентябре рухнул до 56,6 п. с 59 п. месяцем ранее) вкупе с завершением в октябре программы QE-3 вынуждает инвесторов продавать акции в пользу покупки таких безопасных активов, как US Treasuries (доходности по 10-летним бондам вчера опустились на месячные минимумы - 2,4%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Панъевропейский индекс крупнейших компаний региона EuroStoxx-50 закрылся в среду снижением на 0,96%. Здесь поводом для продаж также стали слабые статданные. Индекс менеджеров закупок для промышленного сектора 18 стран еврозоны PMI сократился до 50,3 п. - самое низкое значение с июля прошлого года, даже германский PMI для промышленного сектора сократился в сентябре до 49,9 п. против прогноза 50,3 п., указывая на экономический спад в регионе. При этом в сентябре инфляция в еврозоне замедлилась до 0,3% - это самый низкий уровень со времен финансового кризиса. Поскольку сегодня Европейский Центробанк проводит очередное заседание, от него можно ждать объявлений о новых шагах в части монетарной поддержки региона (есть вероятность запуска QE в размере 600-700 млрд. евро). Кстати, на ожиданиях покупки активов от ЕЦБ идет снижение стоимости заимствований в еврозоне: на аукционе по 10-летним облигациям Германии доходность впервые оказалась ниже 1%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг открытие торгов на российском рынке акций начнется с "гэпом" вниз около половины процента. Из-за негативного внешнего фона идущего с западных бирж и слабых цен на нефть (Brent $94/барр) индекс ММВБ в среду не сумел удержаться выше локальной поддержки на 1405 п. Как и ожидалось, индекс продолжит движение вниз в район сильного уровня 1390 п. При этом нижняя граница падающего тренда, начатого 09 сентября опустилась сейчас в район 1380 п. Накануне, самую высокую внутридневную волатильность показали акции "Мечела". Уже понятно, что государство не будет поддерживать эту металлургическую компанию. Долговые проблемы "Мечела" должны решать собственник и его кредиторы. Подъем акций до 31,5 руб. (+29%) был связан с заявлением помощника президента РФ Андрея Белоусова о том, что компания близка к соглашению с кредиторами. Однако под закрытие торгов очередной обвал котировок вызвала новость о том, что "Сбербанк" обратился в арбитражный суд Москвы с иском к "Мечелу" и его дочерним компаниям, что увеличивает риски банкротства. В результате, акции вернулись на отметку 25 руб. В качестве возможных сценариев разрешения этого корпоративного кризиса может стать либо конвертация долгов компании в акции при условии снижения доли И. Зюзина, либо продажа контрольного пакета компании новому покупателю с дальнейшим погашением части проблемных кредитов. В ближайшие дни на фоне поступающих новостей волатильность котировок акций "Мечела" будет оставаться высокой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из значимых событий четверга, которые могут повлиять на расстановку сил на рынках стоит выделить: трехсторонние переговоры по газу в формате РФ-ЕС-Украина, выступление В. Путина на инвестиционном форуме "Россия зовет!", а также заседание Управляющего Совета ЕЦБ и пресс-конференция президента ЕЦБ М. Драги.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>