<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-rossiiyskoiy-torgovoiy-sessii-segodnya-ozhidaetsya-s-ponizheniem-indeksa-mmvb-primerno-na-0-4-20141002-0915/</Url>
  <Title>Старт российской торговой сессии сегодня ожидается с понижением индекса ММВБ примерно на 0,4%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций начал квартал на минорной ноте&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций начал четвертый квартал на минорной ноте в условиях ухудшившегося для него внешнего фона, что выразилось, прежде всего, в росте фондовой волатильности и негативной динамике европейских и американских фондовых индексов, нокаутированных вышедшими вчера слабыми данными по деловой активности в промышленном секторе. Важным событием сегодняшнего дня станет заседание Европейского Центробанка (ЕЦБ), который в условиях дефляционной угрозы и признаков стагнации европейской экономики может объявить о запуске программы выкупа активов (QE) в объеме порядка 0,8 трлн. евро, способной также отчасти решить проблему левериджа банков и "расчистки" их балансов. ЕвроQE может оказать существенную поддержку европейским банкам и компаниям финансового сектора, а также способствовать среднесрочному оживлению европейской экономики. Кроме того, волатильности российскому рынку акций сегодня добавит выступление Президента РФ Владимира Путина на инвестиционном форуме "Россия зовет!".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций в среду снизился (индекс ММВБ -0,8%, индекс РТС -0,9%), а количество упавших в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось примерно в 2 раза больше числа выросших. В отраслевом спектре аутсайдером рынка вчера оказался индекс промышленного сектора, потерявший 1,1%. В техническом плане индекс ММВБ продолжает двигаться в русле развивающихся на европейском рынке тенденций и вчера переписал свои 4-х недельные минимумы, опустившись к психологической отметке в 1400 пунктов. Происходящие в индексе ММВБ движения пока вписываются в рамки сформировавшегося в нем в последнее время торгового диапазона, обозначенного максимумами середины сентября в 1483 пункта и минимумами начала сентября в 1386 пункта, где сейчас располагается зона поддержки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается умеренно негативным. Фьючерсы на фондовые индексы США меняются мало. Азиатские рынки в основном показывают нисходящую динамику. Цены на нефть Brent сползают к отметке в $94 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть с понижением индекса ММВБ примерно на 0,4%, предполагая, что в дальнейшем этот фондовый индикатор может протестировать на прочность уровень поддержки, располагающийся в районе его месячных минимумов. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по данные по индексу цен производителей в еврозоне, индексу увольнений от Challenger в США, индексу деловой активности ISM в Нью-Йорке, числу заявок на пособия по безработице в США и промышленным заказам в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>