<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-alrosa-vyglyadyat-privlekatelno-na-fone-oslableniya-rublya-i-znachitelnogo-snizheniya-ix-kursovoiy-stoimosti-20141002-1430/</Url>
  <Title>Акции "АЛРОСА" выглядят привлекательно на фоне ослабления рубля и значительного снижения их курсовой стоимости</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня снижается. Вообще, в разрезе нескольких месяцев можно говорить о понижательной динамике на рынке. Виной тому - укрепление доллара, которое будет иметь еще достаточно долгосрочный характер и может затянуться на несколько месяцев, а также снижение стоимости нефти, которая движется в сторону $90 за баррель марки Brent. В данный момент на российском рынке наблюдается небольшой отскок на фоне выступления Владимира Путина на форуме "Россия зовет!", однако, закрытие торгов будет, скорее всего, негативным, падение индексов составит в пределах 1% от вчерашнего закрытия. Вряд ли индексы уйдут существенно ниже, потому что рынок локально выглядит слегка перепроданным. Сегодняшнее укрепление рубля по отношению к доллару, скорее всего, является закрытием спекулятивных позиций. К концу года рубль опустится еще ниже текущих отметок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Приближаются "отсечки" по промежуточным дивидендам НЛМК, "НОВАТЭКа". Особого влияния на котировки этот фактор не оказывает. Скорее всего, все уже учтено в ценах. "НОВАТЭК" и НЛМК - фундаментально сильные бумаги в последнее время, они будут выглядеть лучше рынка. В качестве идеи для покупки можно выделить акции АК "АЛРОСА". Падение рубля к доллару - скорее плюс, чем минус для этой компании. А падение стоимости ее акций, связанное со сменой руководства и вероятной сменой стратегии на сегодняшний день чрезмерно, так что на текущих ценах бумагу можно покупать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Мурафер Сергей</Author>
  <Company> УК АГАНА</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T14:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>