<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uchastniki-rynka-ozhidayut-vystupleniya-prezidenta-rf-na-investicionnom-forume-rossiya-zovet-20141002-0936/</Url>
  <Title>Участники рынка ожидают выступления президента РФ на инвестиционном форуме "Россия зовет!"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вниз;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Владимир Путин выступит на инвестиционном форуме от "ВТБ Капитал" "Россия зовёт!". Для рынка важны заявления президента о привлечении международных инвесторов и инвестициях в российскую экономику в текущих условиях. Они могут сформировать настроения на ближайшее время.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду рост первой половины дня был полностью нивелирован снижением во второй. Сил для роста у отечественных индексов нет. Российский рынок полностью проигнорировал рост западных площадок последних месяцев, но зато сейчас снижается вниз вместе с ними. По итогам торгового дня индекс РТС упал на 0.92% до 1113.42 пунктов, а индекс ММВБ на 0.8% до 1399.99 пунктов. Последний подошёл к важной поддержке 1395 пунктов. Если этот уровень будет пройдён, следующая поддержка - уже на 1370 пунктах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжается восстановление котировок "Мечела" (MTLR RM, +2%). После заявлений Андрея Костина стало понятно, что самого негативного сценария (банкротства) в любом случае не будет. Наиболее вероятный сценарий - конвертация долгов компании в акции. При этом банки настаивают на получении суммарного контрольного пакета (75%), а доля Игоря Зюзина снизится до 10%. Сам глава "Мечела" настаивает на реструктуризации долгов по невысокой ставке с возможностью гасить тело кредитов. По данным СМИ, у Зюзина появился покупатель на долю в компании. Таким образом, возможен ещё один сценарий - продажа пакета компании с дальнейшим погашением части кредитов. После этого "Мечел" сможет обслуживать свой долг и дожидаться 2016-2018, когда масштабные вложения компании начнут приносить отдачу (речь, прежде всего, об Эльгинском угольном месторождении и проекте строительства стометровых рельс на ЧМК). Вероятно, ситуация с компанией разрешится в ближайшие дни. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отсутствие новостей от Следственного комитета позволяет демонстрировать отскок перепроданным акциям АФК "Система" (AFKS RM, +4%). Также мы рекомендуем обратить внимание на акции компаний, которые в ближайшее время произведут закрытие реестра под полугодовые дивидендные выплаты. Это "Газпром нефть" (17 октября, дивиденд 4.62 рубля, доходность 3.3%), "Магнит" (10 октября, дивиденд 78.3 рубля, доходность 0.8%), НЛМК (11 октября, дивиденд 0.88 рубля, доходность 1.5%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По данным Минпромторга по итогам 8 месяцев продажи грузовиков в России снизились на 16.4% до 62.7 тысяч машин. Наиболее сильно при этом упали продажи импортных машин. Так, ввоз "МАЗов" упал на 29.3% до 4.7 тысяч машин. Производители (в том числе российские "КамАЗ", "Урал", "ГАЗ") рассчитывают, что господдержка и запущенная программа утилизации позволит выправить ситуацию до конца года. По нашим оценкам, по итогам года рынок грузовиков покажет снижение на 15%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия снизились. В США начался новый финансовый год, и для фондовых рынков он начался негативно. Означает ли это начало нового тренда (как встретишь новый год - так его и проведёшь), увидим в ближайшее время. Азиатские индексы сегодня торгуются на отрицательной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.1%, а фьючерс на Brent снижается на 0.04%. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Владимир Путин выступит на инвестиционном форуме от "ВТБ Капитал" "Россия зовёт!". Основные темы форума - привлечение международных инвесторов на российские рынки и увеличение инвестиций в российскую экономику в текущих условиях. Участники рынка будут внимательно прислушиваться к выступлению президента. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевое событие дня - заседание ЕЦБ. Если регулятор продолжит проведение программ стимулирования экономики, то это поддержит мировые фондовые индексы и российские в том числе. Из событий сегодняшнего дня отметим совет директоров "Уралкалия".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>