<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-v-chetverg-popytaetsya-uiyti-nizhe-otmetki-v-1400-punktov-odnako-s-pervoiy-popytki-emu-eto-ne-udastsya-20141002-0950/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ в четверг постарается уйти ниже отметки в 1400 пунктов, однако с первой попытки ему это не удастся</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды упал на 0,79% до 1399,99 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 0,92% до отметки 1113,42 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре упал на 0,94% до 1092,5 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера удержать полученное в начале торгов преимущество у "быков" не получилось. Насколько бы ни была низка текущая корреляция между индексом ММВБ и S&amp;P500, когда последний начинает падать, отечественные инвесторы просто боятся покупать российские акции. Собственно, на фоне распродаж в США падали практически все мировые фондовые биржи. Резко обвалился японский Nikkei 225 (-2,2%), а аргентинский Merval показал всем, как надо завершать долгосрочный восходящий тренд - только разовым 8-мипроцентным снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снова добавилось беспокойства тем, кто торгует акциями "Мечела" (АО +1,91%, АП +11,36%) - в первой половине торгов среды бумаги металлурга возглавили список рыночных лидеров (Московской Бирже даже пришлось приостанавливать торги по ним), но потом появилось сообщение о том, что "Сбербанк" (-1,67%) вслед за ВТБ (+0,42%) также подал в суд на компанию, и котировки устремились вниз. Стоит отметить, что объем торгов как по "префам", так и по "обычке" вчера был рекордным. По последним оборот составил около 1 млрд рублей. Для сравнения, дневной оборот по одной из ключевых "голубых фишек" Московской Биржи - "ЛУКОЙЛу" (-1,07%) - был только в два раза больше. Пытаться предсказать краткосрочные колебания акций "Мечела" сейчас практически невозможно - все пытаются понять, будет показательное банкротство или нет. Лично я практически уверен, что его не будет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра внешний фон для российского рынка негативный - такое сильное падение в Штатах сложно игнорировать, особенно, если оно идет нога в ногу со снижением цен на нефть. Вчерашний отскок по котировкам Brent был быстро нивелирован, и сейчас цены находятся в районе $94,6/баррель. С другой стороны, мы видим позитивную динамику по промышленным металлам, которые в последние дни быстро падали. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение дня будет опубликовано много важной макростатистики, а также состоится заседание ЕЦБ, на котором М. Драги должен будет прояснить объемы программы ABS, обещанную в октябре. Индекс ММВБ, скорее всего, попытается уйти ниже отметки в 1400 пунктов, но не думаю, что это ему удастся с первой попытки.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>