<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-slozhivsheiysya-situacii-rubl-vyglyadit-pereprodannym-v-oktyabre-noyabre-vozmozhno-umerennoe-ukreplenie-ot-tekushix-urovneiy-20141002-1115/</Url>
  <Title>В сложившейся ситуации рубль выглядит перепроданным, в октябре-ноябре возможно умеренное укрепление от текущих уровней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Хотя темпы снижения рубля вчера замедлились, но стоимость бивалютной корзины продолжила постепенно подбираться к верхней границе коридора ЦБ. Судя по всему, вчера ЦБ опять приходилось кратковременно продавать валюту в поддержку курса рубля, поскольку "корзина" кратковременно превышала уровень 44,40, выше которого должны быть проведены интервенции валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера новых существенных локальных новостей не появилось, и рубль продолжил следовать в рамках существующего тренда на ослабление валют развивающихся стран.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня одним из ключевых событий дня будет заседание Европейского Центрального Банка. Ожидается, что ключевая ставка останется на прежнем уровне в 0,05%, и здесь большой интриги нет: сам глава ЕЦБ уже отмечал, что ставку еще ниже опускать некуда. Гораздо больший интерес представляет программа выкупа обеспеченных активами ценных бумаг (ABS), которая была анонсирована месяц назад, и сегодня должны появиться детали. Более того, председатель Марио Драги заявлял, что дискуссия о полномасштабной программе количественного смягчения (которая предполагает выкуп гособлигаций) тоже ведется. Во многом последнее укрепление доллара, который сейчас находится на максимуме за 4 года против корзины валют, связано с ожиданиями введения этой программы. Итоги сегодняшнего заседания действительно могут двинуть курс доллара корзины. В очередной раз отметим, что для нашего рынка это имеет немаловажное значение, поскольку из-за роста доллара снижаются не только курсы других валют, но, например, цена на нефть. Решение ЕЦБ будет обнародовано в 15:45 МСК 4 сентября, а в 16:30 МСК начнется пресс-конференция Марио Драги. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена на нефть Brent, которая всю прошлую неделю оставалась на уровне $97, на этой неделе ощутимо снизилась до $94,2, что вызывает опасения продолжения тренда на снижение нефтяных котировок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре же предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-02T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>