<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ozhidaemoe-ipo-krupneiyshego-kitaiyskogo-onlaiyn-magazina-alibaba-okazyvaet-dopolnitelnoe-davlenie-na-rossiiyskiiy-rynok-20140909-1015/</Url>
  <Title>Ожидаемое IPO крупнейшего китайского онлайн-магазина Alibaba оказывает дополнительное давление на российский рынок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Санкции утвердили, но не ввели&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европа продолжает "тянуть резину", шантажируя санкциями уже третью неделю подряд. Новый пакет, вроде бы как приняли, но не торопятся его вводить в действие, дожидаясь развития ситуации на Украине. На самом деле странная логика - с таким же успехом можно было бы сейчас ничего не утверждать, а принять в случае необходимости соответствующее решение позже. Ну да ладно. Так или иначе, угроза введения новых ограничений более чем реальна, и уже дисконтирована рынком. "Газпром нефть", "Роснефть" и "Транснефть" могут пополнить список компаний, которым будет заказано получение средне- и долгосрочного финансирования на европейских рынках. Критично ли такое развитие событий для нашего фондового рынка? - вряд ли. Хотя для "Роснефти" невозможность рефинансирования ранее полученных кредитов создаст колоссальные неудобства с прохождением пика долговых выплат в следующем году. Однако, и Центробанк, и правительство в случае необходимости помогут компании с привлечением необходимых ресурсов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В настоящий момент, как мне представляется, внимание участников рынка должны занимать две темы. Снижение цен на нефть (котировки Brent ушли ниже $100) и предстоящее IPO Alibaba. Слабость нефтяного рынка (хоть и временная и ограниченная по масштабу) - это негатив для рубля и акций нефтегазовых компаний, составляющих основу нашего фондового рынка. Ожидаемое IPO крупнейшего онлайн-магазина также оказывает дополнительное давление на рынок. Всё-таки сумма размещения отнюдь немаленькая (более $20 млрд) и эту сумму участникам необходимо высвободить, продав на рынке что-то "ненужное".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные новости: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Совет ЕС утвердил пакет санкций в отношении России, откладывает их публикацию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Ямал СПГ" получил лицензию на экспорт СПГ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- ЦБ РФ зарегистрировал допэмиссию "Башнефти", разрешил выпуск депозитарных расписок до 25% УК.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- "Селигдар" может провести допэмиссию.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>