<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-ob-otsrochke-sankciiy-es-vmeste-s-novymi-priznakami-dialoga-mezhdu-moskvoiy-i-kievom-dolzhny-segodnya-podderzhat-rubl-20140909-1355/</Url>
  <Title>Решение об отсрочке санкций ЕС вместе с новыми признаками диалога между Москвой и Киевом должны сегодня поддержать рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на валютном рынке в начале новой недели прошли в условиях небольшого давления на рубль. Инвесторы сохраняли осторожность перед вероятным согласованием и введением в действие новых санкций со стороны ЕС в отношении России. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 8 коп. до отметки 41.91 руб. Курс доллара вырос на 16 коп. до 37.07 руб., курс евро снизился на 2 коп. до 47.82 руб. На рынке форекс евро вновь оказался под давлением и, потеряв чуть больше полфигуры к доллару, закрылся на отметке $1.2890.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера стало известно, что ЕС согласовал новый пакет санкций против России, однако с введением его в действие чиновники решили повременить. Причиной тому стала активизация переговоров между российским и украинским президентами в отношении необходимости достигнуть перемирия. Стоит отметить, что текущий пакет санкций ЕС, включающий запрет на займы на европейском рынке для ряда крупнейших госкомпаний, может оказаться наиболее болезненным для рубля. Именно на крупнейшие госбанки и госкомпании приходится значительный объем внешних погашений в IV квартале текущего года. Отсутствие возможности рефинансировать долги в Европе, это может спровоцировать усиление локального спроса на валюту.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Решение об отсрочке санкций ЕС вместе с новыми признаками диалога между Москвой и Киевом должны сегодня поддержать рубль. В то же время, текущий новостной фон остается неопределенным и любые провалы в переговорах, либо усиление активности боевых действий на Украине может спровоцировать давление на рубль. Кроме того, не стоит забывать, что котировки нефти Brent вчера опускались ниже уровня в 100 долл. за барр. Это может негативно отразится на отношении инвесторов к развивающимся экономикам с превалированием сырьевой модели.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T13:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>