<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-mozhet-provesti-segodnyashnyuyu-torgovuyu-sessiyu-v-diapazone-1450-1465-punktov-20140909-0929/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ может провести сегодняшнюю торговую сессию в диапазоне 1450-1465 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии понедельника ММВБ закрылся на уровне 1 463,39 пункта, снизившись на 0,76%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 26,4 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открыл вторую неделю сентября продажами, что неудивительно. Эмоциональный запал инвесторов заметно снизился, новой информации, способной толкнуть индекс ММВБ в область 1500 пунктов, не появилось и пока, скорее всего, не появится. Слишком много правительственного внимания было уделено геополитическому вопросу, теперь самое время заняться внутренними проблемами. Инфляция в стране продолжает рост, за август заметно выросли цены на бензин и дизель, которые обычно "тянут" за собой все остальные ценники. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль слабеет, и это закономерно. Цены на нефть в понедельник заметно снизились, что так же было прогнозируемо. На текущий момент на сырьевом рынке почти нет драйверов, способных подтолкнуть стоимость "черного золота" выше. В сложившейся ситуации длинные позиции по паре доллар/рубль с целью на 37,55 остаются актуальными. Более дальняя цель находится на 37,95 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Северстали" по-прежнему интересны к покупке на среднесрочную перспективу, покупать можно от 359 руб. Стоит обратить внимание на привилегированные бумаги "Сургутнефтегаза" и "Газпром". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги вторника в диапазоне 1450-1465 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>