<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ot-snizheniya-cen-na-zheleznuyu-rudu-vygodu-poluchit-tolko-mmk-poskolku-ne-yavlyaetsya-vertikalno-integrirovannoiy-strukturoiy-20140909-1755/</Url>
  <Title>От снижения цен на железную руду выгоду получит только ММК, поскольку не является вертикально-интегрированной структурой</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник утром состоялся телефонный разговор между Путиным и Порошенко, по результатам которого было признано, что перемирие в целом соблюдается, несмотря на отдельные конфликты. Эта положительная новость может повлиять на принятие решения о санкциях, которые довлели над рынком последние полторы недели. Вероятность того, что они могут быть отложены на время, либо вообще не вступят в действие, возрастает.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В полдень вторника Нидерланды опубликовали предварительный отчет о результатах расследования крушения малазийского лайнера. В силу отсутствия конкретной информации о причинах крушения и виновниках, реакция рынка на это сообщение отсутствует.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За украинскими событиями несколько в стороне остался тот факт, что цена нефти в понедельник протестировала уровень в 100 долл/барр., что является неприятным моментом. Причины снижения нефтяных котировок связывают с тем, что, во-первых, экономика Европы, по-прежнему, остается слабой; во-вторых, в условиях усиления доллара рассчитывать на рост цен на нефть в ближайшее время видимо не стоит. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также за последнее время минимального уровня достигли цены на железную руду - 83 долл за тонну. Из российских металлургических компаний выгоду от этого получит Магнитогорский комбинат, который в отличие от своих конкурентов не является вертикально-интегрированной структурой. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижение напряженности на юго-востоке Украины позволило российскому рынку компенсировать во второй половине прошедшей недели часть потерь, и есть вероятность того, что на текущей неделе рынок сможет по инерции еще немного подрасти, если, конечно, не будет новой порции негативных новостей.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Селяндин Юрий</Author>
  <Company> GHP Group</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T17:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>