<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-okonchatelnogo-resheniya-po-sankciyam-principialnogo-izmeneniya-na-lokalnom-valyutnom-rynke-ne-ozhidaetsya-20140909-1035/</Url>
  <Title>До окончательного решения по санкциям принципиального изменения на локальном валютном рынке не ожидается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль в понедельник находился в ожидании санкций со стороны ЕС&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На локальном валютном рынке в понедельник торги проходили без особого энтузиазма. Курс доллара удерживался в узком диапазоне 37,05 - 37,15 руб. Участники рынка предпочитали не совершать активных операций в ожидании решения ЕС относительно санкций. При этом ожидаемое решение оставалось интригой до конца дня. Отсутствие единогласия в ЕС стало поводом для переноса даты введения согласованных санкций до прояснения ситуации с перемирием на Юго-востоке Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам дня курс доллара составил 37,06 руб., а стоимость бивалютной корзины 41,94 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке ставки продолжают удерживаться на низком уровне. Mosprime o/n - 7,57%, что на 43 б.п. ниже уровня ключевой ставки ЦБ. Прошедший вчера кредитный аукцион ЦБ сроком на три месяца и объемом 700 млрд руб. привлек недостаточное количество участников для полного размещения ресурсов. По итогам аукциона под удовлетворение попали заявки лишь на 505,5 млрд руб. В условиях необходимости вернуть 500 млрд руб. поступление ресурсов от аукциона окажет нейтральное влияние на денежный рынок, где и так сохраняется низкий спрос на рублевую ликвидность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня мы не ждем принципиального изменения на локальном валютном рынке до окончательного решения по санкциям.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>