<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-kompensirovat-davlenie-prodavcov-smogut-novosti-o-voznikshix-raznoglasiyax-pri-soglasovanii-novyx-sankciiy-so-storony-es-20140909-0936/</Url>
  <Title>Сегодня компенсировать давление продавцов смогут новости о возникших разногласиях при согласовании новых санкций со стороны ЕС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Индекс ММВБ закрыл понедельник в минусе (-0,67%, 1464 пункта) на торговых объемах, упавших до минимума за четыре сессии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США по итогам дня умеренно снизились (S&amp;P 500 -0,31%, 2001 пункт). Хуже рынка торговался нефтегазовый сектор на фоне падения цен на сырье.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия утром изменяется разнонаправленно. Слабее остальных чувствует себя фондовый рынок Китая, чему способствуют данные по импорту за август, оказавшиеся хуже ожиданий (по факту -2,4%, консенсус-прогноз +3%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 снизился к 1995-2000 пунктам. Основные сопротивления видим в районе 2000-2010, 2030 пунктов. Ситуация изменится в пользу продавцов, если фьючерс закрепится ниже 1980-1990 пунктов. В этом случае ориентиром выступит район 1900-1930 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent торгуется утром около $100, протестировав вчера отметку $99,5. Ближайшие сопротивления расположены, по нашему мнению, около $102, $104-105. Шансы на движение к $110-115 возрастут, если фьючерс вернется выше $105. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото упал к $1250-1255. Следующая поддержка расположена около $1240. Уровни от $1240 и ниже, вероятно, стоит использовать для поиска моментов для покупок в расчете на будущее возвращение к $1380-1400. Основным сопротивлением остается район $1290-1300.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторник на отечественном фондовом рынке откроется предположительно сдержанным снижением. Компенсировать давление продавцов, возможно, смогут новости о возникших разногласиях при согласовании новых санкций со стороны ЕС. В целом ждем продолжения отработки диапазона 1400-1500 пунктов по индексу ММВБ. Уровни от 1500 и выше вероятно стоит использовать для спекулятивных продаж. Покупки рекомендуем ближе к 1400.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-9.14, RIU4) основное сопротивление расположено, по нашему мнению, около 129 000-130 000 пунктов. В позитивном сценарии возможен рост к 135 000-137 000. Поддержки — 124 000, 121 000-122 000, 118 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-9.14, SiU4) поддержки — 36 500, 36 000. Сопротивления - 37 400-37 500, 38 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно негативен. Америка закрылась умеренным снижением. Азия торгуется разнонаправленно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "продажи от 1490-1500, 1540-1550 пунктов, покупки от 1440, 1390-1400 пунктов, по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>