<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-ostaetsya-volatilnym-dinamika-zavisit-ot-togo-budet-li-soxranyatsya-trend-na-deeskalaciyu-20140909-1335/</Url>
  <Title>Российский рынок остается волатильным, динамика зависит от того, будет ли сохраняться тренд на деэскалацию</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций остается волатильным и торгуется на новостях: в центре внимания решение еврозоны по поводу введения или невведения новых санкций, которое, как ожидается, будет озвучено в понедельник. В преддверии данного события инвесторы ведут себя осторожно: индекс ММВБ находится около нулевых отметок, РТС ниже уровня открытия на 0,4%, в то время как MSCI EM растет на 0,2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Краткосрочно кардинального изменения ситуации на российском рынке мы не ожидаем, и динамика рынка будет зависеть от того, будет ли сохраняться тренд на деэскалацию и приведет ли это к ослаблению секционного давления со стороны западных стран. Тем не менее, стоит обратить внимание на заседание ЦБ РФ в пятницу. Пока базовым сценарием выглядит сохранение ставок на текущем уровне, так как текущие уровни инфляции не соответствуют целевым, а повышение ставок негативно для экономического роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынки акций развитых стран, широко представленных в наших фондах, пока оправдывают наши ожидания. Предстоящая неделя не предвещает как-либо важных событий, и развитые рынки продолжат отыгрывать события прошлой недели - решение ЕЦБ и неоднозначную статистику с рынка труда США. Важная статистика ожидается лишь в пятницу: в частности, будут обнародованы июльские данные по промышленному производству в еврозоне и августовская динамика розничных продаж в США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>