<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ustoiychivost-kotirovok-akciiy-gazproma-mozhet-byt-svyazana-s-priblizheniem-publikacii-rezultatov-po-msfo-20140909-1025/</Url>
  <Title>Устойчивость котировок акций "Газпрома" может быть связана с приближением публикации результатов по МСФО</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник ключевой темой на российских торгах были негативные ожидания решения Евросоюза по новому пакету санкций. Нарушение режима прекращения огня на территории Украины в выходные дни и заявления представителей ЕС в течение дня усиливали вероятность принятия согласованных новых мер уже в понедельник вечером, что вызвало снижение индекса ММВБ на 0,67% и РТС на 0,93%. Снижение котировок произошло по большинству ликвидных акций, и в наибольшей степени коснулось бумаг "Роснефти", "Газпром нефти" и "Транснефти", включенных в новый ограничительный пакет. Вместе с рынком подешевели акции ВТБ и "Сбербанка", для которых планировалось ужесточение уже наложенных ранее санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время, в акциях "Газпрома" продажи отсутствовали в связи с отсутствием европейских санкций против компании. Кроме того, устойчивость котировок акций компании может быть связана с приближением публикации отчета МСФО.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник мы ожидаем отскока вверх по большинству российских акций, что связано с неожиданной отменой принятия нового пакета европейских санкций против РФ вчера вечером из-за возражений Финляндии. Решение об отсрочке принятия пакета увеличивает вероятность того, что новый пакет может быть не принят в случае отсутствия неожиданного обострения военного конфликта на Украине. В течение дня направление рынка также будет определяться поступающими политическими новостями, среди которых ожидаются результаты расследования крушения малазийского лайнера над территорией Украины. В начале торгов рынок, скорее всего, проигнорирует умеренно негативный внешний фон, связанный с геополитическими новостями из Великобритании, слабой статистикой накануне из Японии, а также со снижением нефтяных цен до $100,5.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>