<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otsutstvie-obvineniiy-v-storonu-rossii-v-doklade-o-krushenii-boeing-v-nebe-nad-ukrainoiy-stalo-pozitivom-dlya-rynka-rf-20140909-1615/</Url>
  <Title>Отсутствие обвинений в сторону России в докладе о крушении Boeing в небе над Украиной стало позитивом для рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Первую половину дня российский фондовый рынок торгуется в "боковике". После 12 часов индексы начали потихоньку расти. Вероятно, это связано с публикацией Нидерландами доклада о крушении MH17 в небе над Украиной. В докладе нет обвинений в сторону России - это уже позитив. Согласно докладу, самолёт Malaysia Airlines распался в воздухе из-за повреждений извне. На записях "черных ящиков" нет ни предупреждающих сигналов о технических проблемах, ни экстренных вызовов, сделанных экипажем самолета. Виновные в крушении самолёта не названы - расследование продолжается. Окончательные результаты расследования будут обнародованы в течение года с момента катастрофы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, напряжённость в отношениях между Россией и западными странами сохраняется. Несмотря на заключение перемирия, на востоке Украины продолжаются боевые столкновения. Это даёт Евросоюзу повод продолжить введение новых санкций к России. Новые санкции уже согласованы, но их ввод отложен из-за позиции Финляндии, Австрии, Швеции, Кипра и Словакии. Внутри Евросоюза нет единого мнения, а подобные решения принимаются единогласно. Тем временем, по сообщению Financial Times, Россия стремится предотвратить поставки газа от европейских клиентов на Украину, угрожая сократить поставки. Резюмируя, если новые санкции будут приняты, мы увидим новый виток снижения российских индексов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Магнит" (MGNT RM, +1%) опубликовал хорошие финансовые результаты за август. Выручка за месяц выросла на 34.1% до 65.6 млрд рублей. Несмотря на снижение потребительской способности населения (из-за спада экономики и ослабления рубля), "Магнит" сохраняет неплохие темпы роста - выручка растёт на 30% в год. В августе ритейлер открыл 166 магазинов, при этом общее количество магазинов в сети составило 8 899. Доля розничных сетей в России составляет лишь 20% - это низкий показатель по сравнению с западными странами и потенциал роста розничного товарооборота сохраняется.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера стало известно, что Банк России зарегистрировал дополнительный выпуск и проспект обыкновенных акций ОАО "АНК "Башнефть". Таким образом, регулятор разрешил "Башнефти" провести SPO на зарубежных площадках. В начале года Башнефть планировала осенью провести размещение на LSE, но летом планы изменились. Факторы - ухудшение геополитической ситуации (российские бумаги уже не столь интересны западным инвесторам) и арест акций "Башнефти", принадлежащих АФК "Система" в рамках возбужденного уголовного дела. Тем не менее, акции "Башнефти" (BANE RM, +3%) растут на решении Банка России. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T16:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>