<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/lyuboe-narushenie-dogovorennosteiy-na-ukraine-privedet-k-rezkoiy-korrekcii-na-rossiiyskom-rynke-20140909-1555/</Url>
  <Title>Любое нарушение договоренностей на Украине приведет к резкой коррекции на российском рынке</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На текущий момент для российского рынка сложился позитивный фон. Игроки обращают внимание исключительно на ЕС, который сегодня не смог принять окончательного решения по поводу санкций, налагаемых на Россию, из-за позиции некоторых государств. Получается, что Россия тактически переиграла и НАТО, и Евросоюз, и США, по крайней мере, на ближайшее время. Как раз перед заседанием НАТО, перед возможным введением санкций Путину удалось договориться с Порошенко по поводу перемирия, вследствие чего давление на Россию стало фактически неуместным в данном контексте. Последние обнадеживающие новости, конечно, придали сил инвесторам, рынок готов двигаться к максимуму июля - отметкам выше 1500 пунктов по индексу ММВБ. Однако не стоит забывать, что ситуация остается крайне нестабильной, любое нарушение договоренностей на Украине вызовет очередные опасения по поводу санкций и, соответственно, приведет к резкой коррекции. Делать прогнозы сейчас достаточно сложно, так как все зависит от геополитики. Российский рынок очень сильно отыгрался вверх, и любая не очень позитивная новость может привести к резкому падению. В сложившихся условиях инвесторам нужно сохранять предельную осторожность. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В случае развития благоприятного сценария на Украине, если такое все-таки возможно, игроки надеются на отмену санкции со стороны ЕС. Это станет большим драйвером роста для индексов. Наш рынок удерживают только плохие отношения с Западом, в ином случае, несмотря на относительно плохие макроэкономические показатели, фондовый рынок будет чувствовать себя значительно лучше. Однако вероятность благоприятного исхода до конца года остается низкой - меньше 50%. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гуляев Константин</Author>
  <Company> ИФД Капиталъ</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T15:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>