<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-akcii-uralkaliya-uderzhatsya-na-urovne-140-rubleiy-to-lokalnyiy-rost-bumag-mozhet-prodolzhitsya-20140909-1135/</Url>
  <Title>Если акции "Уралкалия" удержатся на уровне 140 рублей, то локальный рост бумаг может продолжиться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Уралкалий" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На протяжении двух лет бумага торговалась в боковом коридоре с поддержкой на 210 р. С осени 2012 г. шли совсем вялые торги с поддержкой на 225 р. В конце июля прорывают долгосрочную поддержку 210 р. Снижение остановили на 140 р. После отскока обозначился боковой коридор 165 - 190 р. В начале марта коридор резко пробивают вниз, и бумага касается минимума последних двух лет на 140 р. Далее начинает действовать продолженная наклонная линия сопротивления. Пока ее никак не пройти. Сильную поддержку 140 р. пробивали два раза, но развить снижение не смогли. Может быть сильный выход из точки схождения поддержки и наклонного сопротивления.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: снижение &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news090914-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного снижения в марте текущего года бумага стала торговаться в боковике 150 - 170 р. В начале июля не смогли развить отскок от нижней границы, и в середине июля прорвали сильный уровень 150 р. Двухлетний минимум на 140 р. прошли. Но сильно развить снижение не получилось. Появилась поддержка на 133 р. Отскок от нее останавливается на последнем локальном максимуме в районе 147 р. Резкое снижение в конце августа остановили на этой же поддержке - хороший знак. Пока идет отскок. Могут быть трудности на летнем наклонном сопротивлении. А там сразу и уровни сопротивления 147 и 150 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: снижение &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news090914-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале сентября бумага еще раз снизилась к минимуму этого года на 133 р. Двухдневная консолидация разрешилась вверх, и вот уже несколько дней наблюдается рост. Предыдущий долгосрочный минимум на 140 р. один раз сработал сопротивлением, но его успешно прошли. Теперь, если на 140 р. удержат, то локальный рост может продолжиться&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news090914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага находится в краткосрочном растущем тренде от второго среднесрочного минимума в районе 133 р. Первый минимум на этом уровне был в августе. А вообще бумага была ниже этого значения только лишь в 2010 г. Так что формирование сильной поддержки на этом уровне вполне закономерно. Первый отскок в августе обозначило локальное сопротивление в районе 147 - 148 р. Здесь так же был локальный всплеск в течение июльского снижения. Первоначально видится боковой канал в этих границах. Сейчас цена находится посередине канала, но в четком растущем движении. На закрытии прошлых торгов бумагу прижали к тренду. Если будет отскок от тренда, то рост в пределах этого движения может продолжиться. Первоначальная цель - верхняя граница канала. Мы не рекомендуем открывать позицию с начала торгов, чтобы не попасть в "бычью" ловушку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;длинной позиции &lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 143 р.;2. Тейк-профит: зона 148 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов;3. Стоп-лосс: 139.4 р.;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 141 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news090914-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news090914-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>