<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-nachale-torgovoiy-sessii-rynok-rf-mozhet-podrasti-na-fone-soobsheniiy-ob-otsutstvii-resheniya-po-sankciyam-20140909-1005/</Url>
  <Title>В начале торговой сессии рынок РФ может подрасти на фоне сообщений об отсутствии решения по санкциям</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Появившиеся в СМИ сообщения о возможных новых санкциях Европы, которые затронут интересы крупных российских нефтегазовых и оборонных компаний, сказались снижением ведущих индексов в Москве. По итогам торгов в понедельник индекс ММВБ составил 1464,76 пункта (-0,7%), индекс РТС - 1245,53 пункта (-0,9%). В лидерах снижения - бумаги компаний "Роснефть" (-1,7%), "Газпром нефть" (-2,4%), "Транснефть" (-2,3%), которые, по неофициальным сообщениям, могут быть включены в санкционный список. Тем не менее, позднее появились сообщения о том, что решение не принято, Европа посмотрит, как будут развиваться переговоры между Минском и Москвой, кроме того, против новых санкций возражают некоторые страны, входящие в союз. Это позволит нашим индексам во вторник частично отыграть потери вчерашнего дня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник на поведение нашего рынка оказали давление цены на нефть, которые вчера снижались. Фьючерсный контракт на нефть марки Brent опускался ниже $99,5 за баррель, а марки WTI - ниже $92. Утром во вторник на рынке наметилась коррекция, Brent поднялась вновь выше $100 за баррель. Золото подешевело до $1251. Мировые фондовые площадки не показали вчера единой динамики, европейские и американские индексы показали изменения на несколько сотых процента по обе стороны от нулевой отметки. Не смогли оказать существенного влияния на динамику рынка ни статистика по сальдо торгового баланса в Германии, которое оказалось рекордно высоким, ни данные по существенно выросшему объему потребительского кредита в США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютных площадках доллар продолжил укрепление против большинства валют, пара евро/доллар опустилась ниже $1,29, существенный рост демонстрирует пара доллар/йена (что должно порадовать крупные японские компании, ориентированные на экспорт), фунт испытывает давление перед референдумом о независимости Шотландии, до которого осталось чуть больше недели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утром во вторник японский Nikkei прибавляет 0,3%, австралийский All Ordinaries - 0,4%, фьючерсы на американские индексы снижаются. Наши биржи в начале дня покажут повышение на фоне сообщений об отсутствии решения по санкциям. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>