<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskaya-valyuta-ostaetsya-pod-davleniem-ozhidaya-sleduyushix-shagov-po-sankciyam-ot-zapada-20140909-1315/</Url>
  <Title>Российская валюта остается под давлением, ожидая следующих шагов по санкциям от Запада</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Тема санкций довлела над рынком, новые подробности, которые появлялись в течение дня, определяли настроения инвесторов. Новые имена в санкционном списке, хотя и во многом ожидаемы, но все же вызвали волну продаж. Вечерние данные о "заморозке" введения санкций не смогли существенным образом изменить расклад сил. Вместе с тем сегодня последовала позитивная реакция на данный факт, рынок открылся ростом в пределах 0,7% и консолидируется в районе отметки 1470п. Внешних факторов не много, пока наиболее вероятен сценарий боковой динамики 1450-1470, фокус в ближайшие 2 дня на действия ЕС и ситуацию вокруг Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок &lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль остается под небольшим давлением, ожидая следующих шагов по санкциям от Запада. Накануне ЕС одобрил введение санкций, но из-за отсутствия единства мнений и сохранения режима прекращения огня, отложил их на неопределенное время. В силу этого в ближайшее время пара usd/rub скорее сохранит свои уровни в районе отметки 37 руб., при этом волатильность останется повышенной, а объемы торгов невысокими. Дополнительно давление на рубль оказывает снижение нефтяных цен, однако геополитика остается на первом плане.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть получила новую волну негатива, слабые данные из ЕС и КНР в последнее время, наряду с устойчивыми поставками толкают цены вниз. Сезонное снижение потребления на время перевооружения НПЗ также вносят свою лепту. Для Brent отметка $100/bbl пока остается точкой притяжения, при этом длительного пребывания Brent ниже указанного уровня мы не ожидаем. До четверга-пятницы, когда будет выходить значимая статистика по ЕС и США, ощутимого изменения цен не должно произойти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Давыдов Денис</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>