<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-rublya-protiv-dollara-neizbezhno-ottok-kapitala-iz-strany-sushestvenno-prevysit-pritok-po-tekushemu-schetu-20140909-1120/</Url>
  <Title>Снижение рубля против доллара неизбежно - отток капитала из страны существенно превысит приток по текущему счету</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Большую часть дня в понедельник доллар торговался в очень узком диапазоне вокруг уровня 37,10. По сравнению с последними торговыми сессиями волатильность была минимальной. На этом фоне индекс РТС в течение дня показывал снижение чуть более 1% и в итоге закрылся на уровне 1245,53 пунктов (-0,93%). Низкая торговая активность была связано с тем, что участники рынка дожидались ясности в вопросе с санкциями против России. Сегодня с утра стало известно, что хотя санкции согласованы, но в действие пока не вступили - решение об этом отложено на несколько дней из-за соблюдения перемирия на Украине.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Между тем курс единой европейской валюты продолжает падать. В результате этого, даже на фоне роста доллара, курс евро против рубля вчера остался на прежнем уровне. Падение евро против доллара продолжилось после заседания ЕЦБ в прошлый четверг, где было объявлено о дальнейшем смягчении денежно-кредитной политики в Еврозоне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, что в оставшиеся месяцы 2014 года российским компаниям придется погасить порядка $65 млрд. внешних долгов. При этом приток валюты в страну будет в разы меньше: в 2013 году сальдо по счету текущих операций за второе полугодие составило $7 млрд., а в 2012 - $16 млрд. Мы уже неоднократно писали, что проблемы с рефинансированием на внешних рынка в ближайшее время приведут к тому, что компаниям придется искать валюту внутри России, и погашение долгов приведет к существенному оттоку капитала. Основной вопрос - какую часть из внешних погашений все-таки получится перезанять на внешних рынках. Цифры выше говорят о том, что даже если это будет половина всех погашений, то отток капитала все равно существенно превысит приток по текущему счету, и рубль будет снижаться против доллара. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В перспективе нескольких месяцев мы рекомендуем держать наличные средства в валюте. Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время, до появления официальной информации о новых санкция доллар, вероятно, останется в "боковике" или немного вырастет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Беспокойство вызывает и цена на нефть, которая продолжает снижаться в течение последних двух месяцев. Вчера стоимость барреля марки Brent опускалась ниже $100, что стало минимальным значением за последние 14 месяцев. Это оказывает дополнительное давление на рубль и российский фондовый рынок. Мы полагаем, что рост доллара против корзины основных валют (в частности, против евро) приводит к тому, что нефть дешевеет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T11:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>