<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-torgov-rf-mozhet-proiyti-v-neiytralnom-klyuche-s-dalneiysheiy-konsolidacieiy-fondovogo-indikatora-vblizi-urovneiy-otkrytiya-20140909-0950/</Url>
  <Title>Старт торгов РФ может пройти в нейтральном ключе с дальнейшей консолидацией фондового индикатора вблизи уровней открытия</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций приступил к консолидации&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций начал неделю снижением в контексте ухудшения для него внешнего фона. Это выразилось в преимущественно нисходящей динамике западных фондовых индексов и падении цен на нефть Brent до годовых минимумов. Волатильности российскому рынку вчера добавила неопределенность в отношении новых антироссийских санкций, которые были согласованы Евросоюзом (ЕС), но пока не опубликованы. В зависимости от развития ситуации на востоке Украины, где пока в целом сохраняется перемирие, власти ЕС выражают готовность частично или целиком пересмотреть согласованные санкции в отношении России. По неофициальным данным, из числа компаний, акции которых обращаются на Московской бирже, попасть под новые санкции могут "Сбербанк", ВТБ, "Роснефть", "Транснефть" и "Газпром нефть".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ за основную торговую сессию в понедельник упал на 0,7%, а индекс РТС понизился на 0,9%. При этом количество снизившихся в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось примерно в 3 раза больше числа выросших, что говорит о давлении продаж по широкому спектру бумаг. В отраслевом спектре аутсайдерами вчера оказались индексы промышленного (-1,1%) и транспортного (-1,2%) секторов, в которых падением выделились акции ГАЗа, "Соллерса" и "Аэрофлота". В техническом плане на графике индекса ММВБ вчера сформировался "инсайдерский бар", минимумы и максимумы которого располагаются внутри предыдущего бара. Это в совокупности с уменьшившимися за день на 30% оборотами торгов акциями на Московской бирже является характерной моделью консолидации. Препятствием для возобновления роста индекса ММВБ сейчас выступает зона сопротивления, находящаяся в районе психологического уровня в 1500 пунктов. Вместе с тем область поддержки для индекса ММВБ располагается в районе 1440 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается смешанным. Фьючерсы на индексы США слегка снижаются. Азиатские рынки не показывают единой динамики. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $100 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в нейтральном ключе, предполагая, что в дальнейшем этот фондовый индикатор продолжит консолидацию вблизи текущих уровней. При этом обновление индексом ММВБ вчерашних максимумов сегодня немного более вероятно, чем переписывание им вчерашних минимумов. Вместе с тем на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние развитие ситуации на мировых финансовых и сырьевых рынках, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по торговому балансу Франции и Великобритании, промышленному производству и оценке темпов роста ВВП Великобритании, продажам в торговых сетях США. Ожидается выступление члена Совета управляющих ФРС Д.Тарулло. Совет по безопасности Нидерландов планирует публикацию предварительного доклада о причинах катастрофы рейса MH17 малазийского Боинга на Украине.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>