<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pered-zakrytiem-kvartalnyx-opcionov-byki-mogut-zatashit-indeks-mmvb-v-raiyon-1520-punktov-20140909-1635/</Url>
  <Title>Перед закрытием квартальных опционов "быки" могут затащить индекс ММВБ в район 1520 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня индексы торгуются на положительной территории. "Быки" воспаряли духом, когда узнали, что ЕС отложил обсуждение санкций против России до 10 сентября. Предварительный отчет о причинах крушения малайзийского "Боинга" никого не удивил. Как мы и предполагали, после его публикации начался рост рынка. В отчете ничего не говорится о типе ракеты, которой был сбит самолет. Еще один интереснейший момент: некоторые западные СМИ уверяли, что в отчете будет сказано о том, что ракета была пущена с территории, контролировавшейся "сепаратистами". Это оказалось неправдой. Те, кто открывал "короткие" позиции перед публикацией отчета оказались неправы. Я не считаю наш рынок сильным, но на прошлой неделе он показал четыре дня роста в условиях снизившихся цен на углеводороды и с этим нельзя не считаться. Этот рост был в рамках "бокового" коридора, но полностью "быков" со счетов нельзя списывать. Перед закрытием квартальных опционов "быки" могут затащить индекс ММВБ в район 1520 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяные цены сейчас прекратили снижение, что тоже играет в пользу игроков на повышение. Отметка 100 за баррель (Brent) является принципиальной для многих нефтедобытчиков. Такие страны как Саудовская Аравия, Кувейт и ОАЭ в случае необходимости пойдут на уменьшение нефтедобычи. Ежегодная встреча министров нефтедобычи стран Персидского залива состоится в четверг в Кувейте. Мы рекомендуем перенести фокус биржевых операций на внутридневную торговлю. Перед экспирацией рынок будет малопредсказуемым. Многие важные новости могут не отыгрываться движениями котировок. Тем более, что эту неделю нельзя назвать насыщенной макростатистикой.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T16:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>