<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kvartalnaya-ekspiraciya-fyuchersov-i-opcionov-mozhet-okazat-podderzhku-rossiiyskim-indikatoram-20140909-1045/</Url>
  <Title>Квартальная экспирация фьючерсов и опционов может оказать поддержку российским индикаторам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Нефть Брент впервые в этом году пробила психологический уровень 100 долл./баррель. Предложение на рынке нефти преобладает. Проблемные регионы с низкой базой добычи вновь начинают увеличивать мощности, стагнация в экономике ЕС и последние отрицательные данные по экономике Китая, укрепление доллара - все это заставляет нефтяных трейдеров переоценивать спекулятивную стоимость "черного золота". Смена парадигмы в геополитических рисках и сила доллара заставляют их играть на понижение. Цель по нефти в районе 90-95 долларов. Золото также приближается к своим минимальным значениям года, ожидание повышения ставки ФРС США в 2015 году оказывает негативное воздействие на котировки, но глобальные риски могут оказать поддерживающий фактор для ценного металла. Основное событие, которое может поспособствовать росту золота, может придти из Шотландии, где в сентябре пройдет референдум по вопросу отделения от Великобритании. Если на референдуме за отделение проголосует более 50% населения Шотландии, это может привести к возобладанию геополитических рисков, и на рынках Европы, и США произойдет долгожданная коррекция. Положительные итоги референдума могут заставить Банк Англии отложить повышение ставки на более поздний период, а пока пара фунт/ доллар достиг минимума года 1,61 с целью 1,5-1,55. Возможный запуск QE в Европе может не оправдать того эффекта, которого ожидает ЕЦБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовый рынок РФ продолжает стагнировать в районе 1400-1500 пунктов. Как мы и ожидали, подписание меморандума о мирном плане мало выполнимо, боевые действия продолжались и после подписания мирного плана. На фоне этого ЕС вновь пытается ввести санкции против РФ, поэтому эта спекулятивная идея продолжит давить на финансовые активы. Основными событиями на рынке будет квартальная экспирация фьючерсов и опционов 15 сентября, благодаря этому событию наши индикаторы имеют поддержку. Под пристальным вниманием инвесторов пройдет заседание ЦБ РФ 12 сентября, где будет оглашение ставки по РЕПО. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>