<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheski-na-grafike-indeksa-mmvb-poyavilas-model-konsolidacii-kotoraya-yasno-ukazyvaet-na-trudnosti-vozobnovleniya-rosta-20140909-1215/</Url>
  <Title>Технически на графике индекса ММВБ появилась модель консолидации, которая ясно указывает на трудности возобновления роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В поисках здравого смысла...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хорошо, что у представителей Евросоюза здравый смысл возобладал, и они временно приостановили очередной раунд введения санкций в отношении России, сославшись на ожидание того, как будет развиваться ситуация с шатким перемирием, достигнутым в Минске на прошлой неделе. Посмотрим, как ситуация будет развиваться дальше, и будет ли это перемирие соблюдаться в реальности. Очевидно, что большого желания вводить санкции против России у стран ЕС нет (а финская позиция, заблокировавшая накануне введение подобных санкций, это весьма красноречиво доказывает), поэтому европейская сторона будет тянуть с санкциями до последнего, понимая, что дальнейшая экономическая эскалация будет чревата ухудшением экономического положения не только для России, но и для самого Евросоюза. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Понятно, что ЕС оставляет за собой право реализовать санкции в любое время, дабы продолжать оказывать давление на российский рынок, но теперь становится все более очевидно, что подобные меры будут невыгодны самим же странам ЕС, которые все больше страдают от экономической "войны" с Россией. Власть имущие руководствуются политическими, а не экономическими соображениями, что накладывает определенный отпечаток на поведение инвесторов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока ситуация будет оставаться столь же нервной, индексы будут продолжать пребывать в боковом диапазоне, поскольку даже сама возможность ограничения экспорта товаров оборонной промышленности и ужесточения доступа российских госкомпаний на западный рынок капитала не дает никакого повода к дальнейшему росту.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США и на товарных рынках пока ситуация не меняется - рост и снижение соответственно, поскольку инвесторы за океаном пока не покупают, предпочитая наблюдать за тем, как же изменится ситуация на Юго-Востоке Украины, а рынок нефти теряет в цене на фоне новостей из Ливии, экспорт из которой постепенно подходит к "довоенным" уровням. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически на графике индекса ММВБ появилась характерная модель консолидации, которая ясно указывает на тяжесть возобновления роста индекса ММВБ по крайней мере до 1500 пунктов. Область поддержки сейчас находится где-то рядом с уровнями в 1440 пунктов, поэтому этот диапазон и будет наиболее актуальным для участников рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из статистики стоит выделить данные по промышленному производству и сальдо торгового баланса Великобритании в июле, а также выступление главы Банка Англии.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>