<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-mozhet-dvinutsya-v-raiyon-1550-punktov-po-indeksu-mmvb-esli-peremirie-na-donbasse-privedet-k-deeskalacii-konflikta-20140909-2100/</Url>
  <Title>Рынок РФ может двинуться в район 1550 пунктов по индексу ММВБ, если перемирие на Донбассе приведет к деэскалации конфликта</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,623% до 1468,17 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 0,09% до отметки 1246,64 пт., а капитализация индекса РТС-2 увеличилась на 0,01% до 1057,45 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и ожидалось, отчет о катастрофе малазийского самолета в небе над Украиной, опубликованный нидерландским советом по безопасности, не смог пролить свет на то, кто же виноват в произошедшей трагедии. Формулировки специалистов максимально обтекаемы, и из предварительных данных нельзя сделать вывод о том, кто и чем сбил "Боинг". Я не удивлен, что результаты именно такие: можно продолжать обвинять Россию в катастрофе еще очень долго, а там, глядишь, никому не будет интересно, с чего все началось (хотя, конечно, сбитый самолет сложно назвать началом, это скорее экватор). По крайней мере, один из факторов, препятствующих введению ЕС нового пакета санкций против РФ, отыгран. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если говорить про интересные корпоративные идеи, появившиеся в течение дня, то следует обратить внимание на бумаги "Башнефти" (АО +2,44%, АП +2,21%), которые после очередной волны снижения на фоне ареста пакета АФК "Система" (-0,74%) вроде бы нашли поддержку в районе 1850 рублей за обыкновенную акцию и 1350 рублей за "префы". Банк России зарегистрировал дополнительный выпуск акций компании в размере 45 млн штук. Напомню, что изначально SPO планировалось на осень, но потом произошло ухудшение внешней конъюнктуры, а также появились слухи о том, что "Башнефть" может быть поглощена "Роснефтью" (+0,23%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для инвесторов такое развитие событий точно нельзя назвать позитивным, в результате чего мы стали свидетелями почти 30%-го падения капитализации нефтяной компании. Однако сообщение о том, что дополнительный выпуск акций все же зарегистрирован, настраивает на позитивный лад. Тогда и покупатели сразу вспоминают о том, что по дивидендной доходности и темпам роста финансовых показателей "Башнефть" является одним из самых привлекательных активов на российском фондовом рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, на нашем рынке сегодня не произошло какого-либо важного движения - почти весь день индексы торговались в боковом диапазоне - движение здесь будет возможно, только после появления в ЕС консолидированной позиции по поводу перемирия на Донбассе. Если оно продолжится, и Европа сочтет это деэскалацией, то наши биржевые индикаторы вполне могут двинуться в район 1550 пунктов по ММВБ. В обратном случае "ловить" российский рынок стоит в диапазоне 1380-1400 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>