<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-etoiy-nedele-neftyanye-ceny-vryad-li-vyiydut-za-predely-sformirovavshegosya-diapazona-100-103-50-za-brent-i-92-50-96-za-wti-20140909-1105/</Url>
  <Title>На этой неделе нефтяные цены вряд ли выйдут за пределы сформировавшегося диапазона $100-103,50 за Brent и $92,50-96 за WTI</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сырая нефть консолидируется, а цены на зерновые продолжают падать&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После масштабной распродажи сырой нефти WTI и Brent, цены стабилизировались и последнюю пару недель провели в диапазоне. С 24 июня по 26 августа совокупный объем чистой длинной спекулятивной позиции по сырой нефти обоих сортов сократился с рекордно высокого значения 610 тыс. контрактов (фьючерсов и опционов) на 610 млн. баррелей до 320 тыс. контрактов - это самое низкое значение с декабря прошлого года. Однако теперь, когда ослабло давление продаж, связанных с ликвидацией длинных позиций, вероятность дальнейшего падения не так велика. На предстоящей неделе цены вряд ли выйдут за пределы сформировавшегося диапазона 100-103.50 долларов за унцию для нефти Brent и 92,50-96 долларов за унцию для нефти WTI.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сырая нефть Brent распродается уже не так быстро, поскольку переизбыток предложения в нефтегазовых провинциях Атлантического океана сокращается, а трейдеры повторяют мультимиллионную стратегию, реализованную в период рецессии 2008-09 года. Тогда дешевую нефть спот покупали и оставляли на хранение в танкерах и хранилищах, а затем продавали по более высокой цене в будущем. На этот раз спред между первым и вторым месяцем поставки по фьючерсным контрактам нефти Brent достиг 80 центов за баррель, и этого достаточно для того, чтобы трейдеры покупали нефть спот, чтобы затем складировать ее в хранилищах Южной Африки. Это стратегически важное месторасположение, поскольку отсюда нефть можно отправлять и на запад, и на восток, в зависимости от того, что выгоднее по цене. Доллар сейчас крайне популярен, но угроза коррекции растет, поэтому любой признак ослабления американской валюты поддержит все сырьевые активы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сельскохозяйственный сектор демонстрирует смешанную динамику, при этом ключевые рынки зерна по-прежнему под давлением из-за предполагаемого урожая в США. Все три вида зерновых достигли новых циклических минимумов, а кукуруза с поставкой в декабре упала к минимумам июня 2010 года. В секторе сохраняется негативная динамика, но теперь вопрос в том, насколько полно хорошие новости учтены в ценах. Дальнейший рост доллара нельзя отнести к хорошим новостям для американского зерна, поскольку у покупателей есть возможность поискать более выгодные предложения в других странах. Для сохранения конкурентоспособности цена на сырьевые активы, деноминированные в долларах, должна снизиться, особенно с учетом ожидаемого рекордного высокого урожая в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Оле Слот Хэнсен</Author>
  <Company> Saxo Bank</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>