<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-aeroflota-mogut-ispytat-davlenie-iz-za-ogranicheniya-poletov-evropeiyskix-perevozchikov-nad-territorieiy-rf-20140909-1515/</Url>
  <Title>Акции "Аэрофлота" могут испытать давление из-за ограничения полетов европейских перевозчиков над территорией РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Бумаги "Аэрофлота" могут пострадать от санкций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок на открытии торгуется в "зеленой" зоне, ведущие фондовые индексы в среднем прибавляют 0,6%. Среди лидеров роста акции Башнефти и Мечела, в обратном направлении преуспели котировки МРСК Центра и ТМК. На динамику рынка сегодня в большей степени повлияют события на внешнеполитической арене, корпоративные новости, увы, отсутствуют.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди наиболее заметных событий на рынке стоит отметить изменение методики расчетов ряда индексов MSCI, согласно которой, при расчете индексов приоритет будет за локальными акциями, а не расписками, соответственно дисконт между ними может сократиться. Данные изменения затронут таких российских эмитентов, как МТС, АФК Система, НОВАТЭК и Магнит. В среднем дисконт между локальными акциями и депозитарными расписками составляет 16% у МТС, у Магнита — 13,3%, у АФК Системы — 11,5%, у Новатэк — 1,5%. Таким образом, стоимость акций перечисленных компаний может увеличиться, а спрэд между локальными бумагами и депозитарными расписками уменьшится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чтобы отыграть данную новость на рынке, необходимо руководствоваться принципом - покупай на ожиданиях, продавай на событиях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Финляндия выступила против введения новых санкций в отношении России, посему Евросоюзу в очередной раз придется взять паузу. Это время будет использовано на то, чтобы еще раз оценить ситуацию на Украине и в зависимости от сделанных выводов частично или полностью пересмотреть решения. Очевидно, ЕС уже ищет предлоги затормозить эти деструктивные для экономики процессы взаимных санкций. Медведев уже пригрозил введением ограничений на полеты западной гражданской авиации над территорией России в случае ужесточения санкций. Рынки и рубль отреагировали оптимизмом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В центре внимания инвесторов - акции Аэрофлота. В случае вступления в силу санкций ЕС против российских нефтяных компаний, Россия асимметрично отреагирует на эти меры, т.е. может быть ограничен перелет для европейских перевозчиков над нашей территорией. От введения этих мер в первую очередь пострадает сам перевозчик, т.к. Аэрофлот получает часть транзитных пошлин. Акции Аэрофлота окажутся под сильным давлением, и рекомендацией будет "шорт" бумаг к уровню 40 рублей за акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Аэрофлот (Daily, MICEX)&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T15:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>