<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-rynke-otkrytie-ozhidaetsya-s-neznachitelnym-snizheniem-20140909-0915/</Url>
  <Title>На российском рынке открытие ожидается с незначительным снижением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Учимся работать на рынке в полувоенной ситуации&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах индекс ММВБ показал отрицательную динамику. Унылый "боковик" продолжается, но под экспирацию индекс ММВБ могут и приподнять. Одна из причин унылого "боковика" - снижение сырьевых цен, другая - приостановка роста развивающихся рынков. Вчера индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM) снизился на 1,18%. На графике видно, что индекс с марта пребывает в восходящем канале и на прошлой неделе достиг его верхней границы. Учитывая неоднозначную статистику из Китая, сложно ожидать, что этот индекс пробьет наверх верхнюю границу канала и перейдет в более агрессивный канал. Более вероятно снижение или "топтание" индекса на месте. Отечественный индекс MSCI Russia Capped Index (ERUS) не смог преодолеть максимумы августа и вчера снизился на 1,29%, 200-х дневная средняя оказалась "быкам" не по зубам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наверное, биржевые "быки" хотели бы принять пачку таблеток "озверина" и погонять "медведей", как Кот Леопольд гонял наглых мышей в известном мультфильме, но ситуация на Украине не позволяет это сделать. Заключенное временное перемирие - это далеко не мир, да и соблюдается ли перемирие? Пока мы видим, что обе стороны конфликта яростно обвиняют друг друга в нарушении перемирия, заключенного в прошлую пятницу в Минске. Рынок может расти и в такой ситуации, но не должно быть угрозы ввода новых санкций против России. Пока такие угрозы есть, особенно со стороны США. Новые же санкции Евросоюза включают запрет на кредитование и финансирование из государств ЕС крупных российских компаний, среди которых "Роснефть" и "Газпром нефть". Конфликт на Украине это всерьез и надолго. Учимся работать на рынке в полувоенной ситуации. Администрация США потерпела политическое поражение в Ираке, Афганистане, Ливии и независимая политика, которую проводит Владимир Путин ей как гость в горле. Теперь пытаются отыграться на России, натыкав вблизи ее границ ракеты. Очередные выборы президента США состоятся 8 ноября 2016 года, и после них ситуация может измениться в лучшую сторону, а пока "перегрузка" отношений вместо "перезагрузки".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем открытие с незначительным снижением. В Нидерландах сегодня намерены опубликовать предварительный отчёт следственной комиссии о катастрофе пассажирского самолёта "Малайзийских авиалиний" на Украине (12:00 мск) . Я уверен что ничего кардинально нового мы не узнаем (определенный интерес представляют переговоры диспетчерской службы). После чего рынок с вероятностью 70% вырастет (в рамках боковика), и кто-нибудь из трейдеров в своем блоге обязательно напишет комментарий про циничный рынок, который растет на крови. Есть "медвежьи" сигналы на графиках акций "Норильского Никеля" и "ЛУКОЙЛа", эти акции сейчас лучше не покупать при любом развитии ситуации.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>