<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vosxodyashie-trendy-v-akciyax-mts-oktyabrya-2008-goda-i-marta-2014-goda-vyglyadyat-sporno-20140909-1535/</Url>
  <Title>Восходящие тренды в акциях МТС октября 2008 года и марта 2014 года выглядят спорно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Танцы с бубнами у "МТС"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В настоящий момент в моем инвестиционном портфеле бумаги "Северстали" (10%, от 356 рублей, минимальная цель 400-402, стоп за 363, защитное время 300 секунд) и бумаги "Лукойла" (5%, от 2134, минимальная цель 2320, стоп за 2100, защитное время 300 секунд). Также намечено несколько сделок, по "Новатэку" (383 или выше 400 с фильтром 2 дня минус пятница), ГМК "Норильский никель" (7100) и "ММК" (7,15). Меня несколько напрягает, что большинство сигналов на покупку готовятся в "металлургах". Но это не страшно, чтобы портфель не перекашивался отрегулирую его размером позиции. Внимательно слежу за "префами" "Сургутнефтегаза", "Алросой", "Дикси". Там хитрые заявки, чтобы не следить за бумагами неотрывно, пока поставить нельзя. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поиски идей в других отраслях для диверсификации портфеля - выглядят искусственно. Хотя стоит отметить, что уже сейчас есть предпосылки на спекулятивный "лонг" в "ВТБ" и после пробоя 79,7-80 рублей интересный игровой момент откроется в "Сбербанке". Но мне остается только завидовать тем, кому стратегия позволит их реализовать. Идеи в банковском секторе на срочный счет в полном объеме, где делаю спекуляции, пока копировать не могу - экспирация близко. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, я не скучаю, виденье пока становится чище. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возможно, вы заметили, что из списка интересов на средний срок пропал "МТС". Дело в том, что на дневном срезе бумаги я вижу "брильянт/ромб". Срок его существования более года, значит, скорее всего после себя он несет не направленное движение, как гласит классика, а "боковик". Не хотелось бы в него попасть, а времени на достойное усреднение позиции жалко. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если брильянты вас не пугают, прошу заметить, что оба восходящих тренда и октября 2008 года, и марта 2014 года выглядят спорно. Они прокалывались котировками, если не пробивались. А многие все еще руководствуются ими почему-то планируя сделки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не вижу смысла, танцевать с бубном у бумаг со сложными картинками. По достаточно большому спектру бумаг, как сказано выше, я вижу ходы проще и чище.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;График 1. Недельный срез "МТС".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Афанасьева Юлия</Author>
  <Company> Учебный Центр ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T15:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>