<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-vpolne-mozhet-dotyanutsya-do-otmetki-1500-punktov-po-indeksu-mmvb-prezhde-chem-nachnet-korrekciyu-20140909-1455/</Url>
  <Title>Российский рынок вполне может дотянуться до отметки 1500 пунктов по индексу ММВБ, прежде чем начнет коррекцию</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок демонстрирует боковое движение на фоне отсрочки санкций Евросоюза против России. Кроме того, сегодня в полдень был обнародован доклад экспертов, расследовавших крушение малайзийского "Боинга" в небе над Украиной в июле. Рынок отреагировал на эту информацию сдержанно. Дело в том, что отчет не дает точного ответа на главный вопрос: кто виновен в катастрофе? Эксперты использовали довольно расплывчатые формулировки, притом что накануне в СМИ просочилась информация о предварительных результатах расследования и, как ни странно, в этих сообщениях было больше ясности, чем в официальном докладе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Добавлю также, что рынок уже заложил в котировки ожидания публикации доклада по "Боингу". Таким образом все негативные ожидания, которые были, уже отражены в ценах. Поэтому по факту мы видим нейтральную реакцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Второй день подряд российский рынок стоит в "боковике", индекс ММВБ держится выше уровня 1460 пунктов (локальный максимум, достигнутый в 20-х числах августа). С одной стороны, рынок стоит достаточно высоко, с другой стороны, пока удается удерживать эти высоты, и какой-то коррекции не развивается. Не исключаю того, что рынок может дотянуться до отметки 1500 пунктов, прежде чем он покажет какую-либо ощутимую коррекцию. Что касается закрытия торгов сегодня, то, думаю, финишируем вблизи текущих уровней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В числе корпоративных новостей отмечу публикацию операционных результатов "Магнита". Ритейлер увеличил выручку в августе 2014 года на 34,13% - до 65,6 млрд рублей. На текущий момент акции компании растут на 1,56%. В целом это ожидаемый результат, поскольку ранее обнародованные предварительные данные торговой сети предвещали позитив.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одним из значимых событий текущей недели станет заседание Банка России 12 сентября. Мы придерживаемся нашего базового сценария: ключевая ставка останется на прежнем уровне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль в большей степени испытывает влияние политических факторов, и если мы увидим какие-то новые сигналы деэскалации конфликта на Украине, российская валюта может предпринять какие-то попытки укрепиться относительно доллара. В целом без новых негативных новостей мы не ожидаем обновления максимума по доллару.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рузайкин Николай</Author>
  <Company> Открытие Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>