<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/silnoe-snizhenie-cen-na-evropeiyskuyu-neft-uzhe-sozdalo-situaciyu-lokalnoiy-pereprodannosti-20140909-1155/</Url>
  <Title>Сильное снижение цен на европейскую нефть уже создало ситуацию локальной перепроданности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Русские ценовые горки: нефть - вниз, бензин - вверх &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По ценам на газ обвальное падение начала сентября пока не получает продолжения. Цены на голубое топливо в США колеблются вблизи отметки в 140 долларов за кубический метр. А вот цены на нефть и нефтепродукты за последние сутки продолжили свое снижение. В результате за двое суток потери по нефтяному набору колеблются от одного до двух процентов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди причин резкого снижения цен на нефть можно отметить стагнацию экономики Европы, снижение продаж автомобилей, некоторую стабилизацию поставок нефти из Ливии и Ирака. Особняком можно выделить резкий рост доллара по отношению к евро. За последние месяцы европейская валюта потеряла к доллару уже около 10%. Понятно, что в тяжелеющей валюте цена актива имеет склонность к снижению, а вот в слабеющем евро за сентябрьские дни произошел даже небольшой рост нефтяных цен. Отличие в поведении цен на нефть, номинированных в евро и долларе в последнее время стало особенно существенным. Слабость евро в последние дни связана с решениями Европейского центрального банка. Напомним, что на заседании ЕЦБ было объявлено о снижении ключевых ставок - депозитные ставки ушли в более глубокий минус (до -0,2%), по маржинальным кредитам до -0,3%, а ставка рефинансирования была снижена с 0,15 до 0,05%. Кроме того глава ЕЦБ Марио Драги объявил о запуске программы выкупа облигаций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильное снижение цен на европейскую нефть уже создало ситуацию локальной перепроданности. В результате на фьючерсном поле ситуация беквордации сменилась контанго. Цены январских фьючерсов на сегодня на 2% выше цен фьючерсов с погашением в октябре. Явного противохода и роста цен дальних фьючерсов пока нет, но при таком снижении можно дождаться и такой ситуации. Кстати, противоход наметился по ценам на бензин в России. Несмотря на снижение нефтяных цен, оптовые цены на бензин подрастают, и по прогнозам это движение будет продолжено. Основные причины для этого вполне банальны: повышенная инфляция текущего года создает высокий пьедестал для динамики цен топлива. На текущий момент рост цен на бензин составил 6,8%, что заметно обгоняет уровень инфляции и это уже нужно связывать со специфическими проблемами отрасли. Нефтепереработка проводит перевооружение для перехода на новые стандарты качества вплоть до евро-5. А это дополнительные затраты, которые в конечном счете постараются переложить на потребителей. Кроме того модернизации увеличивают сроки плановых отключений НПЗ. Сейчас как раз наблюдаются перебои с поставками с некоторых НПЗ и запаздывающий ввод в работу после профилактического ремонта Ярославского НПЗ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важной темой остаются трехсторонние переговоры по поставкам газа. Но новостью дня, которая может существенно изменить расклады и повлиять на рынки, обещает стать публикаций предварительных заключений комиссии по крушению малазийского Боинга. Ждем обещанного на средину дня оглашения предварительных выводов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T11:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>