<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otchet-ekspertov-o-katastrofe-malaziiyskogo-samoleta-v-nebe-nad-ukrainoiy-mozhet-stat-novoiy-porcieiy-negativa-dlya-rynka-rf-20140909-0943/</Url>
  <Title>Отчет экспертов о катастрофе малазийского самолета в небе над Украиной может стать новой порцией негатива для рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника упал на 0,67% до 1464,76 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 0,93% до отметки 1245,53 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре упал на 0,38% до 1249,05 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и предполагалось, хуже рынка на ожиданиях ограничений со стороны ЕС были бумаги "Газпром нефти" (-2,37%) и "Транснефти" (-2,3%). Пока окончательного решения по ним со стороны чиновников не будет, лучше воздержаться от покупок - реакция может быть очень резкой. Также в аутсайдерах торгов были бумаги "МРСК Центра" (-6,75%). Дневной график эмитента говорит о том, что последняя стадия роста котировок носила в большей степени спекулятивный характер - вчера в течение дня практически все повышение последних дней было отыграно, при этом дневной объем торгов был максимальным за последние несколько лет. Думаю, что можно констатировать завершение сильного "бычьего рынка", начавшееся еще в конце апреля текущего года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста по-прежнему находятся компании, бумаги которых слабо подвержены политическим рискам, а финансовые и производственные результаты мотивируют инвесторов покупать их прямо сейчас. Так, снова росли акции "Татнефти" (АО +1,44%) и "НЛМК" (+1,17%) и ГК "ПИК" (+3,54%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и ожидалось, после подписания договора о перемирии на Донбассе антироссийское лобби в ЕС потеряло часть своего преимущества - европейские политики пока не договорились о конкретных сроках ввода нового пакета санкций против нашей страны. По сообщениям западных СМИ, ключевую роль здесь играет Финляндия и ряд других стран, которые опасаются ответа Москвы - для них партнерство со своим восточным соседом очень важно в экономическом плане. Да и канцлер ФРГ А. Меркель не устает заявлять, что возможности для диалога не исчерпаны, а ЕС и РФ всегда снова смогут стать добрыми союзниками.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, сегодня мы можем увидеть новую порцию негатива с утра - инвесторы будут ждать публикации предварительного отчета экспертов по поводу катастрофы малазийского самолета в небе над Украиной, который наверняка не прольет свет на эту историю, а будет достаточно обтекаемым.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием внешний фон нейтрален. Американский фондовый рынок продолжает топтаться в районе 2000 пунктов по S&amp;P500, а биржи АТР начали день с небольшим снижением. Обращает на себя внимание сильное вчерашнее падение бразильского Bovespa, где на фоне коррупционного скандала обрушились бумаги государственной нефтяной компании Petrobas. Ее бывший глава, арестованный в 2013 году, назвал имена политиков, замешанных в схеме по отмыванию денег. Собственно, это может негативно повлиять как на НК, так и на правящую партию, тем более, в Бразилии скоро состоятся президентские выборы. На этом фоне ожидаем нейтрально-негативного открытия российского фондового рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>