<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-v-techenie-sessii-popytaetsya-vernutsya-k-pyatnichnomu-vnutridnevnomu-maksimumu-1481-punktov-20140909-1055/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ в течение сессии попытается вернуться к пятничному внутридневному максимуму - 1481 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Развитые рынки акций вторую неделю сентября начали умеренным снижением. Европейские индексы снижались (FTSEurofirst300 -0,4%) на фоне обсуждения в ЕС новых санкций против России, новостей о росте числа сторонников независимости Шотландии в преддверии референдума 18 сентября, падения индекса уверенности потребителей от Sentix в сентябре до минимума с июля прошлого года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США в умеренном "минусе" DJIA (-0,15%) и S&amp;P500 (-0,31%), возглавил снижение энергетический сектор на фоне продолжающегося отступления цен на нефть: американская WTI на минимуме с января (93 долл./барр.), Brent впервые с июня 2013 опускалась ниже 100 долл./барр. Ограничить аппетит к риску могло и опубликованное вчера исследование ФРБ Сан Франциско, утверждающее, что инвесторы ожидают более позднего и медленного повышения ставок, чем сами члены ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки, начиная с европейской сессии, также в среднем были под давлением (MSCI EM -0,17%), в аутсайдерах Бразилия (Bovespa -2,45%). Преимущественно в "минусе" развивающиеся рынки и в Азии с утра. Индекс ММВБ во второй половине дня немного отступил вниз (1464,76 пунктов, -0,67%) на фоне сообщений о новом пакете санкций. Однако в итоге их публикация и вступление в силу были отложены на несколько дней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Представляется, что надежды на продолжение перемирия на Украине и остановку эскалации санкционной войны России и Запада для российского рынка в моменте важнее, чем динамика внешних площадок. Индекс ММВБ с утра вернулся выше 1470 пунктов и в течение сессии попытается вернуться к пятничному внутридневному максимуму (1481).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>