<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiysheiy-perspektive-na-rossiiyskom-valyutnom-rynke-budet-nablyudatsya-nekotoraya-stabilizaciya-20140909-1415/</Url>
  <Title>В ближайшей перспективе на российском валютном рынке будет наблюдаться некоторая стабилизация</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На мировом валютном рынке доллар продолжает укрепляться по отношению практически ко всем основным валютам. Толчком к этому послужило стремительное падение единой европейской валюты сразу после заседания ЕЦБ. Основные фундаментальные факторы, а именно: более слабое экономическое развитие в Европе и диаметрально противоположные действия финансовых властей по осуществлению денежно-кредитной политики по обе стороны Атлантики, в полной мере сыграли в пользу американской валюты. Доллар в два коротких прыжка преодолел уровень 1,30 сверху вниз. Текущие котировки по паре находятся ниже уровня 1,29.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вышеупомянутые факторы и далее будут оказывать существенное влияние на динамику основной мировой пары. Однако на этих уровнях игроки при принятии торговых решений будут также акцентировать внимание на технический анализ. Здесь довольно серьезным уровнем сопротивления служит отметка 1,27, протестировав которую пара вполне может в среднесрочной перспективе развить успех вплоть до 1,21 - 1,22. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российская валюта также полностью находится во власти фундаментальных факторов и прежде всего геополитики, связанной с событиями на юго-востоке Украины. Наметившееся в последнее время ослабление напряженности и заинтересованность противоборствующих сторон в мирном разрешении кризиса могут привести к некоторому усилению рубля относительно текущих уровней. Однако остающаяся неопределенность в дальнейшем развитии событий будет способствовать большой волатильности курса рубля как по отношению к доллару, так и евро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не менее важным фактором для российской валюты является и отрицательная динамика мировых нефтяных котировок. Уровень 100$/баррель, который был пройден в понедельник, хотя и не является критическим для экономики России, может оказаться дополнительным триггером для ухода от рублевых активов, особенно если падение цен на черное золото продолжится. Тем не менее, в ближайшей перспективе на российском валютном рынке, скорее всего, будет наблюдаться некоторая стабилизация. Относительно доллара рубль будет находиться в диапазоне 36,50 - 37,50. Боковой тренд может быть сломлен при устойчивом выходе курса рубля из этого коридора.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Королёв Александр</Author>
  <Company> Оргбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>