<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/soobsheniya-o-tom-chto-es-otkladyvaet-vvedenie-sankciiy-okazali-vesma-umerennoe-vliyanie-na-torgi-v-rf-20140909-1851/</Url>
  <Title>Сообщения о том, что ЕС откладывает введение санкций, оказали весьма умеренное влияние на торги в РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сообщение о том, что ЕС откладывает введение санкций, оказало весьма умеренное влияние на торги на Московской бирже. Возможно, причиной тому послужил тот факт, что лидеры ЕС связывают задержку введения санкций с сохранением перемирия на востоке — многие аналитики опасаются, что прекращение огня носит временный характер, а это значит, что санкции неизбежно будут введены позднее. В целом движение котировок акций в основном определялось событиями, напрямую касающимися эмитентов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции Башнефти торговались лучше рынка после сообщения о том, что компания подготавливает размещение 45 млн акций на зарубежных площадках, что позволит привлечь более 1 млрд долл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции многострадального Мечела также сегодня подорожали. Скорее всего ключевым драйвером стали сообщения о том, что выкуп железной дороги до Эльгинского месторождения за 70 млрд руб. является практически решенным делом. Получение столь крупной суммы позволит существенно облегчить обслуживание долга в текущем или следующем году.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выручка Магнита увеличилась на 34% в августе, т.е. результаты ритейлера прошли по верхней границе прогноза менеджмента, несмотря на ограничение импорта продуктов из ЕС и США. Это связано с тем, что снижение ассортимента должно повлиять позже, лишь после того, как будут исчерпаны запасы на складах. Текущие позитивные результаты стали тригерром роста котировок Магнита.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хуже рынка себя чувствовали автопроизводители после публикации шокирующих результатов продаж в августе. Даже сообщения о запуске программы утилизации "автохлама" не оказали поддержки котировкам.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T18:51:00</PublishDate>
</LoadedArticle>