<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/situaciya-na-rossiiyskom-rynke-po-prezhnemu-nervoznaya-v-centre-vnimaniya-ostayutsya-sankcii-evropy-k-rossii-20140909-0957/</Url>
  <Title>Ситуация на российском рынке по-прежнему нервозная, в центре внимания остаются санкции Европы к России</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Большую часть торговой сессии понедельника на российском фондовом рынке мы наблюдали откат вниз после роста прошлой недели (индекс ММВБ вырос на 5.5% после заключения перемирия на Украине). Под закрытие торгов в СМИ появилась новость, что Евросоюз может перенести введение новых санкций в отношении России. На этом фоне фьючерс на индекс РТС нарисовал "свечу вверх" на 1%. Позднее представители Евросоюза заявили, что новое расширение секторальных санкций согласовано и будет принято через несколько дней. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Можно констатировать, что ситуация остаётся нервозной, а в центре внимания остаются санкции Европы к России - индексы чутко реагируют на новости по ним. Напомним, Еврокомиссия обсуждала возможность ограничения экспорта товаров оборонной промышленности и ужесточение доступа российских госкомпаний на западный рынок капитала. В ответ Дмитрий Медведев заявил, что в случае принятия новых санкций в отношении России, Западу стоит ждать асимметричный ответ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По уточнённым данным Росстата рост ВВП России за 2 квартал составил 0.8%, за 1 полугодие - также 0.8%. Для сравнения этот показатель у Китая составляет 7.5%, у Индии 4.6%, у Бразилии 2%, у США 4.2%. Темпы роста российской экономики отстают от общемировых 3%. Россия может выпасть из списка развивающихся стран, но по размерам ВВП от развитого Евросоюза с аналогичными темпами роста пока отстаёт. Также вчера Дмитрий Медведев спрогнозировал, что рост российского ВВП по итогам года составит 0.5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Премьер министр РФ Дмитрий Медведев вчера стал одним из главных ньюсмейкеров. Так, он подписал распоряжение о предоставлении "Газпрому" (GAZP RM, 0%) и "Роснефти" (ROSN RM, -1.7%) участков недр в Баренцевом море и Охотском морях соответственно. Лицензии обошлись компаниям в 930 и 336 млн рублей. Прогнозные запасы этих участков составляют сотни млн тонн нефти и тысячи млрд куб. м газа - это большие даже по российским меркам месторождения. Другой вопрос, что месторождения шельфовые, и их разработка сопряжена с повышенными трудностями. Тем более, что "Роснефть" заявила о планах отказаться от иностранного оборудования в среднесрочной перспективе. В компании запущена программа импортозамещения. Наиболее трудно "Роснефти" будет найти замещение по оборудованию для глубоководного бурения и шельфовой добычи. Российских аналогов этому оборудованию нет - на его разработку потребуются годы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, Дмитрий Медведев заявил о необходимости стимулировать российские авиакомпании приобретать самолеты отечественного производства. Правда, форма стимулирования пока не до конца понятна. Если "Аэрофлот" и другие авиакомпании будут принуждать к покупке отечественных самолётов, то это станет негативом для их бумаг. Большую часть авиапарков составляют Boeing и Airbus, пока они выигрывают у отечественных аналогов, и авиакомпании привыкли к обслуживанию их самолётов. Если же речь пойдёт о дотациях для авиакомпаний, то эта новость может стать позитивной для "Аэрофлота".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Международное агентство Fitch Ratings подтвердило рейтинг "НОВАТЭКа" (NVTK RM, -0.8%) на уровне "BBB-" со стабильным прогнозом. Учитывая санкции к компании, сохранение рейтинга позитивно. На прошлой неделе акции "НОВАТЭКа" показали рост на 10% после объявления о выплате полугодовых дивидендов, в понедельник мы увидели небольшую коррекцию вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия несколько снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается на 0.16%, а фьючерс на Brent на 0.15%. Brent приблизилась к $100 - это может оказать давление на российские индексы. Открытия рынка мы ждём с гэпом вниз в пределах 0.5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий отметим советы директоров "МРСК Волги" и ТД ГУМ и собрание акционеров "Вертолётов России".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Манжос Виталий</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>