<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vozmozhno-dalneiyshee-snizhenie-cen-na-neft-no-edva-li-ono-budet-nosit-obvalnyiy-xarakter-20140909-1815/</Url>
  <Title>Возможно дальнейшее снижение цен на нефть, но едва ли оно будет носить обвальный характер</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Впервые с июля 2013 года цена на нефть североморской марки Brent упала ниже 100 долларов за баррель. Причин падения как всегда несколько.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок достаточно долго держался на высоком уровне. Определенную поддержку ценам оказывают продолжающиеся столкновения между вооруженными группировками в Ливии и война в Ираке, очередное обострение палестино-израильского конфликта, непростая ситуация на Украине.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бесконечно на таком спекулятивном уровне, связанном с политикой, рынок держаться не может. Поэтому начинают вступать в действия объективные факторы. С одной стороны, сокращается спрос, потому что ситуация в большинстве развитых стран далеко не благоприятная: в США темпы экономического роста оказались гораздо ниже, чем прогнозировалось на этот год. Китай также демонстрирует слабость экономики (хотя нам бы такие темпы роста, даже после их снижения). Спрос объективно несколько сокращается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С другой стороны, появились новые факторы на стороне предложения за счет развития сланцевого газа и сланцевой нефти. США все меньше импортируют и все больше сами удовлетворяют свои потребности в углеводородах. Расширился экспорт из Ливии, несмотря на непростую внутриполитическую ситуацию. Таким образом, вышеперечисленные факторы расширили предложение и снизили спрос. Такая ситуация всегда приводит к снижению цен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возможно дальнейшее снижение цен на нефть. Другое дело, едва ли оно будет носить обвальный характер. Тот же фактор со сланцевой нефтью имеет определенные ограничения с точки зрения цены нефти. Считается, что ее добыча рентабельна при цене нефти порядка 95 долларов за баррель, соответственно, если нефть существенно упадет в цене, то предложение сланцевой нефти может сократиться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена 90-95 долларов за баррель устраивает такого крупного производителя нефти, как Саудовская Аравия, - примерно под этот уровень они верстают свой бюджет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для большинства крупных игроков рынка цена 90-95 долларов за баррель комфортная, меньше - нет. Таким образом, снижение цены на нефть возможно еще на 5-10 процентов. Для России, с учетом колоссальной зависимости российского бюджета от нефтегазовых доходов, это будет непростым испытанием.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Комментарий размещен на сайте &gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Нечаев Андрей</Author>
  <Company> Российская финансовая корпорация</Company>
  <PublishDate>2014-09-09T18:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>