<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/podpisannye-v-pekine-gazpromom-i-rosneftyu-soglasheniya-yavlyayutsya-osnovnym-draiyverom-dlya-rosta-indeksov-rf-segodnya-20141110-1620/</Url>
  <Title>Подписанные в Пекине "Газпромом" и "Роснефтью" соглашения являются основным драйвером для роста индексов РФ сегодня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В понедельник российский рынок растет, причем индекс РТС прибавляет 3,75% на укреплении рубля. Рубль получил небольшую передышку, связанную с тем, что спекулянты стали фиксировать прибыль по доллару. По рынку ходят слухи, кто-то рассуждает о возможных перестановках в ЦБ, поэтому многие предпочли выйти из доллара на это время. Передышка продлится, по нашим оценкам, не больше недели, считаем, что тенденция ослабления рубля носит долгосрочный характер, продлится от года до полутора лет с целью 60-65 рублей за доллар. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В числе важных новостей отметим отказ ЦБ РФ от регулярных интервенций и упразднение коридора бивалютной корзины. На наш взгляд, время для отпускания рубля в свободное плавание было выбрано совсем не подходящее, и отмена бивалютной корзины приведет к еще большему снижению курса. Раньше интервенции могли составлять до $1-1.5 млрд в день, сейчас - не более $350 млн в день, это капля в море. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня также стало известно, что "Газпром" и "Роснефть" подписали с китайской CNPC рамочные соглашения (газ пойдет по "западному маршруту", а Роснефть продала 10% Ванкорнефти). Эти соглашения являются основным драйвером для роста индексов сегодня, вкупе с укрепляющимся рублем. Эти сделки важны как с геополитической точки зрения, так и с точки зрения диверсификации рисков самого "Газпрома". Бумаги "Газпрома" стремятся к отметке 135 рублей, "Роснефть" - 226 рублей за акцию. Эти цели ниже рынка, так как оптимизм на площадках, по нашим оценкам, все-таки временный.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Люшин Андрей</Author>
  <Company> Локо-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T16:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>