<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nesmotrya-na-otnositelnuyu-razryadku-glavnym-faktorom-davleniya-na-rossiiyskiiy-rynok-ostaetsya-dinamika-rublya-20141110-1340/</Url>
  <Title>Несмотря на относительную разрядку, главным фактором давления на российский рынок остается динамика рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Интрига с рублем продолжает оставаться гвоздем рыночной программы &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошедшая неделя стала апофеозом осеннего снижения курса рубля. График роста валют к рублю в последние три дня перешел на экспоненциальный участок. В пятницу доллар и евро установили невиданные ранее высоты, и в течение торгов дважды приходилось останавливать торги для расширения диапазона. За евро давали почти 60, а за доллар 48 рублей. (Декабрьский фьючерс на доллар прокалывал отметку 49 000). Слухи об экстренном заседании Банка России и последовавшем заявлении "О ситуации на валютном рынке" поубавили пыл покупателей валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Констатируя объективные причины ослабления рубля (снижение цен на нефть и ограниченный доступ к внешним рынкам капитала) ЦБ отметил, что для сдерживания падения рубля только в октябре провел интервенции на сумму 30 млрд. долларов США. Вместе с повышением ключевой процентной ставки и предоставления долларовой ликвидности по механизмам РЕПО ЦБ старается помочь рынку нащупать новые равновесные уровни. Новые правила действий Банка России по курсообразованию направлены на скорейшее достижение курсом рубля равновесного значения, снижение избыточных темпов расходования резервов ЦБ, предотвращение формирования устойчивых девальвационных ожиданий в условиях постоянного ослабления курса рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Приведенные в пресс-релизе слова о готовности Банка России увеличить валютные интервенции в любой момент, а также задействовать иные имеющиеся в его распоряжении инструменты финансового рынка охладили спекулятивный пыл. Во второй половине пятницы рубль мощно отскочил от достигнутых минимумов. В понедельник рубль продолжил укрепляться. Осенний пик напряжения на рынке и снижения рубля остается позади. Но, думается, что игроки еще предпримут попытку испытать на прочность достигнутые рублем минимумы и заодно проверить решительность ЦБ по проведению увеличенных интервенций. Так что пляски рубля и "нащупывание" им новых равновесных значений еще продолжаться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютный индекс РТС на прошлой неделе продолжил сползание вниз, опустился ниже весенних минимумов, и в конце недели проколол важную отметку в 1000 пунктов. Одновременно с этим происходит подрастание рублевых цен и индекса ММВБ, который пытается закрепиться выше отметки 1500 пунктов, но рассчитывать на это пока сложно. Тем более, что рост по индексу ММВБ с конца октября уже превышает 10%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции наиболее тяжелой бумаги - "Газпрома" с 23 октября прибавили в цене 11%. Им на пользу пошли известия о размещении еврооблигаций на 750 млн. долларов и получение части оплаты долга за поставки газа Украине. Сейчас поступают бодрящие новости с востока. В Пекине 10-11 ноября пройдет 22-й саммит АТЭС. Прибывшая в Пекин делегация России во главе с Путиным уже провела переговоры с китайской стороной. Россия и Китай подписали 17 документов, которые касаются, в числе прочего, сотрудничества в газовой сфере. Главным итогом визита президента Владимира Путина в Пекин стало подписание рамочного соглашения по поставкам в Китай 30 млрд. куб. м российского газа ежегодно из Западной Сибири. Договор по западному маршруту планируется подписать в следующем году, и он может начать реализовываться даже раньше восточного маршрута (еще 38 млрд. куб. м), контракт по которому был заключен в мае.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На форуме АТЭС Россия и Китай подписали меморандум о поставках газа по западному маршруту. Поставки планируется начать в 2019 году. Это соглашение очень серьезный сигнал для Европы. Поскольку как выразился глава Газпрома А. Миллер: Принципиальным будет то, что поставки газа по западному маршруту будут осуществляться с Месторождений Западной Сибири. Это ресурсная база, которая в настоящее время используется нами также для поставок газа в Европу, и этот проект, западный маршрут, который обеспечит нам диверсификацию поставок газа с наших традиционных регионов газодобычи...". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предстоящая неделя для рынка обещает быть немного спокойнее. Снизится паническая напряженность по поводу падения рубля. Явно пошла на спад плотность финансовых отчетов по итогам 3 квартала 2014 года. Не будет заседаний ведущих Центробанков. Макроэкономические новости тоже не обещают большой плотности: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Понедельник в Китае вышли данные по потребительской инфляции и объемам выданных кредитов в октябре. Фондовый рынок Поднебесной благосклонно отреагировал на вышедшие данные и показал в понедельник заметное подрастание. В Еврозоне выйдет индекс доверия инвесторов Sentix. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Вторник - индекс потребительского доверия в Японии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Среда - безработица в Великобритании, динамика выпуска промышленной продукции в Еврозоне, &lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Четверг - выпуск промышленной продукции и инвестиции в ценные бумаги Японии, потребительская инфляция в Германии. В США выйдет информация о запасах нефти и числе первичных обращений за пособиями по безработице. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Пятница - большой блок важной статистики европейских стран. Выйдут значения роста ВВП в Германии и других странах, а так же в целом по еврозоне. Также выйдут данные по инфляции в странах еврозоны. В США - розничные продажи, экспортные и импортные цены, объем деловых заказов и индекс потребительского доверия - Мичиган Sentiment prel. Например, Блумберг выделяет как наиболее важные данные по первичным обращениям и розничные продажи в США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на относительную разрядку, главным героем рынка остается динамика рубля. От нее будет зависеть и динамика фондового рынка. Российской валюте еще предстоит доказать прочность достигнутых в прошлую пятницу минимумов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T13:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>