<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeksu-mmvb-v-blizhaiyshie-dni-vryad-li-udastsya-zakrepitsya-vyshe-urovnya-1520-punktov-20141110-0915/</Url>
  <Title>Индексу ММВБ в ближайшие дни вряд ли удастся закрепиться выше уровня 1520 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Маловероятно, что индексу ММВБ удастся в ближайшие дни закрепиться выше отметки 1520 пунктов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прошедшей неделе рублевый индекс ММВБ показал повышательную динамику. Валютный индекс наоборот снизился и тестировал знаковый уровень 1000 пунктов. Главное на финансовом рынке сейчас это рублевые проблемы, а динамика фондового рынка дело вторичное. Пока рубль не будет устойчивым, не будут созданы условия для того что бы часть ресурсов было переброшено с валютного рынка на фондовый. В пятницу евро взмывало к 60 рублям, а доллар к 49 рублям. К обеду на слухах об экстренном заседании Банка России и возможных массированных интервенциях началась фиксация прибыли по валюте, которую связывают с появлением большой заявки на продажу доллара. Свою роль сыграли и словесные интервенции. Министр финансов Антон Силуанов заявил: "Рубль в ближайшее время будет укрепляться, а его обвал на текущей неделе к историческим минимумам носил спекулятивный характер". Я бы не доверял словесным интервенциям - в середине октября Антон Силуанов заявлял о том, что "новое равновесное положение" уже почти нащупано. "Уже почти нащупано" это не экономическая категория. Есть такая профессия - боль от девальвации рубля заговаривать. На фоне катаклизмом с рублем, прошедшее в четверг заседание ЕЦБ прошло незамеченным. Ключевые ставки были сохранены без изменения, новые меры стимулирования экономики еврозоны не запущены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Маловероятно, что индексу ММВБ удастся в ближайшие дни закрепиться выше отметки 1520 пунктов. На слухах о перестановках в финансовом блоке мы увидим некоторое укрепление рубля. Вероятно, курс пары доллар-рубль укрепится до 45 или несколько сильнее. Это будет оказывать сдерживающее влияние на рост индекса ММВБ. Возможно его снижение в район 1450 пунктов. Показательным будет ситуация с передачей вертолетоносцев Мистраль. Кто бы чего не говорил, но приглашение на церемонию передачи "Мистраля" 14 ноября пока не отозвано. Если оно будет отозвано, то очень важно в какой форме это будет сделано и будет ли назначена новая дата передачи. Это важный инвестиционный индикатор. Россия не признала выборы в ДНР и ЛНР и сейчас наметилось небольшое потепление отношений с Западом. США и Россия договорились обмениваться информацией о ситуации на российско-украинской границе. Существующие санкции Запада останутся как минимум до середины следующего года, но дальнейшие санкции не неизбежны.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>