<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-valyutnyiy-rynok-dostig-ravnovesiya-na-grani-riskov-dlya-finansovoiy-stabilnosti-20141110-1215/</Url>
  <Title>Российский валютный рынок достиг равновесия на грани рисков для финансовой стабильности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;ЦБ попытался "заговорить" рынок, но не убедил&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговавшийся в пятницу на новых минимумах рубль (бивалютная корзина 53.80, пара доллар/рубль 48.50) все же сумел укрепиться к закрытию сессии на 3.7% в ожидании действий регулятора, момент для которых был более чем подходящим. Тем более, в средствах массовой информации появилась информация о внеочередном заседании регулятора, связанном с ситуацией на валютном рынке. Однако, вероятнее всего, сработал механизм самоуспокоения, так как консенсус рынка сошелся на мнении, что в пятницу или понедельник регулятор воспользуется формулировкой "угрозы финансовой стабильности" и в любом продавце валюты ожидал увидеть регулятора. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все же Банк России не стал вмешиваться в ситуацию и ограничился лишь пресс-релизом, формулировка которого произвела неоднозначное впечатление. С одной стороны, по мнению регулятора в основе ослабления лежит коррекция цен на нефть и внешнее ограничение на приток капитала в совокупности с напряженным графиком погашения долга. С этим нельзя поспорить. Однако регулятор считает курс обоснованным в сложившихся условиях формирования платежного баланса, что формально снимает с него обязательства вмешательства. С другой стороны, в сложившихся условиях регулятор отмечает лишь "предпосылки для формирования рисков для финансовой стабильности", которые держат его в режиме полной готовности как для проведения интервенций, так и для применения других имеющихся инструментов. Вполне вероятно, что здесь регулятор имеет ввиду процентную политику и политику управления ликвидностью, и тактика в подобных условиях также предельна ясна. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так или иначе, получается, рынок достиг равновесия на грани рисков для финансовой стабильности. Но не получится ли так, что ухудшение ситуации на валютном рынке будет обосновано "смещением" равновесия в ущерб снижению доверия к рублю со стороны населения и усилению среднесрочных проблем с инфляцией и инфляционными ожиданиями? Мы полагаем, что риски подобного сценария очень высоки, тем более, что регулятор в числе приоритетов оставил сохранение резервов, поэтому мы по-прежнему со скепсисом смотрим на краткосрочное развитие ситуации на валютном рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По факту публикации пятничного пресс-релиза Банка России ситуация на валютном рынке не получила определенности. Регулятор имеет определенную гибкость в трактовке равновесных уровней рубля и угроз финансовой стабильности, что при желании минимизировать расход резервов может удержать его от вмешательства в условиях обострения "набега" на рубль.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>