<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-otsutstvie-znachimyx-makroekonomicheskix-dannyx-v-nachale-nedeli-rynok-rf-budet-otygryvat-itogi-sammita-ates-20141110-1105/</Url>
  <Title>В отсутствие значимых макроэкономических данных в начале недели рынок РФ будет отыгрывать итоги саммита АТЭС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу основное влияние на рынок продолжили оказывать движения рубля на валютных торгах. По итогам дня рубль укрепился к доллару на фоне сигналов о возможных интервенциях ЦБ, на что индекс ММВБ отреагировал снижением на 0,02%, потеряв набранный в утренние часы, рост. Единой тенденции в акциях не складывалось. Валютные колебания вновь оказывали поддержку акциям компаний-экспортеров. Среди которых "Северсталь", НЛМК, ММК, "Уралкалий". На отдельные акции повлияли корпоративные темы. Позитивно на бумагах Газпрома отразилось ожидание результатов саммита АТЭС, на котором планировалась подписание российско-китайских соглашений сотрудничеству в нефтегазовой и энергетической отраслях. Акции "Роснефти" поддерживались ожиданием соглашения по приобретению китайской стороной 10% доли в "Ванкорнефти". Точно также, акции "РусГидро" пользовались спросом на фоне планируемого документального закрепления планов по сотрудничеству с китайской стороной в области развития энергетики. Кроме того, можно отметить рост акций "КАМАЗа" после новостей о наращивании пакета акций компании до 15% со стороны производителя Daimler. Слабее рынка торговались бумаги АФК "Система" в ожидании ясности в отношении будущего главы компании и его возможности управлять активами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале недели в отсутствие значимых макроэкономических данных, российский рынок, скорее всего, будет отыгрывать итоги саммита АТЭС, которые могут подогревать интерес в бумагам "Газпрома", "Роснефти", "РусГидро" на фоне документального закрепления планов по сотрудничеству в энергетической и нефтегазовой отраслях. Из позитивных для акций факторов стоит напомнить о дивидендных ожиданиях по акциям "Северстали", "Сургутнефтегаза". Сегодня акции "Мечела" могут отреагировать ростом котировок на ожидания совещания по дальнейшей судьбе компании, для которой кредиторы ищут возможности обойтись без банкротства. В то же время, основное внимание инвесторов будет сосредоточено на валютном рынке. В случае дальнейших сигналов о применении интервенций ЦБ на валютном рынке, индекс ММВБ может продолжить пятничное коррекционное движение.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>