<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/klyuchevymi-faktorami-dlya-rynka-akciiy-rf-na-etoiy-nedele-ostanutsya-neft-rubl-i-situaciya-na-ukraine-20141110-0936/</Url>
  <Title>Ключевыми факторами для рынка акций РФ на этой неделе останутся нефть, рубль и ситуация на Украине</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейский рынок акций в последний день недели скорректировался (EuroTOP100: -0.5%) на фоне усилившихся после заседания ЕЦБ опасений относительно состояния банковской системы и способности регулятора "запустить" кредитование и, тем самым, поддержать рост экономики региона. Также в аутсайдерах, помимо финсектора, оказались акции hi-tech и автомобилестроителей. Сдержали падение покупки в нефтегазовом и горнометаллургическом секторах ввиду роста цен на сырье, а также корпновостей - соответствующие подындексы STOXX600 выросли на 1,2% и 1,7% соответственно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций США в пятницу не показал значимой динамики. Негативным фактором выступили, помимо фактора конца недели и нейтральной статистики, очередные опасения относительно доступности нац. программы медстрахования (т.н. Obamacare) после решения Верховного Суда США рассмотреть ее законность (решение должно быть принято к июню). Сектор здравоохранения был в аутсайдерах, сырьевые компании и "защитные" сектора - выросли.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций завершил высоковолатильную первую неделю ноября на минорной ноте (ММВБ: -0,02%; РТС: -0,9%) при высокой торговой активности (объем торгов превысил 62 млрд руб.). По итогам недели ключевые индексы показали разнонаправленную динамику (ММВБ умеренно вырос, РТС - потерял 7.7%) на антиралли в рубле и слабой нефти при рисках эскалации ситуации на востоке Украины. В пятницу, впрочем, рынок пытался расти и по индексу ММВБ старался закрепиться выше 1510-1520 пунктов, но второй день подряд не смог этого сделать - к концу дня инвесторы начали сокращать позиции в акциях (в первую очередь, ликвидных) в преддверие выходных и ввиду новых продаж рубля. В целом в секторальном разрезе по-прежнему неплохо выглядели акции металлургического и горнодобывающего сектора, среди которых выделим сталелитейные компании ("Северсталь": +1,1%; НЛМК: +1,0%; ММК: +0,8%), а также "АЛРОСА" (+1,7%) и РДР "РусАла" (+1,9%) при откате к "круглой" отметке "Норникеля" (-0,5%). Неплохо выглядели "фишки" финсектора, благодаря росту "Сбербанка" (оа: +0,8%; па: +3,1%) и преодолению ВТБ (+0,4%) уровня в 4 копейки на надеждах игроков, терпимых к риску, на скорое ослабление валютного кризиса. Отметим ралли в акциях банка ФК Открытие (+4,7%) на SPO, а также падение АФК "Система" (-4,5%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вновь пользовались спросом акции производителей удобрений, где вновь заметно прибавил "Уралкалий" (+3,5%) при очень высоких торговых оборотах, в ожидании ВОСА, на котором акционеры будут принимать решение, которое приведет к погашению казначейских акций. В "нефтянке" наблюдалась разнонаправленная динамика - поддержанный новостями остался "в плюсе" "Газпром" (+0,3%) и ряд дивидендных бумаг (па "Сургутнефтегаза": +1,9%; "Татнефть": +0,9%) при отрицательной динамике других "фишек" и "Башнефти" (-3,1%). Без идей отторговалась электроэнергетика. В телекомах, потребсекторе и девелоперах преобладала негативная динамика, - мы выделим сильное снижение растущего последние дни ЛСР (-3,9%), "дружное" падение "Магнита" (-1,5%), "Дикси" (-2,1%) и "М.Видео" (-2,3%) при коррекции во взлетевших накануне акциях Аптек 36.6 (-8,4%). Среди растущих - автопроизводители во главе с "КАМА"З (+5,0%), а также НМТП (+2,2%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок, несмотря на общее неоднозначное отношение глобальных инвесторов к emerging markets, сумел продемонстрировать положительную динамику по индексу ММВБ за неделю (+0.6%). При этом из-за валютного фактора на рынке наблюдалась раскорреляция: индекс ММВБ протестировал зону 1500-1520 пунктов, выступающую сопротивлением вот уже год, а индекс РТС - протестировал "сверху" круглую отметку в 1000 пунктов. Учитывая, что оценки российского рынка к нефти остаются относительно стабильны и повода для их переоценки мы не видим, ключевыми факторами на текущей неделе останутся нефть (как основа оценок) и рубль, а также ситуация на Украине. Мы ожидаем умеренное повышение индекса ММВБ при открытию торгов понедельника с новыми попытками продвинуться выше зоны 1500-1520 пунктов на фоне новостей о заключенного в выходные между Россией и КНР очередном рамочном соглашении по газу.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>