<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/soxranenie-kursa-rublya-na-tekushem-urovne-dobavit-eshe-2-4-k-rostu-potrebitelskix-cen-v-blizhaiyshiiy-god-20141110-1045/</Url>
  <Title>Сохранение курса рубля на текущем уровне добавит еще 2-4% к росту потребительских цен в ближайший год</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Центральный банк России возвращается&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль в пятницу показал один из самых масштабных диапазонов дневного колебания в своей новейшей истории. Относительно доллара российская валюта достигла очередного исторического минимума, опустившись до отметки в 48,7 рублей за доллар. После этого участники рынка наблюдали полноценный откат, а курс доллара по итогам пятничных торгов оказался даже ниже закрытия четверга. Фактором восстановления стало заявление ЦБ, согласно которому, регулятор может начать интервенции в любой момент, несмотря на объявленный в среду 5 ноября режим практически полного отказа от них.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очередное изменение в валютной политике продолжит оказывать благоприятный эффект и на этой неделе. Дальнейшего ослабления в ближайшее время мы не ожидаем - несмотря на фактический демонтаж валютного коридора, присутствие Центрального банка сохранится. Тем не менее, долгосрочные перспективы рубля на фоне действующих санкций и необходимости погашать внешний валютный долг остаются негативными.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В макроэкономическом аспекте слабый рубль в первую очередь означает инфляцию импортных цен, которая с лагом в несколько месяцев перейдет в ощутимое ускорение роста широкого индекса потребительской инфляции. Напомним, что в октябре рост цен составил 8,4% в годовом выражении по сравнению с 6,2% в январе нынешнего года. Это было вызвано как ослаблением рубля в результате девальвации в первом квартале, так и результатом собственных санкций, отразившихся на росте стоимости продовольствия. Сохранение курса рубля на текущем уровне добавит еще 2-4% к росту цен в ближайший год, следовательно, уже зимой показатель может достичь двузначных отметок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне стагнации номинальной заработной платы ускорение инфляции означает падение реальных доходов, что вызовет сокращение потребительского спроса со стороны населения, что добавит несколько десятых процентов к снижению ВВП в ближайшие кварталы. Таким образом выглядит простейший механизм ретрансляции слабого рубля в реальный сектор экономики.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>