<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ukreplenie-rublya-sozdast-dopolnitelnyiy-spros-na-aktivy-nominirovannye-v-nacionalnoiy-valyute-20141110-1640/</Url>
  <Title>Укрепление рубля создаст дополнительный спрос на активы, номинированные в национальной валюте</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На текущей неделе мы ожидаем рост на российском фондовом рынке, которому будут способствовать как внутренние положительные новости, так и внешние факторы. Считаем, что верхней границей для индекса ММВБ на текущей неделе может стать отметка 1530 пунктов. В то же время уровнем поддержки остается уровень 1490 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешние факторы благоприятствуют росту. В первую очередь нужно отметить сильную статистику по торговому балансу Китая, подтвердившую оптимистичные ожидания относительно продолжения экономического роста в этой стране. Эти данные сформировали позитивный настрой инвесторов на развивающихся рынках и оказали положительное влияние на рынок нефти, где цена на нефть марки Brent приблизилась к 85 долл. за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внутренние новости благоприятствуют росту на рынке. Заявление Центрального Банка и Президента России Владимира Путина относительно недооцененности рубля вселили в участников валютного рынка уверенность в том, что рубль на текущих уровнях перепродан. Это, наравне с ростом цен на нефть, способствовало укреплению российского рубля в начале недели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что укрепление рубля создаст дополнительный спрос на номинированные в рублях активы, в числе которых - акции российских компаний. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущей неделе актуальным остается фактор дивидендов. В частности по акциям металлургических компаний: "Северстали", "Норильский никель" и ММК. Эти дивидендные истории, на наш взгляд, будут пользоваться наибольшим спросом на текущей неделе и могут сделать акции этих компаний наиболее привлекательными, а их динамику "лучше рынка".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рожков Андрей</Author>
  <Company> ИФК Метрополь</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>