<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-silnym-soprotivleniem-dlya-indeksa-mmvb-vystupaet-uroven-1525-punktov-20141110-1005/</Url>
  <Title>С технической точки зрения сильным сопротивлением для индекса ММВБ выступает уровень 1525 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Индекс ММВБ пытается закрепиться выше 1500 пунктов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам пятничных торгов американские фондовые индексы продемонстрировали слабую положительную динамику в пределах 0,1%. Выходившая статистика из США носила в основном смешанный характер. Так, безработица в США в октябре снизилась до 5,8% - минимального уровня с июля 2008 г., по сравнению с 5,9% в предыдущем месяце. Аналитики не ожидали изменения показателя. При этом количество рабочих мест в экономике США увеличилось в октябре на 214 тыс., тогда как аналитики ожидали роста показателя на 235 тыс. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В свою очередь, европейские площадки продемонстрировали разнонаправленную динамику. Лучше выглядел лондонский индекс FTSE, прибавив 0,25%, при этом немецкий и французский индексы снизились в пределах 0,9%. Среди выходившей статистики из европейского региона стоит отметить данные по промышленному производству во Франции и в Германии. Так в сентябре промпроизводство во Франции не изменилось по сравнению с предыдущим месяцем, тогда как аналитики ожидали снижения показателя на 0,2%. В Германии аналогичный показатель вырос на 1,4% при прогнозах роста на 2%. Кроме того, профицит торгового баланса Германии составил в сентябре 21,9 млрд евро по сравнению с профицитом на уровне 14 млрд евро месяцем ранее. Аналитики ожидали роста профицита до 19 млрд евро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российскому рынку по итогам пятничных торгов не удалось продемонстрировать положительную динамику, закрывшись вблизи уровней предыдущего дня. Вновь колебания курса рубля стали определяющими для российского рынка. После вербальных интервенций министра финансов Антона Силуанова, а также заявлений Банка России о готовности увеличить валютные интервенции в любой момент и задействовать другие инструменты финансового рынка курс рубля отошел от рекордных максимумов. По итогам торгов индекс ММВБ снизился на 0,02%, закрывшись на уровне 1497,11 п. При этом очередная попытка индекса закрепиться выше 1500 п. пока не увенчалась успехом. С технической точки зрения сильным сопротивлением для индекса выступает уровень 1525 п., преодоление которого отроет дорогу индексу к обновлению годовых максимумов. Поддержки находятся на уровне 1482 п., 1467 п. и 1452 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>