<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-otsutstvii-vozmushayushix-faktorov-na-rossiiyskom-rynke-akciiy-k-koncu-sessii-ozhidaetsya-soxranenie-trenda-20141110-1520/</Url>
  <Title>При отсутствии возмущающих факторов на российском рынке акций к концу сессии ожидается сохранение тренда</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В Пекине начал работу двухдневный саммит стран, входящих в организацию АТЭС, со стороны РФ участвует президент. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Данные по рынку труда США показали дальнейшее снижение безработицы с 5,9 до 5,8%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк России сделал ряд важных заявлений и изменений валютной политики, так, в пятницу выступил с заявлением о готовности увеличить валютные интервенции в любой момент, а также задействовать иные имеющиеся в его распоряжении инструменты финансового рынка. Сегодня ЦБ упразднил действовавший механизм курсовой политики, отменив интервал допустимых значений стоимости бивалютной корзины, подчеркнув, однако, что он не предполагает полного отказа от валютных интервенций, их проведение возможно в случае возникновения угроз для финансовой стабильности, теперь операции на внутреннем валютном рынке будут преимущественно осуществляться на возвратной основе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня же глава ЦБ заявила, что регулятор временно ограничит предоставление рублевой ликвидности для пресечения ажиотажного спроса на валютном рынке. Что касается фактического функционирования механизмов пополнения банковской ликвидности, ЦБ сегодня предлагал банкам валютное РЕПО на 1 неделю и 28 дней, суммы предложения соответственно были равны 2 и 1,5 млрд долл., ставки 1,622 и 1,6573%, по факту, похоже, недельный аукцион не состоялся (на сайте ЦБ появилась информация лишь о РЕПО на 28 дней), относительно последнего спрос составил 200 млн. долл., что и было прокредитовано по объявленной ставке. В части предложения валюты также действует сделка валютный своп по продаже долларов за рубли, срок 2 дня, условия по сделке прежние, сумма предложения равна 1 млрд долл., процентная ставка по валюте 1,5%, по рублям 8,5%, но спроса на эту сделку сегодня опять не было. Спрос на рубли регулятор поддерживает кредитованием под обеспечение и проведет сразу два аукциона по выдаче кредитов под нерыночные активы, традиционный на 3 месяца объемом 900 млрд руб. и первый аукцион на срок 18 месяцев объемом 150 млрд руб., средства частично будут использованы банками для погашения ранее выданного кредита под нерыночные активы (600 млрд руб.), а в остальной части пополнят ликвидность. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересным событием в Еврозоне стал факт опроса в воскресенье в Каталонии о независимости региона от Испании, до 81% проголосовавших считают, что Каталония должна стать независимым государством, но юридической силы опрос не имеет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились преимущественным ростом, индекс SSE увеличился на 2,20, Hang Seng на 0,83, Kospi на 0,95%, индекс Nikkei снизился на 0,59%. Рост биржевых котировок обусловлен информацией о слиянии двух китайских фондовых бирж, Шанхая и Гонконга (начало совместной работы планируется на 17 ноября), что позволит иностранным инвесторам получить доступ ко всему рынку акций Китая, к примеру, частные инвесторы впервые в истории смогут покупать на бирже в Гонконге акции, торгуемые на Шанхайской фондовой бирже. Из статистики отметим, что в Китае возрос профицит торгового баланса (за месяц с 31 до 45,41 млрд долл., ожидалось не более 42 млрд долл.), потребительские цены увеличились за месяц на 0,5% (ожидался рост на 0,1%), при этом год к году рост цен составил 1,6%. В рамках саммита АТЭС между Южной Кореей и Китаем заключено соглашение о свободной торговле (результат двухлетних переговоров правительств о взаимном открытии рынков). Золото утром торговалось по 1171,15, к 14.00 по 1171,52 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 84,34 и 78,87, к 14.00 по 85,33 и 79,71 долл. за барр. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские биржи торгуют в плюсе (от 0,46 до 4,41%) на позитиве роста нефти, внимания к России на саммите АТЭС и заверений ЦБ в необходимой поддержке, при отсутствии возмущающих факторов к концу сессии ожидаем сохранение тренда.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>