<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/memorandum-v-sfere-postavok-gaza-v-kitaiy-po-zapadnomu-marshrutu-okazhet-pozitivnoe-vozdeiystvie-na-akcii-gazproma-20141110-1400/</Url>
  <Title>Меморандум в сфере поставок газа в Китай по "западному маршруту" окажет позитивное воздействие на акции "Газпрома"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Угрозу стабильности определяю сам...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Регулятор, похоже, начал предпринимать активные действия, направленные на снижение валютного ажиотажа, панических настроений на валютном рынке и ликвидацию дефицита валюты на внутреннем рынке. Заявления ЦБ в пятницу о том, что теперь он не будет предупреждать участников рынка о планируемых интервенциях, а будет делать это, когда поступит еще один сигнал угрозы финансовой стабильности. Главное же в том, что будет считать регулятор в качестве такой угрозы; если никаких предупреждений рынку не будет, то и понять сущность данной угрозы будет весьма затруднительно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, мы позитивно относимся к подобным новациям и считаем, что их можно было включить в арсенал действенных мер и средств ЦБ достаточно давно - с момента введения санкций в отношении РФ и первых спекулятивных атак на рубль. Влияние нефтяного фактора на курс рубля, конечно, не стоит сбрасывать со счетов, но наблюдательные участники рынка уже давно заметили, что в последние несколько недель курс рубля снижался уже без нефтяной "поддержки", а сугубо, исходя из спекулятивных причин и факторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одной важной новацией со стороны ЦБ стоит отметить полный отказ от валютного коридора. Понятно, что после таких мер рубль ускорит свое укрепление к доллару и евро, поскольку отменен интервал допустимых значений стоимости бивалютной корзины и регулярных интервенций. По сути, переход к плавающему курсу рубля осуществлен. Теперь регулятор не будет объяснять причины своего вмешательства на валютный рынок, их объемы и устанавливать их периодичность. Важно отметить, что о полном отказе от валютных интервенций речь не идет, поскольку их проведение возможно в случае возникновения угроз для финансовой стабильности, которые ЦБ будет определять сам. Теперь операции на внутреннем валютном рынке будут преимущественно осуществляться на возвратной основе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересные новости пришли и из Пекина, где проходит саммит АТЭС. Кроме подписания газового контракта Россией и Китаем, там прозвучало заявление президента Путина о спекулятивной атаке на рубль, не имеющей ничего общего с экономическими причинами. Подписание же пакета из почти двух десятков двусторонних соглашений, в том числе меморандум в сфере поставок газа в Китай по "западному маршруту" с 2019-го года должно позитивно повлиять на "Газпром", поскольку законтрактованность для концерна означает некую гарантию того, что столь капиталоемкие проекты стоит начинать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из интересных новостей из Пекина стоит сказать еще и о позиции Минпромторга РФ, которое выступает против банкротства "Мечела" и за включение "Башнефти" в план приватизации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня будем ждать еще новостей из Пекина, где продолжится деловой саммит АТЭС с участием президента РФ Владимира Путина, а также следим за индексом делового доверия Sentix еврозоны за ноябрь.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>