<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-ponedelnik-vnimanie-investorov-privlekut-vystuplenie-putina-na-sammite-ates-i-prezentaciya-ezhegodnogo-otcheta-opek-20141110-0957/</Url>
  <Title>В понедельник внимание инвесторов привлекут выступление Путина на саммите АТЭС и собрание акционеров "Черкизово"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В центре внимания инвесторов продолжает оставаться динамика рубля. Тем временем, на фондовом рынке тоже происходят интересные события. Индекс ММВБ на фоне перепроданности российского рынка и ослабления рубля рос девять торговых сессий кряду и в моменте достигал 1520 пунктов. Однако торговую сессию в пятницу он всё же закрыл в символическом минусе, снизившись на 0.02% до 1497.11 пунктов. Долларовый индекс РТС тем временем снижается вместе с рублём - в моменте он опускался до 979.21 пункта - минимума за пять лет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что в условиях слабости рубля лучше рынка чувствуют себя компании, ориентированные на экспорт. Неудивительно, что в последние недели уверенно выглядели акции нефтяного и металлургического секторов. В конце прошлой неделе к ним подтянулись также бумаги сектора минеральных удобрений - "Уралкалий" (URKA RM, +3.5%), "ФосАгро", "Акрон" (AKRN RM, +3%). В пятницу неплохой рост показал также "КАМАЗ" (KMAZ RM, +5%) на фоне новости об увеличении доли Daimler в компании с 11% до 15%. В предыдущие года немецкий автопроизводитель заявлял о планах увеличения пакета до блокирующего (25%). Судя по вышедшей новости, он пока не отказался от этой идеи. Если это произойдёт, Daimler может помочь "КАМАЗу" обновить модельный ряд и внедрить ряд современных технологий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу "КАМАЗ" опубликовал слабую отчётность за 9 месяцев по РСБУ. За этот период продажи компании снизились на 13.5% г/г до 23 тысяч грузовых автомобилей и сборочных комплектов (в целом рынок грузовиков упал на 9%). Таким образом, снизилась и доля "КАМАЗа" на рынке. Однако мы ожидаем выправления результатов по итогам года - этому должна способствовать запущенная программа утилизации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В воскресенье состоялась встреча президента РФ с председателем КНР Си Цзиньпином. Их итогом стало подписание пакета из почти двух десятков двусторонних соглашений, в том числе меморандум в сфере поставок газа в Китай по "западному маршруту" с 2019 года. Этот вариант более выгоден для "Газпрома", чем "Сила Сибири", но стоимость этих проектов исчисляется десятками миллиардов долларов. "Роснефть" подписала рамочные соглашения с CNPC по продаже 10% акций "Ванкорнефть".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале этой недели Владимир Путин примет участие в мероприятиях саммита АТЭС в Пекине, в том числе в двусторонних встречах с участниками саммита. Несмотря на то, что официальная встреча не планировалась, не исключена также неформальная беседа с Бараком Обамой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно-позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Азиатские индексы сегодня торгуются преимущественно на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.03%, а фьючерс на Brent падает на 0.57%. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий дня отметим выступление Владимира Путина на саммите АТЭС и собрание акционеров группы "Черкизово" (по вопросу выплаты дивидендов), а также презентацию ежегодного отчета и прогноза ОПЕК по нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>