<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-akciiy-segodnya-mozhet-soxranit-optimizm-verbalnyx-intervenciiy-cb-20141110-1035/</Url>
  <Title>Российский рынок акций сегодня может сохранить оптимизм вербальных интервенций ЦБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Россия.&lt;/b&gt; Торги пятницы завершились практически нулевой динамикой индекса ММВБ (снижение на 0,02%) и снижением индекса РТС на 0,94%. ЦБ выступил с заявлением по вопросу курсовой политики, по мнению регулятора, с учетом принятого пакета мер и произошедшего снижения курса, дальнейшего ослабления рубля не требуется для достижения равновесия платежного баланса. Учитывая же, что ажиотажный спрос на валюту создает предпосылки для формирования рисков финансовой стабильности, ЦБ готов увеличить валютные интервенции в любой момент, а также задействовать иные имеющиеся в его распоряжении инструменты финансового рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ в пятницу кредитовал банки под обеспечение, а также провел депозитный аукцион, в нем участвовали 12 банков с суммой предложения 64,63 млрд руб. (лимит по привлечению был равен 160,0 млрд руб.), средства привлечены на 3 дня по ставке 9,27%. В части пополнения валютной ликвидности предлагалась операция валютный своп (спроса на валюту на условиях ЦБ не было).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Границы бивалютного коридора в очередной раз повышены на 5 коп., теперь они находятся в диапазоне от 39,65 до 48,65 руб. Сегодня ЦБ также кредитует банки под обеспечение и проведет сразу два аукциона по выдаче кредитов под нерыночные активы, традиционный на 3 месяца объемом 900 млрд руб. и первый аукцион на срок 18 месяцев объемом 150 млрд руб., средства частично будут использованы банками для погашения ранее выданного кредита под нерыночные активы (600 млрд руб.), а в остальной части пополнят ликвидность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ассоциация российских банков подготовила предложения для ЦБ по урегулированию монетарной политики в сложившихся условиях, которые представляют собой некий вариант количественного смягчения с целью стимулирования экономического роста, в частности, предлагается ослабить давление на банки со стороны регулятора, смягчив требования по формированию резервов по кредитам, выданным малому и среднему бизнесу. Также, по мнению Ассоциации, необходимо на законодательном уровне закрепить индексацию тарифов естественных монополий в соответствии с уровнем инфляции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По мнению МЭР, По мнению МЭР, "Башнефть", контрольный пакет акций которой по решению суда перешел от АФК "Система" в госсобственность, может быть включена в план приватизации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть.&lt;/b&gt; Brent и Light утром пятницы шли по 82,95 и 77,46, к 14.00 по 83,67 и 78,23, на закрытии по 83,39 и 78,65, утром сегодня по 84,34 и 78,87 долл. за барр. (стало известно, что при ценах Light ниже 70 долл. за барр. возможно снижение квот на добычу в странах ОПЕК, влияют и перебои с поставками из Ливии).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;События, статистика, прогноз.&lt;/b&gt; В Пекине начал работу двухдневный саммит стран, входящих в организацию Азиатско-Тихоокеанского экономического сотрудничества, со стороны РФ участвует президент. Из наиболее значимой статистики ждем индекс доверия инвесторов в еврозоне (12.30). Российские биржи к открытию сегодня могут сохранить оптимизм вербальных интервенций ЦБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>