<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sotrudnichestvo-nemeckogo-daimler-i-kamaza-vryad-li-budet-uspeshnym-v-blizhaiyshiiy-god-iz-za-obescenivaniya-rublya-i-snizheniya-sprosa-20141110-1115/</Url>
  <Title>Сотрудничество немецкого Daimler и "КАМАЗа" вряд ли будет успешным в ближайший год из-за обесценивания рубля и снижения спроса</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок открылся умеренным ростом. В первой половине дня ожидаем рост котировок в пределах 0,5%. В лидерах роста будут бумаги нефтегазового сектора. Сегодня рубль продолжит укрепление к уровню 45 - 45,50 за доллар вследствие спада спекулятивного ажиотажа и стабильных ценах на нефть. Однако в ближайшие дни российская валюта может демонстрировать сильные колебания в обе стороны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В фокусе корпоративные нефтегазовые новости. Минэкономразвития не исключает новой попытки приватизации нефтяной компании "Башнефть" после возвращения акций в собственность государства. Мы полагаем, что единственным возможным покупателем в этом случае будет "Роснефть". При этом риски претензий со стороны миноритарных акционеров "Системы" минимальны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Газпром" подписал соглашение с Китаем на поставку газа по западному маршруту. Документ не содержит конкретики относительно объемов, сроков и цен. Мы полагаем, в ближайшей перспективе это не отразится на котировках, поскольку вряд ли сейчас крупные стратегические инвесторы будут приобретать акции. Однако в целом новость позитивная: объемы поставок по западному маршруту могут составить от 30 до 60 млрд куб. м. в год. Таким образом, суммарные поставки в Китай в перспективе составят до 100 млрд куб.м., что позволит российской монополии легче пережить проблемы с поставками газа в Европу (риск транзита через Украину, блокирование Южного потока и др). Тимченко не продаст "НОВАТЭК". Мы не ожидаем, что новый глава Total будет настаивать на выходе из совместного проекта или на смене собственника. Сотрудничество является взаимовыгодным, несмотря на санкции. Акции "НОВАТЭКа" пробили сопротивление и могут уйти наверх на фоне положительной динамики рынка в целом. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"ЛУКОЙЛ" заявил о потере 14 млрд руб., полагаем, что реальные потери при повышении акцизов на бензин до 5,5 тыс. руб. за тонну не превысят 4 млрд руб., а в дальнейшем будут скомпенсированы ростом цены на бензин, который может составить 30%. Daimler увеличил долю в "КАМАЗе" до 15%, продавцом стал ЕБРР, который вышел из капитала автопроизводителя. Мы полагаем, сотрудничество немецкого концерна с производителем, продажи которого рухнули на 13% в 3 квартале, не будет успешным для него в ближайший год из-за обесценения рубля и стремительного снижения спроса на автомобили.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ващенко Георгий</Author>
  <Company> ИК Фридом Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>