<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/podpisanie-soglasheniya-po-postavkam-v-kitaiy-rossiiyskogo-gaza-iz-zapadnoiy-sibiri-pozitivno-dlya-rossiiyskogo-rynka-20141110-1025/</Url>
  <Title>Подписание соглашения по поставкам в Китай российского газа из Западной Сибири позитивно для российского рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед началом торгов на Московской бирже в понедельник, 10 ноября, настроения игроков на внешних рынках преимущественно позитивные. Американские индексы слабо изменились после выхода пятничной статистики по рынку труда. Следует отметить, что это были первые данные по рынку труда, опубликованные после окончательного завершения ФРС США программы выкупа активов QE3. Вышедшие данные оказались противоречивыми: с одной стороны, в октябре сократилась безработица до 5,8%, изменений не ожидалось; с другой стороны - число рабочих мест выросло на 215 тыс., ниже прогноза в 235 тыс. Однако рост занятости девятый месяц подряд превышает 200 тыс., а уровень безработицы снизился до с 2008 года. Это говорит о том, что американская экономика способна противостоять замедлению роста глобальной экономики. Для понимания положения дел на рынке занятости важно знать и уровень недоиспользования трудовых ресурсов. Из-за отсутствия такой информации делать вывод относительно готовности американской экономики к увеличению ключевой процентной ставки нельзя. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы на S&amp;P 500 (+0,1%) и FTSE 100 (+0,2%) в символическом плюсе. На торгах в Азии, за исключением Японии и Австралии преобладает оптимизм. Уверенный рост показывают Гонконг (+1,6% по Hang Seng) и материковый Китай (+1,5% по Shanghai Comp) на новостях о слиянии двух фондовых бирж Шанхая и Гонконга. По словам регулятора, с 17 ноября на обеих площадках начинается совместная работа. Слияние двух бирж позволит иностранным инвесторам получить доступ к рынку акций Китая с объемом активов порядка $4,2 трлн. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позитивная для российского рынка новость вышла в выходные. Президент России Владимир Путин на форуме АТЭС в Пекине подписал рамочное соглашение по поставкам в Китай 30 млрд куб. м. российского газа ежегодно из Западной Сибири. Подписание договора о поставках по западному маршруту запланировано на следующий год. Также есть вероятность того, что реализация этого контракта начнется ранее договора по восточному маршруту, который был заключен в мае. Сегодня саммит АТЭС продолжает свою работу. На нем Владимир Путин может встретиться с президентом США Бараком Обамой и пообщаться около пяти минут в неформальной обстановке. Едва ли главы государств смогут за такое время обсудить какие-то серьезные экономические и политические проблемы. Такая встреча скорее будет первым шагом к переговорам между США и РФ, в которых обе стороны заинтересованы. США для борьбы с ИГИЛ необходима поддержка Ирана, и Москва нужна как конструктивный партнер, чтобы склонить его на сторону Вашингтона. Россия же намерена решить украинский вопрос, чтобы нивелировать геополитический фактор, который оказывает негативное влияние на экономику. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу российские индексы на падении рубля и снижении цен на нефть изменялись разнонаправленно. Индекс РТС впервые с августа 2009 года опустился ниже уровня в 1000 пунктов, ММВБ тестировал отметку в 1520 пунктов - максимум лета 2014 года. Свои антирекорды на фоне сокращения ЦБ РФ валютных интервенций и проведения аукционов годового валютного РЕПО установила российская валюта. В первые часы торгов доллар к рублю протестировал отметку в 48, евро достиг 60. Однако в середине дня на фоне слухов об экстренном заседании Банка России доллар и евро резко развернулись вниз и опустились до 46 и 57 рублей соответственно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В моменте рубль на индикативной сессии укрепляется к доллару на 0,3%. Позитивным моментом для рынка РФ станет и рост цен на нефть. Цены на североморскую марку Brent выросли до $83,8 за баррель. Полагаем, что повышение цен на нефть, укрепление рубля, новость о подписании газового контракта РФ с КНР и оптимизм на внешних рынках окажут поддержку российским фондовым индексам на открытии торгов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>