<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-vneshniiy-fon-ostaetsya-umerenno-pozitivnym-indeks-mmvb-mozhet-prodolzhit-svoe-vosxodyashee-dvizhenie-20141110-2100/</Url>
  <Title>Пока внешний фон остается умеренно позитивным, индекс ММВБ может продолжить свое восходящее движение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника повысился на 1,22% до 1515,36 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии вырос на 3,75% до отметки 1045,51 пт., а капитализация индекса РТС-2 увеличилась на 3,46% до 827,16 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вопреки статистике, по которой понедельник обычно является самым спокойным торговом днем недели из-за малого количества новостей и макроэкономических данных, на этот раз его сложно было назвать скучным. Ключевой новостью стало решение ЦБ демонтировать с 10 ноября границы бивалютного коридора, а также до нуля снизить дневные интервенции. При этом регулятор оставляет за собой право в любой момент времени, если он сочтет это нужным, выйти на открытый рынок с целью стабилизации курса национальной валюты. Учитывая, как далеко зашло ослабление рубля, это изменение правил игры в сумме с решением регулятора сократить предоставление кредитным организациям рублевой ликвидности привело к резкому укреплению национальной валюты. На этом фоне индекс РТС показал свой лучший день в ноябре, а ММВБ закрепился выше отметки в 1500 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На новые максимумы в течение дня вышли бумаги "ММК" (+9,96%), которые находятся в достаточно агрессивном восходящем тренде после появления данных о дивидендных выплатах компании и решении топ-менеджмента металлурга выплачивать средства акционерам на основании денежного потока (ранее ни у одного сталелитейщика такое положение не было закреплено в дивидендной политике). Компания по итогам 2014 года планирует реализовать 11,6 млн тонн стали после 10,6 млн тонн в 2013 году. В целом динамика сектора сейчас выглядит многообещающей, а из недооцененных бумаг мне больше всего нравятся акции "НЛМК" (4,65%), которые пока отстают от коллег по цеху.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новости, поддерживающие активы, появляются в рамках саммита АТЭС. Оно и понятно - сложно пока рассчитывать на отмену санкций со стороны ЕС и США, а вот развивать и расширять объем сотрудничества со странами АТР вполне возможно. Тем более, что тот же Китай не прочь обеспечить себя углеводородами на ближайшие годы вперед за счет находящегося в сложном положении северного соседа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом неделе инвесторам стоит обратить внимание на протокол заседания FOMC, а также на комментарии политиков во время саммита G20 в Брисбене, а уже в следующий понедельник ЦБ РФ запустит годовое валютное РЕПО, что должно будет позитивно повлиять на курс национальной валюты. В целом, пока внешний фон остается умеренно позитивным, так что индекс ММВБ может продолжить свое восходящее движение, которое получит сильную техническую поддержку после прохождения уровня в 1550 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>