<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/stabilizaciya-kursa-rublya-priblizhaet-realizaciyu-novogodnego-ralli-20141110-1030/</Url>
  <Title>Стабилизация курса рубля приближает реализацию "новогоднего ралли"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Пятничный всплеск волатильности на валютном рынке удалось сбить за счёт словесных интервенций Банка России. Регулятор распространил отдельное заявление по ситуации на валютном рынке, которое позволило сбить спекулятивные настроения. Вопрос о действенности механизма словесных интервенций на внутреннем валютном рынке требует проработки. Поэтому в ближайшие дни стоит внимательно следить за поведением игроков. В частности, нас будет интересовать вопрос объёмов. Ни для кого не секрет, что экспортёры придерживали валютную выручку. Соответственно, возвращение их на рынок с привычными объёмами предложения можно будет считать завершением девальвации национальной валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В наших прошлых комментариях мы не раз отмечали, что стабилизация ситуации на валютном рынке является важным условием для начала восходящего движения на рынке акций. Полагаем, что предпосылки для этого уже имеются: дешевизны российских активов при высоком уровне дивидендных выплат, стабилизация цен на нефть и благоприятные условия для развития carry-trade по рублю. Принимая во внимание календарный фактор, можно говорить о предпосылках развития "новогоднего ралли". До тех пор, пока тренд на ослабление рубля не переломился, мы продолжаем отдавать предпочтение акциям компаний-экспортёров, причём из не нефтегазового сектора (металлургия, добыча минерального сырья). При этом полагаем необходимым разбавить такой инвестиционный портфель акциями компаний потребительского сектора. В случае стабилизации курса национальной валюты высокие органические темпы роста компаний ритейла вернут им внимание инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На корпоративном фронте основные новости вновь поступают из Китая. Сообщение о подписании соглашения по поставкам газа в КНР по западному маршруту, продажа 10% в "Ванкорнефти" и многомиллиардные СП в гидроэнергетике обещают оказать дополнительную поддержку бумагам "Газпрома", "Роснефти" и "РусГидро" соответственно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>