<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pozitivnye-dannye-po-eksportu-kitaya-a-takzhe-vozobnovlenie-postavok-iz-livii-podderzhali-spros-na-neft-20141110-1245/</Url>
  <Title>Позитивные данные по экспорту Китая, а также возобновление поставок из Ливии поддержали спрос на нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На рынке акций в пятницу наблюдалась повышенная активность инвесторов и повышенная дневная волатильность индексов. Вероятно, такая волатильность рынка была связана с неожиданной для некоторых инвесторов динамикой курса рубля на валютном рынке. В итоге индексы рынка завершили день умеренным снижением: ММВБ (1497, -0.02%), РТС (1007, -0.94%). Торговый оборот вырос и составил до &amp;#8381;62.8 млрд. Лидеры роста: "Сбербанк"-пр. (+3.11%, &amp;#8381;55.99), "Уралкалий" (+3.53, &amp;#8381;164.10), "Акрон" (+2.99%, &amp;#8381;1379.00). Лидеры снижения: "Лента" (-3.25%, &amp;#8381;417.00), "Башнефть"-об. (-3.08%, &amp;#8381;1260.00), АФК "Система" (- 4.47%, &amp;#8381;13.90). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.4% по индексу ММВБ. Ожидаем консолидации рынка в течение дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу именно слухи о том, что ЦБ может предпринять какие-то экстроординарные меры для поддержки российской валюты, поддержали рубль внутри сессии. Основной спрос на валюту сейчас идет от компаний, которые в связи с закрытыми внешними рынками капитала не могут взять валюту за пределами страны, и вынуждены покупать ее на рынке. Если ЦБ сможет рефинансировать этот долг, то рубль стабилизируется, если нет - отметка 50 рублей за доллар будет новой целью на рынке. Много внимания сейчас будет уделено валютным аукционам РЕПО 17 ноября, когда ЦБ может раздать 10 млрд долл. Если говорить о внешних факторах, то они сейчас скорее второстепенны, хотя активизация спекуляций вокруг возможности новых санкций, обострение ситуации на востоке Украины и слабая нефть - все это играет против рубля, остановить падение которого может только ЦБ. На неделе из статистики стоит выделить данные по ВВП еврозоны и статистику по рознице в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть умеренно скорректировалась вверх (в районе ~0.5-0.7%). Поводом для позитива стала статистика из КНР, в частности, данные по экспорту выше ожиданий, кроме того, возобновившиеся поставки из Ливии также играют в пользу повышения цен, и еще один момент не остался без внимания - заметное сокращение активных скважин по извлечению тяжелой нефти в США. Однако все эти события вряд ли пока могут стать поводом для уверенного движения вверх. Хотя и стабилизация на рынке по текущим временам выглядит как благо. На текущей неделе стоит обратить внимание на заявления с Востока, а также в конце недели выйдет блок важных данных по ЕС и США. Краткосрочно Brent продолжит торги на уровнях $82-85, WTI $77-80.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>