<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novoe-gazovoe-soglashenie-s-kitaem-pozitivno-dlya-akciiy-gazproma-20141110-1300/</Url>
  <Title>Новое газовое соглашение с Китаем позитивно для акций "Газпрома"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открылся в "зеленой зоне" на фоне укрепления рубля и роста цен на нефть. Индекс РТС прибавляет почти 3%, индекс ММВБ - 0,7%. В лидерах роста акции "Мечела" и "Башнефти". Наибольшее снижение сегодня демонстрируют котировки "Медиахолдинга".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль укрепляется. Пара доллар/рубль и евро/рубль на валютной секции Московской биржи теряют 1,7% и 1,5% соответственно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди корпоративных новостей стоит выделить внеочередное общее собрание акционеров компании "Черкизово". На повестке дня будут рассмотрены вопросы о распределении прибыли общества прошлых лет и о выплате дивидендов по акциям.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На мировой арене в центре внимания саммит АТЭС. На мероприятии состоялось выступление президента РФ Владимира Путина, который заявил, что в перспективе Россия планирует увеличить долю товарооборота со странами АТЭС до 40%. Особое внимание было уделено поставкам энергоносителей. На саммите Россия и Китай подписали рамочное соглашение о поставках Пекину 30 миллиардов кубометров газа в год в течение 30 лет. Это второе соглашение между странами о поставках газа. В мае Газпром и China National Petroleum Corp (CNPC) заключили 30-летний контракт на сумму около $400 миллиардов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если оба соглашения будут воплощены в жизнь, и Китай будет ежегодно получить из России 68 миллиардов кубометров газа, то КНР станет крупнейшим покупателем российского голубого топлива. Этот объем к 2020 году составит около 18% китайского потребления.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Данная новость должна позитивно сказаться на настроении инвесторов и поддержать сегодняшний рост на рынках.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Более 80% населения Каталонии высказались за независимость этой автономной области Испании в ходе опроса, проведенного в воскресенье. Из 5 млн обладающих правом голоса каталонцев на участки пришли 2,25 млн. Есть основания полагать, что на настоящем референдуме, если он состоится, явка будет выше. Каталония промышленно развитый регион, донор для испанского бюджета. В отличие от Шотландии, ситуация абсолютно ясная. И референдум об отделении смотрится очень вероятным сценарием. Как будет действовать Мадрид, неясно. Силовой сценарий конечно пока маловероятен, однако, развитие ситуации в Испании открывает зеленый свет сепаратизму по всей Европе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кто знает, возможно, Евросоюз повторит печальный опыт СССР. Уже сейчас в Европе все громче звучат голоса, которые призывают вернуться к национальным валютам. Евро получает мощный "медвежий" фактор. А Россия лишний повод для переориентации экономики на Азию. Политические риски не способствуют росту спроса и инвестиционной активности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В деловой прессе и интернете снова возникла тема компенсации со стороны России по делу "ЮКОСа". Напомним, что Гаагский суд постановил, что Россия должна выплатить бывшему основному акционеру опального Юкоса Group Menatep Limited (GML) компенсацию в размере $50 млрд. Изначально истец требовал $114 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В принципе, у России есть все юридические основания оспорить решение суда. Россия не ратифицировала договор Энергетической хартии. Однако, суд в Гааге постановил, что бывшие владельцы "ЮКОСа" вправе защищать свои интересы в рамках ее положений. Конечно, в рамках внешнего давления на Россию политика берет верх над элементарной логикой. И история с "ЮКОСом", вероятно, становится еще одним инструментом неофициальных санкций. Летом была новость, что Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) постановил, что Россия должна выплатить бывшим акционерам ЮКОСа, преимущественно иностранцам, 1,86 млрд евро в качестве компенсации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вместе с тем, даже в самом худшем варианте серьезных рисков для России и российских компаний нет. Может лишь повториться история с швейцарской фирмой Noga. Головная боль, ни больше и ни меньше.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Это понимают и в GML. Пару месяцев назад директор компании Тим Осборн заявил, что они готовы пойти на компромисс с Россией по вопросу исполнения решения суда, если российские власти представят разумные и обоснованные предложения. На финансовом рынке также ходят слухи, что бывшие акционеры "ЮКОСа" могут продать сомнительное долговое обязательство России, естественно в этом случае сделка пройдет с очень большим дисконтом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация, с нашей точки зрения, нейтральна для "Роснефти" и "Газпрома", которым достались активы "ЮКОСа". Банкротство опальной нефтяной компании прошло в рамках российского законодательства, при этом активы "ЮКОСа", с учетом долгов дочерних компаний, были проданы по справедливым ценам.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>