<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-moskovskoiy-birzhe-ozhidaetsya-soxranenie-pozitivnoiy-dinamiki-dvizheniya-indeksov-20141110-1845/</Url>
  <Title>На российском рынке ожидается сохранение позитивной динамики индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российские акции сегодня показали уверенный рост котировок, несмотря на то, что ЦБ сообщил об ожидании стагнации экономики России в 2015 г. Очевидно, рост котировок связан с заявлением главы УБ Эльвиры Набиулиной о готовности ограничить активность спекулянтов на валютном рынке и последовавшим укреплением рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На Московской бирже подорожали акции в большинстве секторов. Стоит отметить, что сегодня в лидерах роста бумаги, котировки которых растут достаточно продолжительное время. Среди них стоит выделить акции "Башнефти" (рост обыкновенных акций за месяц составил 25%, а привилегированных — 27%), ММК (прирост на 34% за месяц). Для "Башнефти" ключевым фактором является судебное решение по поводу возврата части ее акций государству, а для ММК — планы по пересмотру дивидендной политики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост котировок "Аэрофлота", скорее всего, является лишь отскоком после существенного снижения акций компании на фоне проблем с запуском лоукостера "Победа". Также как снижение "Полиметалла", возможно, является технической коррекцией бумаги, которая подорожала более чем на четверть с последней недели октября. После возвращения покупателя в бумагу рост может продолжиться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для российских банков, таких как "Сбербанк", ключевым фактором роста является укрепление рубля. Как правило, ослабление рубля дает основание инвесторам сокращать позиции по акциям банков - сегодня же мы видим обратную ситуацию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, мы ожидаем сохранение позитивной динамики на Московской бирже. Публикация данных по инфляции в Китае, которые оказались невысокими и в рамках ожиданий, является значимым сигналом о том, что правительству страны не нуждается в ужесточении монетарной политики для обуздания роста цен. Соответственно, промышленный рост Китая, как и спрос на нефть и металлы, также не находятся под угрозой замедления.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T18:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>