<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nesmotrya-na-otskok-obshaya-tendenciya-po-nacionalnoiy-valyute-po-prezhnemu-ostaetsya-nisxodyasheiy-20141110-1440/</Url>
  <Title>Несмотря на отскок, общая тенденция по курсу рубля по-прежнему остается нисходящей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль на торгах в понедельник отыграл часть ранее понесенных потерь. Близость психологической отметки, которой выступает значение 50 рублей, а также действия ЦБ РФ, несколько охладили пыл покупателей американской валюты. Тем не менее, несмотря на откат, общая тенденция по-прежнему остается для рубля нисходящей. На данном этапе зона 44-45 рублей будет выступать поддержкой по доллару. Технически с этих уровней напрашивается возобновление снижения рубля и его дальнейшая консолидация в диапазоне 49-44.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро оформил локальный отскок. На текущий момент цены тестируют район отметки 1.25, где проходят диагональный и горизонтальный уровни предложения. Не исключено, что котировки попытаются их преодолеть. Однако, общая тенденция все еще нисходящая. Поэтому выносы цен вверх будут использоваться для продаж с перспективой тестирования и возможного обновления минимума года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт после обновления локального минимума несколько отыграл понесенные при движении вниз потери. Тем не менее, на данном этапе это выглядит пока лишь как отскок в общем нисходящем тренде. Таким образом, район отметки 1.59 способен стать локальным максимумом, от которого начнется новая волна снижения фунта. Технически, если даже котировки сумеют преодолеть описанное сопротивление, то движение наверх сейчас выглядит ограниченным и будет использовано для продаж.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T14:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>