<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-mechela-segodnya-pokazyvayut-neploxoiy-rost-i-mogut-prodolzhit-ego-v-sluchae-poyavleniya-pozitivnyx-novosteiy-20141110-1540/</Url>
  <Title>Акции "Мечела" сегодня показывают неплохой рост и могут продолжить его в случае появления позитивных новостей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок находится в тени событий на валютном рынке. Сегодня на фоне укрепления рубля мы наблюдаем восстановление индекса РТС (+4%). Из-за повышенной волатильности рубля в последние недели, он слабо отражает динамику фондового рынка. Более показательна динамика индекса ММВБ - сегодня он открылся с гэпом вверх на 1.3%, но в течение получаса растерял большую часть роста. На 14:30 индекс ММВБ показывает +0.7%, находясь над психологическим уровнем 1500 пунктов. В воскресенье состоялась встреча Владимира Путина с председателем КНР Си Цзиньпином. Итогом стало подписание пакета из почти двух десятков двусторонних соглашений, в том числе меморандума в сфере поставок газа в Китай по "западному маршруту" с 2019 года. Кроме того, "Роснефть" подписала рамочные соглашения о продаже 10% "Ванкорнефти" с CNPC, а "РусГидро" - по строительству новых ГЭС на Дальнем Востоке и Ленинградской ГАЭС. Российские госкомпании наращивают сотрудничество с китайскими на фоне санкций западных стран и ужесточения доступа к капиталу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Визит российского президента в Китай продолжится в рамках саммита АТЭС в Пекине, в конце недели эпицентр мировых событий переместиться в Брисбен, где 15 ноября стартует саммит министров финансов G20. В рамках саммитов пройдут целый ряд международных встреч, не исключена неформальная беседа Владимира Путина с Бараком Обамой. Эти события окажут существенное влияние на динамику российских индексов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские СМИ написали о сегодняшнем совещании у Дмитрия Медведева по "компромиссному" варианту спасения "Мечела". Во встрече примут участие глава "Мечела" Игорь Зюзин и представители банков-кредиторов (ВТБ, "Сбербанк", "Газпромбанк"). Между двумя предложенными вариантами - реструктуризации долгов по невысоким ставкам и конвертации долга в акции, будет искаться компромисс. Вопрос этот непростой - переговоры между Зюзиным и банками длятся уже много месяцев, поэтому потребовалось вмешательство государства в качестве арбитра. Как вариант, долг компании может быть реструктурирован на условиях передачи управления госбанкам-кредиторам. В любом случае, рассмотрение этого вопроса на совещании у премьер-министра - это позитив для миноритариев, так как вариант "перехода собственности" на нём маловероятен. Акции "Мечела" сегодня показывают неплохой рост и могут продолжить его в случае появления позитивных новостей.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T15:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>