<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-kurs-dollara-stabiliziruetsya-v-diapazone-45-48-rubleiy-20141110-1055/</Url>
  <Title>В ближайшее время курс доллара стабилизируется в диапазоне 45-48 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Американские фондовые индексы завершили предыдущую торговую неделю ростом. За последние пять рабочих дней Dow Jones поднялся еще на +1%, индекс Standard &amp; Poor's-500 прибавил +0,7%. С учетом того, что по итогам 3-го квартала крупнейшие американские компании не принесли инвесторам неприятных сюрпризов, в первой декаде ноября фондовые индексы Уолл-стрит уверенно стоят у своих годовых максимумов. Вышедшие в пятницу данные по рынку труда показали, что официальный уровень безработицы в октябре снизился до 5,8% против прогноза 5,9% в то время как число вновь созданных рабочих мест в несельскохозяйственном секторе экономики составило 214 тыс., что немного хуже прогноза (235 тыс.). Эти цифры говорят, что программа QE-3, которая была запущена для стабилизации ситуации в этом секторе, полностью выполнила свою функцию, поэтому и была свернута. Теперь инвесторы будут гадать лишь о сроках повышения ставок. Судя по ожиданиям рынка, произойдет это не ранее 2-го квартала следующего года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам прошедшей недели индекс ММВБ вырос на +3,18% (1497 п.), в то время как индекс РТС упал на -7,66% (1007,7 п.). Спрэд между этими двумя российскими индексами сейчас составляет 490 п. - такой громадной разницы между ними не было за всю историю российского фондового рынка. Произошло это за счет девальвации курса национальной валюты, которая наиболее явно имела место в сентябре-ноябре 2014 г. С начала года обесценение курса рубля составляет уже около 42%. Сложно сказать, на какой индекс инвесторам лучше ориентироваться. Долларовый индекс РТС сейчас показывает худшую динамику в мире (-30% с начала года). Рублевый индекс ММВБ торгуется в нулях относительно уровня закрытия 2013 г. На иностранных инвесторов сейчас приходится около 70% российских акций, находящихся в свободном обращении. Но в этом сегменте больших игроков продаж мы пока не видим: крупнейшие зарубежные держатели российских акций, фонды Oppenheimer, Vanguard, государственный пенсионный фонд Норвегии предпочитают не показывать активных торговых решений. Напротив, хорошие дивидендные доходности, которые в этом году предлагают ведущие российские компании, дают возможности для заработка, поэтому большого оттока средств с российского фондового рынка не наблюдается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чего ждать дальше от нашего валютного рынка? По итогам торгов в пятницу на дневном графике пары USD/RUB образовалась разворотная формация, которая говорит о том, что в ближайшее время укрепление рубля должно быть продолжено. Но в целом, с учетом силы движения наверх курс доллара, вероятно, застабилизируется в диапазоне 45-48. Отход на более низкие уровни (40-42 руб.) будет возможен только после того в конце года инвесторы убедятся, что российские компании и банки успешно минуют пик платежей по западным кредитам, приходящийся на декабрь. Консолидация цен на нефть (Brent $83,7/барр) также будет способствовать повышению стабильности позиций российского рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>