<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-ugolnyx-kompaniiy-raspadskaya-mechel-pytayutsya-sformirovat-trend-na-volne-rosta-metallurgov-20141110-1230/</Url>
  <Title>Акции угольных компаний - "Распадская", "Мечел" - пытаются сформировать тренд на волне роста "металлургов"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Покупай на слухах, продавай на фактах. Это первое, что приходит на ум, когда видишь сообщение, где Ассоциация российских банков выступила с предложением к ЦБ РФ по запуску программы количественного смягчения, которая активно использовалась в США и Великобритании для стимулирования экономического роста. Считаем, что данные мероприятия стоит начинать ЦБ уже сейчас, и этому в большой степени способствует динамика курса валютной пары доллар-рубль, которая на 10:10 мск составляла 45,69 рублей (-6%) от максимумов предыдущей недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне договоренностей между Россией и Китаем, где глава "Газпрома" Алексей Миллер и председатель совета директоров китайской CNPC Чжоу Цзипин в воскресенье подписали рамочное соглашение о поставках природного газа по "западному" маршруту становятся чрезвычайно интересными акции компаний нефтегазового сектора, в частности акции "Газпрома", "Роснефти" и "НОВАТЭКа". Отметим также инвестиционную привлекательность акций угольных компаний "Распадская", "Мечел" и др., которые осуществляют попытки сформировать тренд на волне роста металлургических компаний. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяные фьючерсы марки Brent составляют $84 (+0.04%) готовясь, таким образом, к коррекционному росту, так как в условиях увеличения затрат на добычу нефти, стоимость фьючерсов, по нашим оценкам, должна составлять не менее $100. Цена на тройскую унцию золота составляет $1172,10 (-0.49%) и предостерегает игроков от инвестиций в драгоценные металлы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом внешний фон позитивен, и в этой связи мы продолжаем рекомендовать инвесторам продолжать покупки акций в инвестиционные портфели.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Гарант Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>