<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/u-rublya-eshe-est-potencial-dlya-padeniya-v-predelax-3-5-no-risk-vnezapnogo-ukrepleniya-tozhe-velik-20141110-1015/</Url>
  <Title>У рубля еще есть потенциал для падения в пределах 3-5%, но риск внезапного укрепления тоже велик</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль и российский фондовый рынок. Дальнейшие перспективы&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошедшая неделя для рубля оказалась худшей за последние 15 лет. В пятницу был установлен новый исторический антирекорд и к доллару, и к евро, но после словестных интервенций министра финансов Антона Силуанова и новости о созыве внеочередного экстренного заседания ЦБРФ российский рубль сумел отыграть все потери за день. Было ли в пятницу финальное движение или нет, пока сказать сложно, но можно почти с уверенностью сказать, что диапазон 49-50 по рублю в паре с долларом будет ЦБРФ защищать и сильно выше него рубль не отпустит. Как стало известно в пятницу вечером, после экстренного заседания ЦБ, регулятор дал понять, что готов к большим внеплановым интервенциям для поддержания рубля "в любой момент". Обнадёжило и ещё одно заявление о том, что по оценке Банка России, с учетом принятого пакета мер и произошедшего снижения курса дальнейшего ослабления рубля не требуется для достижения равновесия платежного баланса. Если учесть, что цена нефти в рублях на пятничных торгах приблизилась уже к отметке 4000, при том, что последние годы средневзвешенная цена находилась вблизи отметки 3600 рублей, то явно пришло время подумать регулятору не только о профиците бюджета, но и об инфляционных рисках.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news101114-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, последние 10% ослабления рубля носили уже чисто спекулятивный характер, при этом панические настроения среди населения также создали дополнительный спрос на валюту. Пока объёмы конвертации валют в банках только росли в последние дни, стоимость премии, которую готов выплачивать покупатель валюты за немедленную поставку, наоборот, начала падать, что свидетельствует о снижении спроса на валюту со стороны крупных игроков. Баланс спроса и предложения на доллары начал нормализовываться уже с середины прошлой недели и в ближайшее время окончательно придёт к паритету. Во второй половине текущего месяца запуск механизма валютного РЕПО, сроком на 12 месяцев по более низкой ставке, окончательно погасит повышенный спрос на валюту и рано или поздно приведёт к укреплению рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущий момент покупать иностранную валюту уже поздно. Исходя из текущих котировок, у рубля ещё есть потенциал для падения в пределах 3-5%, но вот риск резкого укрепления в пределах 10-15% сейчас тоже велик. На предстоящей неделе повышенная волатильность вблизи минимальных исторических отметок пока сохраниться, и нельзя исключать ещё одну атаку спекулянтов, в район 48-50 в паре с долларом, чтобы проверить и окончательно убедиться в намерениях регулятора выйти с внезапными большими интервенциями на защиту рубля. Если регулятор хоть 1-2 раза выйдет и в жёсткой форме поставит на место спекулянтов, это будет хороший сигнал для разворота. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При текущих геополитических раскладах можно говорить лишь о снятии перепроданности российской валюты, а не об окончательном развороте. Коррекция в ближайшие 2 недели может быть очень быстрая и сильная в пределах 10-15%, однако при ценах на нефть в 80-85 долларов за баррель российский рубль в паре с долларом вряд ли преодолеет рубеж 42-41. Только, в случае разворота нефтяных котировок и возврат их в диапазон 90-100 долларов за баррель можно рассчитывать на более сильное укрепление российской валюты, и этот сценарий тоже исключать не стоит до конца текущего года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дополнительную поддержку рублю может оказать и разворот индекса доллара (DXY). С технической точки зрения он подошёл к диапазону 88-89, где походит два сильных долгосрочных сопротивления, диагональное и канальное. Последний раз индекс доллара был на текущих отметках летом 2010 года, и если он развернётся, то окажет дополнительную поддержку всем сырьевым активам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news101114-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Теперь взглянем на технику по российскому рынку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублёвый индекс ММВБ на прошедшей неделе пару раз выходил в плюс по итогам текущего года. Пока цена находится вблизи сильного 3-х летнего диапазона сопротивления с границами 1500-1520 пунктов. Шанс небольшой коррекции в пределах 3-4% пока высок. Если предстоящая неделя закроется выше отметки 1520 пунктов, то откроется дорога к новым высотам, к отметке 1700 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news101114-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютный индекс РТС на прошедшей неделе протестировал новые минимумы за последние несколько лет и остановился вблизи психологической отметки 1000 пунктов. Пока можно рассчитывать, что вблизи данного рубежа, будут формироваться длинные позиции, однако для подтверждения разворота понадобится минимум 2 недели. С покупками, до подтверждения разворота, мы не советуем торопиться. Для начала, стоит дождаться закрытие недели выше отметки 1050 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news101114-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС пока понижательные риски тоже сохраняются. К покупкам стоит присматриваться в случае закрытия дня выше отметки 103000 пунктов. Не стоит забывать про валютную составляющую данного инструмента. Если российский рубль начнёт разворачиваться, то восходящая динамика по fRTS тоже может быть резкой и быстрой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news101114-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>