<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-neftyanyx-kotirovkax-v-raiyone-85-za-barrel-sbalansirovannym-urovnem-dlya-pary-dollar-rubl-yavlyayutsya-43-rublya-20141110-1720/</Url>
  <Title>При нефтяных котировках в районе $85 за баррель сбалансированным уровнем для пары доллар/рубль являются 43 рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок на торгах понедельника растет, причем индекс РТС прибавляет достаточно сильно из-за укрепления рубля. Однако на текущий момент давать прогнозы по дальнейшему движению валюты сложно ввиду геополитической и экономической неопределенности. В условиях свободного плавания и с учетом того, что ЦБ будет осуществлять неограниченные интервенции только, когда посчитает это необходимым, а спекулянты смогут сдвигать рубль в любую сторону без ограничений, делать точный прогноз очень сложно. Если исходить из фундаментальных параметров, то при существующих ценах в районе $85 за баррель, неким сбалансированным уровнем для национальной валюты является 43 рубля по отношению к доллару. Если же цена Brent будет ниже $85, то, соответственно, и рубль будет слабее. Колебания же в текущей ситуации могут быть очень сильными, поскольку новая денежно-кредитная политика ЦБ пока только имплементируется, а рынок проходит стадию адаптации. Только через некоторое время можно будет судить, насколько будет волатилен рубль в новых макроэкономических условиях при стагнирующих ценах на нефть, санкциях и торможении экономики. Поэтому основной привязкой по валюте остаются цены на "черное золото", и если они не уйдут значительно ниже текущего уровня, то и рубль не опустится ниже 43-44 по отношению к доллару. Укрепление валюты является продолжением повышательного тренда пятницы, вызванного "словесными" интервенциями со стороны ЦБ. Сегодня также поступило много заявлений со стороны Юдаевой и Набиуллиной по поводу рубля. Даже президент России высказался по поводу падения "россиянина", отметив, что есть некая спекулятивная составляющая в ослаблении национальной валюты. Стоит отметить, в случае, если курс рубля станет полностью плавающим, как говорит ЦБ, без верхней и нижней границы, то где будет его справедливый уровень - определит рынок. В целом же, вероятнее всего, ЦБ и дальше продолжит осуществлять словесные интервенции. Определяющим станет и то, как пройдут годовые валютные аукционы, которые будут запущены с 17 ноября и состоят из депозитных аукционов со стороны Минфина и годовых свопов со стороны Центробанка. В некотором роде, от этого будет зависеть и дальнейшее движение национальной валюты. На текущий же момент есть некоторые предпосылки для укрепления "россиянина". В случае развития благоприятного сценария, а именно потепления отношений с Западом, повышения цен на нефть, вероятнее всего, рубль будет отыгрывать сформированный потенциал на укрепление.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бит-Аврагим Вадим</Author>
  <Company> УК КапиталЪ</Company>
  <PublishDate>2014-11-10T17:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>