<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnye-scenarii-uzhe-zalozheny-v-ceny-akciiy-do-konca-goda-byki-popytayutsya-podnyat-indeks-mmvb-na-1600-punktov-20141117-0915/</Url>
  <Title>Негативные сценарии уже заложены в цены акций, до конца года "быки" попытаются поднять индекс ММВБ на 1600 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Санкции - оружие обоюдоострое&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С пятницы мое мнение не изменилось. Индекс ММВБ корректируется от сопротивления 1520 пунктов. До конца года увидим еще одну волну роста. Зона поддержки на графике нефти марки Brent - 76-78, кроме того, на этом же графике имеются "бычьи" расхождения". Нефтяные цены пошли вверх после того, как Иран и Венесуэла договорились о сотрудничестве с целью вернуть цену на нефть к уровню 100 долларов за баррель. На графиках индексов MSCI Russia Capped (ERUS) и РТС имеются "бычьи" расхождения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Японская экономика в третьем квартале вошла в зону рецессии, Ангела Меркель заявила на саммите G20, что Европейский Союз рассматривает дальнейшие финансовые санкции против российских лиц из-за кризиса, но к отечественному фондовому рынку все это не имеет никакого отношения. Самые негативные ожидания по санкциям и по обострению геополитической ситуации на Украине были заложены в акции в октябре. Те, кто не продал акции после сообщений о вводе тяжелой военной российской техники на территорию ДНР, даже не обратят внимания на высказывание Меркель. Их очередными санкциями Запада или досрочным отъездом Владимира Путина с саммита G20 в Австралии не запугаешь. Если лидер страны, производящей лишь 2% мирового ВВП говорит, что ему дороже здоровый сон, чем переговоры по Украине - это говорит о силе его позиции, а не о слабости. Переговоры по Украине сейчас неуместны - Киев нарушает уже достигнутые договоренности. Интенсивность стрельбы максимальная с сентября этого года. Вертолетоносец "Мистраль" как индикатор отношения Запада к России на прошлой неделе отыграл неплохо. "Мистраль" не передали - о скором снятии санкций Запада речи не идет. А кто на рынке ждет скорого снятия санкций? Единицы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Санкции - оружие обоюдоострое. Если Франция не пересдаст "Мистраль" России, то развивающиеся страны существенно уменьшат у нее закупки вооружений. Репутация надежного поставщика будет подмочена. Многие плохие события уже в цене и до конца года "быки" попытаются затащить индекс ММВБ на отметку 1600 пунктов. Влияние на настроения на фондовых рынках окажет выход в Германии индекса потребительской уверенности (ZEW) и публикация последнего протокола заседания ФРС США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается западных площадок, то индекс "всех стран" MSCI All Country World достиг важного сопротивления - ранее пробитого вниз повышательного канала. Его рост в ближайшие дни может прекратиться. На прошлой неделе индекс GDAX достиг 200-х дневной средней и не смог ее преодолеть. Дальнейшее движение индекса наверх под большим вопросом. ВВП Германии вырос в третьем квартале на 0,1% - экспортоориентированная экономика балансирует на гране рецессии.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>