<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/srednesrochnye-perspektivy-rossiiyskogo-fondovogo-rynka-vo-mnogom-proyasnyatsya-posle-zasedaniya-opek-27-noyabrya-20141117-1715/</Url>
  <Title>Среднесрочные перспективы российского фондового рынка во многом прояснятся после заседания ОПЕК 27 ноября</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на российском фондовом рынке проходят сегодня без четкой направленности. ММВБ выглядит чуть более уверенно просто потому что рассчитывается в рублях, а рубль в последнее время теряет позиции. РТС на некоторое время выбивался в "зеленую зону", затем вновь вернулся под уровень цены открытия, при этом держится вблизи него. Значительных факторов поддержки ни для местных фондовых рынков, ни для курса рубля пока не наблюдается. Во многом их среднесрочные перспективы прояснятся после 27 ноября, когда пройдет саммит стран-членов картеля ОПЕК. На нем будет обсуждаться возможность сокращения ежедневного объема добычи нефти, и если соответствующее решение будет принято, то к концу года российские активы (в первую очередь, связанные с сырьевым сектором) и валюта смогут восстановить часть позиций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Говорить о конкретных уровнях пока преждевременно, тем более, что весьма вероятен сценарий, при котором объем добычи все-таки сохранится. Текущая цена вполне устраивает крупнейших производителей картеля - Кувейт и Саудовскую Аравию. Скорое наступление зимы (а, значит, и всплеска спроса) так же может оказаться фактором в пользу сохранения объемов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшее время продажи будут преобладать над покупками не только на российском рынке, но и на западных. Американские индексы торгуются сейчас вблизи исторических максимумов, при этом проблем в мировой экономике хватает. Характерно, что на только что прошедшем в Австралии саммите G-20 большую часть из них отложили на второй план, уделив большее внимание политике. В то же время, экономики большинства ключевых стран (за исключением, пожалуй, Китая) находятся сейчас не в лучшей форме.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сизухин Михаил</Author>
  <Company> Внешпромбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T17:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>