<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/potencial-dolgosrochnogo-padeniya-rublya-i-rossiiyskogo-rynka-akciiy-eshe-ne-ischerpan-20141117-1300/</Url>
  <Title>Потенциал долгосрочного падения рубля и российского рынка акций еще не исчерпан</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На фондовом и денежном рынке наблюдается некое обманчивое затишье - рубль спокойно "обживает" недавно достигнутые исторические минимумы относительно бивалютной корзины, рынок акций также консолидируется на "круглой" отметке 1000 пунктов индекса РТС (минимум с 2009 года). Ситуация достаточно простая и путей выхода из нее есть всего два. Поскольку текущие уровни рубля и фондовых индексов едва ли можно считать равновесными и всех устраивающими, нас ждет либо умеренное восстановление рынка на временном горизонте в 2-4 месяца, либо ускорение падения и рубля, и индекса РТС (индекс ММВБ за счет того, что он выражен в рублях, может выглядеть выигрышнее индекса РТС, выраженного в долларах). Скорее всего, всё решится в ближайшие дни, при этом условно-позитивный сценарий может реализоваться сам по себе при отсутствии нового внешнего и внутреннего негатива в новостном фоне, а для сценария "номер два" будет необходимо и достаточно очередной порции плохих новостей касательно, например, ситуации в Украине или последствий санкций против РФ со стороны запада. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом не стоит строить иллюзии насчет перспектив российского фондового рынка и рубля - ситуация в целом точнее всего описывается словами "всё плохо", и для ее радикального улучшения могут потребоваться месяцы и годы, поэтому имеет смысл запастись терпением и сохранять бдительность. Потенциал долгосрочного падения рубля и рынка акций еще далеко не исчерпан.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Тимощенко Юрий</Author>
  <Company> УК Велес Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>