<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-akciiy-imeet-neploxie-shansy-zakryt-2014-god-rostom-indeksa-mmvb-20141117-1555/</Url>
  <Title>Российский рынок акций имеет неплохие шансы закрыть 2014 год ростом индекса ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;div class="photobank-image-left" style="width: 222px; "&gt;&lt;img src="http://www.finam.ru/sp/=&amp;0=20584&amp;1=42.gif" border="0" width="222" height="178"&gt;&lt;/div&gt;Мы видим достаточно спокойную динамику рублевого рынка акций. Индекс ММВБ практически не падает и вернулся к значениям конца 2013 года несмотря на падение нефтяных цен, ухудшившиеся макроэкономические данные, резкую девальвацию рубля и растущую инфляцию. Здесь можно выделить несколько причин. Во-первых, в индексе достаточно большая доля акций компаний-экспортеров нефти, газа и металлов, для финансовых показателей которых девальвация скорее плюс и с лихвой компенсирует падение цен на сырье. Во-вторых, текущая девальвация последних 6 месяцев сделала российский рынок реально очень дешевым с точки зрения иностранных инвесторов, и лишь внешний негатив и сохранявшиеся санкции препятствуют реализации потенциала роста индексов. В-третьих, большое количество акций находится в залогах по кредитам и в рублевом репо, что ограничивает их предложение на рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублевый рынок акций стал вещью в себе и все меньше коррелирует с западными площадками. Наш фондовый рынок сейчас настолько дешев и не особо ликвиден, что еще какое-то время будет жить своей скучной жизнью вне зависимости от динамики американского и европейского рынков акций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшнее закрытие биржевых торгов ожидаю с небольшим ростом индексов. Я очень надеюсь, что результаты проводимого сегодня Банком России аукциона годового валютного РЕПО объемом 10 млрд долларов помогут увидеть истинную потребность субъектов экономики в иностранной валюте, то есть, понять, что именно двигало доллар вверх в последние пару недель - реальная необходимость купить валюту для обслуживания внешних обязательств или спекулятивная игра на курсовом росте. По сути, ЦБ сейчас в условиях западных санкций, заменяет собой внешний рынок капитала, предоставляя банкам и компаниям необходимую долларовую ликвидность. Мы видим, что спрос на этом аукционе валютного репо оказался крайне низким, а это означает, что компании уже располагают необходимым количеством долларов для исполнения текущих обязательств, а у банков нет достаточного количества активов, которые они могли бы отдать Банку России в репо на год. А значит, дальнейшее ослабление рубля при неизменных внешних факторах маловероятно. Динамика рубля в случае стабилизации цен на нефть даже на текущих уровнях, также стабилизируется, агрессивных покупок долларов не будет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается закрытия года, то существует достаточно высокая вероятность того, что мы увидим рост по индексу ММВБ, хоть и небольшой. Не исключаю, что достигнем уровня 1550 пунктов. Рублевый рынок акций вполне может рассчитывать на традиционное для конца декабря поступление в финансовую систему бюджетных средств и формирование позиций спекулянтами. Кроме того, я рассчитываю на снижение геополитической напряженности вокруг ситуации на Украине, чему во многом поспособствует наступление зимних холодов. Не думаю, что в условиях высокой потребности в российском газе и энергоносителях как на самой Украине, так и в Центральной Европе найдутся желающие идти на дальнейшую конфронтацию с Россией. Напротив, наконец может появиться шанс, что российские инициативы по урегулированию украинского кризиса будут поддержаны. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, не стоит исключать вероятности повышения цен на нефть до конца 2014 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спрос на "черное золото" никуда не делся, поскольку мировая экономика все же продолжает свой рост, а монетарные власти многих стран продолжают задействовать стимулирующие меры. Кроме того, я жду сезонного роста спроса на нефть и нефтепродукты. Геополитические проблемы, в т.ч. противостояние с исламистами ИГ на Ближнем Востоке также будут сохраняться достаточно длительное время и нефтяные котировки не смогут долго это игнорировать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На мой взгляд, подешевевшая в последние несколько месяцев нефть должна привести к снижению добычи и предложения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы видим, что нефть WTI торгуется в районе $75, а это создает проблемы для реализации дорогих проектов по разработке нефтеносных песков, сланцевых месторождений нефти, проектов глубокого бурения и т.д. Кроме того, месторождения, откуда идет основной рост добычи нефти, расположены на севере - в США (на Аляске) и Канаде. Затягивается строительство нефтепровода Keystone XL и завершение общего проекта Keystone Pipeline System, предназначенного для того, чтобы доставлять северную нефть в хаб в Кашинге и далее на побережье Мексиканского залива. Есть даже мнение среди некоторых аналитиков, что нефть летом держали в районе $100 и выше искусственно, чтобы эти сланцевые проекты могли окупиться, потому что при стоимости нефти в диапазоне $70-80 многие проекты могут оказаться нерентабельными и будут просто закрыты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот перспективы индекса РТС да конца года не столь однозначны. Этот индекс, к сожалению, очень сильно зависит от котировок доллар-рубль. Если Центробанк одернет спекулянтов, и собьет ажиотажный спрос на доллар, и при этом, будучи кредитором последней инстанции, поможет компаниям с внешними платежами, то мы вполне увидим РТС на уровне 1200 пунктов. Поэтому динамика валютных торгов в ближайшие дни и поведение нефтяных цен будут для этого индикатора решающими.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Лосев Александр</Author>
  <Company> Спутник - Управление капиталом</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T15:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>