<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vopros-razvorota-i-snizheniya-pary-dollar-rubl-eto-lish-vopros-vremeni-20141117-1200/</Url>
  <Title>Разворот и снижение пары доллар-рубль - это лишь вопрос времени</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль и доллар&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для того чтобы рассмотреть ситуацию в деталях, на текущий момент необходимо обратиться к более общему плану, ибо без него многие вопросы будут непонятны. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прежде всего, рассмотрим динамику движения курса пары евро-доллар, ибо это имеет крайне важное отношение к движению курса рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ниже дан недельный график курса пары евро-доллар за 11 лет. Хорошо видно, что в течение нескольких лет завершился период ослабления курса доллара, начавшийся еще с "Соглашений Плаза", за окончание которого можно принять 2011 год, когда была последняя попытка роста выше уровня в 1.4000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Речь идет именно об ослаблении доллара, что было центром "Соглашения Плаза", и для этого достаточно посмотреть движение курсов валют, и в частности курса пары доллар- иена, который достиг минимума в 2011 году. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;И на графике для нас важны два периода резкого укрепления доллара, а именно: движение 1-2 в 2008-2009 годах и движение 7-8 в 2014 году. Движение 1-2 - это укрепление доллара на 21% всего за полгода, а движение 7-8 - это укрепление доллара на 11% за 5 месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-17112014-015.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-17112014-014.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обратимся к недельному графику пары доллар-рубль, на котором и рассмотрим движения при резком изменении курса рубля по отношению к доллару. Сразу следует отметить, что в 2010-2013 годах проводились несколько раундов количественного смягчения, или, говоря по-другому, рынок был насыщен долларами. Также в этот период была высокая цена на нефть, что также привело к притоку долларов в Россию, что и помогало ЦБ при его регулировании курса рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А резкие скачки 5 и 6 происходили при сочетании нескольких факторов - в 2008-2009 годах и в 2014 году это было резкое снижение цены нефти и резкое укрепление доллара, к которым в 2014 году прибавились внешнеполитические события и санкции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Теперь о некоторых особенностях движения в 2008-2009 годах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-17112014-013.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-17112014-012.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;До конца&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2008 году курс сдерживался, но в начале 2009 года был отпущен, что и привело к скачку вверх до уровня в 36.54 рубля за доллар. Ничего нового в этом нет, это обычный "шип" на восходящем тренде, или обычный "шортовый" вынос. Рост был на 58%, что гораздо меньше тех 300% роста, что были осенью 1998 года. Здесь полезно знать события той поры, ибо они имеют прямую аналогию с событиями 2014 года. С этой точки зрения полезно ознакомиться с книгой С. Алексашенко "Битва за рубль. Взгляд со стороны участника событий", ибо в ней рассмотрены как сама ситуация, так и, что более важно, предпринимаемые действия. Ибо в 1998 году до осени предпринимались меры по сдерживанию курса рубля, начиная с 17 августа они были прекращены. Ничего особо отличного от тех мер не проводилось ни в 2009 году, не проводится и сейчас. В результате предпринятых мер курс рубля к доллару с максимума в 31.955 в 2003 году укрепился до отметки в 23.06 рубля за доллар, или на 26%. А укрепление с уровня в 36.54 в 2009 году до уровня в 27.13 рубля за доллар произошло всего за 2.5 года (тенденция 3). И следует обратить внимание на две особенности, важные для понимания текущей ситуации - продолжительность нахождения на вершине и динамика снижения. Это классический вариант модели "башня" из японских свечей, а точнее более сложный вариант "башня на башне". Также характерной особенностью является известная модель "ханарэ нанатэ дайкоку" на самой вершине. А резкое снижение до уровня в 31 рубль за доллар к июню, т.е. за три месяца на 15 %, служит хорошей иллюстрацией к словам председателя ЦБ о наказании валютных спекулянтов (15 ноября — РИА Новости. "Резкие колебания курса российской национальной валюты будут постепенно затухать, в настоящее время рубль недооценен и у него большой потенциал укрепления", заявила глава Центробанка РФ Эльвира Набиуллина.). И как можно видеть, ЦБ на протяжении трех лет с 2010 по 2012 год удерживал курс в коридоре 30-32 рубля за доллар. При этом ЦБ не упорствовал и не "вставал грудью на пути потока спекулянтов", а дождался момента и вернул курс к ожидаемой величине в 32 рубля за доллар (это максимум 2003 года) исходя из тенденции 1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И только в 2013 году ЦБ сменил политику, и курс рубля начал плавное повышение (тенденция 2). До середины 2014 года ничего неожиданного в движении курса рубля по отношению к доллару не происходило, а вот, начиная с июля, сочетание нескольких факторов и привело к повторению сценария 2008-2009 годов. Как можно видеть по динамике движения курса, в сентябре и октябре ЦБ предпринимал попытки остановить курс, что происходило до отметки в 40 рублей за доллар. В ноябре, также как и в начале 2009 года, воздействие было прекращено и оформлено как переход рубля в "свободное плавание". То есть принципиальных отличий от динамики движения курса 2008-2009 годов нет, да и быть не может, ибо это классический "шортовый" вынос, или "шип" на повышательном тренде. И главное здесь то, на что было обращено внимание ранее - продолжительность формирования вершины и скорость снижения в тенденции 4. А оснований говорить о том, что в настоящий момент формируется "вершина", более чем предостаточно. Об этом свидетельствует и динамика движения вверх, в виде размеров свечей, и появление характерных свечных формаций, как на недельном, так и на дневном графиках. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается снижения, особенных проблем здесь нет, скорее всего, будет сформирована модель типа "башня", и, соответственно, можно ожидать резкое движение вниз с целью в 40 рублей за доллар. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот когда это произойдет, т.е. когда будет завершено формирование вершины, и является самым главным. К сожалению, прогнозирование временного фактора связано с высокой неопределенностью, ибо на текущий момент имеется лишь один пример 2008-2009 годов, когда продолжительность вершины была 1.5 месяца. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом необходимо учитывать и иные факторы, и прежде всего изменение цены нефти и курса доллара. И характер их движения может привести к сокращению продолжительности вершины, ибо как на графиках нефти, так и в паре евро-доллар имеются свечные комбинации, говорящие о возможном развороте вниз в ближайшее время, что может изменить ситуацию в ближайшие 1-2 недели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, вопрос разворота и снижения - это лишь вопрос времени. Основная задача не заключается в определении максимума в курсе рубля, что просто теоретически невозможно сделать в силу случайности многих происходящих событий и множественности воздействующих факторов. Да и отклонения в 1-3% не являются критическим фактором в текущей ситуации, при росте более чем в 40% и возможном снижении на 20%. Главным является своевременный выход из долларовых активов и своевременный переход к рублевым. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-17112014-011.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гусев Владимир</Author>
  <Company />
  <PublishDate>2014-11-17T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>