<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-prodolzhit-dvizhenie-v-bokovike-v-ozhidanii-znachimyx-draiyverov-20141117-1857/</Url>
  <Title>Российский рынок продолжит движение в "боковике" в ожидании значимых драйверов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в начале недели перешел в боковую консолидацию в пределах 1505-1510 пунктов по индексу ММВБ. Активность участников торгов снизилась в ожидании итогов заседания министров иностранных дел стран ЕС. Одним из итогов встречи может стать объявление очередных санкций в адрес России, но, вероятнее всего, они будут иметь лишь точечный характер в отношении конкретных лиц. В то же время продолжение ослабления курса рубля играет на руку фондовому рынку, к негативным факторам можно отнести вновь просевшую в цене нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше остальных сегодня выглядят акции производителей удобрений - Акрон (+4,25%), Уралкалий (+3,1%). Котировки компаний демонстрируют восходящую динамику уже не первую неделю по целому ряду причин: восстановление цен на удобрения на международных рынках, закрытие экспортного окна в Китае, а также продолжающееся снижение курса рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также лучше остальных чувствуют себя "префы" СургутНефтегаза на ожиданиях роста финансовых показателей за счет переоценки валютных депозитов, а также перспективы выплаты рекордных дивидендов по итогам года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Речь Марио Драги, выступающего в комитете по экономической и монетарной политике Европарламента, придала уверенности европейским инвесторам. Ключевым тезисом его выступления стало заявление о готовности руководителей ЕЦБ к дальнейшим шагам по стимулированию европейской экономики в случае их необходимости. Он также отметил, что 2015 г. станет годом, когда все ключевые действующие лица в еврозоне - правительства и общеевропейские институты - будут реализовать последовательную общую стратегию по восстановлению европейской экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итогом заседания министров иностранных дел стран ЕС стало поручение ЕК к концу ноября предоставить предложение по включению в санкционный список лидеров ДНР и ЛНР. Отсутствие расширений санкций в адрес России может быть воспринят как позитивный триггер. Однако, наиболее мы все же ожидаем, что российский рынок продолжит свое движение в "боковике" в ожидании более значимых драйверов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T18:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>