<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/xuzhe-rynka-rf-vyglyadyat-otrasli-orientirovannye-na-vnutrennego-potrebitelya-nesushie-izderzhki-v-inostrannoiy-valyute-20141117-1025/</Url>
  <Title>Хуже рынка РФ выглядят отрасли, ориентированные на внутреннего потребителя, несущие издержки в иностранной валюте</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Санкции останутся продолжительный период времени&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Саммит G20 в Австралии, к сожалению, не принес позитивных новостей для инвесторов в российскую экономику. Ранний отъезд президента страны Владимира Путина и холодный прием со стороны лидеров западных стран сигнализируют о том, что санкции в ближайшее время отменены не будут, следовательно, крупнейшие российские компании будут вынуждены продолжить снижение внешней долговой нагрузки, жертвуя инвестиционными проектами. Для банков это означает ухудшение состояния валютной ликвидности, что заставит их повышать процентные ставки, либо ждать помощи от регулятора. Любой из вариантов означает ускорение оттока капитала и продолжение ощутимого давления на рубль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, что сегодня министры иностранных дел ЕС вновь обсудят санкции против России. Расширения экономических мер не ожидается, весьма вероятно, что чиновники ограничатся индивидуальными запретами на въезд на территорию региона и заморозкой личных активов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Профицит бюджета увеличивается&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские информационные агентства в пятницу со ссылкой на замминистра финансов сообщили, что профицит бюджета за 10 месяцев текущего года составил 1,1 млрд. рублей или 1,9% от ВВП. Показатель на первый взгляд является удивительным, так экономика в целом испытывает замедление темпов роста, плавно переходя в режим стагнации, а цены на нефть достигли 4-х летних минимумов. Объяснение улучшению баланса бюджета во многом даёт слабость российской валюты, дешевеющая быстрее сырья, в результате чего рублевый эквивалент его стоимости остается на уровне исторического максимума.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что если бы перед Банком России в начале года стояла бы задача сдерживать падение рубля любыми средствами, то один из самых значительных негативных ударов это бы нанесло именно по государственным финансам. Благодаря фактическому отсутствию займов в иностранной валюте и низкому рублевому долгу, федеральный бюджет может оказать существенную поддержку экономике в период ожидаемой турбулентности следующего года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Фондовый рынок - сохранение позиций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на негативный макроэкономический прогноз, отражающий рублёвую стоимость российских акций индекс ММВБ не испытает сильного снижения в ближайшие кварталы. Большой вес в нем занимают ориентированные на экспорт компании, выручка которых при сохранении прежних объемов поставок даже вырастет по тем же причинам, что и профицит федерального бюджета. Хуже рынка должны выглядеть акции банковского сектора и отрасли, ориентированные на внутреннего потребителя, несущие издержки в иностранной валюте. Скорее всего, активно развившийся "ритэйл" заметно снизит темпы роста. Напомним, что розничные продажи сейчас увеличиваются на 1,4% в год (в реальном выражении) при среднем темпе роста 8% за последнее десятилетие.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Япония в рецессии&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;О том как плохо влияет повышение налогов на экономику можно оценить по текущему положению дел в Японии. Правительство страны в апреле решилось на повышение налога с продаж с 5% до 8% в рамках программы по сокращению долга страны. Экономика ответила на это падением ВВП на протяжении второго квартала подряд, что принято характеризовать понятием "рецессия". Ключевой экономический показатель в третьем квартале упал на 0,4%, создав хороший фон для падения стоимости японских акций. Индекс Nikkei 225, достигнувший неделей ранее 7-летнего максимума, в понедельник упал на 3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важных данных в европейском регионе сегодня не ожидается. Статистика по промышленному производству в США 17:15 МСК, скорее всего, покажет сохранение годовых темпов роста на уровне 4%, что соответствует фазе роста экономического цикла.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>