<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neopredelennost-otnositelno-novyx-sankciiy-so-storony-es-soxranyaetsya-no-ona-uzhe-uchtena-v-kotirovka-20141117-1435/</Url>
  <Title>Неопределенность относительно новых санкций со стороны ЕС сохраняется, но она уже учтена в котировка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Официальной повесткой дня саммита G20 на выходных в Австралии (г. Брисбен) была стабилизация глобальной банковской системы и международная борьба с уклонением от уплаты налогов, однако фактически главной темой саммита стал украинский кризис и позиция России по Украине (к сожалению, без комментариев). У нас начинается налоговый период ноября, как обычно, со страховых взносов и, что немаловажно, с продажи валюты экспортерами для уплаты налогов. ЦБ сегодня предложил банкам сделку валютный своп по продаже долларов США за рубли на 1 день, условия прежние, ставки по рублевой и валютной частям соответственно составили 8,5 и 1,5%, сумма предложения 1 млрд. долл. Кроме того, проведены (пока нет параметров фактической продажи) 2 аукциона РЕПО в иностранной валюте, на 28 дней (предложено 1,5 млрд. долл. по 1,653%) и на 12 месяцев (сумма предложения 10 млрд. долл., ставка 2,0633%). В качестве обеспечения по сделкам РЕПО в иностранной валюте на срок 12 месяцев будут приниматься ценные бумаги, включенные в Ломбардный спис ок, за исключением акций и ценных бумаг финансовых организаций. Прошел первый аукцион казначейства по размещению депозитов в валюте, срок 28 дней, сумма лимита 3 млрд. долл., минимальная ставка 1,7%, спрос составил 2,130 млрд. долл., средства размещены по ставке 1,71%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЕС рассмотрит ситуацию в Украине и возможность отмены, смягчения или усиления санкций против России. Скорее всего, санкции будут усилены, но не секторально, а персонифицировано, предложения уже готовы и будут юридически оформлены, как только будет принято соответствующее решение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии завершились снижением фондовых рынков, по индексу Nikkei на 2,96, SSE на 0,19, Hang Seng на 1,21, Kospi на 0,08%. Последние данные по макроэкономике в Японии показали, что, вопреки ожиданиям роста в третьем квартале на 0,5%, произошло снижение ВВП на 0,4%, что, с учетом снижения на 1,9% кварталом ранее, непосредственно говорит о рецессии, год к году ВВП сократился на 1,6%. Денежно кредитная статистика Китая показала снижение объемов выдачи кредита и сокращение денежной базы, что было оценено инвесторами в качестве угроз экономическому росту. При этом, хотя темпы роста т.н. плохих кредитов в китайских банках в третьем квартале стали максимальными с 2005г., по порядку величины на долю плохих кредитов пришлось всего 1,16% всех кредитов (1,08% в предыдущем квартале), учитывая же, что властями принимаются меры по повышению качества кредитования, допускаем постепенное снижение доли. С сегодняшнего дня две китайские фондовые биржи, Шанхая и Гонконга, начинают совместную работу, что, как мы уже писали, позволит иностранным инвесторам получить доступ ко всему рынку акций Китая, к примеру, частные инвесторы смогут покупать на бирже в Гонконге акции, торгуемые на Шанхайской фондовой бирже. Золото утром торговалось по 1190,2, к 14.00 по долл. за унцию, тенденция очевидна. Brent и Light утром шли по 79,00 и 75,4, к 14.00 по долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем по США изменение объема промпроизводства и коэффициент загрузки производственных мощностей (17.15, предыдущие значения соответственно 4,3 и 79,3%). Российские биржи торгуют в плюсе от 0,15 по индексу РТС и 0,63% по ММВБ, неопределенность относительно новых санкций со стороны ЕС сохраняется, но она уже учтена в котировках, поэтому к закрытию сессии изменения тренда не ожидаем. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T14:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>