<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-dolgosrochnoiy-perspektive-rossiya-mozhet-stolknutsya-ne-tolko-s-nizkimi-cenami-na-neft-no-i-s-padeniem-ee-dobychi-20141117-1330/</Url>
  <Title>В долгосрочной перспективе Россия может столкнуться не только с низкими ценами на нефть, но и с падением ее добычи</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Государству стоит снизить налоги на нефтяные компании&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в понедельник открылся снижением. К текущему моменту ведущие биржевые индикаторы не демонстрируют направленного движения. В лидерах роста утром отметились бумаги "Русала" и ММК, в "красной" зоне торгуются акции "Системы" и ВТБ. Внешний фон к сегодняшним торгам сложился умеренно негативным. Американские индексы завершили пятничную сессию ростом, причем S&amp;P достиг нового рекордного уровня. Фьючерс на индекс S&amp;P сейчас снижается. Цены на нефть снова в "красном". Российский рубль в начале недели уступает доллару и евро порядка полпроцента, что смотрится достаточно закономерно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ближайшими "бычьими" целями в паре доллар/рубль видятся уровни 47,55 и 47,80 руб./USD.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наивно было бы полагать, что саммит G20 завершится для России каким-то чудесным заявлением или решением, которое решит все текущие проблемы. Германия в лице канцлера Ангелы Меркель заявила, что ЕС может рассматривать новые финансовые санкции, но и это не стало для рынка акций каким-то сюрпризом. Украинская тема по-прежнему занимает инвесторов. Пара евро/доллар в понедельник отчасти теряет растущий импульс, но до сих пор сохраняется надежда на движение в область 1,2570. Все это не отменяет долгосрочной слабости в основной валютной паре.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет новую сессию в границах 1480-1515 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе состоявшихся в воскресенье в столице Ирана Тегеране переговоров министра нефти Ирана Биджана Намдара Зангене и министра иностранных дел Венесуэлы Рафаэля Рамиреса стороны решили сотрудничать в рамках ОПЕК, чтобы вернуть цену на нефть на уровень 100 долларов за баррель. Рамирес отметил, что члены ОПЕК в настоящее время проводят двусторонние консультации, чтобы обменяться мнениями и сблизить позиции к предстоящему 27 ноября заседанию организации. Ситуация на нефтяном рынке также будет предметом обсуждения на переговорах иранского Меджлиса (парламента) с делегацией Госдумы во главе со спикером Сергеем Нарышкиным, которая прибыла в воскресенье вечером в Тегеран.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако, кроме цен на нефть, в долгосрочном плане Россия может столкнуться с проблемами, связанными с объемами добычи. Старые советские месторождения Западной Сибири не вечны. И падение добычи на них - это естественный закономерный процесс. Нельзя вечно жить на советском наследстве. Россия протянула на нем трудные 90-е годы, но оно не вечно. Считается, что падение добычи в Западной Сибири должно компенсироваться разработкой месторождений в Арктике и в Восточной Сибири. Однако для этого нужны технологии и существенные финансовые ресурсы. В правительстве опасаются, что Россия не сможет вовремя разбурить Арктику. Опасения частично оправданны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Проблема с технологиями не так серьезна, как часто пишут в прессе, но она есть. Плюс есть еще два момента. В России в отношении нефтяных компаний действует очень жесткий налоговый режим. Основная часть экспортной выручки через механизм экспортных пошлин и НДПИ идет в бюджет. Нефтяные компании испытывают постоянный дефицит финансовых ресурсов для инвестиций. Это обратная сторона политики ресурсного национализма. Ну и конечно цены на нефть. Арктика рентабельна только при цене Brent выше 100 долл./барр., сейчас цена нефти ниже 80 долл. Конечно, планку рентабельности можно снизить, но для этого государство должно изменить налоговый режим, смягчить налоговые отчисления нефтяных компаний. Арктику надо начинать бурить сейчас, чем быстрей новые месторождения войдут в строй, тем выше будет объем добычи и выручки нефтяников. К сожалению, добыча нефти в России давно стагнирует. А, например, десять лет назад она росла ударными темпами. Фаворитами были олигархические компании "Юкос" и "Сибнефть".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вообще, с нашей точки зрения, без изменения налогового режима нельзя решить проблему ни технологий, ни инвестиционных ресурсов. Понятно, что 50% доходов российского бюджета - это нефтегазовые компании. Однако налоги на нефтяников пора снижать, это неизбежно. Вопрос, чуть раньше или чуть позже. Налоговый пресс может быть снижен, например, до уровня "Газпрома", который в свое время с помощью массированного лоббизма отстоял не только монополию на экспорт газа, но и более мягкий налоговый режим.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Плюс если брать, например, "Роснефть", то государство может иметь свою долю в нефтяных доходах не через налоги, а через дивиденды. Сейчас "Роснефть" отправляет на дивиденды 25% чистой прибыли, а мировые лидеры сектора - 40-60% от чистой прибыли. Эту ситуацию также пора менять.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выпадающие доходы бюджет может компенсировать за счет прогрессивной ставки НДФЛ, налога на роскошь и ослабления рубля. Пока, при стагнирующей добыче, действует следующая пропорция - падение Urals на 10 долл./барр. компенсируется для бюджета снижением рубля против доллара примерно на 7 руб.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T13:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>