<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-pod-davleniem-slaboiy-nefti-priblizilsya-k-minimalnym-znacheniyam-tekushego-goda-20141117-1245/</Url>
  <Title>Рубль под давлением слабой нефти приблизился к минимальным значениям текущего года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу рубль продемонстрировал сильное ослабление относительно базовых валют, приблизившись к уровню 7 ноября, когда курс доллара достиг отметки 48,6 руб. Одной из причин для столь резкого ослабления рубля можно назвать падение котировок нефти ниже уровня 80 долл. за барр. Кроме того, в пятницу у участников усилились опасения того, что Россию могут отключить от системы SWIFT. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Активность экспортеров, которые усилили продажи валютной выручки накануне налоговых выплат, осталась незамеченной в первой половине дня, однако под конец торгов все же оказала рублю поддержку. Достигнутые в рамках дневной сессии уровни (доллар - 47,83 руб., евро - 59,53 руб.) уже к вечеру начали немного снижаться под давлением продажи экспортеров. По итогам дня курс доллара составил 47,18 руб., евро - 58,86 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня Банк России и Минфин предложат банкам долларовые ресурсы, которые должны оказать поддержку рублю. Так, ЦБ проведет аукцион РЕПО сроком на один год с лимитом 10 млрд долл. и ставкой Libor12 m + 150 б.п. (2,06%), а Минфин предложит 3 млрд долл. сроком на 28 дней и минимальной ставкой на аукционе 1,7%. На наш взгляд, на аукционе валютного РЕПО спрос может быть весьма умеренным, а ресурсы Минфина могут быть весьма востребованы ввиду отсутствия необходимости вносить залог. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Денежный рынок в пятницу на фоне ослабления рубля продемонстрировал снижение ставок МБК. Уровень ликвидности в банковской системе сократился. Уплата страховых взносов, которая состоится сегодня, вероятнее всего, вернет ставки на прежний уровень. Сегодня в случае сохранения котировок нефти на прежнем уровне рубль может начать отыгрывать пятничное снижение, кроме того, поддержку ему могут оказать продажи валютной выручки экспортерами.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>