<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/desheveyushaya-neft-prodolzhaet-okazyvat-davlenie-na-kotirovki-rublya-i-dinamiku-fondovogo-rynka-rf-20141117-1030/</Url>
  <Title>Дешевеющая нефть продолжает оказывать давление на котировки рубля и динамику фондового рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Неделю российский рынок завершил небольшим ростом (ММВБ за пять торговых дней вырос на 0,2%, индекс РТС просел на 0,7%), европейские и американские индексы показали схожую динамику, при этом, американские площадки обновили исторические максимумы по DJIA и S&amp;P. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу получила продолжение история Евтушенкова - главу АФК "Система" оставили под домашним арестом еще на четыре месяца. Это сообщение сказалось снижением в пятницу бумаг АФК "Система" (-2,36%) и "Башнефти" (-1,72%). Также негативный фон сложился для еще одной значимой бумаги этой осени - акций "Мечела". Герман Греф заявил, что все идет к тому, что банкротство компании неизбежно. Хотя позднее на рынке появилась информация о том, что "Мечел" заплатил "Сбербанку" положенные проценты по кредитам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Доллар поднялся в пятницу до 47,17 рубля (+35 копеек, максимум сессии - 47,85 рубля), бивалютная корзина подорожала до 52,41 рубля (+58 копеек).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти росли в пятницу - после того, как был пробит вниз уровень в 77 долларов за баррель, цена бочки нефти Brent поднялась выше 79,5 долларов. Инвесторы сфокусированы на результатах встречи ОПЕК, запланированной на 27 ноября. Пока нет сигналов того, что государства-организации намерены сокращать добычу нефти. Утром в понедельник нефть стоит дешевле уровней, при которых закрылся российский рынок в пятницу, что окажет давление на котировки рубля и динамику фондового рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В конце недели существенно подешевел американский доллар против большинства валют. Пара евро/доллар за четверг-пятницу выросла на 150 пунктов. Доллар остается под давлением в преддверии публикации протоколов заседания ФРС США и данных по инфляции, которые ожидаются на этой неделе. За евро утром в понедельник дают 1,2540. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азиатские фондовые индексы падают в понедельник на данных о рецессии в экономике Японии, японский Nikkei теряет около 3%. Фьючерсы на индексы США снижаются на 0,4%. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>