<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ocherednoiy-vitok-obostreniya-otnosheniiy-rf-s-zapadom-mozhet-vnov-uvelichit-davlenie-na-valyutnyiy-i-fondovyiy-rynki-20141117-1350/</Url>
  <Title>Очередной виток обострения отношений РФ с Западом может вновь увеличить давление на валютный и фондовый рынки</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Тенденции. Накопление сил для мощных движений&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рынках в прошедшую неделю было много интересного. Цены на золото и серебро немного подскочили от своих минимальных уровней. На этом наиболее непрозрачном рынке растут ожидания возможного роста цен. Очень динамичными были цены на нефть. По нефти марки Brent цены опускались ниже 77 долларов за баррель, а по WTI ниже 74 долларов. После снижения до новых минимумов последовал ощутимый подскок, но по итогам недели по нефти все равно было существенное снижение. Снижение цен нефти держало в напряжении игроков на нашем фондовом рынке. Там по индексу ММВБ из зоны 1520-1550 естественно напрашивается коррекция. Но то когда она начнется, насколько будет глубокой и продолжительной зависит от ряда обстоятельств. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;И одним из наиболее очевидных является предстоящая динамика нефтяных цен. Здесь главная интрига связана с намеченным на 27 ноября саммитом ОПЕК. Там будет решаться вопрос о квотах. При снижении цен уже почти на треть от летних уровней рынки естественно ожидают реакции ОПЕК. Однако пока в картеле слишком большой разнобой мнений. Динамика цен на нефть должна помочь определиться и рублю. Случившийся 7 ноября отскок рубля от минимальных уровней ставится под вопрос новым его ослаблением. В ближайшие дни станет понятным то, сможет ли рубль повторить свой антирекорд от 7 ноября. А пока на фоне ослабления рубля индекс РТС вновь выглядит слабее ММВБ и из последних сил старается не упасть ниже 1000 пунктов. Но ожидаемое укрепление рубля должно ему в этом помочь. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На предстоящую неделю запланированные макроэкономические новости не очень ярки. Но всегда нужно помнить о неожиданностях. Так в понедельник пришли известия о неожиданном снижении ВВП Японии в 3 квартале на 1,6%. Тем самым зафиксирован вход одной из крупнейших экономик в рецессию. Снижаются капиталовложения бизнеса и инвестиции населения. Апрельское повышение налога на потребление (с 5 до 8%) подкосило экономику Японии. В результате выхода сегодняшних данных японский фондовый рынок по итогам дня рухнул на 3 процента. (Не помогло фондовому рынку недавнее очень мощное снижение иены). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из других предстоящих макроновостей недели полезно обратить внимание на выход следующих данных:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Понедельник - торговый баланс Евросоюза, выпуск промышленной продукции в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторник - потребительская инфляция в Великобритании, в США - индекс PPI.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среда - в США жилищные старты, минутки ФРС и запасы нефти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Четверг - торговый баланс и иностранные инвестиции в ценные бумаги Японии, Китай - индекс PMI от HSBC, Германия - индекс PPI, ЕС - индексы PMI (Mnf. &amp; Serv.) и индекс потребительского доверия, Великобритания - розничные продажи, США - первичные обращения за пособиями по безработице, потребительская инфляция - индексы PPI и СPI, продажи домов на вторичном рынке, Индекс деловой активности ФРБ Филадельфии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В конце прошлой недели и начале текущей геополитика мощным фоном отсвечивает на фондовый рынок. Растущие противоречия между G7 и BRICS, в том числе по поводу функционирования МВФ и принципов организации международной торговли, внешне не так ярко проявились на заседании двадцатки, как это было на заседании АТЭС. Но то, что компромиссов по указанным основным вопросам не найдено, свидетельствует после завершения двадцатки призыв Ангелы Меркель ускорить решение вопроса о создании зоны свободной торговли Европы с США. Страны Запада выстраивают новые клубы, отгораживаясь от остальных. Досрочный отъезд президента России Путина c двадцатки был одним из проявлений серьезности противоречий между G7 и BRICS. Хотя формально обструкцию нашему президенту устроили по поводу Украины. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;И именно изменившееся положение на Украине стало одним из поводов для такого демарша президента. Напомним, что накануне по указу Порошенко жители региона лишились пенсий и пособий. Порошенко поручил правительству прекратить деятельность государственных учреждений, банков и предприятий в зоне проведения силовой операции и обеспечить вывод персонала. Сделан еще один важный шаг по фрагментации страны. Большие успехи к первой годовщине (21 ноября) Евро майдана! За год проделан огромный и печальный путь по деградации страны. (Думается, что чехи на текущей неделе будут с гораздо большим удовольствием отмечать 25 годовщину своей Бархатной революции). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Между тем страны Запада планируют рассмотрение новых санкций против России. Очередной виток обострения с Западом может вновь увеличить свое давление и на валютный и фондовый рынок. Вполне возможно, что рубль будет пробовать на прочность достигавшиеся в начале месяца минимумы. Однако поддержку рублю должен оказать экстренно перенесённый с середины декабря на 17 ноября аукцион 12-месячного валютного РЕПО. Кроме того Минфин проведет аукцион по размещению $3 млрд. на банковском депозите сроком на 28 дней. Далее подоспеют налоговые выплаты, так что продолжившееся с утра в понедельник ослабление рубля полезно будет использовать для его покупок. (Вот и глава ЦБ Набиуллина полагает, что у рубля есть большой потенциал для укрепления). Покупки рублевых облигаций в сложившихся условиях выглядят наиболее разумной тактикой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается фондового рынка, то пока уровни 1530 по индексу ММВБ кажутся труднопреодолимым препятствием. А возобновлять покупки акций, наверное, стоит лишь после пробоя этого уровня. Пока на фондовом рынке полезно искать локальные инвестиционные идеи, что собственно и происходит, судя по подскокам цен отдельных акций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T13:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>