<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/podderzhkoiy-dlya-indeksa-mmvb-vstupayut-1487-punktov-zakreplenie-nizhe-mozhet-sposobstvovat-korrekcionnomu-snizheniyu-20141117-0929/</Url>
  <Title>Поддержкой для индекса ММВБ вступают 1487 пунктов, закрепление ниже может способствовать коррекционному снижению</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В ожидании итогов заседания ЕС по санкциям&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам пятничных торгов американские фондовые индексы продемонстрировали разнонаправленную динамику, закрывшись вблизи уровней предыдущего дня. Выходившая статистика из США носила умеренно позитивный характер. Так, розничные продажи выросли в октябре на 0,3%, по сравнению с предыдущим месяцем ожидался рост на 0,2%. Индекс потребительского доверия Университета Мичигана вырос в ноябре до 89,4 п. с 86,9 п. месяцем ранее. Аналитики ожидали рост показателя до 87,5 п. В свою очередь, умеренную положительную динамику продемонстрировали европейские площадки. Лучше выглядел французский индекс CAC, прибавив 0,35%. Европейский календарь статистики также был достаточно насыщенным. Так, экономика Франции выросла в 3 квартале на 0,3% по сравнению с предыдущим кварталом. Прогноз предусматривал рост показателя на 0,1%. ВВП Германии вырос в 3 квартале на 0,1%. Данные совпали с прогнозом аналитиков. В целом же экономика еврозоны выросла в 3 квартале на 0,2% при прогнозах роста на 0,1%. Кроме того, согласно окончательным данным потребительские цены в еврозоне выросли в октябре на 0,4% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года. Данные совпали с прогнозом аналитиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок по итогам пятничных торгов продемонстрировал умеренную положительную динамику, продолжая реагировать на динамику нефтяных котировок и курса рубля и ожидая итогов саммита G20 и заседания ЕС по санкциям. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,57%, закрывшись на уровне 1500,76 п. С технической точки зрения сильным сопротивлением для индекса продолжает выступать уровень 1525 п., преодоление которого позволит индексу ММВБ обновить годовые максимумы. Ближайшей поддержкой для индекса вступает уровень 1487 п., закрепление ниже которого может способствовать дальнейшему коррекционному снижению индекса вплоть до уровня 1452 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>