<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sonapravlennogo-i-sushestvennogo-dvizheniya-indeksov-mmvb-i-rts-kak-vverx-tak-i-vniz-po-itogam-dnya-ne-ozhidaetsya-20141117-0950/</Url>
  <Title>Сонаправленного и существенного движения индексов ММВБ и РТС как вверх, так и вниз по итогам дня не ожидается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейский рынок акций в пятницу не показал значимой динамики (EuroTOP100: -0,1%; DAX: 0%; CAC40: +0,3%) при росте итальянского FTMIB (+1,0%). Поддержку оказала вышедшая чуть лучше ожиданий 1я оценка ВВП еврозоны (+0,2% кв/кв при консенсусе в +0,1% кв/кв), а также восстановление товарных рынков в течение дня на крепнушем евро. Все это привело к росту в сильно просевших на неделе сегментах, банковском (+0,4%) и нефтегазовом (+0,5%), что поддержало рынки Европы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций США в пятницу также консолидировался, продолжая проторговывать зону исторических максимумов по S&amp;P500 (+0%) и Dow Jones (-0,1%) при невысоких объемах торгов. Получше выглядел NASDAQ Composite (+0.2%), чему способствовал рост Apple (+1.2%). Поддержку оказали успешное IPO Virgin и попытка роста товарных рынков. Вышедшая в пятницу статистика особого влияния на рынок не оказала, хотя и была несколько лучше ожиданий. Порадовало предварительное значение индекс потребдоверия от университета Мичигана (89,4 пункта, выйдя за диапазон оценок аналитиков, согласно консенсусу Рейтерс (85,9-89 пунктов).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций в последний день недели показал разнонаправленную динамику на фоне дешевеющих нефти и рубля, ожиданий саммита G20, а также опасений эскалации ситуации на Украине в выходные и рисков объявления новых санкций. Участники рынка большую часть торгов пятницы продолжили подходить к российским активам весьма консервативно, к концу дня начав сокращать "короткие" позиции по рублю и акциям, что позволило индексу РТС (-1,2%) сократить внутридневные потери, а ММВБ (+0,6%) - выйти чуть выше 1500 пунктов. Торговая активность на рынке была средней. Среди ключевых сегментов лидерам роста стали акции металлургических компаний и предприятий горнодобычи. Ралли наблюдалось в РДР "РусАла" (+10,9%), достигших нашей оценки справедливой компании на все тех же факторах - сильной отчетности и обнадеживающих прогнозах, а также в ожидании обильных дивидендов от "НорНикеля" (+1,5%). Подорожали акции сталелитейных компаний (ММК: +1,6%; НЛМК: +1,3%, "Северсталь": +1,2%). Ростом завершили сессию акции нефтегазового сектора ("НОВАТЭК": +2,9%; па "Транснефти": +3,1%; "Сургутнефтегаз": +2,3%), выигрывающие от слабого рубля. Даже "Роснефть" смогла прибавить 1%. Акции "Газпром" (+0,5%) смогли вырасти "на уровне" рынка несмотря на сокращение Украиной планового объема выборки газа в этом году до 1,5 млрд. кубометров. Акции финсектора вновь показали слабую динамику из-за новой волны снижения в АФК "Система" (-2,4%) и коррекции в бумагах ВТБ (-2,2%). Упали ниже 1000 руб. акции банка ФК "Открытие" (-4,8%) после размещения масштабного SPO. Из прочих бумаг отметим рост НМТП (+7,6%), "Россетей" (+3,0%) и "Фосагро" (+2,1%) при падении "Мостотреста" (-2,5%) и РБК (-2,0%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня к открытию торгов на российском фондовом рынке формируется слабонегативный внешний фон. Мы ожидаем в начале торговой сессии понедельника небольшого снижения индекса ММВБ и опасаемся высокой волатильности. Однако, учитывая консолидационный характер текущего движения и сообщения о том, что Европа не готова идти на новые экономические санкции, мы не ожидаем от рынка сонаправленного и существенного движения по индексам ММВБ и РТС как вверх, так и вниз по итогам дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>