<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/draiyverov-dlya-rosta-rynka-rf-na-etoiy-nedeli-ne-predviditsya-indeksu-mmvb-ne-udastsya-obnovit-maksimumy-tekushego-goda-20141117-1015/</Url>
  <Title>Драйверов для роста рынка РФ на этой недели не предвидится, индексу ММВБ не удастся обновить максимумы текущего года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоги саммита G20 не поддержат фондовые рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошедший в выходные в австралийском Брисбене саммит "большой двадцатки" не принёс инвесторам каких-либо новых позитивных новостей. Главы стран обсудили главные мировые проблемы, такие, как глобальное потепление, лихорадка Эбола и падение темпов роста мировой экономики. Ситуация на Украине также была в центре внимания, но каких-либо прорывных шагов и договорённостей для её решения достигнуто не было. Сегодня представители ЕС вновь обсудят введение новых санкций против России, однако носить они будут точечный и частный характер, и не будут затрагивать отдельные секторы российской экономики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон перед открытием торгов в России негативный. Практически весь азиатски регион находится на отрицательной территории после выхода провальных данных по экономики Японии. ВВП страны за третий квартал 2014 года сократился на 1,6 процента по сравнению с аналогичным показателем прошлого года, при том, что ожидалось повышение на 2.1%. Фондовый рынок в Японии после публикации данных потерял почти 3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Слабые данные из Японии привели к снижению фьючерсов на основные американские индексы на 0.5%, а также утащили нефть на отрицательную территорию. Вместе с этим, данные из Японии немного изменили ситуация на валютном рынке. Японская йена укрепилась к доллару на 0.8%, а сам индекс доллара (DXY) теряет сегодня 0.25%, к корзине основных шести валют. Снижение доллара продолжает сегодня поддерживать драгоценные металлы, которые, после бурного пятничного роста вновь находятся на положительной территории. Российский рубль также сегодня может получить поддержку, несмотря на падение нефтяных котировок. Не стоит забывать, что с начала текущий недели будет запущен механизм валютного РЕПО сроком на 12 месяцев, который ещё больше снизит повышенный спрос на иностранную валюту и окажет дополнительную поддержку российскому рублю. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения российский индекс ММВБ в конце прошлой недели дал первые сигналы на небольшую коррекцию. Диапазон 1500-1520 по-прежнему является сильным сопротивлением, которое индексу не удаётся преодолеть уже почти три года. Каких-либо новых драйверов для роста российского фондового рынка на этой недели не предвидится, поэтому вряд ли индексу ММВБ удастся обновить максимумы текущего года. Ближайшим диапазоном сопротивления, в котором мы советуем вновь присмотреться к спекулятивным покупкам, будет выступать уровень 1420-1440 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>