<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-mts-pereprodany-i-v-blizhaiyshie-dni-mogut-pokazat-rost-20141117-1735/</Url>
  <Title>Акции МТС перепроданы и в ближайшие дни могут показать рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Несмотря на непозитивные для России итоги саммита G20в Брисбене (договорённостей по "украинскому вопросу" достигнуто не было), российский фондовый рынок сегодня смотрится достаточно уверенно. Индекс ММВБ торгуется в районе 1500 пунктов. В случае появления позитивных новостей, индекс ММВБ может предпринять попытку роста к 1530 пунктам - уровни годовых максимумов. Многое будет зависеть от сегодняшнего обсуждения главами стран Евросоюза нового пакета санкций в отношении России. В лидерах роста знакомые всё лица - "Уралкалий" (+3%), "Акрон" (+2.5%), ММК(+3%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В фаворитах у инвесторов также НМТП (+3.5%), в пятницу опубликовавшего сильную операционную отчётность за 10 месяцев. Грузооборот группы за январь-октябрь 2014 года сократился на 5.4% до 111.7 млн тонн. Результат лучше, чем в среднем по отрасли - по данным АМТП, объемы перевалки грузов в российских портах в октябре сократились на 8.4%. Акции "Северстали", несмотря на одобрение собрания акционеров выплатить солидные промежуточные дивиденды (54.46 рубля на акцию), торгуются с небольшим повышением. Но в ближайшие дни мы ждём восстановления спроса на эту бумагу - "отсечка под дивиденды" будет уже 25 ноября. Под давлением находятся акции АФК "Система" (-4%) - в пятницу суд продлил срок домашнего ареста главы холдинга Владимира Евтушенкова. Кроме того, в ночь с 19 на 20 ноября агентство MSCI Barra может снизить вес этой бумаги в индексе MSCI Russia 10/40. Напомним, в индекс MSCI Russia 10/40 она входит в паре с ADR МТС с весом 4.5%. Вес пары может быть сохранён, но доля МТС в индексе возрастёт. Учитывая этот фактор, мы видим потенциал для роста в акциях МТС. На наш взгляд, они были перепроданы на фоне "дела Евтушенкова" - бизнес МТС даже при неблагоприятном сценарии вряд ли будет затронут, а текущая дивидендная доходность этих бумаг привлекательна.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T17:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>