<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nedelya-na-rossiiyskom-rynke-otkroetsya-snizheniem-20141117-0957/</Url>
  <Title>Неделя на российском рынке откроется снижением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе пятничной сессии индекс ММВБ прибавил 0,57% (1500 пунктов). Торговые объемы упали к недельным минимумам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США закрыли день нейтрально (S&amp;P 500 +0,02%, 2039 пунктов). Лучше рынка торговался нефтегазовый сектор на фоне отскока цен на сырьевые фьючерсы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия утром преимущественно снижается, чему способствуют слабые данные по ВВП Японии за третий квартал (по факту минус 1,6% в годовом выражении, консенсус-прогноз +2,1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 упал к 2025-2030 пунктам. Поддержки на неделю видим около 2010-2020, 1970, 1900-1920 пунктов. Ближайшим сопротивлением предположительно выступает район 2050.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent торгуется около $79. Основное сопротивление на текущую неделю расположено, по нашему мнению, около $85. Возможный рост, скорее всего, стоит продавать. Ситуация по нефти улучшится, если цены закрепятся выше $88.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото подрос к $1190. В ближайшие сессии ждем тест района $1200-1220, где рекомендуем поиск моментов для спекулятивных продаж. Если цены вернутся выше $1220, далее, вероятно, последует движение к $1300-1400.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неделя в России откроется, вероятно, снижением. Ближайшей поддержкой выступает район 1480-1490 пунктов по индексу ММВБ. Основные ориентиры потенциальной коррекции определяем около 1450-1460, 1400-1420 пунктов. От 1450-1460 пунктов и ниже рекомендуем поиск моментов для покупок. Возможный рост рекомендуем продавать от 1510-1520, либо ближе к 1550 пунктам по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 17:15 мск будут опубликованы данные по промышленному производству за октябрь.По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) на текущий момент ситуация развивается преимущественно в пользу продавцов. Перспективы улучшатся, если фьючерс вернется выше 104 000-105 000. Следующие сопротивления — 108 000-109 000, 111 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) продажи возможны около 48 000, 49 000. Поддержки — 46 000, 45 500, 45 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно негативен. Америка закрылась нейтрально. Азия торгуется преимущественно снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";Спекулянтам - "продажи от 1510-1520, 1550 пунктов, покупки от 1450-1460, 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>