<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vneshniiy-fon-stanovitsya-vse-negativnee-v-blizhaiyshee-vremya-es-vpolne-mozhet-prinyat-reshenie-o-rasshirenii-sankciiy-protiv-rf-20141117-2100/</Url>
  <Title>Внешний фон становится все негативнее, в ближайшее время ЕС вполне может принять решение о расширении санкций против РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника вырос на 0,42% до 1507,1 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 0,12% до отметки 1004,13 пт., а капитализация индекса РТС-2 упала на 0,47% до 794 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Результаты первого годового валютного РЕПО, проведенного сегодня, говорят сами за себя: ажиотажного спроса на долларовую ликвидность у банков сейчас нет. Из заявленных $10 млрд сделок было совершено только на $87,7 млн. Во-первых, низкий спрос на доллар может объяснять тот факт, что американская валюта в последние месяцы активно скупалась на открытом рынке, из-за чего у кредитных организаций сейчас образовалась избыточная валютная ликвидность. Во-вторых, банки могут не хотеть брать в долг растущий актив, что косвенно подтверждает не самые лучшие прогнозы по рублю. Ну и, в-третьих, слабый спрос (даже хуже, чем по 28-дневному РЕПО) может быть вызван требованиями по залогу, который обязательно должен быть рублевым. Учитывая резкое повышение ставок, ситуация с рублевой ликвидностью сейчас выглядит не лучшим образом, что затрудняет процесс выделения дополнительных средств под обеспечение валютного РЕПО. В любом случае, на этом аукционе мы не увидели ажиотажных покупок, что говорит об отсутствии проблем с валютой для погашения декабрьских выплат по валютным долгам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне российская валюта незначительно ослабла, но такое снижение не идет в сравнение с волатильностью, которая была по рублю буквально пару дней назад. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста в течение дня снова были бумаги, которые смотрелись лучше рынка на прошлой неделе. В первую очередь стоит упомянуть о "Транснефти" (+6,44%) "Уралкалии" (+3,04%), "Акроне" (+3,88%) и "ММК" (+4,42%), которые в течение дня обновили свои локальные максимумы. Драйвер все тот же - негативная динамика российской валюты формирует для этих компаний дополнительную выручку и прибыль. Также есть мнение, что на российском рынке акций снова начинают появляться крупные долгосрочные инвесторы, покупки которых достаточно осторожны, но все же их видно. Учитывая долларовые цены российских активов и сравнительные мультипликаторы, момент для покупки сейчас действительно интересный. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;После саммита G20 некоторые западные политики не упустили возможности выступить с оценкой ситуации на Украине. В частности, канцлер Германии А. Меркель отметила, что не ожидает быстрого разрешения конфликта на Украине, но, в то же время, призвала в любом случае стремиться к диалогу с Россией. Внешний фон постепенно становится все негативнее, не исключаю, что в ближайшее время мы увидим решение ЕС о расширении точечных санкций против РФ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяной рынок тем временем продолжает падать, котировки ушли ниже отметки в $80/баррель, что, конечно, не прибавляет оптимизма покупателям. Тем не менее, у них остаются определенные надежды на заседание ОПЕК, от которого сейчас можно ждать чего угодно. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>