<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/provedenie-valyutnogo-depozitnogo-aukciona-roskazny-dolzhno-pokazat-sposoben-li-minfin-sderzhat-ataku-na-rubl-20141117-1050/</Url>
  <Title>Проведение валютного депозитного аукциона Росказны должно показать, способен ли Минфин сдержать атаку на рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Японская статистика напоминает о хрупкости экономического роста в мире &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Данные по темпам роста экономики Японии оказались значительно хуже ожиданий. И дело не только в абсолютной величине несоответствия прогнозных значений фактическому результату, сколько в качественном выражении. Вместо роста на 0.5% было зафиксировано сокращение ВВП страны на 0.4%. Таким образом, второй квартал подряд японская экономика сокращается. Это формальный признак рецессии. Повышение налога с продаж весной этого года спровоцировало спад в экономике, при этом решение проблемы низкой инфляции не факт, что было найдено. В такой ситуации кабинет С.Абэ рискует не получить вотум доверия на внеочередных парламентских выборах, о проведении которых может быть объявлено на этой неделе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Но не только разочаровывающими данными из Японии ограничивается сегодняшний новостной поток из Азии. С сегодняшнего дня заработал "мост" между Шанхайской и Гонконгской фондовыми биржами. Благодаря ему внутренний рынок акций КНР приоткрылся для иностранных инвесторов. Дневная квота для покупок в Шанхае (300 млрд юаней) была полностью выбрана за час до закрытия торгов, что лишь подчёркивает привлекательность инфраструктурных изменений для инвесторов. Полагаем, что дополнительный приток капитала извне поддержит начавшееся летом "ралли" китайского рынка акций, несмотря на имеющееся замедление темпов роста национальной экономики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для российского рынка важным событием сегодня представляется проведение валютного депозитного аукциона федерального Казначейства. По большому счёту, это запуск второго инструмента, предложенного властями для сдерживания спекулятивных атак на рубль и насыщения спроса на валюту у участников торгов. Банкам предлагается разместить на срок 28 дней на депозитах до $3 млрд под 1.7% годовых. Ставка чуть выше той, по которой ЦБ проводит валютное РЕПО (Libor+150 б.п.=1.65% годовых на 1 месяц). Однако, в отличие от РЕПО, здесь не требуется наличие залога, что повышает привлекательность данного инструмента для банков. Хотя, посмотрим, насколько действительно востребован данный инструмент в текущих условиях.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>