<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-pokupateli-valyuty-rf-vernut-sebe-otmetku-47-u-nix-poyavitsya-shans-na-dalneiyshee-ukreplenie-rublya-v-diapazone-47-45-20141117-1515/</Url>
  <Title>Если рубль вернутся к отметке 47 за доллар, появится шанс на дальнейшее укрепление российской валюты в диапазоне 47-45</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль остается под давлением, консолидируясь вблизи минимума года. Котировки не удержали отметку 47 и вышли вниз из диапазона 45-47. Таким образом, на данном этапе цены перешли в диапазон 47-48.5 и имеют технические предпосылки к движению в район минимума года. Тем не менее, если покупатели отечественной валюты вернут себе отметку 47, то у них появится шанс на дальнейшее укрепление рубля в рамках диапазона 47-45.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро сумел преодолеть локальную преграду, которой выступала отметка 1.25. Последовавшее за этим движение позволило ценам протестировать предыдущий локальный максимум у отметки 1.2580 пунктов. Именно отсюда евровалюта, израсходовав топливо для роста, вновь начала снижаться. На текущий момент котировки вернулись к отметке 1.25, которая не выглядит сильной поддержкой. Локальные выносы наверх по-прежнему используются для продаж. Учитывая общее нисходящее движение уход цен под уровень 1.2490 даст толчок к дальнейшему снижению котировок с перспективой тестирования района отметки 1.24.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт обновлял минимум года. Пробой отметок 1.58-1.5785 стал триггером к новому движению вниз. В настоящее время прошедший отскок от отметки 1.5590 был использован для продаж. При этом продавцы не стали ждать возврата цен к предыдущему уровню, а вступили в игру у отметки 1.5730. Таким образом, тенденция вниз продолжает развиваться. Технических предпосылок для игры на повышение по-прежнему нет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T15:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>