<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-liderax-rosta-na-etoiy-nedele-budut-ostavatsya-bumagi-metallurgicheskogo-sektora-20141117-0943/</Url>
  <Title>В лидерах роста на этой неделе будут оставаться бумаги металлургического сектора</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы вырос на 0,57% до 1500,76 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии уменьшился на 1,16% до отметки 1000,42 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре увеличился на 0,5% до 1002,2 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста в пятницу снова были бумаги "РУСАЛа" (+10,92%). Буквально за пару дней акции компании выросли на 22,6%, а в течение года капитализация металлурга увеличилась уже почти на 240%. Бумаги алюминиевого производителя - лучшее доказательство того, что на российском рынке даже в такой сложной макроэкономической ситуации есть отдельные интересные бумаги, на которых можно заработать с помощью стратегии "купил и держи".&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Достаточно интересное событие в пятницу произошло с бумагами "Транснефти" (+3,08%) - привилегированные акции компании перешагнули рубеж в 100 тысяч рублей за штуку. Не понимаю, почему по ним до сих пор не проведен сплит, ведь такая стоимость одного лота явно неудобна для мелкого частного инвестора, которого так активно пытается привлечь Московская Биржа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В СМИ появилась информация о том, что в правительстве сейчас обсуждается объем помощи "Роснефти" (+0,99%), которая ранее запросила помощь из ФНБ в районе 2 трлн рублей. Было понятно, что такую сумму нефтяной компании никто не даст, т.к. фонда просто не хватит для помощи другим. Сейчас в новостях фигурирует сумма в 300 млрд рублей, что даже несколько меньше наших ожиданий. Тем не менее, сам факт выделения помощи будет позитивен для акций НК.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник торги на японском рынке акций начались резким снижением после публикации данных по ВВП за третий квартал. Предварительные данные свидетельствуют, что экономика страны сужается второй квартал подряд, а ключевым фактором этого называется апрельское повышение налога с продаж. Несмотря на агрессивную монетарную политику Банка Японии, преодолеть негативные тенденции стране пока не удается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне, конечно же, около 0,5% теряют американские фьючерсы, а вот китайский рынок акций начал неделю гэпом вверх, продолжив сложившийся восходящий тренд. В выходные в Австралии прошел очередной саммит G20, на котором в этот раз очень много обсуждалась ситуация на Украине. Мнение западных лидеров по-прежнему непоколебимо: для продолжения диалога Россия должна сделать все для стабилизации ситуации на Донбассе. Интересно, что наша позиция также не меняется - РФ не является стороной конфликта, так что и влияние на стороны у неё ограниченно. В целом, встреча лидеров "двадцатки" прошла в напряженной обстановке, но и ненужного обострения избежать удалось. В текущей политической ситуации можно назвать это практически успехом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра цены на нефть снижаются в рамках 0,5%, а вот цены на промышленные металлы находятся в зеленой зоне, что не может не радовать покупателей на российском рынке акций. В лидерах роста на этой неделе, по-видимому, будут оставаться бумаги металлургического сектора. При благоприятном развитии событий индекс ММВБ двинется в район 1550 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>