<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnyiy-vneshniiy-fon-budet-sposobstvovat-otkrytiyu-rossiiyskogo-rynka-s-gepom-vniz-20141117-0936/</Url>
  <Title>Негативный внешний фон будет способствовать открытию российского рынка с "гэпом" вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вниз;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Евросоюз рассмотрит новые санкции в отношении России. В течение дня снижение индекса ММВБ может продолжиться - индекс ММВБ может протестировать поддержку 1470 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу отметка 1490 пунктов по индексу ММВБ выступила в качестве поддержки российского фондового рынка. Оттолкнувшись от неё, индекс прибавил 0.57% до 1500.76 пунктов. В то же время индекс РТС на фоне ослабления рубля опускался к трёхзначным уровням. По итогам дня индекс РТС снизился на 1.16% до 1000.42 пунктов, спрэд между двумя индикаторами российского рынка вновь расширился до 500 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу продолжился подъём бумаг "РУСАЛа" (RUAL RM, +10.9%). В четверг компания опубликовала сильную отчётность по МСФО за 9 месяцев - EBITDA и чистая прибыль показали двукратный рост. Акции "РУСАЛа" в последние годы находились под давлением из-за высокой долговой нагрузки. Но серьёзных проблем у компании нет - она обслуживает долг за счёт дивидендов от "Норникеля". Нынешний рост является лишь снятием локальной перепроданности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уверенный рост показали также акции НМТП (NMTP RM, +7.5%), опубликовавшего сильную операционную отчётность за 10 месяцев. Грузооборот группы за январь-октябрь 2014 года сократился на 5.4% до 111.7 млн тонн. Наиболее сильно у НМТП (на 11.2%) снизился грузооборот наливных грузов - нефти и нефтепродуктов. Результат лучше, чем в среднем по отрасли. По данным Ассоциации морских торговых портов, объемы перевалки грузов в российских портах в октябре сократились на 8.4% г/г до 424 тысяч ДФЭ. Снижение грузопотока объясняется ослаблением рубля и снижением спроса (из-за падения покупательной способности потребителей). В ближайшие месяцы мы не ожидаем позитивных сдвигов в отрасли.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Правление "Газпрома" (GAZP RM, +0.5%) одобрило инвестиционную программу на 2015 год в размере 839.24 млрд рублей. Следующий год будет непростым для компании - западный рынок капитала практически закрылся (несмотря на то, что "Газпром" не включён в список госкомпаний, к которым применяются санкции). В то же время, выход на азиатский рынок капитала сопряжён с определёнными трудностями - лимиты на "Газпром" у азиатских инвестиционных компаний невелики, их пересмотр займёт время. Показательно, что "Газпром" не получил аванса от Китая на строительство газопровода "Сила Сибири".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на некоторые трудности, на текущей деятельности компании это не скажется. У "Газпрома" солидный запас прочности ($30 млрд денежных средств на балансе), а ближайшие долговые выплаты невелики ($1.5 млрд в феврале). В любом случае, пришло время задуматься об экономии. Будем надеяться, что в следующем году размер инвестпрограммы не будет пересмотрен в большую сторону (как это произошло в 2014 году: программа была увеличена с 806 млрд рублей до 1.026 трлн рублей).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Итоги саммита G20 нельзя признать позитивными для России. Владимир Путин покинул Брисбен досрочно - договориться с западными державами по ключевым "украинским" вопросам не получилось. Барак Обама по итогам саммита заявил, что "России нужно выбрать другой путь", тогда антироссийские санкции будут ослаблены. Вопрос новых ограничений против России страны Евросоюза будут рассматривать уже сегодня - вполне возможны новые санкции. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вниз. В течение дня индекс ММВБ может протестировать поддержку 1470 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий дня отметим публикацию советы директоров "Банка Москвы", МРСК Урала и ГМК "Норильского Никеля".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>