<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-na-torgax-v-ponedelnik-popytaetsya-uderzhatsya-u-otmetki-1500-punktov-20141117-1110/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ на торгах в понедельник попытается удержаться у отметки 1500 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу европейская макростатистика показала, что темпы роста экономики Еврозоны (+0,2% кв/кв) и Франции (+0,3% кв/кв) в 3кв14 были несколько выше ожиданий, избежала снижения и Германия (+0,1% кв/кв). Впрочем, существенным драйвером для рынков региона это не стало, FTSEurofirst300 по итогам сессии (-0,1%) практически не изменился.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США октябрьские розничные продажи также лучше прогнозов (+0,3%), а индекс потребительских настроений Reuters/Michigan в ноябре (89,4) по предварительным данным снова переписывает семилетний максимум. Но и за океаном реакция на макроэкономический позитив была очень сдержанная, DJIA (-0,1%) снизился, S&amp;P500 (+0,02%) практически не изменился.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки в среднем снизились в пятницу (MSCI EM -0,19%), отступают развивающиеся азиатские площадки и сегодня с утра. В частности, в "минус" ушел китайский Shanghai Composite, ранее прибавлявший более 1% на фоне открытия взаимного доступа с Гонконгом. Негативной новостью в регионе стало неожиданное снижение ВВП Японии в годовом исчислении (-1,6% г/г).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть Brent, днем в пятницу отступавшие ниже 77 долл./барр., вечером поднимались до 79,5 на фоне коррекции индекса доллара. Однако пока это движение укладывается в рамки отскока, а с утра котировки снова снижаются. Впрочем, индекс ММВБ, в пятницу после утреннего снижения вернувшийся к полуторатысячной отметке, будет пытаться удержаться около нее и сегодня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>