<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-v-ramkax-aukciona-godovogo-repo-spros-bankov-na-inostrannuyu-valyutu-budet-vysokim-eto-smozhet-okazat-podderzhku-rublyu-20141117-1005/</Url>
  <Title>Если в рамках аукциона годового РЕПО спрос банков на иностранную валюту будет высоким, это сможет оказать поддержку рублю</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед началом торгов на Московской бирже в понедельник, 17 ноября, внешний фон складывается не в пользу роста рынка РФ. Цены на нефть Brent остаются низкими - $78,9 за баррель. Снижаются фьючерсы на S&amp;P 500 (-0,5%), контракты на FTSE 100 (+0,1%) в символическом плюсе. Пессимизм преобладает и на азиатских площадках. Лидер падения Япония (-2,6% по Nikkei) на новостях о снижении ВВП последние два квартала к ряду. Это говорит о том, что третья экономика мира вступила в стадию рецессии. В красных тонах торгуются Гонконг (-0,6% по Hang Seng, -1,2% по HS China Ent) и Австралия (-0,8% по S&amp;P/ASX 200). После объединения бирж Гонконга и Шанхая растет материковый Китай (+0,7% по Shanghai Comp). Внешний негатив нивелирует ситуация на валютном рынке. Рубль на индикативной сессии укрепляется по отношению к доллару. На этом фоне ожидаем, что российские фондовые индексы откроются на нейтральной территории. Важной новостью для рубля сегодня станет проведение ЦБ РФ первого аукциона годового валютного РЕПО. Если в рамках этого аукциона спрос банков на иностранную валюту будет высоким, то это окажет дополнительную поддержку рублю. Руководитель департамента денежно-кредитной политики ЦБ Игорь Дмитриев, в свою очередь, считает, что спрос банков на инвалюту во многом удовлетворен, и большого интереса на предстоящем аукционе валютного РЕПО ждать не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из российских корпоративных событий отмечаем следующие: банк ВТБ опубликует отчетность по МСФО за 9 месяцев 2014 года. Фармстандарт отчитается по продажам за 3 квартал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевым событием этой недели станет заседание МИД ЕС в Брюсселе по поводу последних событий на востоке Украины и возможной реакции на происходящее со стороны ЕС. Начало встречи запланировано на 11:00 МСК. Представители Евросоюза неизбежно затронут и вопрос новых санкций в отношении России. По словам главы МИД ФРГ Франка-Вальтера Штайнмайера, ограничительные меры могут коснуться ополченцев на востоке Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Экономический календарь на сегодня почти пуст. Обращаем внимание на данные по объему промышленного производства в США (17:15 МСК).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>