<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-gazproma-na-torgax-v-ponedelnik-mogut-skorrektirovatsya-posle-vyxoda-v-pyatnicu-finansovyx-rezultatov-za-9-mesyacev-20141117-1040/</Url>
  <Title>Акции "Газпрома" сегодня могут скорректироваться на фоне сохранения неопределенности с получением предоплаты за газ от Украины</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера.&lt;/b&gt; Пятничные торги прошли без единой тенденции в акциях. Индекс ММВБ прибавил 0,6% на фоне отскока от минимумов по большинству основных ликвидных акций, чему способствовал рост нефтяных котировок после резкого снижения накануне. Ожидания саммита G20 в предстоящие выходные также способствовали стабилизации на рынке. В то же время, индекс РТС остался под давлением ослабления рубля, потеряв 0,16% по итогам дня. Вечерние торги проходили при позитивном внешнем фоне после выхода сильных макроэкономических данных по ВВП Еврозоны и статистики из США. Корпоративные события и идеи оказали дополнительную поддержку бумагам "Роснефти" на фоне сигналов возможного выделения финансовой поддержки из средств ФНБ, также, как и акциям "Северстали" в ожидании утверждения размера дивидендов на собрании акционеров. Лидировали акции "РУСАЛа" после опубликованного недавно сильного финотчета. Одновременно, корпоративные события оказали давление на акции АФК "Система", "Башнефти" и МТС в связи с продлением ареста главы компании, а также сигналами того, что у компании могут быть отчуждены и прочие активы, помимо пакета "Башнефти". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня.&lt;/b&gt; Сегодня рынок будет находиться в ожидании результатов обсуждения вопроса расширения антироссийских санкций на Совете ЕС в Брюсселе. Саммит G20 не принес положительных сдвигов в оценке влияния РФ на геополитическую ситуацию на Украине, поэтому позитивных для РФ решений от сегодняшней встречи министров ждать не стоит, хотя и принятия новых ограничительных пакетов в ходе текущей встречи, скорее всего, не произойдет. Негативно на утренних торгах может отразиться снижение в азиатском регионе в связи с данными о падении ВВП Японии. В то же время, укрепление рубля и относительная стабильность нефтяных котировок могут способствовать позитивному настрою на рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди корпоративных тем поддержку акциям "Мечела" сегодня могут оказывать данные о погашении задолженности по процентам перед "Сбербанком". К бумагам "Севестали" сохранится интерес после утверждения размера дивидендов 54,46 р. на акцию с закрытием реестра 25 ноября. Акции АФК "Система", МТС и "Башнефти" останутся под давлением пятничного решения суда. Акции банковского сектора могут торговаться на положительной территории на фоне одобрения решения по возможному выделению банкам средств из ФНБ в виде субординированных кредитов на решение проектных задач. Поддержку от этого решения могут получить акции ВТБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Газпрома", которые в пятницу торговались в плюсе, сегодня могут скорректироваться после выхода пятничных финансовых результатов за 9 месяцев 2014 г. а также на фоне сохранения неопределенности с получением предоплаты за газ от Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом на рынке не ожидается определенной тенденции в акциях, рынок может провести день в боковом движении.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>