<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/aukcion-valyutnogo-repo-ot-cb-v-srednesrochnoiy-perspektive-dolzhen-snizit-davlenie-na-rubl-20141117-1230/</Url>
  <Title>Аукцион валютного РЕПО от ЦБ в среднесрочной перспективе должен снизить давление на рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;С началом новой рабочей недели рубль продолжает снижение против доллара - торги открылись вблизи отметки 47,04 долл./руб. Впоследствии пара достигла уровня 47,47 долл./руб. Негативно на котировки влияет снижение цен на нефть до 78 долл./баррель. Сегодня ЦБ РФ проведет аукцион валютного РЕПО сроком на 1 год в объеме 10 млрд рублей. В среднесрочной перспективе это должно помочь снизить давление на рубль со стороны компаний, которым нужно гасить внешние долги.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро укрепился, закрывшись на отметке 1,2524. Поддержку единой валюте оказали данные по ВВП еврозоны за третий квартал - европейская экономика выросла на 0,2% против ожиданий роста на 0,1%. В США выходили позитивные макроэкономические данные: индекс потребительских настроений Мичиганского университета вырос до уровня 89,4 пункта в ноябре - это самое высокое значение с июля 2007 года (предыдущее значение было 86,9 пункта). Производственные запасы в сентябре выросли на 0,3%, против прогноза роста на 0,2%. Глава ФРБ Сент-Луиса Джеймс Буллард отметил, что низкая инфляция не может быть оправданием решения ФРС сохранить процентные ставки вблизи нулевых значений и намекнул на то, что повышение ставок в 2015 году будет зависеть от макроэкономических данных. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня с утра пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2515-1,2565. Торговые тенденции в паре будут определяться данными по торговому балансу еврозоны за сентябрь. Также игроки ожидают сегодняшнее выступление главы ЕЦБ Марио Драги. В США будет опубликована статистика по промышленному производству.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Зайцев Андрей</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>