<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhaiyshie-perspektivy-dlya-rublya-vyglyadyat-negativno-iz-za-snizhayushixsya-kotirovok-nefti-i-napryazhennoiy-geopolitiki-20141117-1215/</Url>
  <Title>Ближайшие перспективы для рубля выглядят негативно из-за снижающихся котировок нефти и напряженной геополитики</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на валютном рынке в конце прошлой недели завершились относительно небольшим ослаблением рубля. Низкие значения нефтяных котировок и обострившаяся в преддверии саммита G20 геополитическая обстановка привели к сохранению давления на российскую валюту. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 55 коп. до 52.51 руб. Курс доллара вырос на 35 коп. до 47.17 руб., курс евро - на 80 коп. до 59.05 руб. На рынке "форекс" основная валютная пара вновь продолжила повышение и к концу дня достигла отметки $1.2525.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прошлой неделе мы увидели лишь умеренное ослабление рубля во многом благодаря решению Центробанка отпустить рубль в свободное плавание. Такое действие лишило уверенности спекулятивную игру на понижение. Кроме того, рубль поддержали ряд заявлений властей о перепроданности и сигналы от регулятора по снижению предложения рублевой ликвидности. Прекратив продажу валюты на рынке, Центробанк будет использовать косвенные меры, чтобы не допустить чрезмерное ослабление рубля. Таким образом, смелая игра на понижение стоимости российской валюты теперь выглядит не столь привлекательной. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ближайшая перспектива для рубля выглядит негативной, преимущественно из-за снижающихся котировок нефти и напряженности геополитических условий. Вместе с тем, нельзя уверенно говорить о том, что с уходом ЦБ с валютного рынка рубль ждет еще более катастрофичное падение. В случае, если регулятор решится на большее сокращение денежного предложения для банков в период ноябрьских налоговых платежей, спрос на российскую валюту должен возрасти, что приостановит его ослабление, однако вызовет рост краткосрочных рублевых ставок на локальном денежно-кредитном рынке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>