<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/xoroshuyu-dinamiku-na-etoiy-nedele-mogut-prodemonstrirovat-akcii-nornikelya-mmk-i-uralkaliya-20141117-1635/</Url>
  <Title>Хорошую динамику на этой неделе могут продемонстрировать акции "Норникеля", ММК и "Уралкалия"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На текущей неделе мы ожидаем боковую динамику на российском фондовом рынке. Значение индекса ММВБ на текущей неделе, скорее всего, будет находиться в диапазоне значений от 1490 до 1530 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале недели мы ожидаем смешанную динамику акций и нисходящую динамику индекса ММВБ в силу неблагоприятных внешних факторов. Во-первых, отметим снижение японского ВВП в третьем квартале против ожидания его роста. Неожиданно плохие данные оказали негативное влияние на динамику японского рынка в понедельник и, вероятно, отразятся на динамике европейского и американского рынков в этот день.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вполне возможно, что слабые данные по экономике Японии негативно скажутся и на рынке нефти, который может продемонстрировать более сильное снижение во время американской сессии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В таких условиях российские акции склонны снизиться. Однако, начиная уже со вторника-среды мы ожидаем, что в целом позитивная динамика на российском фондовом рынке может возобновиться, и индекс ММВБ может подойти к уровню сопротивления на отметке в 1530 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что фактор новых экономических санкций в отношении России, которые сегодня будут обсуждаться странами ЕС, носит номинальный характер для рынка акций. Напомним, что как уже было анонсировано некоторыми странами Европейского союза, эти санкции будут касаться, скорее всего, отдельных физических лиц и не будут иметь экономического влияния на отдельные российские компании или отрасли.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, уже во вторник участники рынка могут начать диктонтировать положительный фактор отсутствия новых санкций, вследствие чего российские акции могут начать повышение. Мы ожидаем, что лучше рынка на этой неделе, как и в предыдущие периоды, скорее всего, будут дивидендные истории. В частности, мы ожидаем хорошую динамику от акций "Норильского никеля", акций ММК и "Уралкалия".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рожков Андрей</Author>
  <Company> ИФК Метрополь</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T16:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>