<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-dolgosrochnoiy-perspektive-akcii-uralkaliya-budut-razvivat-tendenciyu-k-snizheniyu-20141117-1315/</Url>
  <Title>В долгосрочной перспективе акции "Уралкалия" будут развивать тенденцию к снижению</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Уралкалий" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: снижение &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С осени 2012 г. шли совсем вялые торги с поддержкой на 225 р. В конце июля идет резкое снижение, которое останавливают на 140 р. После отскока обозначился боковой коридор 165 - 190 р. В начале марта коридор пробивают вниз, и бумага касается минимума последних двух лет на 140 р. Далее на бумагу начинает действовать продолженная наклонная линия сопротивления. Сильную поддержку 140 р. уже пробивали два раза, но развить снижение не смогли. Схождение поддержки и наклонного сопротивления. Как и предполагалось, есть сильный выход из этой точки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-17112014-001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В середине июля прорвали сильный уровень 150 р. (он лучше виден на долгосрочном графике). Двухлетний минимум на 140 р. прошли. Но сильно развить снижение не получилось. Появилась поддержка на 133 р. Постепенно торги перешли в боковик, больше похожий на треугольник. И вот в конце октября цена разгоняется и сильно пробивает боковик вверх. Идет мощное ралли. Без единой коррекции. И только в последние несколько дней бумага консолидируется. И то, это больше похоже на фигуру продолжения роста. Хотя, коррекция бы не помешала, чтобы слегка остудить пыл быков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-17112014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: ралли &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильный рост с конца октября. Лишь один раз виден более-менее заметный медвежий бар, и тот - в пределах тренда. С начала прошлой недели пошла консолидация в форме растущего треугольника. К концу прошлых торгов цену подвели к вершине фигуры. Обычно следует заметное движение. Но с учетом сильного и долгого роста могут быть варианты боковика (с коррекцией) с расширением его границ. Но в текущем раскладе все коррекции пока будут выкупать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-17112014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt; Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней. &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: РТС &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале ноября индекс РТС пробивает психологически важный уровень в 1000 п. Пробой сразу выкупают. В итоге получается шип. Такой же шип виден в конце мартовского падения (размер графика не позволяет показать сами шипы). В марте был сильный отскок сразу после шипа. В начале ноября тоже был отскок, но сильно отойти от круглого уровня не удалось. И медведи еще раз пробили 1000 п. вниз. Неделю закрыли выше 1000 п. Но это больше психология. Тем не менее, то, что быки сразу выкупили пробой - это сильный момент (график фьючерса). В итоге, имеем два близко расположенных прокола важного уровня. С учетом снижения от июля, это вполне может быть вариант двойного дна. Классически, фигура реализуется после пробоя линии основания (1050 п.). Но так же может быть более агрессивный вариант открытия позиции - почти сразу после второй вершины, если есть на это основания. В нашем случае - это очень сильный уровень 1000 п. На часовом графике видна схожесть моделей ноябрьских проколов, что позволяет разместить ордер в вероятной точке пробоя. Цель ставим по дневному графику - в районе 1100 п. Мы не рекомендуем открывать позицию с начала торгов, чтобы не попасть в бычью ловушку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;длинной позиции &lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 100500 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 110000 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 97600 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 99000 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-17112014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-17112014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>