<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/aktivnost-eksporterov-na-proshloiy-nedele-pozvolila-rublyu-chastichno-otygrat-chast-oslableniya-20141117-1412/</Url>
  <Title>Активность экспортеров на прошлой неделе позволила рублю частично отыграть часть ослабления</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Усиление геополитических рисков, а также снижение котировок нефти ниже психологической отметки 80 долл. за барр. в условиях низколиквидного рынка спровоцировали ослабление рубля до уровня 47,84 руб. Активность экспортеров, увеличивших продажи валютной выручки накануне налоговых выплат, позволила рублю частично отыграть часть ослабления. По итогам недели курс доллара составил 47,18 руб., а курс евро - 52,43 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В случае восстановления котировок нефти выше отметки 80 долл. за барр., а также позитивного размещения валютных ресурсов ЦБ и Минфином у рубля есть все шансы продемонстрировать укрепление к уровню 45-46 руб. за доллар. Тем не менее, возможное ухудшение геополитической ситуации не позволяет однозначно говорить в пользу реализации данного сценария. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале текущей недели рубль продолжил удерживаться на уровнях закрытия пятницы. Тем не менее очередное снижение котировок нефти к уровню 78 долл. за барр. не позволяет рублю продемонстрировать укрепление. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако следует помнить, что сегодня Банк России и Минфин предложат банкам долларовые ресурсы, которые должны оказать поддержку рублю. Так, ЦБ проведет аукцион РЕПО сроком на один год с лимитом 10 млрд долл. и ставкой Libor 12m + 150 б.п. (2,06%), а Минфин предложит 3 млрд долл. сроком на 28 дней и минимальной ставкой на аукционе 1,7%. На наш взгляд, на аукционе валютного РЕПО спрос может быть довольно умеренным, а ресурсы Минфина могут быть весьма востребованы ввиду отсутствия необходимости вносить залог. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, довольно интересно будет посмотреть на итоги аукциона по уже традиционному инструменту валютное РЕПО сроком на 28 дней - конкуренту депозитного аукциона Минфина. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Следует отметить, что участники с самого начала проведения данных аукционов неохотно привлекают на них ресурсы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T14:12:00</PublishDate>
</LoadedArticle>