<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dollar-v-pare-s-rublem-segodnya-mozhet-prodolzhit-torgovatsya-vyshe-otmetki-47-20141117-1145/</Url>
  <Title>Доллар в паре с рублем сегодня может продолжить торговаться выше отметки 47</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль продолжает искать новые равновесные уровни без поддержки ЦБ интервенциями. Сегодня аукцион призван сгладить дисбалансы, хотя сомнений здесь много. Слабая нефть, обострившиеся геополитические спекуляции, обсуждение новых санкций на западе в понедельник давят на рубль. Кроме того, компаниям приходится искать валюту для погашения внешнего долга, что в преддверии сложного декабря становится все актуальнее. В этом свете рынок ждет от ЦБ предоставления валютной ликвидности. В понедельник ЦБ будет тестировать свой новый инструмент и попробует раздать до 10 млрд долл. через валютный аукцион РЕПО на год. ЦБ уже проводил однодневные и недельные валютные аукционы РЕПО, но спрос на них бы минимальный. Ставки все же не очень нравятся рынку, и на годовом аукционе есть вероятность, что спрос тоже будет невелик. Но главное, что ЦБ продолжает тонкую настройку инструментов, и в следующий раз ставки могут быть снижены. Доллар сегодня может продолжить торговаться выше 47 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Денежный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ пообещал сокращать предоставление рублевой ликвидности. За прошедшие недели предложение снизилось примерно на 10%. Это не критично для рынка, но ставки в этой связи могут остаться у границы ЦБ. Однодневные ставки будут торговаться у 10.5%, 3-месячные вероятно продолжат рост.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть после достижения пятилетних минимумов частично восстановила позиции, но остается под давлением, которое наверняка сохранится в ближайшие 10 дней вплоть до решения ОПЕК. В картеле так и не сформировалась единой позиции относительно будущего производства, СА, как наиболее влиятельный участник держит паузу, в то время как Венесуэла и Иран готовы предпринять максимум усилий для восстановления цен к $100/bbl. Подогревает ситуацию отчет МЭА, в котором отражено, что снижение ниже отметок $70-80/bbl, несмотря на все "против" вполне реально. Сегодняшняя статистика ВВП Японии лишь добавляет негатива сырьевым активам. Краткосрочно Brent продолжит торги на уровнях $76-79, WTI $73-76. Промышленные металлы, напротив получили небольшую передышку на фоне того, что КНР заявили о возобновлении частичных покупок в госрезервы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в пятницу показал разнонаправленную динамику по основным индексам. В то время как индекс ММВБ завершил день небольшим ростом (1500, +0.57%), индекс РТС в очередной раз снизился (1002, -0.91%) под влиянием ситуации на валютном рынке. Торговый оборот составил 34.4 млрд. Лидеры роста: "РусАл" (+10.92%, 325.00), "Транснефть" пр. (+3.08, 102030.00), "Россети" об. (+3.02%, 0.5256). Лидеры снижения: АФК "Система" (-2.36%, 13.25), ВТБ (-2.17%, 0.04375), "Сбербанк" пр. (-1.57%, Р53.35). Акции "РусАл" продолжают свое долгосрочное ралли. В последние дни недели рост акций "РусАл" особенно усилился после опубликования отчетности за 3 кв. 2014 г. и на фоне информации о значительных ожидаемых дивидендах от "Норникеля" в ближайшие годы. Сегодня рынок акций открылся снижением на 0.15% по индексу ММВБ, но быстро перешел в "положительную" зону. Возможен рост рынка по индексу ММВБ в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>