<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ozhidaniya-v-deiystvii-mexanizma-valyutnogo-repo-i-rastushaya-neft-mogut-stat-balansiruyushimi-faktorami-dlya-rynka-rf-20141117-1035/</Url>
  <Title>Ожидания в действии механизма валютного РЕПО и растущая нефть могут стать балансирующими факторами для рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги в пятницу завершились ростом индекса ММВБ на 0,57% и буквально нулевым результатом по индексу РТС. Начинается налоговый период ноября, как обычно - со страховых взносов. Если в части рублевой ликвидности сегодня новшеств не ожидается (ЦБ предложит банкам обеспеченные кредиты), то в части валюты оба регулятора вводят новые механизмы пополнения ликвидности. Так, относительно ЦБ, в дополнение к аукционам валютного РЕПО на 7 и 28 дней (с ограничениями на суммы предложения соответственно в 2 и 1,5 млрд. долл.), регулятор проведет первый аукцион валютного РЕПО на 12 месяцев, предложение 10 млрд. долл. (аукционы будут проходить ежемесячно), минимальные ставки по сделкам РЕПО в иностранной валюте на все сроки (1 неделя, 28 дней, 12 месяцев) будут равными ставкам LIBOR в соответствующих валютах и на сопоставимые сроки, увеличенным на 1,5%, в качестве обеспечения по сделкам РЕПО в иностранной валюте на срок 12 месяцев будут приниматься ценные бумаги, включенные в Ломбардный список, за исключением акций и ценных бумаг финансовых организаций. Пройдет также первый аукцион казначейства по размещению депозитов в валюте, срок 28 дней, сумма лимита 3 млрд. долл., минимальная ставка 1,7%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее значимой статистики ждем сальдо баланса внешней торговли в еврозоне (13.00), ежемесячный отчет Бундесбанка (14.00), из США изменение объема промпроизводства и коэффициент загрузки производственных мощностей (17.15, предыдущие значения соответственно 4,3 и 79,3%). К открытию российских бирж сегодня сформировался в большей степени негативный внешний фон (фьючерсы на биржевые индексы США снижаются, Азия преимущественно тоже), присутствует неопределенность относительно новых санкций, но ожидания в действии нового механизма пополнения валютой (см. выше) и растущая нефть могут стать балансирующими факторами.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>