<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-nornikelya-gotovyat-pochvu-dlya-proryva-naverx-godovogo-maksimuma-s-dalneiysheiy-celyu-8400-rubleiy-20141117-1100/</Url>
  <Title>Акции "Норникеля" готовят почву для прорыва наверх годового максимума с дальнейшей целью 8400 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Слабые данные по экономике Японии ухудшили внешний фон на рынках&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам пятницы американские фондовые индексы S&amp;P-500 и Dow Jones не показали яркой динамики, оставшись примерно на средних уровнях недели. Чуть лучше дела обстояли у индекса компаний сектора высоких технологий Nasdaq, который закрыл неделю на максимальном уровне за последние 14 лет. Сейчас ему остается всего около 9%, чтобы обновить исторические максимумы 2000 года. Выходившая в пятницу статистика по объемам розничных продаж в США за октябрь оказалась умеренно позитивной: +0,3% м/м против прогноза +0,2% м/м. Высокие уровни потребительского доверия к экономике, подкрепленные улучшениями на рынке труда, низкой инфляцией и кредитными ставками формируют доказательства того, что экономика США планомерно двигается по пути восстановления. Поскольку на рынке нет явных "страшилок" инвесторы не торопятся расставаться с акциями, поэтому индекс волатильности сейчас опять вернулась к минимальным осенним уровням (VIX 13,5 п.). На предстоящей неделе участники рынка уделят много внимания на протокол ФРС (19 ноября, среда), в части обсуждение членами FOMC перспектив сохранения низких процентных ставок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и ожидалось, после экспирации месячных фьючерсных контрактов цены на нефть продемонстрировали коррекцию. В пятницу котировки Brent поднялись в район $79,5/барр. Локально цены на "черное золото" поддерживают новости о том, что несколько членов ОПЕК хотят сократить добычу для восстановления цен на нефтяных биржах. Впереди экспирация нефтяных контрактов по WTI, поэтому волатильность цен на энергоносители вблизи локальных годовых минимумов на этой неделе сохранится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К открытию торгов в понедельник на внешних рынках сложился умеренно негативный внешний фон. Азиатские биржевые индексы сегодня снижаются на данных, свидетельствующих о рецессии экономики Японии. В 3-м квартале 2014 года третья экономика в мире сократилась на -1,6% г/г, притом, что ожидался рост на +2,2%. На этом фоне фьючерс на S&amp;P-500 в понедельник утром теряет -0,43%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам прошедшей недели индексу ММВБ удалось закрепиться выше отметки 1500 п., закрыв в зеленой зоне третью неделю подряд. За последние 2 недели колебания индекса ММВБ не выходят за границы 1470-1530 п. В последний раз схожая по динамике консолидация возле годовых максимумов наблюдалась в июне-июле этого года. И на этот раз пробой ближайшего уровня поддержки (1470 п.) может вызвать активизацию продаж на нашем рынке акций. Шансы на то, что Министры иностранных дел ЕС в понедельник решат выдвинуть какие-либо новые санкции против России, мы оцениваем, как очень невысокие. В этой связи, наши фондовые индексы могут продолжить отрабатывать фазу консолидации, лишь пассивно реагируя на изменения внешнего фона.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из отдельных тем по бумагам можно выделить сильный пятничный рост акций "РУСАЛа" (+10,9%). Сейчас бумаги этого производителя алюминия подошли к сильному рубежу сопротивления на 340 руб. и несколько дней затем могут уйти на то, чтобы инвесторы, игравшие на повышение, смогли, не опуская котировок сократить свои позиции. Акции ГМК "НорНикель", консолидируясь возле годовых максимумов (8200 руб.), готовят почву для прорыва наверх этого важного уровня с целью - 8400 руб.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>