<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-etoiy-nedele-diapazon-kolebaniiy-kursa-rublya-k-dollaru-budet-v-predelax-46-49-rubleiy-20141117-1755/</Url>
  <Title>На этой неделе диапазон колебаний курса доллара будет в пределах 46-49 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Основным беспокойством на российском финансовом рынке остается курс рубля&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Достигнув нового максимума к доллару, подойдя вплотную к отметке 49 руб., темпы ослабления несколько спали. Прошедшую неделю курс корректировался, и последовательно тестировал отметки 45, 46, 47 руб., держа диапазон в пределах этих границ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги понедельника открыли новый диапазон, вновь преодолев отметку 47 руб. На этой неделе ожидается, что динамика курса останется прежней, волатильной, а диапазон колебаний курса рубля к доллару будет в пределах 46 - 49 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основными факторами, оказывающими влияние на курс российского фондового рынка, остаются цены на нефть и риски расширения экономических санкций со стороны Запада.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти марки Brent демонстрируют не более чем отскок от отметки 77 долл./барр. Возможно, цены на нефть несколько сдержат свое падение в преддверии заседания ОПЕК, однако не ожидается, что позиция ОПЕК в отношении квот на добычу изменится, т.е. сокращения не будет. Но прежде, 19 ноября, выйдут данные по запасам нефти в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом доллар США ведет себя агрессивно и по отношению к другим валютам, сдерживая и товарные рынки. Также в среду будут опубликованы протоколы с последнего заседания ФРС США, а в четверг данные по инфляции, - события, которые могут повлиять на дальнейший курс доллара, в случае, если ФРС решит повышать процентные ставки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не стоит забывать и о статистике зоны ЕС и данных по деловой активности в промышленном секторе Китая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг перед началом торгов будут известны данные индекса деловой активности в промышленности Китая, далее будут поступать данные того же показателя по Германии и ЕС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом негатива для российского фондового рынка складывается больше, тем не менее, даже нейтральная информация может позитивно отразиться на котировках, например, если ФРС США выкажет намерение повышать ставки в начале следующего года или же не поступит новых вариантов санкций в отношении России.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Миренский Дмитрий</Author>
  <Company> АКБ РосЕвроБанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-17T17:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>