<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sredu-rossiiyskie-fondovye-indeksy-mogut-otoiyti-na-bolee-nizkie-urovni-20140910-0957/</Url>
  <Title>В среду российские фондовые индексы могут отойти на более низкие уровни</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ключевые фондовые индексы Старого и Нового Света завершили торги во вторник в красной зоне. В качестве факторов снижения цен на европейских биржах можно выделить недостаточно сильные данные по экономике, которые выходили в последнее время. Citi economic surprise index для еврозоны находится сейчас на минимальных уровнях с лета прошлого года. В этой связи, объективных поводов для роста европейских индексов сейчас не много. Индекс EuroStoxx-50 закрывает снижением уже третью сессию подряд. Плюс к этому инвесторы обеспокоены рисками того, что в ходе референдума намеченного на 18 сентября этого года Шотландия обретет независимость от Великобритании. На этом фоне американские фондовые индексы также начали смотреть вниз. Индекс S&amp;P-500, который десять дней находился в фазе распределения, похоже, скоро начнет более активно сдавать позиции. Индекс волатильности VIX вчера подскочил на 6,64%. Заокеанских инвесторов в очередной раз может напугать перспектива более быстрого повышения процентных ставок со стороны ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду торги на российском рынке акций откроются в красной зоне. Формально индекс ММВБ вчера закрыл сессию подъемом (+0,26%), однако сил у покупателей было явно недостаточно для того, чтобы преодолеть сопротивление на 1480 п. В этой связи, сегодня стоит ждать отхода индекса на более низкие уровни: 1460-50 п. Поскольку ввод новых экономических санкций против РФ со стороны ЕС отложен, местным участникам рынка нет повода предпринимать какие-либо активные действия. Поэтому торговые обороты на Московской бирже сейчас достаточно низкие. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внимания заслуживают корпоративные истории лишь по отдельным эмитентам. Например, бумаги Башнефти позитивно отреагировали на новость о том, что компания подготовила размещение 45 млн. акций на зарубежных площадках для того, чтобы привлечь более $1 млрд. Акции Магнита после просадки в начале сентября сейчас опять поднялись в район сильного сопротивления на 9800-9900 руб. Поскольку последняя оперативная отчетность компании оказалась сильной (в августе выручка ритейлера выросла на рекордные 34,13%), вскоре стоит ждать прорыва котировок акций вверх и закрепления их выше уровня 10 тыс. руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Курс российского рубля с начала этой недели не демонстрирует укрепления. Котировки USD/RUB закрепились возле отметки 37. На позиции национальной валюты с одной стороны давят низкие цены на нефть (котировки Brent опустились в район $99/барр.), а с другой - имеется общее давление на валюты развивающихся стран против американского доллара. В ближайшие дни пара USD/RUB пока будет торговаться в диапазоне 36,7-37,5. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>