<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ocherednoiy-razgovor-putina-i-poroshenko-vryad-li-dast-povod-dlya-optimizma-na-rynkax-nuzhen-bolshiiy-progress-v-otnosheniyax-20140910-1026/</Url>
  <Title>Очередной разговор Путина и Порошенко вряд ли даст повод для оптимизма на рынках, нужен больший прогресс в отношениях</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Мировые площадки ждут изменения монетарной политики США: фондовые площадки показали снижение. Вчера американские биржи опустились на 0,6-0,9%, S&amp;P закрылся ниже 2000 пунктов, показав самые быстрые темпы падения за пять недель. Потери Nasdaq стали самыми значительными с конца июля. При этом новостной фон был достаточно нейтральным, лидерами снижения стали телекомы и утилиты. Презентация Apple только добавила рынку волатильности - в момент самого представления новых аппаратов стоимость акций компании подскочила на 3,5%, по окончании - ушла на отрицательную территорию. Ожидается, что публикуемые на этой неделе макроэкономические данные станут аргументом для ФРС, чтобы ускорить повышение процентной ставки. Августовские данные по розничным продажам покажут уверенный рост, а количество обращений за пособием по безработице снизится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейская торговая сессия завершилась также снижением, предстоящий референдум в Шотландии вызывает определенные опасения. Премьер-министр Британии обратился вчера к жителям Шотландии с призывом не голосовать о полной независимости, обещая больше прав в составе Объединенного Королевства. Опросы последних дней показывают рост числа сторонников сепаратизма среди населения, что не приветствуется властями Британии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские площадки вчера показали небольшое повышение на фоне того, что решение по санкциям отложено. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1468,17 пункта (+0,2%, максимум дня - 1479,55 пункта), индекс РТС - 1246,64 пункта (+0,1%). Рубль остался в узком диапазоне, отзываясь на динамику на "Форексе". На международном валютном рынке пара евро/доллар, достигнув минимума с июля прошлого года ($1,2858) корректировалась вверх, хотя утром в среду доллар вновь демонстрирует силу. За евро дают сейчас $1,2925. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть продолжает сдавать позиции, на азиатской сессии котировки Brent опускались до $99, золото более стабильно и держится на уровнях вечера понедельника. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши биржи начнут день снижением вслед за настроениями на мировых фондовых площадках, где снижаются фьючерсы на индексы США и азиатские рынки. Очередной разговор Путина и Порошенко вряд ли даст повод для оптимизма на рынках, так как пока позитивной динамики в отношениях России и Украины не наблюдается. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T10:26:00</PublishDate>
</LoadedArticle>