<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-torgov-v-rf-ozhidaetsya-v-umerenno-negativnom-klyuche-s-ponizheniem-indeksa-mmvb-primerno-na-0-3-20140910-0950/</Url>
  <Title>Старт торгов в РФ ожидается в умеренно негативном ключе с понижением индекса ММВБ примерно на 0,3%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Фондовые "быки" проявляют слабость&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предпринимавшиеся попытки возобновить рост на отечественном рынке акций пока особого успеха не имеют. Препятствием для возобновления подъема российского фондового рынка является ухудшающийся внешний фон, что выражается в продолжающемся снижении цен на нефть марки Brent, опустившихся ниже уровня в $100 за баррель, а также нисходящей динамике западных фондовых индексов. Сохраняется неопределенность в отношении новых санкций против России, которые были разработаны Западом, но окончательного решения относительно их применения пока не последовало. В зависимости от развития ситуации на востоке Украине, где пока продолжается хрупкое перемирие, решение о новых антироссийских санкциях может последовать в ближайшие дни.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ за основную торговую сессию вырос на 0,2%, а индекс РТС повысился на 0,1%. При этом количество выросших в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось примерно в два раза больше числа снизившихся. В отраслевом спектре фаворитом роста вчера оказался индекс электроэнергетического сектора, прибавивший 0,4% благодаря росту котировок акций "МРСК Урала" (+2,5%) и "ФСК ЕЭС" (+1,9%). Снижением вчера выделился индекс машиностроительного сектора, потерявший 1,6% вследствие падения в цене акций "СОЛЛЕРСа" (-4,7%). Наибольший рост по итогам дня из числа бумаг, входящих в состав индекса ММВБ, показали акции "Башнефти" (+2,4%), получившей разрешение регулятора на проведение SPO. В техническом плане индекс ММВБ в целом продолжает консолидацию на дальних подступах к важному в психологическом аспекте уровню в 1500 пунктов, который выступает в качестве сопротивления. Переписывание индексом ММВБ во вторник максимумов предыдущего дня при завершении им основной торговой сессии вблизи минимальных отметок дня служит тревожным сигналом, говорящим о слабости "фондовых быков". Обороты торгов акциями на Московской бирже остаются на пониженном уровне, свидетельствуя о том, что инвесторы в условиях "санкционной неопределенности" воздерживаются от активных действий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается умеренно негативным. Фьючерсы на индексы США снижаются. Азиатские рынки демонстрируют преимущественно нисходящую динамику. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $99,2 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в умеренно-негативном ключе с понижением индекса ММВБ примерно на 0,3%, предполагая, что в дальнейшем индекс ММВБ может вновь опустится ниже отметки в 1460 пунктов. Вместе с тем на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние развитие ситуации на мировых финансовых и сырьевых рынках, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут показатели промышленного производства во Франции, индексы ипотечного рынка в США, данные по запасам и продажам в оптовой торговле в США, а также инфляции в России. Ожидаются выступления президента США Б.Обамы, канцлера ФРГ А.Меркель и экс-главы ФРС Б.Бернанке. Свой отчет инвесторам планирует представить "Уралкалий".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>