<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/postupatelno-sokrashayushiesya-vnutridnevnye-ob-emy-torgov-na-rynke-rf-ukazyvayut-na-otsutstvie-torgovyx-ideiy-sredi-investorov-20140910-0929/</Url>
  <Title>Поступательно сокращающиеся внутридневные объемы торгов на рынке РФ указывают на отсутствие идей среди инвесторов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии вторника ММВБ закрылся на уровне 1 469,28 пункта, укрепившись на 0,30%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 22,9 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок накануне сумел остаться в плюсе. Однако тот факт, что поступательно сокращаются внутридневные объемы торгов, указывает на отсутствие торговых идей среди инвесторов. Макроэкономический календарь пуст, внешних новостей почти нет. Геополитическая тема пока продолжения не получает.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Зато падают цены на нефть, оказывая дополнительное давление на позиции рубля. Сегодня утром нефть сорта Brent уже коснулась критической отметки в $100 за баррель. Во вторник "россиянин" уступил доллару США и евровалюте около полупроцента, оставаясь за границей в 37 руб. Ближайшая цель покупателей в паре доллар/рубль все так же сосредоточена на уровне 37,55 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российская валюта реагирует и на разговоры о предстоящем заседании Центробанка РФ, которое пройдет в пятницу, 12 сентября. Есть некоторые основания ожидать роста ключевой ставки - регулятор будет бороться с инфляцией, прежде всего. Рубль может ослабнуть еще на 1-1,4% до конца недели при таком раскладе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди торговых идей отмечу бумаги ДИКСИ и "Ленты", "префы""Сургутнефтегаза" и "Газпром". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги среды в диапазоне 1455-1475 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>