<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neft-prakticheski-dostigla-ravnovesnoiy-ceny-i-v-blizhaiyshee-vremya-mozhet-pokazat-otskok-v-predelax-4-5-dollarov-20140910-1005/</Url>
  <Title>Нефть практически достигла равновесной цены и в ближайшее время может показать отскок в пределах 4-5 долларов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;До экспирации сильных движений похоже не будет&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Геополитика пока отходит на второй план для российского фондового рынка. Отсутствие плохих новостей это уже позитив, который поддерживает инвесторов. Пока мало верится в то, что ситуация на Украине так быстро разрешится, но в объявленном перемирии сейчас заинтересованы обе стороны и самое главное, оно практически соблюдается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение цен на нефть является ещё одним негативным фактором для российского фондового рынка, но не стоит переоценивать его. Чёткой корреляции между российскими индексами и нефтяными котировками за последние 3-4 года практически нет, а текущий слабый рубль полностью компенсировал весь негатив для бюджета от её падения. Также не стоит забывать и про психологию - чем дешевле нефть, тем она более привлекательная, а значит, и привлекательней становится российский фондовый рынок. Умные деньги работают наперёд, и это не стоит забывать. На нефтяные котировки по-прежнему давит крепкий доллар и ухудшение темпов роста мирового ВВП. Также из нефтяных котировок полностью ушла военная премия. На текущий момент, мы считаем, нефть практически достигла равновесной цены и в ближайшее время может показать отскок в пределах 4-5 долларов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс доллара (DXY)пока оттолкнулся от сильного сопротивления на отметке 84. Ключевая валютная пара евро-доллар уже полностью дисконтировала все последние нововведения регулятора и нащупала поддержку в близи отметки 1.29. Мы считаем, что последние шаги ЕЦБ более сильного давления на европейскую валюту уже не окажут, поэтому рекомендуем её покупать в паре с долларом в диапазоне 1.28-1.29.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон для российского фондового рынка сегодня явно негативный. После слабого закрытия в Америке, сегодня под существенным давлением находится весь азиатский регион, где падение по индексам в среднем составляет 1%. Примерно на такую же величину, в пределах 1%, стоит ожидать сегодня падения и по российским индексам в течение дня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения российский рынок пока смотрится нейтрально, даже немного оптимистично. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Рис.S1&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news100914-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублёвому индексу ММВБ удалось уверенно закрепиться выше сильной поддержки 1420-1440 пунктов и пока по-прежнему открыта дорога к отметкам 1500-1520 пунктов. Максимальный потенциал роста по рублёвому индексу до конца текущего года мы оцениваем сейчас не более, чем в 5%, хотя если начнётся в Россию приток капитала, то свой взгляд мы пересмотрим. Пока состояние российской экономики и ситуацию с долговой нагрузкой у российских компаний мы оцениваем умеренно оптимистично. Серьёзного ухудшения из-за санкций пока не последовало, а положительное сальдо торгового баланса в этом году достигнет более 3% от ВВП, по сравнению с 1.6% за прошлый год. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Рис.S2&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news100914-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глобальная техническая картина по валютному индексу РТС пока остаётся стабильной. Несмотря на все невзгоды цене удаётся удерживать важный диапазон 1200-12500 пунктов, но цена по-прежнему продолжает находиться в понижательном тренде, выход из которого, может состоятся уже через несколько месяцев. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что же касается главного инструмента спекулянтов - фьючерса на индекс РТС, то здесь балом правит предстоящая квартальная экспирация, которая состоится 15 сентября. Ставки на опционах сейчас не очень огромные, но выше отметки 1250 пунктов по индексу РТС рынок тянуть вряд ли будут. По фьючерсу цена вновь находится вблизи сильной поддержки на отметке 123000 пункта и пока по-прежнему актуален диапазон торгов на ближайшие дни 123000-125000 пунктов, который вполне всех устраивает под экспирацию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Рис.S3&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news100914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>