<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dinamika-rossiiyskogo-rynka-rf-zavtra-prodolzhit-opredelyatsya-novostyami-otnositelno-sankciiy-20140910-1900/</Url>
  <Title>Динамика российского рынка РФ завтра продолжит определяться новостями относительно санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок сегодня пребывал в ожидании решения по санкциям, торги проходили в "боковике". Пока что известно, что Ангела Меркель призвала огласить список санкций, договоренность о которых была достигнута в понедельник, но введение их может быть отложено в случае соблюдения перемирия на Украине. При этом немецкий канцлер заявила, что будет первой, кто предложит отменить санкции в случае выполнения заявленного мирного плана из 12 пунктов. Судя по всему, если введение санкций будет снова отложено, это может дать повод для небольшого роста на российском рынке. В то же время давление на российский рынок оказывает продолжающееся снижение котировок нефти - нефть опустилась уже ниже 100 долл. за баррель марки Brent, что оказывает давление в первую очередь на российские нефтяные компании а также способствует дальнейшему ослаблению рубля. Среди российских бумаг в лидерах роста сегодня Русал - на фоне продолжающегося роста цен на алюминий на мировом рынке, также лучше рынка торгуются Сургутнефтегаз (благодаря слабеющему рублю), Уралкалий, РусГидро. Негативной динамикой среди "голубых фишек" выделяются Северсталь и Сбербанк.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Динамика российского рынка завтра продолжит определяться новостями относительно санкций. Впрочем, если список санкций ограничится ожидаемыми (запретом на предоставление финансирования российским госкомпаниям, ограничениями для российских ТЭК и ВПК) - рынок может даже отреагировать ростом. Намечающаяся коррекция на американском рынке вряд ли получит развитие вплоть до предстоящего на следующей неделе заседания ФРС, так что динамика американского рынка, скорее всего, продолжит оказывать минимальное влияние на отечественные котировки. Угрозой для российского рынка остается продолжение снижения котировок нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T19:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>