<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-torgov-chetverga-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-ozhidaetsya-v-negativnom-klyuche-20140910-0915/</Url>
  <Title>Открытие торгов четверга на российском фондовом рынке ожидается в негативном ключе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Фондовую насыпь начало размывать негативной динамикой мировых индексов, но зато телеграф работает&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашнего дня наш рынок показал позитивную динамику. Быки воспаряли духом, когда узнали, что ЕС отложил обсуждение санкций против России до 10 сентября. Предварительный отчет о причинах крушения малайзийского "Боинга" инвесторов не напугал потому что не содержал новой информации. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По случаю прошедшего Дня финансиста сделал опрос участников рынка о вероятной динамике рынка до конца года. Есть у нас на рынке "быки", есть "медведи", но почти нет тех, кто готов был разыгрывать "унылый боковик". Совершенно напрасно. "Унылый боковик" сейчас наиболее актуален. Америка готовит новый пакет санкций против России, которые затронут энергетический и финансовый секторы, снижение сырьевых рынков продолжается. Наконец графики мировых индексов буквально кричат о близкой коррекции. Вчера мы рассказали об индексе развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM), который достиг верхней границы мартовского повышательного канала (от него он снижался уже несколько раз). Фондовые индексы развивающихся стран будут или стоять на месте или снижаться (вчера индекс снизился на 1,24%). Сегодня предлагаю рассмотреть на недельный индекс All Country World от компании Morgan Stanley ,который включает в себя акции 47 стран. Этот инвестиционный индикатор буквально кричит о вероятной коррекции. В августе "быки" не смогли преодолеть майские максимумы и в данные момент технические индикаторы нам сигнализируют о медвежьих расхождениях на недельных графиках. Надо быть внимательнее. Ведь как развивалась Кукуевская железнодорожная катастрофа? Машинист поезда доложил о размытии насыпи, но телеграф не работал и очередной поезд ушел на перегон. Сейчас у нас похожая ситуация - фондовую насыпь начало размывать негативной динамикой мировых индексов, но зато телеграф работает (телеграфные "точек" и "тире" (код Морзе) на графике - технические индикаторы). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем негативного открытия. Сырьевой индекс DB Commodity Tracking снижается третий месяц подряд (вчера он упал на 0,82%). С ужасом смотрю на цены на черное золото, которые находятся вблизи 16-месячных минимумов. Ливия продолжает наращивать добычу нефти, в четверг министры нефти стран Персидского залива обсудят эту ситуацию на встрече в Кувейте. Это поддержит цену (ряд стран может сократить добычу), но что будет после того как встреча в Кувейте закончится? Не увидим ли мы новый виток снижения цен на черное золото? Если цены на нефть (Brent) снизятся ниже отметки 98,5, то придется создавать специальные гуманитарные коридоры для вывода инвесторов с фондового рынка или... открывать курсы по их перепрофилированию в "зайчиков-побегайчиков" (спекулянтов). Американский индекс S &amp; P 500 вчера упал на 0,7%. На недельных графиках есть "медвежьи расхождения" по основным индикаторам. Статистика в последнее время выходит хорошая. Безработица в США в августе упала до 6,1% (с июльских 6,2%). Национальная федерация независимого бизнеса сообщила, что индекс малого бизнеса оптимизма в прошлом месяце повысился (более половины предпринимателей ожидают условий для улучшения в ближайшие месяцы). Так ли это хорошо для фондового рынка США? Рик Ридер, глава управления по вложениям в ценные бумаги с фиксированной доходностью инвестиционного фонда "BlackRock" считает, что ФРС может повысить ставку раньше, чем этого ждут инвесторы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Остаемся оптимистами (и на унылом боковике можно зарабатывать деньги) и желаем успешных торгов!&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>