<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-evrosoyuz-primet-novye-sankcii-na-rossiiyskom-rynke-nachnetsya-novyiy-vitok-snizheniya-20140910-1735/</Url>
  <Title>Если Евросоюз примет новые санкции, на российском рынке начнется новый виток снижения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня на российском фондовом рынке мы наблюдаем консолидацию в районе 1470 пунктов по индексу ММВБ. Участники рынка притаились в ожидании новостей относительно новых санкций к России. В начале недели Евросоюз отложил принятие новых санкций, но они могут быть приняты уже в ближайшие дни. Если это произойдёт, мы увидим новый виток снижения российских индексов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Гендиректор "Мечела" (MTLR RM, -0.5%) Олег Коржов в интервью заявил о готовности продать долю в Челябинском металлургическом комбинате - основном активе компании. В результате "Мечел" может выручить за $2-3 млрд и снизить долговую нагрузку. Акции ЧМК (CHMK RM, +40%) после выхода новости выросли на 40%. Впрочем, возможность сделки пока гипотетическая - понятно, что бизнесмен может продать любой принадлежащий ему актив - это вопрос цены. На наш взгляд, интерес к ЧМК может быть у "Евраза" - оно позволит ему стать монополистом производства рельсов и увеличить производство сортового проката. Но стороны пока не заявляли о ведущихся переговорах. Напомним, правительство РФ продолжает искать способ спасения "Мечела". Возможные варианты - вхождение в капитал компании банков-кредиторов, другой - продажа части активов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала недели уверенно смотрится "РУСАЛ" (RUAL RM, +2.6%). На прошлой неделе компания провела успешные переговоры с банками-кредиторами, а 8 сентября совет директоров "Иркутскэнерго" одобрил инвестиции в Ондскую ГЭС в Карелии, которая обеспечивает электроэнергией нерентабельный Надвоицкий алюминиевый завод "РУСАЛа". Возможно, таким образом государство оказывает поддержку "РУСАЛу". Металлургическая компания оказалась в выигрыше, так как компании удалось уменьшить затраты по этому проекту.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ОАО "РАО Энергетические системы Востока" (VRAO RM, +3%) продолжает развивать партнерские отношения с японскими компаниями. Мы позитивно смотрим на перспективы расширения сотрудничества российских энергетических компаний со странами юго-восточной Азии. Дальневосточные компании обладают большими мощностями, а на азиатском рынке наблюдается рост спроса на электроэнергию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Группа "Черкизово" (GCHE RM, +3.6%) планирует существенно увеличить производство птицы и свинины в Воронежской области, инвестировав в развитие бизнеса около 4 млрд рублей. При этом производство возрастёт на 35 тысяч тонн товарной свинины в год. Мы позитивно смотрим на решение группы расширить производство. Учитывая санкции западных стран, спрос на российскую свинину в ближайшие месяцы возрастёт. Не исключаем мы и роста цен на мясо (несмотря на возможные проверки ФАС) - маржа производителей при этом вырастет, это позитивно скажется на финансовых результатах "Черкизово".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T17:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>