<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/posle-ekspiracii-i-zasedaniya-frs-ssha-kotoroe-sostoitsya-na-sleduyusheiy-nedele-veroyaten-otkat-kotirovok-na-rynke-rf-20140910-1615/</Url>
  <Title>После экспирации и заседания ФРС США, которое состоится на следующей неделе, вероятен откат котировок на рынке РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сравнительно безопасно сейчас можно продавать декабрьский фьючерс на индекс РТС&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублевый индекс ММВБ сегодня показывает нейтральную динамику - продавцы опционов "пут" не дадут упасть рынку перед экспирацией. После экспирации и заседания ФРС США, которое состоится на следующей неделе, вероятен откат котировок. Кто-то из инвесторов держит акции в портфеле, потому что верит в поступательное движение к миру на Украине. Кто-то держит акции, потому что из вчерашнего доклада о крушении самолета, не ясно из какого оружия он был уничтожен, что сковывает антироссийскую компанию. Я бы не был столь наивен насчет скорого мира на Украине и насчет самолета. Политикой не занимаюсь, но как только эксперты вывезут обломки с места крушения или по крайне мере их полностью обследуют, они заговорят по-другому. А пока обломки самолета выступают в роли заложников. Обломки будут вывезены, и можно будет говорить, что самолет сбили... боевые гуси российской армии или другую подобную чушь. Сравнительно безопасно сейчас можно продавать декабрьский фьючерс на индекс РТС, открывать короткие позиции на споте рискованно - "быки" могут "вынести" индекс ММВБ в район 1520 пунктов прежде чем индекс поедет вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что дальше? На мировых рынках созрела коррекция, но надо быть осторожным - не верю я в сильное снижение или сильный рост. Верю в боковое движение. Если мировые индексы начнут корректироваться, то наш индекс ММВБ снизится до 1400 или даже до 1380 пунктов и там будет формироваться плато для роста рынка в четвертом квартале. В четвертом квартале рынок опять вырастет в район 1500 пунктов, и кто-то наверняка напишет, что в этом году победили "быки", хотя 1500 пунктов это ниже уровня прошлогоднего закрытия. Люди всегда ярко помнят последнее событие года. На американском рынке мы можем не увидеть сильной коррекции еще долго - пошлый раз, когда начался рост ставок, фондовый рынок еще какое-то время рос по инерции. На нашем рынке сейчас наблюдается дефицит торговых идей и локальная перегретость отдельных активах. К примеру, дивидендная доходность акций "Сургутнефтегаза" (прив.) сейчас опустилась ниже 9%, а это уже не так "сладко" как было раньше. Покупать акции "Норильского Никеля" выше 7200 - 7300 тоже не сладко, они перекуплены.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T16:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>