<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-torguetsya-v-uzkom-diapazone-na-fone-neopredelennosti-s-novymi-zapadnymi-sankciyami-20140910-1225/</Url>
  <Title>Рубль торгуется в узком диапазоне на фоне неопределенности с новыми западными санкциями</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вторника доллар остался практически на прежнем уровне. Курс вырос на 0,5% на фоне укрепления единой европейской валюты против доллара. В целом торги долларом также как и в понедельник проходили в довольно узком коридоре вокруг уровня 37,10. Каких-либо существенных новостей во вторник не появилось, в целом новостной фон остается умеренно негативным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Беспокойство вызывает цена на нефть, которая продолжает снижаться уже более двух месяцев. Вчера стоимость барреля марки Brent опустилась ниже $100 и закрепилась там. Это оказывает дополнительное давление на рубль и российский фондовый рынок. Мы полагаем, что рост доллара против корзины основных валют (в частности, против евро) приводит к тому, что нефть дешевеет. Кроме этого в августе существенно выросла совокупная добыча стран, входящих в ОПЕК. В последние месяцы картель скорее снижал свою добычу на фоне роста добычи в США. Ранее представители картеля отмечали, что видят именно уровень в $100 - равновесной ценой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Санкции со стороны ЕС были согласованы в понедельник, но отложены. Предполагается, что в ближайшие дни ЕС оценит действенность соглашение о прекращении огня и мирного плана на Украине, после "ЕС готов пересмотреть согласованные санкции в целом или в части".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;США также как и ЕС готовятся к введению новых санкций против оборонного, энергетического и финансового секторов экономики России, но пока взяли тайм-аут. "У нас наготове механизм. Мы заканчиваем его доводку, но будем принимать решения основываясь на том, что будет происходить на месте в течение ближайших нескольких дней", - сказала представитель внешнеполитического ведомства США Мэри Хаф.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предварительный отчет о причинах катастрофы малазийского лайнера над территорией Украины в июле не принес ясности о причинах трагедии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В перспективе нескольких месяцев мы рекомендуем держать наличные средства в валюте. Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время, до появления официальной информации о новых санкция доллар, вероятно, останется в "боковике" или немного вырастет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T12:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>