<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-zanyali-vyzhidatelnye-pozicii-bokovik-mozhet-ostavatsya-aktualnym-do-okonchatelnogo-proyasneniya-s-sankciyami-20140910-1635/</Url>
  <Title>Инвесторы заняли выжидательные позиции, "боковик" может оставаться актуальным до окончательного прояснения с санкциями</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Боковое движении на российском фондовом рынке - это результат двух факторов, во-первых, геополитическая ситуация продолжает оставаться напряженной, во-вторых, долгое время отечественный рынок демонстрировал существенное снижение. Наш рынок по многим показателям привлекателен для покупок, однако геополитические риски по-прежнему не располагают инвесторов. В течение последних дней мы наблюдаем объемы торгов ниже среднего, игроки занимают выжидательные позицию перед дальнейшим решением ЕС по поводу уже одобренного, но не введенного пакета санкций против России. Сегодня ближе к вечеру могут появиться новые заявления относительно этого вопроса. Думаю, когда ситуация с ограничительными мерами более менее проясниться, на рынке может произойти сильное движение. В случае отказа Европы от санкций рынок РФ заметно подрастет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давление на наш рынок также исходит со стороны низких цен на нефть. Мы наблюдаем негативный тренд на нефтяном рынке уже в течение двух последних месяцев, недавно цена прошла знаковую отметку в $100 за баррель марки Brent, сейчас фьючерс вплотную подходят к $99. Такое положение дел с "черным золотом" приводит к сокращению поступления экспортной выручки для российских компаний. Однако сейчас отечественный энергетический сектор нельзя назвать недооцененным, акции компаний введут себя по-разному, бумаги "Газпрома" в многолетнем разрезе находятся в области нижних значений, акции "ЛУКОЙЛа" пребывают в верхнем торговом диапазоне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Девиз "сохранить капитал, а не приумножить его" может оставаться актуальным до конца текущего года. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Саттаров Айрат</Author>
  <Company> ЗАО Евротрейд-Управление активами</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T16:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>