<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-namechennoiy-na-ponedelnik-ekspiracii-indeks-mmvb-mozhet-byt-vyshe-tekushix-urovneiy-idealnaya-cel-1500-punktov-20140910-2100/</Url>
  <Title>К намеченной на понедельник экспирации индекс ММВБ может быть выше текущих уровней, идеальная цель - 1500 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды вырос на 0,03% до 1468,55 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 0,61% до отметки 1239,09 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 1% до 1046,33 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду российские инвесторы снова не дождались решения ЕС по поводу нового раунда санкций - политики продолжают обсуждать этот вопрос, кроме того, по заявлениям некоторых из них, задержка является возможностью для России сделать новые шаги по деэскалации ситуации на Украине. Тем не менее, мы не услышали об отказе от политики давления на РФ, что настраивает инвесторов на негативный лад.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в течение дня удержался вблизи нулевых отметок только за счет падения рубля, которое, в свою очередь, было вызвано не столько новостями с политической арены, сколько резким снижением цен на нефть, что, в общем-то, ожидаемо. Котировки марки Brent не смогли быстро вернуться в широкий боковой диапазон с нижней границей в районе $105 за баррель. Пожалуй, это самые сильные санкции, которые могут быть применены против России - защищать рубль на фоне снижения цен на "черное золото" нет смысла. На этом фоне неплохо смотрелись акции нефтегазовых компаний - "Татнефти" (АП +2,56%), "Сургутнефтегаза" (АО +0,93%, АП +1,32%), "Газпром нефти" (+1,34%). Последняя, кстати, заключила соглашение о стратегическом сотрудничестве с нефтесервисной компанией Weatherford, что позитивно скажется на реализации перспективных инвестиционных проектов НК.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также в лидерах роста были РДР "РУСАЛа" (+4,12%), которые последнее время растут благодаря сразу на нескольким драйверам. Во-первых, компания по итогам первой половины 2014 года вышла в прибыль за счет стабильно высоких цен на алюминий, прогнозы по которым, кстати, выглядят достаточно позитивно - по крайней мере, до конца года падения здесь не ожидается. Второй позитивной новостью для "РУСАЛа" стало возможное сотрудничество с китайской компанией Aluminum Corp of China Ltd в Восточной Сибири.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все ближе квартальная экспирация на Срочном рынке Московской Биржи. Обычно в такие моменты поведение российских активов становится менее предсказуемым, а ключевую роль в торгах начинают играть крупные инвесторы, имеющие значительные позиции по опционам. Большинство внешних факторов сейчас играют за снижение российского рынка, но пока наши индексы выглядят неплохо, не исключаю, что к намеченной на понедельник экспирации индекс ММВБ будет выше текущих уровней. Идеальная цель - 1500 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>