<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-cen-na-neftyanyx-rynkax-vkupe-s-ukreplyayushimsya-kursom-dollara-prodolzhayut-tyanut-rossiiyskiiy-rynok-vniz-20140910-1325/</Url>
  <Title>Снижение цен на нефтяных рынках вкупе с укрепляющимся курсом доллара продолжают тянуть российский рынок вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Выжидательная позиция...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Участники рынка заняли выжидательную позицию, понимая, что пока ЕС хоть и приостановил введение очередного раунда санкций, но сделать это он может в любой момент, был бы только повод. Понятно, что с большей вероятностью в качестве такого повода выступает ситуация на юго-востоке Украины, где пока сохраняется крайне шаткое перемирие без существенных боевых действий, но все может измениться в один момент. Геополитическая напряженность в регионе продолжает сохраняться, поэтому говорить о резкой активизации "быков" на рынке пока не стоит: умеренное снижение цен на нефтяных рынках из-за постепенного восстановления экспорта углеводородов из Сирии вкупе с укрепляющимся курсом доллара продолжают тянуть рынок вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ожидание новых совещаний ЕС по вопросу введения санкций, которые пройдут сегодня в Брюсселе, также не добавляет спокойствия инвесторам. Всем уже давно ясно, что подтекст у данных санкций, если они будут введены, будет носить сугубо политический характер, но коррекционное снижение российских индексов может иметь место не из-за фактора неожиданности, а, скорее, из-за фактора неопределенности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пробитие на сырьевых рынках ценой на нефть марки Brent важного уровня в $100 за баррель еще не означает закрепления на этих уровнях; возможно, что картина изменится, если картель ОПЕК на своем ближайшем заседании сочтет нужным несколько сократить суточную добычу. Консолидация на текущих уровнях предполагает постепенное снижение котировок в России, хотя с технической точки зрения индекс РТС остается в рамках консолидации, тогда как рублевому индексу ММВБ удалось уверенно закрепиться выше сильной поддержки 1420-1440 пунктов и оставить себе шансы на рост к диапазону 1500-1520 пунктов. В отсутствии притока капитала в страну ожидать на вялой цене на нефть сильного роста, конечно, не стоит, но несколько процентов роста рынок вполне может обеспечить.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня будет небогатый на статистику день, разве что отчет Министерства энергетики США о недельном изменении запасов нефти и нефтепродуктов за прошлую неделю может быть интересен инвесторам, хотя главная тема - обсуждение со стороны ЕС санкций против России.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T13:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>