<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-predpochitayut-ne-delat-aktivnyx-deiystviiy-do-oglasheniya-novogo-perechnya-sankciiy-so-storony-es-20140910-1755/</Url>
  <Title>Инвесторы предпочитают не делать активных действий до оглашения нового перечня санкций со стороны ЕС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду, 10 сентября, российский рынок консолидировался возле уровней, достигнутых вчера (1466-1470 пунктов). Инвесторы предпочитают не делать активных действий до оглашения нового перечня санкций со стороны ЕС, которое было перенесено уже на пятницу, 12 сентября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очевидно, что ставшее уже традицией затягивание европейскими властями сроков обсуждения и принятия решения по вопросу санкций свидетельствует о растущих разногласиях среди стран-участников валютного блока в целесообразности новых экономических ограничений. Пока Газпром не достиг компромисса с Нафтогазом и Еврокомиссией по вопросу будущих поставок газа (обсуждение по нему было сдвинуто на 16 сентября), а США не может полностью обеспечить спрос Европы на СПГ, властям ЕС нужно очень тщательно продумывать меры давления на Москву, чтобы не навредить себе. В преддверии оглашения нового списка компаний и ужесточения существующих ограничений премьер-министр России еще раз пообещал поддержать как Роснефть, так и Новатэк в случае необходимости. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди лидеров роста сегодняшнего дня - девелоперы Группа ПИК (PIKK RX +3,1%) и Группа ЛСР (LSRG RX +1,5%). Группа ПИК еще на прошлой неделе провела встречу с инвесторами, на которой озвучила свою стратегию на будущее. Компания намерена сконцентрировать свои усилия в сегменте строительства эконом-класса (70%) и эконом-комфорт (20%), а текущие проекты бизнес-класса продать. Изменение стратегии должно привести к удвоению чистой прибыли компании к 2017 году и увеличению маржи с 10-15% до 20%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из других лидеров можно выделить также акции Полиметалла (POLY RX +2,1%), интерес к которым поддержала новость о том, что крупнейший акционер компании, группа ИСТ, выкупила 2,75% бумаг на открытом рынке. Владелец группы ИСТ, Александр Несис, увеличил свою долю до 19,86% после того как в результате приобретения месторождения Кызыл (за $318 наличными и $300 - за счет выпуска новых акций), его доля размылась с 18,49% до 17,11%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше рынка смотрятся котировки ФСК ЕЭС (FEES RX +0,8%) на фоне заявления экспертного совета при правительстве РФ о возможном сокращении инвестиционной программы ФСК ЕЭС на 2015-2019 в 2 раза (с текущих предлагаемых 685 млрд руб.), поскольку эффективность нескольких проектов находится под сомнением, в частности составляющий 76% бюджета проект по повышению надежности энергоснабжения потребителей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из других корпоративных новостей можно отметить анонсирование Мечелом его готовности продать любые свои активы, в том числе и Челябинский металлургический комбинат (ЧМК), если найдутся хорошие покупатели. Очевидно, что на менеджмент компании оказывают давление кредиторы, поскольку еще летом Игорь Зюзин продавать ЧМК не собирался. Компания ожидает выручить от продажи основных активов до $3 млрд, в том числе $1 млрд от ЧМК. Поскольку более детального плана реализации не было озвучено, котировки Мечела (MTLR RX) сегодня теряют -0,28%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T17:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>