<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskaya-kartina-na-grafike-akciiy-gazproma-ukazyvaet-na-bokovoe-dvizhenie-v-srednesrochnoiy-perspektive-20140910-1205/</Url>
  <Title>Техническая картина на графике акций "Газпрома" указывает на боковое движение в среднесрочной перспективе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Газпром".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2012 - 2013 г. сформировался падающий канал. Прошлым летом канал прорвали вверх. В течение сентября - октября прошли сильное сопротивление 140 - 150 р., но закрепиться не удалось. Бумагу вернули обратно. Поддержка вокруг 140 р. работала всю зиму. Резкая коррекция в марте привела цену на 120 р. Но быки почти сразу выкупили половину падения, а майский рост вывел бумагу выше сопротивления 140 р. Три "хвоста" на 150 р. дали сигнал на разворот. Цена почти дошла до 120 р. Отскок дошел до 140 р. И здесь может быть сопротивление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news100914-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильное снижение конца февраля - начала марта окончательно остановили в зоне 115 р. До середины июля бумага росла в широком канале. Уровень 150 р. прорвали, но развить прорыв не получилось. Разрыв и последующее снижение прорывают канал вниз. Поддержка появилась на 125 р. Августовский отскок прилично отвел цену от летнего минимума. Сейчас быки принялись за вторую волну роста. Пока идет консолидация под 140 р. Если это сопротивление пройдут, тогда может быть ход к 150 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news100914-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Августовский рост дошел до 136 р. Отсюда бумага немного скорректировалась. Сильное короткое ралли сходу прошло через 136 р., и бумага вышла к 140 р. Теперь все коррекции останавливаются на поддержке на 136 р. Пока видна наклонная линия сопротивления, которая может быть верхней границей краткосрочного растущего канала. На прошлых торгах пытались взять 140 р., но день закрыли ниже. С текущего уровня все еще возможны попытки прохода 140 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news100914-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. МТС.&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для короткой позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Августовский волатильный рост дошел до 300 р. Всю вторую половину месяца быки пытались прорвать это сопротивление. К концу августа и в начале сентября медведи сумели отжать цену от сопротивления. Но в начале сентября быки снова пошли в наступление и на краткосрочном растущем тренде сходу прошли 300 р. Развить пробой не удалось. Началась волатильная консолидация вокруг этого уровня. Три локальные вершины выше 300 р. и локальная поддержка на 296 - 297 р. образовали потенциальную разворотную фигуру "голова и плечи". В рамках краткосрочного растущего тренда она смотрится вполне логично. При прорыве локальной поддержки (линии шеи) может быть снижение в район 287 р. Позицию можно открыть на фьючерсе на данный актив. Мы не рекомендуем открывать позицию с начала торгов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news100914-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;короткой позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Продажа в зоне 296 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 287 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 302.1 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится ниже уровня 300 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>