<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/antirossiiyskie-sankcii-ssha-i-es-ne-okazhut-znachitelnogo-vliyaniya-na-postavki-nefti-v-kratkosrochnom-periode-20140910-1445/</Url>
  <Title>Антироссийские санкции США и ЕС не окажут значительного влияния на поставки нефти в краткосрочном периоде</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В начале прогнозного периода цены на нефть могут продемонстрировать снижение на фоне высвобождения объемов поставки, парализованных геополитической нестабильностью. В дальнейшем сокращение инвестиций будет негативно влиять на объемы поставок, а следовательно, предложение на рынке "черного золота" будет постепенно сужаться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Существует значительный риск повышения наших прогнозов относительно цен на нефть, поскольку прогноз 2015-16 гг. "затуманен" политическими событиями в крупнейших нефтедобывающих странах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Североамериканский нефтяной бум, в основном, подогреваемый добычей "трудноизвлекаемой" нефти в США, как ожидается, будет развиваться здоровым темпами. Возрождение североамериканской нефтяной промышленности и гибкое производство Саудовской Аравии, де-факто лидера ОПЕК, будет иметь жизненно важное значение для создания баланса на рынке нефти и компенсировать существенные перебои с поставками нефтепродуктов, которые мы наблюдали на Ближнем Востоке и Северной Африке. Таким образом, на начало прогнозного периода нефтяной рынок выглядит хорошо сбалансированным. Но все может с легкостью измениться. Переговоры по ядерной проблеме между Ираном и Западом продвигаются медленно, и пока еще рано говорить, когда иранская нефть попадет на мировой рынок. Риск прекращения поставок, связанный с политической ситуацией, резко вырос в этом году из-за растущих волнений в Ираке и возможного раскола этой страны, а также из-за нестабильности в Ливии. Санкции США и ЕС на Россию не окажут значительного влияния на поставки нефти в краткосрочном периоде, но столь необходимые новые проекты по расширению производственных мощностей могут быть отложены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рекордный уровень производства нефти в Саудовской Аравии&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news100914-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, галопирующий рост издержек производства и снижение цен на нефть сократили прибыль нефтяных компаний. Следовательно, новые и более дорогие нефтяные проекты заморожены, что, в свою очередь, будет сдерживать увеличение предложения нефти в перспективе 2-3 лет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Спрос на нефть по отраслям&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news100914-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост спроса на нефть проявил явные признаки ослабления, но мы ожидаем, что он снова увеличится вслед за экономическим ростом. Китай будет оставаться основным источником роста мировой экономики, хотя темпы его развития замедлятся. Прогнозируемый спрос на нефть для стран Еврозоны и России выглядит более скромным, так как санкции будут сдерживать потенциал роста. Япония, как ожидается, снизит потребление нефти, поскольку некоторые из атомных станций будут перезапущены. В следующем году обсуждение экологических проблем и вопросов "зеленой" энергии будут нарастать в преддверии саммита ООН по климату в Париже. Вопросы повышения стандартов топлива, а также перехода к альтернативным источникам энергии увеличат свое влияние на рынок энергоресурсов в будущем. Насколько быстро новая экологическая политика отразится на нефтяном рынке, будет зависеть от того, когда технологические прорывы приведут к большому сдвигу в транспортном секторе. На транспортный сектор в настоящее время приходится около 60% мирового потребления нефти, а использование углеводородов в этом секторе до сих пор более или менее защищено от конкуренции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогноз цены Brent (USD/баррель)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;table class="light" border="0" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt; &lt;/th&gt;&lt;th&gt;Q1&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Q2&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Q3&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Q4&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Year&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="bg"&gt;&lt;td&gt;2012&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;118&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;109&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;109&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;110&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;112&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2013&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;113&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;103&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;110&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;109&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;109&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="bg"&gt;&lt;td&gt;2014E&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;108&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;110&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;107&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;107&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;108&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2015E&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;107&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;104&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;106&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;105&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;106&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="bg"&gt;&lt;td&gt;2016E&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;105&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;103&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;105&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;107&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;105&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T14:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>