<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-zakrytii-segodnya-ozhidaetsya-nebolshoe-snizhenie-indeksov-v-dalneiyshem-rynok-rf-prodolzhit-torgovatsya-v-uzkom-koridore-20140910-1655/</Url>
  <Title>На закрытии сегодня ожидается небольшое снижение индексов, в дальнейшем рынок РФ продолжит торговаться в узком коридоре</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок сегодня, как и в предыдущую торговую сессию, показывает боковую динамику. Объясняется это прежде всего отсутствием повода для повышения - на текущий момент ни позитивного новостного фона, ни фундаментальных причин для роста нет. Выходящие в последние дни новости носят нейтрально-настороженный или даже тревожный характер для инвесторов. Конечно, нельзя сказать, что сейчас наблюдается серьезный негатив или дальнейшая эскалация конфликта на Украине, однако создается ощущение, что это затишье перед бурей, направленное на то, чтобы участники военного процесса собрались с силами. Исходя из поступающего новостного потока, инвесторы опасаются переходить к покупкам и активно вкладываться, поскольку ясности, как завершится противостояние на юго-востоке Украины, пока нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Остается непонятной и ситуация с санкциями. Договоренность по введению ограничительных мер в ЕС уже присутствует, другое дело, что еврозона заняла выжидательную позицию и пока не торопится опубликовывать списки. Делается это прежде всего для того, чтобы дать возможность участникам конфликта на Украине принять более решительные меры для стабилизации ситуации. Цель санкций - это же не просто давление на российскую сторону, это возможность каким-то образом повлиять на принятие решения, обоюдно выгодного и для Украины, и для оппозиционно настроенного ополчения, и для России, открыто проявляющей свою заинтересованность. Если же перемирием и переговорами не получится достигнуть прогресса, санкции будут опубликованы, чтобы постараться повлиять на позицию противоборствующих сторон. Введение мер сейчас означало бы только одно - что члены ЕС не оставляют шансов на продолжение перемирия... Отсрочка же дала возможность продолжить дискуссию между Порошенко и Путиным. Если этот диалог не увенчается успехом, будет опубликован новый список санкций, который в очередной раз болезненно отразится на нашей экономике.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще один момент, который оказывает давление на рынок - это возможность повышения ставки Федрезервом в первом квартале следующего года. Если посмотреть на десятилетние американские казначейские облигации и ожидания участников по изменению учётной ставки, складывается ощущение, что в ближайшей перспективе ставки начнут повышаться. И это тоже отчасти пугает инвесторов: рост ставок в США и крепкий доллар будут негативно влиять на экономики развивающихся стран. Ну и, в целом, на желание инвесторов покупать рискованные активы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На закрытии сегодня ожидается небольшое снижение. В начале следующей недели рынку РФ предстоит экспирация фьючерсов на индекс РТС. В таком состоянии может сохраняться некоторая волатильность, индексы будут капсулироваться и ориентироваться на эту экспирацию больше, чем на новостной поток. Поэтому, вероятнее всего, рынок и дальше останется в узком коридоре.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бит-Аврагим Вадим</Author>
  <Company> УК КапиталЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T16:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>