<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zakrytie-torgovoiy-sessii-na-rossiiyskom-rynke-akciiy-ozhidaetsya-na-tekushix-urovnyax-libo-chut-vyshe-20140910-1534/</Url>
  <Title>Закрытие торговой сессии на российском рынке акций ожидается на текущих уровнях либо чуть выше</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Динамика российского рынка сегодня маловыразительная на фоне информационного затишья. Участники торгов вновь замерли в ожидании новостей с Украины, где объявлено перемирие, и из Брюсселя, где сегодня должны принять решение о введении новых санкций в отношении России. Эти две темы взаимосвязаны, поскольку нарушение режима перемирия на Донбассе повлечет за собой новый запрет Запада. Думаю, что санкции все же будут приняты, однако сильной реакции по факту я не жду. Дело в том, что несколькими днями ранее рынок уже узнал, что под санкции могут попасть "Газпром нефть", "Транснефть", "Роснефть" и ряд физических лиц. Соответственно, все риски в цены уже заложены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо напряженного геополитического фона давление на российский рынок оказывает и цена на нефть. Контракт на марку Brent опустился ниже $100 за баррель. Наиболее заметно на это отреагировал рубль. Пара доллар-рубль торгуется выше отметки 37. Рискну предположить, что если нефть будет снижаться и дальше, например, до уровня $90 за "бочку", мы увидим еще большее ослабление рубля и падение российского фондового рынка. Однако на мой взгляд, этот сценарий маловероятен. Лично я считаю, что мы будем ходить вокруг $100 за баррель нефти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Закрытие торговой сессии сегодня ожидаю на текущих уровнях либо чуть выше. Возможно, попытаемся взять отметку 1470 пунктов по индексу ММВБ. Западные площадки стабильны, по паре доллар-рубль резких колебаний не наблюдается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В текущих условиях я посоветовал бы обратить внимание на акции электроэнергетики (в частности, на "Россети"). Кроме того, можно присмотреться к АФК "Система", была информация, что они собираются продать "Детский мир".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Корышев Павел</Author>
  <Company> ИК УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T15:34:00</PublishDate>
</LoadedArticle>