<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-konec-goda-kurs-dollara-ozhidaetsya-urovne-36-rubleiy-to-est-na-3-nizhe-segodnyashnix-znacheniiy-20140910-1125/</Url>
  <Title>На конец года курс доллара ожидается уровне 36 рублей, то есть на 3% ниже сегодняшних значений</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынки начинают бояться предстоящего заседания Федрезерва&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на рынке без изменений. Сохраняется напряжённость, вызванная ожиданием санкций. Если вчерашняя задержка с их введением позволила рынку немного подрасти, то сегодня нас вновь будут затягивать вниз. В том числе и из-за ухудшившегося внешнего фона. Всё же S&amp;P500 просел в ходе вчерашних торгов на 0.65%. Российские участники успели застать лишь часть этого снижения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом же нагнетаются страхи относительного предстоящего на следующей неделе заседания Федрезерва США. Опасения того, что ужесточение политики регулятора может произойти раньше, чем это ожидалось, заставляет спекулянтов фиксировать прибыль. Правда, насколько это является неожиданностью? На протяжении уже 2 месяцев глава ФРС в своих выступлениях обозначает возможность такого развития событий, а выходящая макростатистика по Штатам лишь подтверждает реалистичных обозначенных планов. Принимая во внимание усиление "ястребиных" взглядов среди членов FOMC, можно ожидать, изменение формулировки о продолжительном периоде сохранения низких процентных ставок в итоговом комментарии. По большому счёту, это станет первым "официальным" признаком готовности Федрезерва нормализовать политику.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В свете предстоящего на следующей неделе заседания ФРС нельзя обойти вниманием ситуацию на валютном рынке. В том числе из-за растущих опасений скорого начала ужесточения политики американского центробанка, индекс доллара с начала мая вырос практически на 7%, поднявшись к максимальным отметкам 2013 г. Падение единой европейской валюты на последних решениях ЕЦБ лишь привело к перегреву доллара США на валютном рынке. RSI на дневных графиках индекса доллара превысил отметку 80 пунктов. Последний раз такое наблюдалось 2 года назад. Полагаем, что уже стоит готовиться закрывать спекулятивные "лонги" по американской валюте. Последнее относится и к паре доллар-рубль. Несмотря на сохраняющиеся угрозы для курса национальной валюты (будь то геополитическая напряжённость или текущее снижение цен на нефть), мы не считаем покупку доллара на текущих уровнях оправданной. Считаем справедливым курс доллара на уровне 36 руб. на конец года, т.е. на 3% ниже сегодняшних значений.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T11:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>