<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/potencialnaya-finansovaya-ugroza-dlya-kompaniiy-vxodyashix-v-indeks-mmvb-vse-eshe-ostayotsya-20140910-1055/</Url>
  <Title>Потенциальная финансовая угроза для компаний, входящих в индекс ММВБ, все еще остаётся</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Внутренний рынок кредитования показывает оживление после запрета на иностранное финансирование&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- ЦБ вынужден предоставлять дополнительную ликвидность банкам после санкций&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Вероятность нового повышения ключевых ставок в пятницу достаточно высока&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Внешний торговый фон сегодня негативен после падения стоимости азиатских и американских компаний&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обзор банковской системы России, публикуемый Центральным Банком, по итогам августа показал оживление в кредитовании нефинансовых организаций. Их задолженность за месяц выросла более чем на 500 млрд рублей, что, скорей всего, стало результатом санкций, принятых в отношении крупнейших российских компаний, вынужденных теперь обратиться к внутренним рынкам займа. Сохранить стабильность финансовой системы помог приток вкладов населения в размере 228 млрд рублей и дополнительные средства от Центрального банка на сумму 223 млрд рублей. Это помогло не допустить значительного роста процентных ставок из-за дефицита ликвидности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обратной стороной такой помощи может стать ускорение инфляции, поэтому одновременно с дополнительной ликвидностью регулятор вынужден повышать процентные ставки. Сейчас существует достаточно высокая вероятность того, что ключевая процентная ставка будет вновь повышена с текущего уровня в 8% уже в пятницу. Основываясь на августовской статистике, мы ожидаем её увеличения до 8,5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;До пятницы главными для российского фондового рынка будут оставаться политические факторы. ЕС до последнего откладывает принятие новых санкций, что является достаточно ожидаемым процессом. Экономическая конфронтация с Россией - последнее, что нужно европейской экономике, особенно в свете последних слабых экономических данных. Тем не менее, потенциальная финансовая угроза для компаний, входящих в индекс ММВБ, все еще остаётся. Мы ожидаем снижения стоимости российских акций до конца недели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний торговый фон сегодня следует признать негативным. Американские индексы снизились на 0,7% с исторических максимумов на фоне аналогичного падения акций крупнейшей компании США - Apple, представившую линейку новых продуктов вчера вечером. Среди азиатских данных выделим падение китайского рынка почти на 2%, японский Nikkei 225 подрос на 0,2%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>