<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vneshnix-faktorov-po-prezhnemu-nemnogo-indeks-mmvb-mozhet-soxranit-bokovuyu-dinamiku-v-raiyone-1450-1470-punktov-20140910-1305/</Url>
  <Title>Внешних факторов по-прежнему немного, индекс ММВБ может сохранить боковую динамику в районе 1450-1470 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль понемногу отступал во вторник, несмотря на позитив, связанный с тем, что ЕС решил повременить с введением санкций. Рынок пока не уверен в продолжительном перемирии на востоке Украины, и любая провокация может привести к новому витку санкционных войн. В итоге спекулянты не готовы закрывать короткие позиции по рублю. Кроме того, идет атака на все сырьевые и развивающиеся валюты, так что рубль пока может остаться под давлением. Нефть ушла ниже $100/bbl Brent, и это не добавляет оптимизма. Доллар вполне может продолжить торговаться недалеко от 37 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть остается под давлением на фоне устойчивых поставок и слабых ожиданий по темпам роста спроса, а также сохраняющегося роста доллара. Торги по Brent проходят в районе психологически важной отметки $100/bbl, значимая для рынка статистика начнет выходить ближе к вечеру и в последующие два дня. Завтра пройдет заседание ключевых игроков ОПЕК, где могут обсуждаться потенциальные меры по снижению объемов добычи в целях регулирования цен на рынке. Напомним, что картель неоднократно заявлял о том, что комфортным уровнем является отметка $100/bbl. Предварительные данные по запасам в США указывают на снижение запасов, что должно удержать цены от дальнейшего снижения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перенос новых санкций со стороны ЕС в будущее на неопределенный срок, позволило российским активам локально подрасти. Сегодня на открытии умеренное снижение. Площадки АТР и фьючерсы на американские индексы в минусе, нефть ниже $100/ bbl, тема санкций все еще остра. Внешних факторов по-прежнему немного, пока наиболее вероятен сценарий сохранения боковой динамики в районе 1450-1470, фокус на встречи функционеров в ЕС и обсуждение ситуации вокруг Украины. Накануне глава правительства РФ косвенно оказал поддержку отдельным игрокам, сообщив, что в условиях западных санкций государство продолжит оказывать помощь российскому бизнесу. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T13:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>