<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-dalneiyshego-snizheniya-cen-na-neft-nuzhny-ochen-veskie-faktory-20140910-1715/</Url>
  <Title>Для дальнейшего снижения цен на нефть нужны очень веские факторы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский рынок после вчерашней консолидации торгуется в отрицательной зоне; так снижение индекса ММВБ составляет к 16:00 мск 0,05% (1467 пункта), а индекс РТС падает на 0,5% - до 1240 пунктов. Российский рубль, который начал неделю достаточно стабильно, сейчас ослабевает и торгуется возле отметки 37,3 руб./долл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Многие участники рынка по-прежнему в ожидании санкций: и хотя введение нового пакета санкций со стороны Европейского Союза было отложено, этот вопрос пока не снят с повестки дня. Решение по поводу новых ограничительных мер во многом будет зависеть от текущей ситуации на юго-востоке Украины и степени участия России в помощи ополченцам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас на рынке правят бал спекулянты, а долгосрочных инвесторов совсем не видно, поэтому рынок чутко реагирует на любую геополитическую новость, а локальные экономические события проходят по большей части фоном.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижающиеся цены на "черное золото" также не способствуют привлечению интереса в активы номинированные в рублях. Мы полагаем, что цена в 98-99 долл. за бочку нефти марки Brent является сильным уровнем поддержки, и для дальнейшего снижения нужны очень веские факторы. Скорое начало отопительного сезона (сейчас между окончанием летнего сезона и началом зимнего многие нефтеперерабатывающие заводы находятся на плановом ремонте и поэтому спрос на нефть падает), а также возможное разрастание конфликта в Ираке поддержит цены на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из негативных событий стоит выделить решение Минфина в очередной раз не проводить сегодня аукцион по размещению ОФЗ: по текущим ставкам найти желающих на приобретение государственного долга достаточно проблематично.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе состоится заседание Совета директоров Банка России по вопросам денежно-кредитной политики (12 сентября). Для инвесторов ключевой вопрос - продолжит ли ЦБ РФ повышать ключевую ставку в связи с непрекращающимся ростом инфляции. Если повышение состоится, то это должно поддержать рубль, но в тоже время снизит стоимость государственных и корпоративных долговых инструментов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Резюмируя, можно сказать, что отечественный рынок сейчас полностью во власти геополитики. ЕС и США пугают новым пакетом ограничительных мер. На Украине перед досрочными выборами в Верховную Раду ситуация будет оставаться достаточно напряженной, поэтому волатильность российского рынка будет весь сентябрь оставаться высокой. В таких условиях мы можем советовать инвесторам контролировать свои риски. Лучшей стратегией на сентябрь нам видится покупка государственных долговых инструментов ОФЗ (26212) при снижение на негативных новостях от уровня 80-81 и продаже при позитиве на уровне 84,5-85,5.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ермаков Роман</Author>
  <Company> АКБ Ланта-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T17:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>