<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-gazproma-mogut-ostatsya-neskolko-silnee-rynka-v-otsutstvie-sankciiy-protiv-kompanii-20140910-1035/</Url>
  <Title>Акции "Газпрома" могут остаться несколько сильнее рынка в отсутствие санкций против компании</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник рынок удерживался на положительной территории благодаря отсрочке официального вступления в силу нового пакета санкций против РФ и комментариям представителей ЕС относительно условий изменения или отмены новых санкций. Поддержку настроениям оказали комментарии официальных лиц о том, что перемирие на Украине в целом, соблюдается, что является условием для изменения нового пакета ограничительных мер со стороны ЕС. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время, позитивная реакция рынка была ограничена "неустойчивостью" достигнутых соглашений и неопределенностью в отношении дальнейших решений ЕС. Геополитические факторы оставались основными в ходе торгов. Негативные внешние сигналы, такие как снижение на площадках Европы и США, а также продолжение снижения нефтяных котировок к $100, были проигнорированы в ходе российских торгов. Среди лидеров роста можно отметить бумаги Башнефти, которым оказали поддержку корпоративные новости о регистрации доп. выпуска акций для размещения на зарубежных площадках. Кроме того, восстанавливались котировки акций банков и нефтяных компаний, попавших в новый санкционный список. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на российский рынок окажет давление как ожидание решения ЕС по новому пакету санкций, так и усиление негатива на мировых площадках. Неблагоприятная ситуация на плошадках Европы и США может вызвать общее сокращение покупок рискованных активов, особенно при приближении заседания ФРС США 16-17 сентября, на котором не исключены сигналы о скором повышении ставок ФРС. В утренние часы российские индексы, скорее всего, умеренно снизятся до появления ключевых новостей о новых санкциях ЕС. Лучше рынка могут остаться бумаги Башнефти и Мечела, а также ритейлеры на корпоративных новостях. На акции автопроизводителей дополнительное давление будут оказывать низкие показатели продаж, опубликованные накануне. Акции нефтяных компаний также могут оказаться под давлением котировок нефти, которые опустились к утру ниже $100. В то же время, акции Газпрома могут остаться несколько сильнее рынка в отсутствие санкций против компании, и на фоне растущих цен на газ на спотовых европейских рынках.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>