<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neopredelennost-v-otnosheniyax-konfliktuyushix-storon-na-ukraine-vnosit-neyasnost-v-dalneiyshee-polozhenie-rossiiyskoiy-valyuty-20140910-1145/</Url>
  <Title>Неопределенность в отношениях конфликтующих сторон на Украине вносит неясность в дальнейшее положение российской валюты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вторник 9-го сентября большую часть торгового времени шел несколько активнее, чем в понедельник. Валютная пара EUR/USD зафиксировала 1.2956. Закрыла день неподалеку от дневного максимума, лишь незначительно снизившись 1.2937. Как видим, по итогам дня пара укрепила свои позиции. Вопрос лишь надолго ли?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пара GBP/USD двигалась параллельно паре EUR/USD, хоть и с меньшей амплитудой. По итогам дня пара GBP/USD практически не изменила своих позиций. Как видим, по итогам дня выступление Марка Карни незначительно повлияло на общее положение пары на рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среда менее насыщенна важными статданными. Франция предоставит данные по занятости вне сельского хозяйства за второй квартал и цены производителей за июль месяц. США опубликует данные по ипотечному кредитованию, оптовым продажам и запасам на оптовых складах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютная пара EUR/USD отскочила от сильного уровня поддержки 1.2850. Вероятно, пара вновь предпримет попытки штурмовать этот уровень.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается российского рубля, то в среду рубль продолжит испытывать на себе давление на фоне намерений ЕС возможного ввода новых санкций. Да и общая неопределенность в отношениях конфликтующих сторон на Украине вносит неясность в дальнейшее положение российской валюты. Вероятно, торги будут проходить под влиянием сформированных на рынке настроений. Предполагаемые границы на среду: по доллару 36,80-37,40 руб/$, по евро 47,70-48,30 руб./€.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гитес Артем</Author>
  <Company> Банк ГЛОБЭКС</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>