<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-v-techenie-dnya-mozhet-korrektirovatsya-osobenno-esli-situaciya-s-sankciyami-budet-zatyagivatsya-20140910-0943/</Url>
  <Title>Российский рынок в течение дня может корректироваться, особенно если ситуация с санкциями будет затягиваться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,623% до 1468,17 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 0,09% до отметки 1246,64 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре упал на 0,67% до 1237,2 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если говорить про интересные корпоративные идеи, появившиеся вчера, то следует обратить внимание на бумаги "Башнефти" (АО +2,44%, АП +2,21%), которые после очередной волны снижения на фоне ареста пакета АФК "Система" (-0,74%) вроде бы нашли поддержку в районе 1850 рублей за обыкновенную акцию и 1350 рублей за "префы". Банк России зарегистрировал дополнительный выпуск акций компании в размере 45 млн штук.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомню, что изначально SPO планировалось на осень, но потом произошло ухудшение внешней конъюнктуры, а также появились слухи о возможном поглощении "Башнефти" "Роснефтью" (+0,23%). Для инвесторов такое развитие событий точно нельзя назвать позитивным, в результате чего мы стали свидетелями почти 30%-го падения капитализации нефтяной компании. Однако сообщение о том, что дополнительный выпуск акций все же зарегистрирован, настраивает на позитивный лад. Тогда и покупатели сразу вспоминают о том, что по дивидендной доходности и темпам роста финансовых показателей "Башнефть" является одним из самых привлекательных активов на российском фондовом рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынки по-прежнему находятся в подвешенном состоянии из-за постоянно откладываемого решения по санкциям со стороны ЕС. Теперь ожидается, что европейские страны уже сегодня объявят о том, будут ли они вводить новый пакет мер против РФ и главное - в каком объеме. Кстати, американские политики уже заявили о том, что страна также готова к новым санкциям против России, но пока смотрят за развитием ситуации на Донбассе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Да и динамика торгов на внешних рынках не внушает доверия инвесторам - американский S&amp;P500, похоже, выходит из консолидации вблизи отметки 2000 пунктов вниз, а цены на нефть продолжают падать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки также не радуют позитивной динамикой - китайский Shanghai Comp. падает на 0,8%, а бразильский Bovespa вчера упал на 0,9% на фоне снижения прогноза по кредитному рейтингу страны со стороны Moody’s. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне российский рынок может в течение дня скорректироваться, особенно, если ситуация с санкциями будет затягиваться, а ЕС все так же будет тянуть со своим итоговом решением. Инвесторов нервирует неопределенность.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>