<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-poslednie-dni-akcii-polymetal-naxodilis-pod-davleniem-v-blizhaiyshee-vremya-oni-mogut-chastichno-vosstanovit-pozicii-20140910-1045/</Url>
  <Title>В последние дни акции Polymetal находились под давлением, в ближайшее время они могут частично восстановить позиции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Открытие российского рынка ожидалось с гэпом вниз на 0.5% . Динамика рынка будет зависеть от заявлений относительно санкций в отношении России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашнюю торговую сессию российский фондовый рынок провёл в "боковике". В середине дня Нидерланды опубликовали доклад о крушении MH17 в небе над Украиной. В докладе не было прямых обвинений в сторону России - это уже позитив. Кроме того, Евросоюз отложил ввод новых санкций в отношении России. На этом фоне индекс ММВБ предпринял попытку штурма уровня 1480 пунктов. Но к концу дня откатился вниз. Давление на рынок отказывают снизившиеся западные индексы и котировки нефти (Brent приблизилась к психологической отметке $100 за баррель). По итогам торгов индекс ММВБ снизился на 0.23% до 1468.17 пунктов, а индекс РТС на 0.1% до 1246.64 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк России зарегистрировал дополнительный выпуск и проспект обыкновенных акций ОАО "АНК "Башнефть". Таким образом, регулятор разрешил "Башнефти" провести SPO на зарубежных площадках. В начале года "Башнефть" планировала осенью провести размещение на LSE, но летом планы изменились. Факторы - ухудшение геополитической ситуации (российские бумаги уже не столь интересны западным инвесторам) и арест акций "Башнефти", принадлежащих АФК "Система" в рамках возбужденного уголовного дела. Тем не менее, акции "Башнефти" (BANE RM, +2.5%) выросли на решении Банка России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские автопроизводетели запустили программы утилизации. "КАМАЗ" намерен реализовать более 5 тысяч автомобилей по программе утилизации. Таким образом, "КАМАЗ" рассчитывает на рост продаж в 10% благодаря программе. "УАЗ" в 4 квартале планирует выйти на продажи 17 тысяч автомобилей, то есть на 50% больше, чем в 3 квартале. "АвтоВАЗ" уже начал первые отгрузки в рамках программы - за неделю было собрано 5000 заказов. Мы видим, что программа утилизации пользуется спросом. Будем надеяться, она позволит выйти российскому автомобилестроению из текущей ямы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Александр Несис увеличил свою долю в Polymetal (POLY RM, -0.9%) на 2.75% до 19.86%. Спрос на бумаги со стороны владельцев является хорошим знаком для миноритариев - если мажоритарий видит перспективу роста бумаг, значит, у компании есть потенциал развития. В последнее время акции Polymetal находились под давлением, в ближайшее время они могут частично восстановить позиции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также отметим, что лицо, связанное с Вагитом Алекперовым, приобрело ADR "ЛУКОЙЛа" (LKOH RM, +0.5%) на $20.6 млн. Ещё одна позитивная новость для "ЛУКОЙЛа" - начата загрузка иракской нефти в танкеры компании. Таким образом, компания начинает получать дивиденды от проекта Западная Курна.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются на отрицательной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается 0.16%, а фьючерс на Brent прибавляет 0.17%. Мы ожидаем открытия российского рынка с гэпом вниз на 0.5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из сегодняшних корпоративных событий отметим собрания акционеров "Северстали" и советы директоров "Селигдара", "Россетей", "Ростелекома" и "ФСК ЕЭС". "Московская Биржа" начнет торги фьючерсом на волатильность рынка RVI. Базовым активом контракта является волатильность рынка, рассчитанная по двум сериям опционов фьючерса на индекс РТС.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-10T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>