<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sredi-kompaniiy-stroitelnoiy-sfery-akcii-gruppa-lsr-obladayut-xoroshim-potencialom-v-srednesrochno-dolgosrochnom-periode-20140923-1550/</Url>
  <Title>Среди компаний строительной сферы акции "Группа ЛСР" обладают хорошим потенциалом в среднесрочно - долгосрочном периоде</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Бумаги "Группы ЛСР" могут быть интересны инвесторам &lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок во вторник проснулся в хорошем настроении. К полудню ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,3%. В лидерах спроса - бумаги "Акрона" и "АЛРОСА", небольшой отскок вверх заметен в акциях "Системы". В отрицательной зоне остаются акции "Мечела" и "Русала". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Мечела" продолжают падать после небольшого перерыва - еще утром ценные бумаги корпорации стояли в слабом плюсе, но после полудня продажи усилились на фоне разговоров о скором банкротстве эмитента. Днем Московская биржа приостанавливала торги обыкновенными акциями компании после падения котировок более чем на 20%. По сути, все ждут только развязки этой ситуации, и вряд ли она будет позитивной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился неоднозначным. С одной стороны, американские рынки завершили предыдущую сессию снижением на фоне слабой статистики по продажам домов, с другой - цены на нефть немного подрастают к текущему моменту. Фьючерс на индекс S&amp;P проседает. Позиции российского рубля в первой половине дня смотрятся стабильными, за доллар США сейчас дают порядка 38,66 руб., то есть торги проходят ровно на уровне закрытия понедельника.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь остается почти пустым. Сегодня днем Германия и еврозона представят статистику по деловой активности в промышленности и сфере услуг, но сомнительно, что евро/доллар заметным образом отреагирует на эти данные. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, инвесторы продолжают безыдейную торговлю. Вполне возможно, что во второй половине торгов позитивный импульс утратит силу, и рынок вернется к ограниченным продажам. Индекс ММВБ проведет остаток торгов в границах 1410-1435 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Введенные странами ЕС и США санкции привели к тому, что французская нефтегазовая компания Total вынуждена была остановить работу по совместному с российским "ЛУКОЙЛом" освоению запасов сланцевой нефти Западной Сибири. Ранее с аналогичными проблемами столкнулись "Роснефть" и Exxon Mobile, которым пришлось остановить разведочное бурение на морском шельфе в Карском море на скважине "Университетская-1".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 сентября Евросоюз может начать пересматривать санкции против России. МИД ЕС готовит доклад о выполнении соглашения по урегулированию конфликта на Украине для постоянных представителей стран-членов. При этом есть вероятность того, что в случае признания улучшения ситуации на Донбассе Европа пойдет на постепенное снятие санкций. При этом ограничения, введенные в связи с присоединением Крыма, пересмотрены не будут. Для России это, безусловно, позитивная новость. Есть шанс, что здравый смысл все же восторжествует.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Премьер-министр Японии Синдзо Абэ по просьбе США отложил визит Владимира Путина в Токио, который должен был состояться осенью 2014 года. Визит может быть перенесен на весну. Еще одно доказательство несамостоятельности политики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По заявлению Пентагона, ВВС США нанесли авиаудары по "Исламскому государству" в Сирии. В нанесении ударов США помогают "арабские партнеры" - Саудовская Аравия, ОАЭ, Иордания и Бахрейн.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди компаний строительной сферы ОАО "Группа ЛСР" может быть интересна инвесторам. Акции имеют хороший потенциал в среднесрочно - долгосрочном периоде. Рекомендации - покупать выше 645 руб. за акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;ЛСР (Daily, MICEX) &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T15:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>