<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-prodolzhenii-snizheniya-rynka-rf-sleduyusheiy-celyu-po-indeksu-mmvb-budet-minimum-nachala-sentyabrya-1386-punktov-20140923-1205/</Url>
  <Title>При продолжении снижения рынка РФ следующей целью по индексу ММВБ будет минимум начала сентября - 1386 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В понедельник на внешних рынках господствовал пессимизм без четко выраженных драйверов. Индексы развитых европейских рынков теряли в среднем около полупроцента, в аутсайдерах был итальянский FTSE MIB (-1,43%). В результате FTSEurofirst300 (-0,57%) снова отступает от уровня шестилетних максимумов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вечером несколько поддержать аппетит к риску могло заявление М.Драги, отметившего готовность ЕЦБ использовать дополнительные нестандартные меры. Впрочем, повод для этого заявления не радостный: глава ЕЦБ констатировал, что экономическое восстановление в Европе теряет силу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США развернулся вниз DJIA (-0,6%), ускорили наметившееся днем ранее снижение S&amp;P500 (-0,8%) и NASDAQ Composite (-1,1%) после слабых данных вторичного рынка недвижимости: в августе продажи домов снизились впервые за четыре месяца (до 5,05 млн. в годовом исчислении).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индексы развивающихся рынков в среднем снижались опережающими темпами, причем индекс MSCI EM (-1,29%) опустился ниже минимума начала августа и приблизился к 200-дневной ЕМА, сегодня с утра до нее остается менее 0,5%. Продолжение снижения с текущих уровней увеличит риски очередного среднесрочного движения к нижним границам двухлетнего бокового диапазона. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок в понедельник двигался вполне в русле общемирового пессимизма, индекс ММВБ к полудню снизился до 1420 пунктов, долго консолидировался над этой отметкой, но перед закрытием отступил еще ниже и закрывался на трехнедельном минимуме (1412,83 пунктов, -1,31%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Китае предварительный сентябрьский Manufacturing PMI от HSBC лучше ожиданий, он поднялся до трехмесячного максимума (50,5 пунктов, рынок опасался снижения до пограничных 50,0). С учетом того внимания, которые инвесторы уделяют китайской тематике в последнее время, это может поддержать и другие рынки. Впрочем, пока растет только китайский Shanghai Composite (+0,7%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском рынке акций улучшения конъюнктуры сегодня не ожидаем, при продолжении снижения следующей целью по индексу ММВБ будет минимум начала сентября (1386 пунктов).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>