<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/korrekciya-na-rynke-chernogo-zolota-ne-zavershena-vozmozhno-dalneiyshee-snizheniya-nefti-marki-brent-na-urovni-90-95-20140923-1105/</Url>
  <Title>Коррекция на рынке "черного золота" не завершена, возможно дальнейшее снижение нефти марки Brent на уровни $90-95</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Глобальные инвесторы разочарованы комментариями некоторых членов ЕЦБ по поводу возможности отказаться от QE в связи со снижением курса евро. Также дал повод для размышлений Минфин Китая, который намекнул, что не готов к дополнительным стимулирующим программам, несмотря на негативный тренд в экономике. Последние данные из Китая начинают сильно волновать инвесторов. Несмотря на то, что индекс PMI Китая неожиданно подрос вопреки прогнозам (50,5 по факту vs падения до 50), инвесторы ожидают усиления негативных тенденций. Российский фондовый рынок надеется на положительное решение суда по делу Евтушенкова. В случае изменения меры пресечения с домашнего ареста на более мягкий вариант, инвесторы могут краткосрочно воспринять эту новость позитивно; если владельца "Системы" оставят под стражей, то российские индексы продолжат снижение. В среднесрочной перспективе это ничего не меняет, инвестиционный климат в РФ для западных инвесторов по-прежнему остается на низком уровне, именно поэтому Минэкономразвития ожидает ускорение оттока капитала по итогам года до 120 млрд. долл. Индекс ММВБ подошел к поддержке 1400-1410 пунктов, если это бастион падет, то индекс прямиком отправится ниже к следующему уровню поддержки в районе 1360 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начался налоговый период, это окажет поддержку для рубля до конца месяца, но уже в октябре российская валюта вновь окажется под давлением, поэтому уровень в 39 рублей за доллар и ниже не является совсем уж невероятным сценарием. В этом случае, вполне возможно, в дело вступит ЦБ РФ и предпримет некоторые маневры по поддержке рубля. Нефть на слабых данных из Китая и ЕС пока продолжает торговаться в диапазоне 95-99 долларов за Брент. По нашим ожиданиям, коррекция на рынке нефти не завершена, мы видим возможность дальнейшего снижения на уровни 90-95 долларов, где нефть и закрепится на какое-то время.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ВТБ продолжает настаивать на плане спасения "Мечела" через конвертацию его долга в акции. Если акционеры "Мечела" не пойдут на эти условия, то банк может подать в суд на банкротство. Акции "Мечела" уже несколько лет не представляют инвестиционной привлекательности, и все движения за последний год происходят исключительно на новостях о сценариях спасения компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Алросы", как мы и предполагали, достигнув нашего уровня, устремились вниз на сообщениях об уходе президента алмазного гиганта Андреева в отставку. Это может послужить навесом для котировок, так как мы не исключаем начала продаж менеджментом своих акций. Не исключено, что в компании может пройти проверка деятельности компании, итоги которой также могут негативно сказаться на стоимости акций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>