<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/luchshe-rynka-segodnya-mogut-vyglyadet-otdelnye-akcii-elektroenergeticheskogo-sektora-takie-kak-rosseti-rusgidro-20140923-1135/</Url>
  <Title>Лучше рынка сегодня могут выглядеть отдельные акции электроэнергетического сектора, такие как "Россети", "РусГидро"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок снизился в начале недели под давлением негативных сигналов с мировых рынков и внутренних тем. Индекс ММВБ опустился на 1,63%, РТС - на 1,31%. Помимо неопределенности в отношении роста экономики Китая на фоне заявлений китайских монетарных властей, на рынок оказали давление вернувшиеся к снижению цены на нефть ниже уровня $98. Из внутренних российских тем актуальной осталась тема домашнего ареста главы АФК Система, что продолжило оказывать давление на акции АФК Система и Башнефти. Кроме того, возобновили снижение акции Мечела, чему могли способствовать высказывания властей о высокой вероятности банкротства компании. Точно также, большая часть акций на рынке просела на фоне оттока средств из российских активов. Акции МТС со вчерашнего дня не торговались в режиме Т+2 в связи с реорганизацией компании. Акции Северстали к вечеру умеренно просели перед закрытием реестра на получение дивидендов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в отсутствие свежих новостей и торговых идей, рынок может консолидироваться вблизи вчерашних уровней. При открытии торгов позитивное влияние на индексы может оказать опубликованная утром статистика по индексу деловой активности в перерабатывающем секторе Китая, оказавшаяся несколько сильнее ожиданий. Однако сильного влияния от этого фактора ожидать не стоит на фоне вчерашних заявлений китайских властей об отсутствии планов стимулирования роста экономики. Давление на рынок продолжат оказывать опустившиеся вчера цены на нефть и недостаток рублевой ликвидности на рынке в связи с налоговым периодом. Коррекционные движения ожидаются в бумагах Северстали после закрытия вчера реестра для получения дивидендов. Лучше рынка могут выглядеть отдельные акции электроэнергетического сектора, такие как Россети, РусГидро. Сегодня в ходе торгов могут превалировать спекулятивные движения, однако рынок продолжит остро реагировать на новости геополитического характера, от которых может зависеть решение ЕС по составу санкций на встрече 30 сентября. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>