<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-vyglyadit-pereprodannym-v-oktyabre-noyabre-vozmozhno-ego-umerennoe-ukreplenie-ot-tekushix-urovneiy-20140923-1225/</Url>
  <Title>Рубль выглядит перепроданным, в октябре-ноябре возможно его умеренное укрепление от текущих уровней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчера при открытии курс доллара вырос до 38,60, после чего в течение дня рост американской валюты продолжился. В результате доллар вырос к концу дня до 38,7. На наш взгляд основным фактором давления на рубль остается повышенный спрос российских компаний на иностранную валюту в условиях существенного объема внешних погашений, приходящихся на сентябрь. Компаниям предстояло погасить в сентябре порядка $19 млрд. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня с утра были опубликованы данные по деловой активности в промышленном секторе Китая от банка HSBC. Согласно этим данным, экономическая активность в секторе немного ускорилась (до 50.5). В частности цены на нефть могут реагировать на эти данные. Котировки "черного золота", которые снижались последние три месяца, в последнюю неделю приостановили падение. Вместе с тем пока о стабилизации говорить преждевременно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валюты других развивающихся и сырьевых стран также демонстрируют отрицательную динамику в сентябре, хотя и выглядят лучше российского рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новостной фон остается в целом остается негативным. В частности история с арестом владельца с АФК "Система" Владимира Евтушенкова не способствует улучшению и так уже испорченного инвестклимата. Кроме того это несет риски и для оттока капитала. Ситуация на Украине остается непростой несмотря на состоявшуюся 19-20 сентября встречу в Минске представителей Киева и юго-востока Украины. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе рубль получает поддержку из-за налогового периода. Вчера происходила уплата НДС (около 250 млрд. руб.), 25 сентября - НДПИ и акцизы (260 и 95 млрд. руб.), 29 сентября - 220 млрд. руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из-за изменившейся валютной политики российского ЦБ интервенции в поддержку рубля не происходят с середины лета. Согласно действующим правилам ЦБ приступит к поддержке российской валюты в том случае, если она попытается выйти за границы действующего коридора для бивалютной корзины 35,40-44,40. Верхняя граница в пересчете на доллар соответствует курсу 39,27 и для евро - 50,66. Соответственно, несмотря на уже случившееся сильное ослабление, доллар может вырасти еще почти на рубль без какого-либо сопротивления со стороны российского ЦБ. При этом напомним, что в планах российского регулятора совсем отказаться от валютного коридора с 2015 года. При этом ЦБ допускает свое вмешательство в виде интервенций в экстренных ситуациях (как это было в начале марта). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре же предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В самое ближайшее время волатильность курса останется высокой, и рубль может продолжить падать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T12:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>