<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poxod-indeksa-mmvb-k-otmetke-v-1340-punktov-vpolne-veroyaten-esli-ne-budet-prinyato-reshenie-ob-otmene-sankciiy-20140923-1530/</Url>
  <Title>Поход индекса ММВБ к отметке в 1340 пунктов вполне вероятен, если не будет принято решение об отмене санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок подрастает на торгах во вторник, однако о смене тренда говорить пока преждевременно. Индексы перешли к стадии роста, вероятнее всего, являющегося техническим отскоком на фоне отсутствия негатива, низких цен, а также того, что многие бумаги близки к своим серьезным поддержкам. Соответственно, акции от низов оттолкнулись вверх, но укрепится это движение или нет, покажет новостной поток ближайших дней. В принципе, для рынка не стало новостью то, что в конце сентября возможны переговоры о снятии санкций Евросоюзом. Однако, пока не поступит официального подтверждения такой вероятности, а также одобрения еврозоной ситуации с Украиной, вероятность отмены мер не стоит преувеличивать. А пока геополитика остается основополагающим фактором, на который ориентируются покупатели на бирже. В целом, в последние дни российский рынок выглядит достаточно слабо и безыдейно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Закрытие сегодняшней сессии ожидается в районе 1420-1425 пунктов по индексу ММВБ - едва ли выше и, мало вероятно, что ниже. В принципе, если политическая ситуация изменится в лучшую сторону, то неделю рынок может закрыть около 1450 пунктов. Если же этого не случится, то вероятен откат к 1400 пунктам. А если к концу сентября не будет принято решений по санкциям, индексы могут опуститься и ниже - технически поход индекса ММВБ на 1340 пунктов вполне вероятен при реализации неблагоприятного сценария.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Копосов Василий</Author>
  <Company> ИК Энергокапитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T15:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>