<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-mera-presecheniya-evtushenkovu-budet-izmenena-rost-po-indeksu-mmvb-prodolzhitsya-a-rubl-smozhet-ukrepitsya-20140923-2100/</Url>
  <Title>Если мера пресечения Евтушенкову будет изменена, рост по индексу ММВБ продолжится, а рубль сможет укрепиться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 1,18% до 1429,45 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 1,4% до отметки 1167,25 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,99% до 981,24 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник на российском фондовом рынке преобладало позитивное настроение. Отрадно, что данное движение не было вызвано общерыночной тенденцией - британский FTSE 100, к примеру, по итогам сегодняшних торгов упал на 1,3%, а немецкий DAX - на 1,4%. В США начало торгов тоже прошло в "красной зоне".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий настрой инвесторов не смогло испортить даже очередное резкое падение акций "Мечела" (АО -31,14%, АП -11,18%), которое, в целом, проходило по инерции - новых новостей по ситуации вокруг компании не появлялось. К закрытию сегодняшних торгов капитализация компании упала почти до $200 млн. Но и текущего положения дел достаточно, чтобы нервировать инвесторов - размывание почти в 10 раз долей акционеров миноритариям не нравится. Тем не менее, даже такое развитие событий будет для "Мечела" позитивом - при отрицательном показателе EBITDA в течение последних двух лет суммарный долг в $7,5 млрд не позволяет рассчитывать на успешную реструктуризацию и оздоровление компании собственными силами. Распродажа активов (представители "Мечела" предложили такой вариант развития событий) может в течение нескольких лет принести $2-3 млрд, но половина этих средств уйдет оплату процентных платежей, т.е. существенно сократить тело долга все равно не получится. А возможности по наращиванию операционной прибыли сократятся. Таким образом, можно заключить, что со спекулятивной точки зрения бумаги компании будут привлекательны после решения в пользу конвертации долга в капитал "Мечела". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также существенным снижением отметились РДР "РУСАЛа" (-8,38%). Владеющий миноритарным пакетом акций компании "ВЭБ" может выйти из капитала компании, причем, как пишут СМИ, сделка будет проводиться по цене покупки 2010 года - то есть, более чем вдвое выше текущих рыночных цен. Тем не менее, о таком пункте договоренности металлурга с госкорпорацией неизвестно, так что принудить "РУСАЛ" к этому будет непросто. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок ожидает решения по ходатайству защиты Евтушенкова - если мера пресечения будет изменена, то рост по индексу ММВБ продолжится, а рубль получит возможность укрепиться. Да и с Украины не поступало каких-либо серьезных негативных новостей, что в текущей макроэкономической ситуации само по себе воспринимается как позитив.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>