<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novosti-o-peregovorax-po-iranskoiy-yadernoiy-programme-mogut-stat-draiyverom-rosta-cen-na-neft-i-sygrat-v-polzu-rynka-rf-20140923-1842/</Url>
  <Title>Новости о переговорах по иранской ядерной программе могут стать драйвером роста цен на нефть и сыграть в пользу рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на российском рынке сегодня проходили в зеленой зоне. Толчком к росту стали данные по индексу деловой активности в производственной сфере Китая - индекс PMI Manufacturing за сентябрь, по которому ожидалось снижение по сравнению с августом, продемонстрировал неожиданный рост. Также положительно рынком была воспринята новость о том, что ЕС уже 30 сентября рассмотрит вопрос смягчения санкций в отношении России. В то же время говорить о разрядке в отношениях с Европой преждевременно. Одновременно с вопросом смягчения санкций Европарламент призывает отключить Россию от системы SWIFT. Среди акций российских компаний в лидерах роста сегодня были: АФК "Система" - пока рост выглядит как слабый отскок после рекордного падения, возможно некоторые надежды возлагаются на завтрашнюю апелляцию по поводу домашнего ареста В. Евтушенкова. Серьезным драйвером снижения для акций "Русала" стала новость о том, что ВЭБ предлагает уменьшить объем федеральных вливаний на 280 млрд руб. за счет продажи ряда активов, в том числе обратного выкупа эмитентами акций "Русала" по цене приобретения в 22,9 млрд руб. (кроме того, предлагается продажа паев ЗПИФ РФПИ на 124,6 млрд руб., пакета ADR "Газпрома" на 80 млрд руб.). Сегодня продолжилось снижение бумаг "Мечела" - поводом для распродаж послужили заявления Алексея Улюкаева о возможности банкротства компании в условиях непосильной долговой нагрузки, а также А. Костина о возможности обращения ВТБ в суд после отказа "Мечела" от конвертации долга в акции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра основными драйверами для рынков могут стать данные по индексам IFO в Германии, вечером инвесторы будут следить за данными по продажам новых домов в США. Начавшийся в пятницу очередной раунд переговоров по иранской ядерной программе пока проходит безуспешно - представитель МИД Ирана сообщает, что договоренности по центрифугам пока достичь не удалось (вопрос о центрифугах по обогащению урана - один из наиболее спорных). Новости о переговорах могут послужить поводом для роста котировок нефти и сыграть в пользу российского рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T18:42:00</PublishDate>
</LoadedArticle>