<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/prinyatye-finansovye-sankcii-znachitelno-oslabili-valyutnuyu-likvidnost-rossiiyskix-kommercheskix-bankov-20140923-1035/</Url>
  <Title>Принятые финансовые санкции значительно ослабили валютную ликвидность российских коммерческих банков</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ослабление рубля говорит о серьезности санкций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд крайне негативным сигналом является то, что российский рубль продолжает падать относительно доллара, несмотря на явный уход агрессивного политического фона. Частично ослабление можно оправдать тем, что доллар в принципе укрепляется относительно всех ведущих мировых валют. Однако в случае с рублем это также говорит о том, что принятые финансовые санкции значительно ослабили валютную ликвидность российских коммерческих банков, которые с трудом удовлетворяют спрос населения и компаний. Учитывая, что до конца года российской экономике придется погасить почти 50 млрд. долларов внешних заимствований, пик которых приходится на декабрь, крайне важно будет добиться скорейшей отмены санкций. Если этого осуществлено не будет, в дальнейшем мы ждем ухудшения ситуации на валютном рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Небольшое оживление в Китае&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Первичная оценка деловой активности в Китае показала небольшое улучшение в сентябре. Индекс PMI в сфере производства страны вырос с 50,2 до 50,5 пунктов, что оказалось выше среднего прогноза аналитиков. Тем не менее, до конца года мы все же ожидаем ухудшения ситуации ввиду обширных долговых проблем в том числе в секторе недвижимости, схожих с теми, что наблюдались в США в 2007 году. Напомним, что значения индекса PMI выше 50 пунктов говорят о росте оптимизма в экономике, ниже - о высокой вероятности замедления. Фондовые рынки Китая практически не отреагировали на информацию, завершив день минимальным изменением. Японская биржа сегодня была закрыта по причине выходного дня. Утренний внешний торговый фон следует признать нейтральным, минимальные объемы торгов с незначительными изменениями в стоимости акций, скорее всего, буду характерны для российского рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Деловая активность Еврозоны &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение индикаторов настроения бизнеса и населения в странах Еврозоне стало одной из причин попыток ЕЦБ продолжить смягчение денежной политики. Вчерашний индекс деловой активности потребителей снизился с -10 пунктов до -11,5 пунктов, что стало еще одним подтверждением разворота двухлетнего позитивного тренда. Скорее всего, аналогичное ухудшение сегодня будет и в индексах производственной активности PMI. Мы ждем его ухудшения для всех стран Еврозоны с 50,7 до 50,5 пунктов, что станет минимумом за год. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>