<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novyx-novostnyx-povodov-dlya-usileniya-prodazh-na-rossiiyskom-rynke-poka-ne-nablyudaetsya-20140923-1026/</Url>
  <Title>Поводов для усиления продаж на российском рынке пока не наблюдается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Падением ключевых фондовых индексов завершились в понедельник торги на американском рынке акций. Поскольку не за горами октябрь, когда от ФРС все ждут полного сворачивания программы QE-3, акции компаний торгующихся по завышенным мультипликаторам чутко реагируют на предстоящие изменения в монетарной политике. Вчера наибольшую просадку показали бумаги компаний малой капитализации, входящие в индекс Russell-2000 (-1,53%), а также акции компаний сектора высоких технологий (Nasdaq Composite -1,14%). Вышедшие в понедельник данные по продажам на вторичном рынке жилья в США показали снижение в августе на -1,8% м/м, что оказалось хуже прогноза (-1,0%). На этом фоне котировки акций домостроительных компаний испытывали на себе давление продаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу на Уолл-стрит прошла квартальная экспирация фьючерсов и опционов. Именно в этот день американские фондовые индексы обновили свои рекордно высокие уровни. Инвесторы, делавшие ставки на рост, получили очередную хорошую прибыль. Заокеанский рынок акций растет уже 7 кварталов подряд. Такого мощного ралли на рынке акций США не было с 1997 года. За последние несколько лет индекс S&amp;P-500 в основном прибавлял в цене перед сентябрьской экспирацией, а после нее инвесторы чаще фиксировали прибыль. Пока события на американских биржах разворачиваются именно по этому сценарию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник торги на российском рынке акций опять начнутся в нейтральной зоне. Накануне, по факту слабого закрытия предыдущей торговой недели наши фондовые индексы продолжили движение вниз. Долларовый индекс РТС (1151 п.) вчера обновил свой сентябрьский месячный минимум. Чуть ниже, на отметке 1135 п. находится ценовой минимум августа. Есть вероятность того, что целью текущего снижения РТС будет как раз эта отметка, поскольку в понедельник цена на российский биржевой фонд RSX, торгуемый на NYSE, как раз опустилась на ценовые минимумы августа. Накануне наибольшую просадку на нашем рынке акций продемонстрировал сводный индекс металлургических компаний. Здесь самую большую просадку показали акции Мечела (-22%), из-за возросших рисков банкротства компании. Также довольно слабо торговались акции ГМК НорНикеля (-4,34%) из-за ощутимой просадки цен на промышленные металлы. Сегмент рынка цветных металлов еще накануне испытал ценовой давление на ожиданиях выхода слабой статистики по производственной активности в Китае. По факту оказалось, что индекс PMI для производственной сферы от HSBC в сентябре оказался на уровне 50,5 п., что немного лучше прогноза 50,0 п. В этой связи, в ближайшее время стоит ждать остановки продаж в бумагах металлургов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и ожидалось, индекс ММВБ сейчас приближается к диапазону сильной поддержки на 1410-1390 п. Новых новостных поводов для усиления продаж пока не наблюдается. Цены на нефть марки Brent вот уже неделю консолидируются возле отметки $97/барр., а появление в СМИ сообщений о том, что в конце сентября Евросоюз может начать пересматривать санкции против России будет способствовать нормализации ситуации на нашей фондовой бирже.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T10:26:00</PublishDate>
</LoadedArticle>