<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/informaciya-o-vozmozhnom-peresmotre-sankciiy-es-pozitivna-dlya-rynka-rf-no-poka-vliyanie-etogo-faktora-budet-slabym-20140923-0938/</Url>
  <Title>Информация о возможном пересмотре санкций ЕС позитивна для рынка РФ, но пока влияние этого фактора будет слабым</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника снизился на 1,31% до 1412,83 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,47% до отметки 1151,16 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре вырос на 0,19% до 1139,4 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глобальный тренд по удорожанию доллара пока не дает намеков даже на локальный разворот товарных рынков. В лидерах падения - цены на никель, вследствие чего хуже рынка были акции ГМК "Норильский Никель" (-4,34%). Стоит отметить, что во вторник тренд на снижение никеля продолжился, так что бумаги металлурга с утра могут быть под давлением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очередное обвальное снижение произошло вчера по бумагам "Мечела" (АО -22.22%, АП -7,16%). Сначала министр экономического развития РФ А. Улюкаев высказал мнение, что банкротство компании будет закономерным итогом, после чего глава ВТБ А. Костин пригрозил в случае несогласия холдинга с предложенными вариантами реструктуризации обратиться в суд. Таким образом, практически поставлен ультиматум: или И. Зюзин уходит (предлагаемый банками вариант решения проблемы предполагает конвертацию долга в акции компании, что вызовет резкое размывание доли текущего бенефициара), или компанию ждет банкротство. Третьего варианта, видимо, не будет. По-прежнему считаю, что покупать акции компании стоит только после того, как будет решен вопрос с ее дальнейшей судьбой. Пока же "лонги" здесь чреваты резкими проливами, после которых может быть затруднительно реализовать крупный пакет акций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЕС все-таки не отказывается от своих планов до 30 сентября оценить выполнение мирного плана на Украине - этот обзор уже сейчас находится в стадии подготовки. После его изучения будет принято решение, что же делать с санкциями против РФ. На данный момент времени это можно оценить как позитив для российского рынка, но ближе к озвученной дате вполне можно ожидать провокаций, которые перечеркнут все усилия сторон по деэскалации. Таким образом, пока влияние этого фактора на рынки будет слабым.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выступление председателя ЕЦБ М. Драги проходило на минорной ноте - глава регулятора посетовал, что темпы роста экономики ЕС в последние месяцы резко замедлились, в частности, из-за геополитической нестабильности. При этом он отметил, что озвученные на сентябрьском заседании процентные ставки дальше снижаться не будут, но в случае необходимости ЕЦБ готов на новые меры стимулирования деловой активности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока потенциала роста на российском рынке не видно, но и падать во вторник будет сложно - котировки нефти с утра восстанавливаются, а кредитная организация HSBC опубликовала предварительные данные по индексу деловой активности в промышленности Китая, оказавшиеся лучше ожиданий - 50,5 пункта против ожидавшихся 50 пунктов. На этом фоне Shanghai Comp. растет почти на 0,7%. Российскому рынку тоже не помешает технический отскок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T09:38:00</PublishDate>
</LoadedArticle>