<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tekushee-povyshenie-rossiiyskogo-rynka-mozhet-ochen-bystro-soiyti-na-net-20140923-1055/</Url>
  <Title>Текущее повышение российского рынка может очень быстро сойти на нет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчера российские площадки продолжили снижение: внутренних новостей, способствовавших продажам, было предостаточно. Президент АЛРОСА, которой грозит комплексная проверка, покинул свой пост, банкротство "Мечела" стало реальнее, фиксированные выплаты работающим пенсионерам могут быть отменены - основные риски российского рынка связаны с работой госаппарата. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов индекс ММВБ упал до 1412,83 пункта (-1,3%), индекс РТС - до 1151,16 пункта (-1,6%) - минимум с начала августа. Рубль подешевел против доллара и евро. Доллар стоил 38,67 руб./$1 (+24,85 копейки) евро - 49,613 руб./EUR1 (+15,3 копейки). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Разговор Путина и Костина, в котором президент упомянул об ответственности компаний за свои долги, был интерпретирован рынком не в пользу "Мечела", у которого долговые проблемы никак не решаются, хотя название компании в ходе разговора упомянуто не было. Акции "Мечела" на бирже в Москве потеряли более 20%, ADR на акции - более 30%. Акции АЛРОСА упали на 3% после сообщений о том, что Федор Андреев, возглавлявший компанию в течение пяти лет, подал в отставку в связи с медицинскими обстоятельствами. Смена главы компании происходит перед грядущей в октябре проверкой, что неоднозначно было воспринято рынком. Бюджет, который сейчас проходит балансировку, может сказаться новым изменением пенсионной формулы - Минфин предлагает отменить фиксированную выплату работающим пенсионерам. Пока это предложение не поддержано Правительством. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки также снизились в понедельник: Штаты начали бомбежку Сирии. Военный удар стал поводом для продаж на фондовых площадках, которые потеряли вчера 0,4-1% в Европе и 0,6-1,2% в США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новый день биржи АТР начали повышением в отсутствие торгов в Японии, где сегодня выходной. Неплохие данные из Китая об объеме промпроизводства дали повод для покупок. Фьючерсы на индексы США растут на 0,1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютных площадках доллар продолжил укрепление вчера и минимально сдает позиции во вторник утром. Также положительная коррекция заметна на рынках сырья. Пара евро/доллар поднялась с $1,2815 до $1,2850, нефть Brent - с $91,40 до $92,40, золото - с $1212 до $1220. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши биржи могут начать день минимальным плюсом в рамках коррекции ко вчерашнему падению, а также благодаря сообщениям СМИ о том, что европейские санкции могут быть пересмотрены уже 30 сентября. Тем не менее, повышение может сойти на нет очень быстро, как уже бывало несколько раз за последние дни. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>