<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-rynok-rf-ne-nashupaet-novyiy-katalizator-rosta-vneshniiy-fon-i-mrachnaya-okruzhayushaya-kon-yunktura-budut-davit-na-nego-20140923-1045/</Url>
  <Title>Пока рынок РФ не нащупает новый катализатор роста, внешний фон и мрачная окружающая конъюнктура будут давить на него</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии понедельника ММВБ закрылся на уровне 1415,59 пункта, снизившись на 1,12%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 24,2 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открыл новую неделю минорно. С одной стороны, продолжают падать нефтяные цены, и это негативно и для отечественного рынка капитала, и для рубля. С другой, инвесторы не получили накануне никаких значимых новостей и остались под влиянием темы с АФК "Cистемой". Слабость идей на подобном фоне особенно хорошо видно, и продажи не заставили себя долго ждать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снова привлекают внимание бумаги "Мечела" - тема потенциального банкротства эмитента, казалось бы, уже забыта, но нет: разговоры об этом снова выходят на первый план и давят на котировки акций компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позиции российского рубля накануне заметно ослабли. "Россиянин" потерял в парах с долларом и евро в среднем 0,7% веса. В паре доллар/рубль все ближе планка 38,90. Она будет достигнута в ближайшие дни, если только рубль не обретет поддержку со стороны экспортеров, ведь в России стартовал очередной квартальный налоговый период.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока рынок не нащупает новый катализатор для движения, внешний фон и мрачная окружающая конъюнктура будут давить на него, вынуждая снижаться. Индекс ММВБ проведет торги вторника в диапазоне 1403-1425 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>