<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/skoroe-uluchshenie-situacii-s-ukrainoiy-sposobno-izmenit-obshiiy-nastroiy-investorov-k-rossiiyskomu-rynku-20140923-1350/</Url>
  <Title>Скорое улучшение ситуации с Украиной способно изменить общий настрой инвесторов к российскому рынку</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вот и появились первые слабые ростки того, чего так долго ждали многие участники российского рынка аж с самой середины марта, когда Крым был официально принят в состав РФ. Сегодня из источников, близких к ЕС, стало известно, что Евросоюз готов в самое ближайшее время частично смягчить введенные в последние несколько недель санкции против России, поскольку видит существенное продвижение в вопросе установления перемирия на Украине. Есть информация о том, что ЕС уже 30 сентября может начать пересмотр санкций против России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Встреча трехсторонней группы в Минске хоть и не принесла сразу полного и окончательного решения вопроса, но сам по себе факт подписания меморандума о прекращении огня в пятницу дал повод рынкам считать, что поворотная точка пройдена, и дальше конфликт будет постепенно "схлопываться". Так это или нет, мы узнаем уже совсем скоро, но президент Украины Петр Порошенко сделал несколько заявлений на предмет значительной деэскалации напряженности в регионе. Именно надежды на скорое улучшение ситуации воспринимаются участниками рынка в качестве позитивного фактора, способного изменить общий настрой инвесторов к российскому рынку, поскольку положительная динамика в отношениях России и Украины однозначно будет отыгрываться соскучившимися по росту участниками рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме украинского фактора инвесторы очень активно следят за грядущими выступлениями представителей ФРС, которые будут внимательно изучаться рынками на предмет указаний на сроки повышения ставок. В частности, уже вчера глава ФРБ Нью-Йорка Уильям Дадли заявил, что любое повышение ставок должно быть сделано крайне осторожно, поскольку слишком сильное укрепление доллара может ослабить экономические показатели США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одной важной темой для рынка стали данные из Китая, обнародованные рано утром. Часть данных оказалась лучше, чем ожидалось. В частности, данные по промышленному сектору в сентябре, пока увеличение спроса, что должно стимулировать повышение цен на нефть. Предварительный производственный индекс Китая от HSBC в сентябре вырос до 50,5 с 50,2 в августе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически рынок готов расти, благо позиции для технического отскока весьма велики, но если надежды с украинским фактором не оправдаются, то присматриваться к покупкам можно будет только после прохождения уровня в 1300 пунктов по индексу ММВБ. Перспектива развития среднесрочной нисходящей тенденции по-прежнему имеется, но для ее развития индексу ММВБ будет необходимо обновить месячные минимумы на уровне в 1380-1385 пунктов, что при текущих невысоких оборотах торгов выглядит маловероятным. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на мировых площадках выйдут индексы деловой активности в секторах услуг и промышленности стран Европы за сентябрь, а также предварительный индекс активности в промышленности США. Интересно будет послушать и ряд выступлений членов ФРС.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T13:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>