<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neftyanye-fyuchersy-posle-novosteiy-ob-aviaudare-po-sirii-pytayutsya-sformirovat-rastushiiy-trend-20140923-1215/</Url>
  <Title>Нефтяные фьючерсы после новостей об авиаударе по Сирии пытаются сформировать растущий тренд</Title>
  <Content>&lt;p&gt;США осуществили первые воздушные удары по целям "Исламского государства" в Сирии. Ранее аналогичный шаг был предпринят после выхода негативной статистики по ВВП США в июне месяце, где падение в первом квартале 2014 года составило 2,9%. Текущие авиаудары были предприняты после публикации статистики о продажах на вторичном рынке жилья, которые в августе 2014 года снизились на 1,8% по сравнению с предыдущим месяцем - до 5,05 млн. домов в пересчете на годовые темпы. В тоже время, аналитики ожидали роста продаж на 1%. В итоге опубликованная статистика существенно добавила негативных настроений игрокам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как следствие, сложившаяся ситуация настроила игроков на минорный лад, что моментально отразилось на ценах закрытия фондовых индексов, где ММВБ снизился на 1,3 процента до 1412,83 пунктов, а индекс Dow Jones также показал отрицательные значения сократившись на 0,62 процента до уровня 17,172.68 пункта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы нефти марки Brent после новостей об авиаударе по Сирии пытаются сформировать растущий тренд и составляют $97,22 (+0,26%). Цена на тройскую унцию золота находится на привлекательных для спекулянтов уровнях $1216,83 (+0,19%) и провоцирует, таким образом, на осуществление покупок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В этой связи считаем, что ближайшей целью игроков является уровень незакрытого гэпа 1400 пунктов по индексу ММВБ. Учитывая сложившийся на Российском финансовом рынке carry trade полагаем, что только на этом уровне мы увидим более менее серъёзные объёмы покупок. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Гарант Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>