<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/perspektivy-rublya-poka-vyglyadyat-neiytralno-20140923-1240/</Url>
  <Title>Перспективы рубля пока выглядят нейтрально</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль дешевеет вслед за аналогами из ЕМ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Старт новой недели на локальном валютном рынке обернулся для рубля новыми потерями. Давление исходило с внешних рынков, где спрос на рискованные активы и валюты развивающихся экономик сокращался на фоне новых потерь на сырьевых площадках и негативных сигналов от экономики Китая. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 27 коп. до отметки 43.65 руб. Курс доллара прибавил 28 коп. до 38.70 руб., курс евро - 25 коп. до 49.71 руб. Заявления главы европейского Центробанка о слабости экономики еврозоны, но без указания готовности расширить монетарную поддержку, вчера оказало небольшую поддержку евро. На рынке форекс единая валюта слегка подорожала к доллару (до $1.2850).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Налоговый период пока не оказывает заметной поддержки рублю. Несмотря на высокий номинальный курс доллара к рублю, экспортеры придерживают валютную выручку, сохраняя потребность погашения внешних займов. Кроме того, причиной низкой активности компаний на внутреннем валютном рынке может быть сохранение девальвационных ожиданий. Внешние рынки вчера никак не располагали к росту интереса к рискованным активам. В свете негативных сигналов от экономики Китая и среднесрочных ожиданий ужесточения денежно-кредитной политики ФРС США инвесторы проявляют большую осторожность, чем прежде.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перспективы рубля пока выглядят нейтрально. Приближение платежей по НДПИ и акцизам может усилить присутствие экспортеров на рынке. Кроме того, потенциал спекулятивного давления на рубль ограничен близостью курса корзины валют к границе начала интервенций ЦБ РФ (44.40 руб.).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>