<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/period-ukrepleniya-yuanya-k-dollaru-ssha-zakonchilsya-20140923-1655/</Url>
  <Title>Период укрепления юаня к доллару США закончился</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Инвесторы всего мира с интересом и нетерпением смотрят на Китай в ожидании того момента, когда власти Поднебесной отпустят национальную валюту на волю рынка, и юань станет свободно конвертируемой валютой. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В России также растет интерес к возможностям инвестиций в юани. Какие сильные и слабые стороны у юаня, и какие возможности есть у российских частных инвесторов?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Посмотрим на динамику юаня к рублю и доллару. На протяжении последних 3 лет юань демонстрировал впечатляющий рост — курс юаня вырос относительно рубля на 36%, в то время как курс юаня относительно доллара вырос за этот же период на 5%. По оценкам МВФ, юань недооценен по отношению к доллару примерно на 40%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;И несколько слов об основных индикаторах. В 2013 году Китай впервые в истории обогнал США и стал крупнейшей торговой державой с объемом торговли, превышающим 4 трлн долларов США. Среднегодовые темпы роста ВВП Китая на протяжении последних 5 лет составили 8,5%, а прогноз на 2014 год — 7,4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на все эти впечатляющие свидетельства усиления экономических позиций Китая мы считаем, что период укрепления юаня к доллару США закончился. И вот почему. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вследствие ожидаемого сворачивания программы количественного смягчения и начала цикла повышения процентных ставок произойдет укрепление доллара к основным валютам. Стоимость защитных активов (нефть, драгоценные металлы и пр. коммодитис) продолжит снижение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Существенное уменьшение цен на нефть, газ и электричество в США, а также рост зарплат в Китае при одновременной стагнации роста зарплат в США привели к сокращению разрыва стоимости рабочей силы в США и Китае, и в дальнейшем этот разрыв продолжит сокращаться ускоренными темпами. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Политическая и бизнес-элиты США всецело поглощены проблемами Украины и Сирии — прежнее пристальное внимание к Китаю несколько расфокусировано.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А происходящее укрепление юаня относительно прочих валют скорее связано не столько с экономическими проблемами в других странах, а с денежно-кредитной политикой китайского Центробанка, лоббируемой США и МВФ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все эти предпосылки, на наш взгляд, говорят о том, что в среднесрочной перспективе курс юаня к доллару будет колебаться вокруг нынешнего уровня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В этой ситуации какие инструменты в юанях могут быть интересны частным российским инвесторам? В силу того, что рынок ценных бумаг, номинированных в юанях, пока недостаточно развит, инвестиции в него мы пока в данном контексте не рассматриваем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обратимся к денежному рынку Китая. На сегодняшний день ставки там составляют:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;table class="light" border="0" cellspacing="0" cellpadding="0"&gt;&lt;tr class="bg"&gt;&lt;td&gt;1 день&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;2,85%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;7 дней&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;3,24%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="bg"&gt;&lt;td&gt;1 месяц&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;3,99%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;3 месяца&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;4,64%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class="bg"&gt;&lt;td&gt;6 месяцев&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;4,85%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1 год&lt;/td&gt;&lt;td align="right"&gt;выше 5%&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пара юань-рубль торгуется на валютном рынке Московской биржи с декабря 2010 года, и уже в июле этого года дневной объем торгов достиг 665,6 млн юаней (3,8 млрд рублей), а среднедневной объем торгов юанем в июле 2014 года составил 166 млн юаней. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С учетом перспектив значительного укрепления сотрудничества России с Китаем, как в экономической, так и политической сферах, мы ожидаем увеличения количества российских банков, предлагающих линейки вкладов в юанях, и в связи с ростом конкуренции между игроками, соответственно, и увеличения конкурентных ставок по вкладам в юанях до 5% годовых. А курс юаня к рублю, по нашим прогнозам, до конца текущего года достигнет 5,85 рублей за один юань.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поэтому рекомендуем покупать юани за рубли, открывать вклад — правда, пока максимальная ставка по подобным вкладам 3% годовых.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фарафонов Иван</Author>
  <Company> КБ Банк расчетов и сбережений</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T16:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>