<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/predvaritelnaya-ocenka-indeksa-delovoiy-aktivnosti-v-promyshlennom-sektore-kitaya-za-sentyabr-prepodnesla-priyatnyiy-syurpriz-20140923-0953/</Url>
  <Title>Предварительная оценка индекса деловой активности в промышленном секторе Китая за сентябрь преподнесла приятный сюрприз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Китайский PMI порадовал. ВЭБ может продать свои доли в "Газпроме", "РУСАЛе" и "ИнтерРАО"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предварительная оценка индекса деловой активности в промышленном секторе Китая за сентябрь преподнесла сюрприз. Пессимистические ожидания дальнейшего снижения деловой активности не оправдались. Вместо ожидавшихся снижения до 50 пунктов, означающих стагнацию в секторе, мы увидели рост данного индикатора с 50.2 до 50.5 пунктов. В китайской промышленности активизация, и это контрастирует с выходившими ранее слабыми макроэкономическими данными. Рынок реагирует на выход приятной статистики ростом - Shanghai Composite прибавляет 2/3 процента. К большому сожалению, позитивные данные из Поднебесной не транслируются ещё в восстановление цен на сырьевых рынках. Медь остаётся на минимумах последних 3 месяцев, нефть - не отходит от минимальных значений последних 2 лет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Газета Коммерсантъ сообщает, что уже 30 сентября ЕС может начать пересмотр санкций в отношении России вслед за реализацией минских соглашений по урегулированию конфликта на Украине. Новость обнадёживающая. Ведь именно экономические санкции и закрытие рынка капитала для российских компаний стали фактором, спровоцировавшим рост доходностей по корпоративным займам, ухудшившим экономические оценки, и оказавшим давление на российский рубль. Восстановление доступа к западному финансированию позволит не только обеспечить рефинансирование текущих долгов корпораций, но и нормализовать ситуацию на валютном рынке. Правда, в скорое снятие введённых санкций слабо верится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обращаем внимание на новость о ВЭБе, который для решения собственных проблем с достаточностью капитала рассматривает возможность продажи принадлежащих ему пакетов акций РУСАЛа, Газпрома и ИнтерРАО. Если покупатель по акциям ИнтерРАО ясен (это сама компания, выпустившая ВЭБу соответствующий опцион), то перспектива появления на рынке 3% акций Газпрома и РУСАЛа не может не беспокоить. Объёмы весьма приличные. В случае реализации на открытом рынке, такая продажа способна придавить котировки акций соответствующих компаний надолго. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T09:53:00</PublishDate>
</LoadedArticle>