<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/naibolee-veroyatnym-scenariem-ostaetsya-rost-rynka-rf-v-chetvertom-kvartale-20140923-0945/</Url>
  <Title>Наиболее вероятным сценарием остается рост рынка РФ в четвертом квартале</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На вчерашних торгах рынок показал понижательную динамику, но нас не удивила бы и повышательная динамика. Если индекс ММВБ выйдет в конце третьего квартала за рамки бокового коридора 1380 - 1500 пунктов нас это удивит, но шансы на такой сценарий невелики. Выход индекса ММВБ наверх не происходит, поскольку на развивающихся рынках развивается коррекция. Ранее мы говорили, что движение наверх индекса развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM), которое наблюдалось во второй половине августа, не было подтверждено техническими индикаторами. Что касается мировых рынков, то исторически сентябрь наиболее неблагоприятный месяц для рынка США. Управляющие фиксируют прибыль в конце финансового года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные события года, которые могли повлиять на мировые фондовые рынки: размещение компании Alibaba, презентация новых устройств IPhone, шотландское голосование о независимости, уже позади. Политика "легких денег" от ФРС заканчивается. И сейчас наблюдается дефицит торговых идей. Вместо идей рынки питаются слухами. К примеру, появились слухи о возможном снижении кредитного рейтинга Франции. Пробить вниз боковой коридор по индексу ММВБ "медведям" сложно потому что наметилось урегулирование на Украине, кроме того эксперты ОПЕК ждут повышения цен на нефть в четвертом квартале.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наиболее вероятным сценарием остается незначительный рост рынка в четвертом квартале в районе 1500 - 1520 пунктов по индексу ММВБ. Министры финансов стран группы G-20, которая включат в себя США, Великобританию, Европейский союз и Китай предупредили на своем заседании о возможном спаде на финансовом рынке, но в краткосрочной перспективе крупные компании продолжают выкупать свои акции и это является фактором, страхующим развитые рынки от сильного снижения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем позитивного открытия. Падение сырьевых цен приостановилось. Глава ФРБ Нью-Йорка Уильям Дадли заявил, что любое повышение ставок должно быть сделано осторожно. Дадли также отметил, что неуклонный рост доллара может ослабить экономические показатели США. Рынки Азии сегодня растут - предварительный производственный индекс (PMI) Китая от HSBC в сентябре вырос до 50,5 (с 50,2 в августе). Дополнительным позитивом является то, что на следующей неделе Евросоюз может смягчить санкции в отношении России.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шишкина Елена</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T09:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>