<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fone-vozmozhnoiy-pereorientacii-alrosa-v-storonu-vnutrennego-sbyta-bumagi-kompanii-snizhayutsya-i-vyglyadyat-pereprodannymi-20140923-1610/</Url>
  <Title>На фоне возможной переориентации "АЛРОСА" в сторону внутреннего сбыта бумаги компании снижаются и выглядят перепроданными</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский фондовый рынок приостановил снижение, наблюдавшееся в последние дни. На 13:30 индекс ММВБ растёт на 0.7% до 1423 пунктов. Поддержку отечественным индексам оказало заявление о возможности отмены санкций в отношении России (будет обсуждаться 30 сентября).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Аутсайдерами второй день кряду являются акции "Мечела" (MTLR RM, -30%) - Московская биржа даже останавливала торги по этой бумаге. В субботу на саммите в Сочи глава Минэкономразвития Алексей Улюкаев заявил о банкротстве компании в условиях непосильной долговой нагрузки. На том же саммите глава ВТБ Андрей Костин заявил, что после отказа металлургической компании от конвертации долга в акции банк может обратиться в суд по вопросу возврата средств. Эти заявления свидетельствуют о том, что переговоры между Игорем Зюзиным и банками-кредиторами "Мечела" зашли в тупик. Возрастает вероятность самого негативного сценария - процедуры банкротства. Альтернативный вариант - конвертация долга компании в ее акции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров "Башнефти" сегодня рассмотрит вопрос положения компании на фондовом рынке. В качестве поддержки котировок может быть объявлена процедура обратного выкупа акций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "АЛРОСА" (ALRS RM, +2%) демонстрируют отскок после вчерашнего снижения. Глава алмазной компании Федор Андреев ушёл с поста президента. В ближайшее время акционеры "АЛРОСА" продолжат обсуждение стратегии развития компании. Федор Андреев, поддерживаемый руководством Якутии, проводил политику наращивания продаж на экспортных рынках. Юрий Трутнев же, выражая позицию российского руководства, настаивает на увеличении продаж алмазов на внутреннем рынке и развитии ограночного бизнеса. В октябре пройдут выборы нового президента. Позиции государства чуть сильнее - "Росимуществу" принадлежит 43.9% акций, у правительства Якутии блокирующий пакет (25%+1 акция), ещё 8% у 8 улусов Якутии. Исходя из этого, стоит ожидать некоторой переориентации компании в сторону внутреннего сбыта и создания ограночного производства, при этом инвестирование в добычу и экспорт алмазов могут быть уменьшены. Это негативно скажется на финансовых показателях "АЛРОСА" - добывающий бизнес наиболее маржинальный, а стоимость камней на экспортных рынках выше, чем на внутреннем. Видимо, именно с этим связано снижение акций алмазной компании на фондовом рынке(-22% с начала года). На текущий момент бумаги "АЛРОСА" выглядят перепроданными.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T16:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>