<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-snova-vyshel-v-zelenuyu-zonu-indeks-mmvb-torguetsya-v-bokovike-1416-1422-punkta-20140923-1720/</Url>
  <Title>Российский рынок снова вышел в "зеленую зону" - индекс ММВБ торгуется в "боковике" 1416 - 1422 пункта</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник, 23 сентября, российский рынок снова вышел в "зеленую зону" - индекс ММВБ торгуется в "боковике" 1416 - 1422 пункта, а курс рубля укрепляется на 11 коп.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на непрекращающийся поток негативных новостей на корпоративном уровне, поддержку рынку оказывают сообщения, что власти ЕС могут пересмотреть санкции против РФ уже 30 сентября, спустя 3 месяца после первоначального введения. Но сначала европейская комиссия проанализирует результаты осуществления плана перемирия, заключенного в Минске, на текущей неделе. Здесь вопрос спорный, поскольку вроде бы украинская сторона подтвердила, что Россия сократила присутствие войск на ее границе, однако Ангела Меркель сегодня прокомментировала, что Россия по-прежнему дестабилизирует ситуацию на Украине и потому вопрос снятия санкций не рассматривает.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах снижения сегодня снова Мечел (MTLR RX -28%). Заявление министра экономразвития Алексея Улюкаева о банкротстве Мечела, как о наиболее предпочтительном сценарии решения долговых проблем компании, вызвало нешуточные беспокойства среди инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжает падать Яндекс (YNDX RX -1,8%) - сегодня Госдума рассмотрит в первом чтении законопроект об обеспечении автономности российского интернета, в качестве профилактики на тот случай, если западные страны в качестве новых санкций решат отключить рунет от глобальной сети. И хотя на вчерашнем заседании Совета безопасности РФ данный вопрос не поднимался, отношение инвесторов к акциям компаний, чей бизнес напрямую зависит от доступа к глобальной сети, ухудшилось. Так, Мегафон теряет 1,5% (MFON RX -1,7%). Также Госдума сегодня будет рассматривать законопроект, ограничивающий участие иностранных игроков в капитале российских СМИ, что усиливает давление на котировки CTC Media (CTCM US -2,6%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В "красной зоне" второй день торгуются акции Русал (RUALR RX -8,3%) и Интер РАО (IRAO RX -3%). Негативное влияние на бумаги оказывает новость о том, что Внешэкономбанку, попавшему под санкции запада, не хватает финансовой поддержки государства (100 млрд руб.) на 2015 год, поскольку ему нужно 340 млрд руб. Поэтому ВЭБ намерен потребовать исполнения опциона на обратный выкуп 5,11% акций Интер РАО и 3,11% акций Русал, купленные в 2010 году. Однако мы помним, что менеджмент Интер РАО не раз говорил, что денег у них нет: нужна либо помощь государства, либо продажа 40% Иркутскэнерго для выкупа своих бумаг. А капитализация Русала, несмотря на существенный рост в 2014 году все равно почти в 2,5 раза меньше, чем в момент IPO. Тогда акции стоили больше 480 руб, а сейчас 208.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В плюсе сегодня бумаги АФК Система (AFKS RX +3,3%) и Алросы (ALRS RX +1,9%), которые падали в прошлые дни: АФК - на новостях о судебном процессе Владимира Евтушенкова, Алроса - после заявления об уходе с поста президента Федора Андреева.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T17:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>