<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nesmotrya-na-pozitivnyiy-start-torgov-na-rynke-rf-zakladyvatsya-na-rost-bolee-1-segodnya-ne-stoit-20140923-1000/</Url>
  <Title>Несмотря на позитивный старт торгов на рынке РФ, закладываться на рост более 1% сегодня не стоит</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Данные из Китая немного поддержат сегодня российский фоновый рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на российском фондовом рынке продолжает развиваться в негативном ключе. В понедельник российские индексы потеряли ещё чуть более 1% и достигли важных поддержек, пробой которых приведёт к более существенной коррекции, в пределах 10-15%. Сегодня внешний фон для российских площадок позитивный, поэтому шансы на технический отскок весьма велики. В случае реализации дальнейшего негативного сценария присматриваться к покупкам можно будет только при отметке 1000 пунктов по индексу РТС или 1300 пунктов по индексу ММВБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Укрепление доллара и опасения насчёт замедления темпов роста китайской экономики продолжают оказывать негативное давление на котировки всех сырьевых активов, что в свою очередь давит на все развивающиеся фондовые площадки, включая Россию. Опубликованный сегодня утром индекс деловой активности в производственном секторе Китая от HSBC оказался чуть лучше ожиданий и составил 50.5 пункта. Несмотря на все опасения связанные с Китаем, говорить о явном замедлении пока рано. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;После квартальной экспирации на американских площадках также началась небольшая фиксация, однако поводов для сильной коррекции по-прежнему на горизонте нет. Сегодня фьючерсы на основные американские индексы торгуются с повышением в пределах 0.1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль, несмотря на период уплаты налогов, продолжает находиться под давлением. Если ситуация на Ближнем Востоке начнёт развиваться по негативному сценарию, то это окажет поддержку нефтяным котировкам и соответственно рублю, причём к этому всё и назревает. Не исключено, что в ближайшие дни и недели мы увидим разворот и по индексу доллара (DXY). Последние данные по экономике США выходят в слабом ключе, поэтому ожидания и страх насчёт более раннего подъёма ставок должны отойти на второй план. Мы делаем ставку, что четвёртый квартал для американской экономики будет самым слабым.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня индексы деловой и производственной активности будут опубликованы по всем странам Еврозоны и вряд ли там будут приятные сюрпризы. Слабые показатели могут оказать дополнительное давление на европейскую валюту и на все европейские фондовые рынки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на позитивный старт торгов на российском фондовом рынке, не стоит сегодня закладываться на рост более 1%. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T10:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>