<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/prognozy-o-snyatii-do-konca-sentyabrya-chasti-nalozhennyx-sankciiy-budut-sposobstvovat-optimizmu-na-rynke-rf-20140923-1940/</Url>
  <Title>Прогнозы о снятии до конца сентября части наложенных санкций будут способствовать оптимизму на рынке РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;При падении в бездну искушения Дьявола кратно возрастают&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены акций "Мечела" продолжили проваливаться в бездну. Тем более, что сегодня еще добавилось опасений в возможном банкротстве компании. Во всяком случае, кратное размытие акций в пользу кредиторов кажется практически неизбежным. На рынке были обновлены абсолютные минимумы цен акций "Мечел"а. Однако в ценовую бездну можно падать почти вечно и по дороге все сильней будут искушения Дьявола на покупку подешевевших акций. Спекулятивные покупки можно проводить даже не зная никаких подробностей в торгах компании с кредиторами (а кто эти подробности знает кроме самих кредиторов и представителей компании?) Риски потерять вложенные деньги для спекулянтов возросли как никогда, но любые повороты в судьбе компании и даже любые крупные покупки могут дать очень солидное приращение вложенных средств. Так, сегодня, цены за пару часов подскочили на четверть (с 16,4 рублей до 20,6 рублей за акцию). Такие подскоки могут ввести в искушение даже полумертвого спекулянта. (О фантастических возможностях обогащения людей, приближенных к информации даже не упоминаем). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;За пределами основного действа рынок не был слишком активным. Снижение рынка в США и сохраняющаяся слабость нефтяных цен не позволяли быкам в первой половине дня поднять головы - попытка роста была распродана. Умеренная слабость индекса деловой активности PMI в Европе (значения оказались ниже прогнозов как для mnf, так и для non mnf PMI) тоже не способствовала оптимизму рынков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, к окончанию торгов рынок немного приободрился и цены большинства бумаг вылезли в плюс. Так, уверенно вышли в плюс акции ТЭК и банков. Индекс ММВБ подрастает на 1,16%, а приращение индекса РТС за счет отката доллара еще немного больше +1,4%. Звучащие прогнозы о снятии уже до конца сентября части наложенных санкций подбадривают покупателей. Такие прогнозы могут вполне стать хорошей идеей для разыгрывания некоего оптимизма на рынке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T19:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>