<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/cegodnya-na-rossiiyskom-rynke-mozhet-byt-den-skromnogo-no-rosta-20140923-1016/</Url>
  <Title>Cегодня на российском рынке может быть день скромного, но роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок слабеет с каждым днем. Основные глобальные фондовые индексы вчера заметно снизились. На фоне укрепления доллара США и неоднозначных сигналов по ведущим экономикам, снижается нефть и тащит вниз сырьевые индексы. С начала года нефть Brent потеряла 12%, с начала сентября снижение составило 5,6%. Российский рынок и рубль не могут стоять в стороне этих тенденций. Потери по индексу РТС с начала года составили уже 20%, с начала первого осеннего месяца минус 3,2%. Перспективы осени туманны, и мы ждем углубления коррекции по развитым и развивающимся рынкам. Эту ожидаемую коррекцию, безусловно, будем выкупать: танцы, в терминах ликвидности, продолжаются, а значит можно танцевать и дальше. Дефляционное давление толкает ведущие центробанки к продолжению мягкой монетарной политики. И несмотря на скорое сворачивание американского QE, европейское и японское можно сказать только начинается. Да и ставки ФРС будет не скоро, оглядываясь на поведение своих заокеанских коллег. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В условиях низкой инфляции и умеренных темпов экономического роста при сохранении мягкой монетарной политики лучше всего себя чувствуют акции компаний развитых экономик (прежде всего США), недвижимость развитых экономик и среднесрочные государственные облигации ("трежеря" или "бундесы"). С этой точки зрения ситуация кардинальным образом за последний год не изменилась, за исключением того, что value историй на развитых рынках все меньше и все большая часть участников рынка переходят в разряд спекулянтов, нарушая долгосрочную стабильность финансовых рынков. В условиях, когда центробанки сделали свою политику максимально прозрачной, участники рынка перестали боятся. Страха нет. Это видно по индексам волатильности. Конечно, это вызывает некое опасение - коррекция на рынках, когда она случиться, будет резкой и глубокой. На наш взгляд, такой риск может реализоваться уже этой осенью. Посмотрим. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон перед открытием торгов в Москве более-менее сносный. Инвесторы взбодрились от полученных данных по индексу деловой активности в промышленности Китая по расчетам HSBC/Markit. Ждали отметки 50,0 пункта, а получили 50,5, что даже лучше значений прошлого месяца. Надолго ли хватит этого оптимизма? Сложно сказать, но этот информационный повод сегодня будет использоваться в качестве обоснования для возможности небольшого отскока в рамках снижения последних дней. Так что сегодня может быть день роста, скромного, но роста. Нефть стабильна, фьючерсы на индекс S&amp;P 500 и FTSE 100 в нулях, рубль на индикативной сессии также спокоен. Идей на рынке сейчас не так много, и, конечно, в центре внимания остаются АФК "Система" и Мечел. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагардин Дмитрий</Author>
  <Company> Брокерская компания КИТ Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T10:16:00</PublishDate>
</LoadedArticle>