<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-mezhdunarodnyx-rynkax-vnimanie-budet-sosredotocheno-na-vystupleniyax-rukovoditeleiy-frs-20140923-1150/</Url>
  <Title>На международных рынках внимание будет сосредоточено на выступлениях руководителей ФРС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок энергоносителей. Интересные корпоративные новости&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на газ в Лондоне снизились на 1%, а в США изменились очень незначительно. Цены на нефть и нефтепродукты за прошедшие сутки теряли в районе одного процентного пункта. Цены ноябрьских фьючерсов европейской нефти та текущий момент дороже американской нефти на 6,1 доллара за баррель. Однако, судя по соотношениям цен фьючерсов с разным временем экспирации, этот спред в дальнейшем будет стремиться к увеличению. (По фьючерсным контрактам на европейскую нефть - небольшое контанго, а по контрактам на американскую нефть - беквордация). Разность цен февральских фьючерсов составляет 8,5 доллара за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из текущих событий предстоящего дня можно выделить заседание совета директоров Башнефти. В процессе подготовки к IPO в Лондоне акции компании в средине лета подрастали до 2600 рублей за штуку. Однако претензии правоохранительных органов скорректировали планы, и компания уже отказалась от идеи размещения, а цены акций отправились в глубокий минус. После ареста главы АФК Системы цена акций Башнефти едва достигает половины от летних максимумов. На повестке дня заседания СД компании вопрос положении компании на фондовом рынке - директорам будет что обсудить. Кроме того в программе вопросы о консолидированных итогах финансовой деятельности и исполнении бюджета компании за первое полугодие 2014г., результаты реализации инвестпроектов и программ долгосрочных капвложений и ряд других. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На предстоящем заседании совета директоров "Газпрома" в повестке дня вопрос о займе газовой компании, а также рассмотрение ряда сделок с заинтересованностью. Наверняка будут обсуждать и позицию компании в переговорном процессе Россия-Украина-ЕС по поставкам газа в/через Украину. А еще непосредственно касается Газпрома новость о начале строительства в Баку "Южного газового коридора". А вот Южный поток пока под вопросом из-за конфликтов с пунктами третьего энергопакета. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Роснефть пытается "отжать" у Газпрома оптимальную для нее конфигурацию строительства завода СПГ в рамках "Сахалина-1". Строительство стоимостью порядка 8-10 млрд. долларов заставляет продумывать вопросы обеспечения газом, оптимальные маршруты газопроводов, логистику будущих поставок и много других вопросов. И в некоторых из них Роснефть является прямым конкурентом Газпрома. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На международных рынках внимание будет сосредоточено на выступлениях руководителей ФРС (члена Комитета по операциям на открытом рынке (FOMC) ФРС США Джерома Пауэлла, главы ФРБ Канзас-Сити Эстер Джордж, главы ФРБ Сент-Луиса Джеймса Булларда).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T11:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>