<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/podderzhku-nefti-okazala-statistika-po-proizvodstvennomu-indeksu-pmi-v-kitae-no-slabost-chernogo-zolota-soxranyaetsya-20140923-1310/</Url>
  <Title>Поддержку нефти оказала статистика по производственному индексу PMI в Китае, но слабость "черного золота" сохраняется</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль немного отступил на слабости нефтяного рынка. Впрочем, движение вниз было очень осторожное на фоне близости зоны интервенций ЦБ и продаж валюты экспортерами под налоги. Выплата НДПИ поможет рублю удержать уровни. Кроме того новости о том, что ЕС может смягчить санкции 30 сентября также поддерживают рубль. Это частично нивелирует внешний негатив, связанный со слабостью нефтяного рынка и нисходящей тенденцией во многих других валютах развивающихся стран. Доллар все же может удержаться ниже 39 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть пока не показывает значительной динамики. Поддержку немного оказала неплохая статистика по производственному индексу PMI в Китае, но слабость сохраняется. ОПЕК если и пойдет на сокращение добычи для поддержки нефти, то только в следующем году.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в понедельник продолжил снижение на фоне сохраняющихся политических рисков и новостей по отдельным компаниям. В конце дня индексы в очередной раз показали умеренное снижение: ММВБ (1412, -1.31%), РТС (1151, -1.63%). Торговый оборот снизился до Р25.0 млрд. Лидеры роста: ФСК ЕЭС (+1.60%, Р0.05761), Мосэнерго (+2.80%, Р0.771), Мегафон (+2.48%, Р1040.20). Лидеры снижения: Мечел об (-22.22%, Р27.30), НорНикель (-4.34%, Р7160.00), Башнефть об (-5.15%, Р1330.70). Акции Мечела снижались на фоне информации в СМИ об обсуждении в руководстве РФ ситуации с долгом компании. Акции НорНикеля, вероятно, продолжали реагировать на новость о возможном выделении пакета акций компании из активов Rusal. Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.50% по индексу ММВБ. Возможен технический рост рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T13:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>