<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/situaciya-s-afk-sistema-poka-ne-proyasnilas-chto-prodolzhaet-okazyvat-davlenie-na-rynok-20140923-1120/</Url>
  <Title>Ситуация с АФК "Система" пока не прояснилась, что продолжает оказывать давление на рынок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В понедельник российский рынок снизился из-за отсутствия драйверов. Ситуация с АФК Система пока не прояснилась, что продолжает оказывать давление на рынок. Санкции, введенные ЕС и США против России, начинают сказываться на российском бизнесе. По заявлению вице-премьера Аркадия Дворковича, Роснефть и НОВАТЭК обратились в правительство с просьбой об оказании финансовой поддержки. А нехватка финансирования может привести к срыву сроков ввода двух проектов, нефтепроводов Заполярье-Пурпе и Куюмба-Тайшет. По заявлению главы Сбербанка Германа Грефа, банк ощущает на себе действие санкций и ищет возможность фондирования на азиатских рынках. Г.Греф также отметил, что выход на новые рынки не получается быстрым, поскольку везде существует своя процедура. Выход на азиатские рынки стоит ожидать не ранее конца текущего года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вместе с тем, санкции не затронули российские шельфовые проекты, о чем ранее заявляли в ЕС и США. Роснефть и ExxonMobil продолжили бурение на шельфе в Арктике, после получения разрешения американского регулятора. По заявлению главы Минэнерго Александра Новака, Total готова продолжать работу в России. Освобождение от санкций российских шельфовых проектов, скорее всего, стало основной причиной отказа России от ответных действий в отношении ЕС и США. Складывается впечатление, что в ЕС и США приходят к пониманию того, что санкции являются тупиковым путем. По данным СМИ, Евросоюз и США в ближайшее время готовы приступить к снятию санкций против России. Евросоюз может начать пересматривать санкции против России ужу 30 сентября. Тем более, что ситуация на Украине продолжает стабилизироваться, а на Ближнем Востоке начинает развиваться непредсказуемый процесс под названием ИГ. Учитывая нефтяной статус региона, можно только предполагать, куда может вырасти "черное золото", при дальнейшем обострении ситуации на Ближнем Востоке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В связи с ситуацией вокруг АФК Система, складывается впечатление, что все может разрешиться в ближайшее время - продажей спорного актива, Башнефти. Поскольку в затягивании конфликта никто не заинтересован из-за ухудшения инвестиционного климата и усиления оттока капитала из страны. По заявлению замминистра минэкономразвития Алексея Ведева, отток капитала в текущем году, в том числе из-за АФК Система может превысить 100 млрд. долл. Российский рынок продолжает снижение с середины прошлой недели, хорошей поддержки можно ожидать на уровне 1400-1405 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T11:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>