<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rosneft-vvela-v-razrabotku-severnuyu-okonechnost-mestorozhdeniya-chaiyvo-na-saxaline-20140923-1306/</Url>
  <Title>В долгосрочной перспективе акции "Сбербанка" будут развивать боковое движение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Сбербанк" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Весь 2013 г. идет торговля в боковике 90 - 105 р. В марте резко прорывают поддержку 90 р. Бумага спускается к 65 р. Это поддержка 2010 г. и 2011 г. Ниже нее цена была во времена кризиса 2008 г. К концу апреля медведи еще раз атаковали и почти дошли до 65 р. И опять быки отвечают резким отскоком. Сопротивление 90 р. не прошли. Четыре недели пытались удержаться на 85 р. Сильный пробой, и бумага приходит на минимум года. Длинный хвост на свече, и цена отскакивает. Если закрепятся выше 80 р., то пойдут к 90 р. Но быкам еще мешает наклонное сопротивление, стартовавшее прошлой осенью.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Долгосрочно: боковое движение &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-23092014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В марте цена резко снижается и доходит до уровня 65 р. (см. выше). Следует мощный отскок, но бумага спотыкается на сопротивлении 85 р. Апрельская коррекция почти доходит до 65 р. Майский рост довольно сильный, и бумага доходит до 90 р. На разрыве вниз подходят к 85 р. сверху, и здесь уровень уже работает поддержкой. В июле узкую консолидацию пробили вниз, и цена в третий раз приходит в зону годовых минимумов. Здесь нарисовали сильную разворотную свечу дожи. Начал формироваться широкий растущий канал, но цене пока никак не преодолеть наклонное долгосрочное сопротивление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Среднесрочно: рост &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-23092014-006.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С момента начала среднесрочного роста в августе бумага хорошо отрабатывает фигуры. Понижающийся треугольник первой декады сентября прорван вниз, и снижение на величину высоты треугольника. Затем рост в недельном канале, который в пятницу прорвали вниз, и сейчас наблюдается снижение по трехдневному тренду. Первую поддержку ждем на 75 р. Но не забываем, что сейчас цена сейчас находится в зоне влияния нижней границы среднесрочного растущего канала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Краткосрочно: боковое движение &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-23092014-007.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В сентябре бумага росла, опираясь на наклонную поддержку. Очередной отскок от этой линии в середине месяца не смог обновить локальный максимум. В пятницу, во второй половине торгов, быки сделали длинную свечу вверх, давая импульс на отскок от поддержки, но развить рост не получилось. Медведи довольно быстро погасили рост. В начале прошлых торгов идет прорыв наклонной поддержки. Отскок доходит до нее снизу, но войти в зону роста не получилось. К этому времени уже виден падающий краткосрочный канал. К концу прошлых торгов бумага пришла на локальную поддержку внутри канала. Прорыв ее вниз может дать еще одну волну снижения внутри падающего канала. Мы не рекомендуем открывать позиции в начале торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;короткой позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Продажа в зоне 75.8 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 74 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 76.1 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится ниже уровня 76.5 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Идея для короткой позиции: &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-23092014-008.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T13:06:00</PublishDate>
</LoadedArticle>