<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pozitiv-na-rynke-rf-mozhet-poyavitsya-cherez-nedelyu-30-sentyabrya-es-obsudit-vozmozhnost-otmeny-sankciiy-v-otnoshenii-rossii-20140923-1005/</Url>
  <Title>Позитив на рынке РФ может появиться через неделю - 30 сентября ЕС обсудит возможность отмены санкций в отношении России</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился смешанный фон. Американские площадки после нашего закрытия немного снизились. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Позитив на российском фондовом рынке может появиться через неделю - 30 сентября Евросоюз обсудит возможность отмены санкций в отношении России;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Владимир Путин посетит Новороссийск с рабочим визитом - возможен позитив для акций НМТП.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском фондовом рынке продолжается плавное снижение - повышенные риски удерживают инвесторов от покупок. На отечественные индексы давят как внутренний негатив ("дело Евтушенкова"), так и внешний. Западные страны продолжают вводить новые санкции в отношении России, а Европарламент призывает отключить Россию от банковской системы SWIFT (решение по этому вопросу примет Евросоюз). По итогам торгового дня индекс РТС снизился на 1.63% до 1151.16 пункта, а индекс ММВБ на 1.31% до 1412.83 пунктов. Распродажи акций АФК "Система" (AFKS RM, -3.4%) и "Башнефти" (BANE RM, -5.1%) продолжились. 24 сентября Басманный суд рассмотрит жалобу на домашний арест главы АФК "Система" Владимира Евтушенкова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Аутсайдерами вчерашних торгов стали акции "Мечела" (MTLR RM, -22%). В субботу глава Минэкономразвития Алексей Улюкаев заявил, что банкротство компании в условиях непосильной долговой нагрузки. Таким образом, чтобы поставить диагноз "Мечелу", доктор не понадобился. Также отметим заявление главы ВТБ Андрея Костина, что после отказа металлургической компании от конвертации долга в акции банк может обратиться в суд по вопросу возврата средств. Эти заявления свидетельствуют о том, что переговоры между "Мечелом" и банками-кредиторами проходят непросто. Возрастает вероятность самого негативного сценария - процедуры банкротства. Альтернативный вариант - конвертация долга компании в ее акции. Вчера акции "Мечела" опускались до 25.1 рубля - исторический минимум.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Под давлением находились акции "АЛРОСА" (ALRS RM, -3%). Глава алмазной компании Федор Андреев заявил о своём уходе с поста президента по медицинским обстоятельствам. Примечательно, что уход Андреева совпал с планировавшейся проверкой "АЛРОСы" Минфином, Росимуществом и Счетной палатой. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ещё одними аутсайдерами стали акции "Норильского Никеля" (GMKN RM, -4.5%) на фоне снижения мировых цен на никель на 4.5%. Снижаются также цены на палладий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный фон. Американские площадки после нашего закрытия немного снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправлено. Фьючерс на S&amp;P500 с утра прибавляет 0.35%, а фьючерс на Brent 0.2%. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. Позитив на российском фондовом рынке может появиться через неделю - 30 сентября Евросоюз обсудит возможность отмены санкций в отношении России. Это вопрос политический - он зависит от развития ситуации на Украине - поэтому предсказать его довольно сложно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим советы директоров "Башнефти" (в числе вопросов положение компании на фондовом рынке) и "Газпрома" (в повестке дня вопрос о займе газовой компании). Владимир Путин посетит Новороссийск с рабочим визитом - проведёт совещание по вопросам развития портов Азово-Черноморского бассейна. Возможно появление позитива для акций НМТП.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-23T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>