<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/velika-veroyatnost-eshe-odnogo-zaxoda-rublya-na-maksimalno-nizkie-istoricheskie-znacheniya-k-otmetke-v-38-rubleiy-za-dollar-20140905-0939/</Url>
  <Title>Велика вероятность еще одного захода рубля на максимально низкие исторические значения к отметке в 38 рублей за доллар</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок четвертый раз подряд за 4 месяца реагирует сильным ростом на заявления о переговорах о мире в Восточной части Украины. Если вспомнить предыдущие договоренности, то к улучшению или стабилизации ситуации они не приводили. Это наводит на мысли, что и в этот раз, кроме публичных заявлений, реальных действий не последует, но это даст возможность войскам конфликтующих сторон в очередной раз перегруппироваться. Скорее всего, рост на этой новости полностью отыгран и, если мы не увидим реальных действий, то он быстро будет нивелирован. 5 сентября пройдет очередной раунд переговоров, но у сторон слишком разное восприятие конфликта, поэтому могут быть приняты только базисные тезисы. В этот же день ЕС будет рассматривать, вводить ли новые санкции против РФ. Этого может и не произойти, тогда санкции отложат и будут и дальше наблюдать за ситуацией на Украине. Если санкции не введут, то это послужит стимулом к росту российских бирж. Возможная цель, судя по предыдущим экспирациям, 1530 пунктов по ММВБ. Смогут ли спекулянты так сильно вздернуть рынок, остается под вопросом, но, учитывая текущую минимальную ликвидность отечественного рынка, такая возможность есть. Краткосрочные уровни: сопротивление - 1460, поддержка - 1410 пунктов по ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль резко укрепился к доллару, однако это временное укрепление вполне вписывается в общую картину слабости рубля, поэтому не стоит исключать еще одного захода на максимально низкие исторические значения к отметке в 38 рублей за доллар.Инфляция в РФ в годовом выражении составила 7,6%, что не укладывается в цели ЦБ РФ. 12 сентября состоится заседание ЦБ, где может быть повышена ключевая ставка, но экономический блок правительства выступает против этого повышения, считая, что высокая ставка тормозит рост экономики. Поэтому в сентябре ЦБ, возможно, и не пойдет на конфликт с правительством и не будет повышать ставки, но в этом году мы ожидаем еще одного повышения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЕЦБ неожиданно снизил ставку с 0,15% до 0,05% и объявил о возможном запуске QE в октябре. Это дало возможность подойти к нашей второй цели 1,3 по паре евро/доллар. Учитывая последние данные по экономике США, ставка от ФРС США с большой долей вероятности будут повышена в первом квартале 2015 года. Это значит, что к концу года можно тожидать прибытие пары евро/долл к отметке 1,2-1,25. Снижать ставки ЕЦБ уже не будет, это говорит о том, что все возможные инструменты ЕЦБ уже задействовал. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Слабость европейской экономики так же будет оказывать давление на евро. Перспективы выхода Европы затяжной стагнации таковы, что улучшение ситуации там ожидается только в первом полугодии 2015 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть марки Брент продолжает находиться в диапазоне 100-104 доллара за баррель. Но укрепление доллара продолжит давить на нефтяные котировки, так же оказывает давление и увеличение поставок нефти из Ливии. Брент уже два раза вплотную подходил к уровню поддержки 100 долларов. На наш взгляд, велика вероятность пробития этого значения и дальнейшего снижения к нашей цели 90-95 долларов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T09:39:00</PublishDate>
</LoadedArticle>