<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-podoshel-k-urovnyu-1460-1470-punktov-bez-preodoleniya-kotorogo-govorit-o-prodolzhenii-rosta-prezhdevremenno-20140905-1125/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ подошел к уровню 1460-1470 пунктов, без преодоления которого говорить о продолжении роста преждевременно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали слабую отрицательную динамику в пределах 0,2%. Выходившая статистика из США носила в основном смешанный характер. Так, количество первичных обращений за пособиями по безработице в США составило на прошлой неделе 302 тыс., ожидалось 300 тыс. По данным статистического агентства ADP в августе частные компании США наняли на работу 204 тыс. человек. Аналитики ожидали показатель на уровне 220 тыс. человек. Дефицит внешнеторгового баланса США в июле сократился до $40,5 млрд. Аналитики ожидали рост дефицита до уровня $42,4 млрд. Индекс деловой активности в сфере услуг США увеличился в августе до 59,6 пункта - максимального значения с августа 2005 г. Аналитики прогнозировали снижение показателя до 57,7 пункта. В свою очередь, европейские площадки продемонстрировали ростовую динамику. Лучше выглядел французский индекс CAC, прибавив 1,65%. По итогам прошедшего заседания ЕЦБ понизил базовую процентную ставку по кредитам с 0,15% до 0,05% годовых. Ставка по депозитам ЕЦБ была сокращена с минус 0,1% до минус 0,2%. Процентная ставка по маржинальным кредитам понижена с 0,4% до 0,3%. Кроме того, глава ЕЦБ Марио Драги заявил о том, что с октября европейский регулятор приступит к приобретению обеспеченных активами ценных бумаг с целью стимулирования роста кредитования.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок также продемонстрировал положительную динамику. По итогам торов индекс ММВБ вырос на 0,56%, закрывшись на уровне 1457,34 п. Динамика сегодняшних торгов будет зависеть от итогов встречи контактной группы России, Украины и Еврокомиссии в Минске, итогов саммита НАТО, а также прояснения ситуации с европейскими санкциями в отношении России. С технической точки зрения индекс ММВБ вплотную подошел к августовским локальным максимумам на уровне 1460-1470 п., без преодоления которых говорить о продолжении роста преждевременно. Ближайшей поддержкой для индекса продолжает выступать уровень 1445 п., закрепление ниже которого может сломать сценарий дальнейшего роста и увеличит вероятность возврата индекса в район 1350-1400 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T11:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>