<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-ecb-o-snizhenii-depozitnoiy-stavki-mozhet-predostavit-dopolnitelnuyu-likvidnost-rossiiyskomu-fondovomu-rynku-20140905-1140/</Url>
  <Title>Решение ЕЦБ о снижении депозитной ставки может предоставить дополнительную ликвидность российскому фондовому рынку</Title>
  <Content>&lt;p&gt;ЦБ Европы обвалил курс евро, снизив процентную ставку и запустив аналог американской программы "количественного смягчения". Это попытка стимулировать экономику в условиях снижения темпов роста и взаимных санкций с Россией. Полагаем, что экономика ЕС, независимо от действий монетарных властей, неминуемо войдёт в дефляционную спираль. В большей степени это обусловлено сложившейся демографической ситуацией в еврозоне. В этой связи, рекомендуем инвесторам с особой осторожностью относиться к проведению операций на европейских фондовых рынках, несмотря на заверения монетарных властей ЕС о продолжении выкупа активов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Учитывая курс валютной пары евро-рубль, считаем, что на российском рынке сложилась ситуация carry trade. Напомним, что стратегия carry trade состоит в заимствовании средств в национальной валюте государства, установившего низкие процентные ставки, конвертации и инвестировании их в национальной валюте государств, установивших высокие процентные ставки. В связи с чем европейские инвесторы должны с большой долей вероятности воспользуются указанным моментом, чему также будет способствовать решение ЕЦБ о снижении депозитной ставки до -0,2%. На основании этого считаем, что данный факт предоставит дополнительную ликвидность российскому фондовому рынку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяные фьючерсы марки Brent продолжают консолидацию и составляют $101.84 (+0.01%). Цена на тройскую унцию золота на фоне снижения геополитической напряженности в Украине торгуется на уровне $1264 (+0.35%). В связи, с чем считаем, что план президента России по стабилизации ситуации на Юго-востоке Украины работает. Азиатские индексы торгуются разнонаправлено. Отметим продолжение тренда индекса Поднебесной SSE Composite Index который торгуется на уровне 2325 пунктов (+0,78%).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Гарант Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T11:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>