<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dinamika-rynka-rf-vnutri-dnya-budet-zaviset-ot-itogov-peregovorov-po-ukraine-i-vozmozhnyx-sankciiy-v-otnoshenii-rossii-20140905-1015/</Url>
  <Title>Динамика рынка РФ внутри дня будет зависеть от итогов переговоров по Украине и возможных санкций в отношении России</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогноз на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Динамика внутри дня будет зависеть от событий вокруг Украины - итогов второго раунда переговоров "контактной группы" и возможных новых санкций в отношении России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера большую часть дня на российском фондовом рынке мы наблюдали боковик. Лишь в конце дня рынок нашёл силы для небольшого рывка наверх. По итогам дня индекс ММВБ прибавил 0.56% до 1457.34 пунктов, а индекс РТС - на 0.18% до 1241. 5 пунктов. В ближайшие дни у участников рынка в центре внимания будут события вокруг Украины. Продолжается саммит НАТО в Уэльсе, также начнётся второй раунд переговоров "контактной группы" в составе Россия, Украина и Еврокомиссия по урегулированию конфликта на Востоке Украины. Если компромисс не удастся найти, можно ожидать новых санкций по отношению к России (ограничение экспорта товаров оборонной промышленности и ужесточение доступа российских госкомпаний на западный рынок капитала).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера хуже рынка смотрелись акции электроэнергетического сектора - "ФСК ЕЭС", "Россети", "Интер РАО". Второй день кряду наблюдались продажи бумаг Polymetal (PLMT RM, -2.9%) на фоне решения компании приостановить развитие большинства месторождений в России. Компания сосредоточится на разработке проекта "Кызыл" в Казахстане. Под давлением продолжают находиться акции АФК "Система" (AFKS RM, -2.8%). В то же время акции "АЛРОСА" (ALRS RM, +1%) несколько восстановили утраченные в последнее время позиции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лидерами роста стали акции "Аптечной сети 36.6" (APTK RM, +9%). Совет директоров компании рекомендовал акционерам принять оферту сети аптек A.V.E. по 14.5 рублей за акцию. На данный момент A.V.E. принадлежит 51% акций "Аптечной сети 36.6", она планирует выкупить ещё 49%. Акции сети после выхода новости приблизились к обозначенному уровню 14.5 рублей. Отечественный фармсектор интересен инвесторам. Так, "Верофарм" приобретает американская Abbot. Эти сделки продолжат тенденцию M&amp;A сделок в российском потребительском секторе. За последние годы "ДИКСИ" присоединила "Викторию", Unilever - "Калину", PepsiCo - "Вимм-Билль-Данн". Для крупных игроков существует ещё несколько интересных активов на российском рынке, поэтому мы не исключаем новых M&amp;A.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк "Санкт-Петербург" (BSPB RM, +1.2%) неплохо отчитался по МСФО за 1 полугодие. Чистая прибыль за этот период выросла на 45.7% г/г до 2.9 млрд рублей. Выручка составила 10.9 млрд рублей. При этом чистый процентный доход вырос на 38.3% г/г до 8.5 млрд рублей, а чистый комиссионный доход - на 37.5% до 1.7 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чистая прибыль ритейлера "Лента" (LNTA RM, -1.4%) по МСФО в 1 полугодии 2014 года выросла на 4.9% до 2.7 млрд рублей. Выручка за отчетный период выросла на 38.3% и составила 85.9 млрд рублей. При этом "Лента", несмотря на санкции западных стран, подтвердила прогноз по росту выручки в 2014 году на 34-38%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские площадки после нашего закрытия несколько снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается 0.13%, а фьючерс на Brent - на 0.07%. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий отметим публикацию отчётности по РСБУ за 8 месяцев "Сбербанка" и совет директоров "Мечела". СТС Media закроет реестр акционеров для получения промежуточных дивидендов. Завтра состоится встреча представителей России, Украины, ЕС по газовому вопросу.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>