<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-poyavleniya-oficialnoiy-informacii-o-novyx-sankciya-rubl-ostanetsya-v-bokovike-ili-nemnogo-ukrepitsya-20140905-1155/</Url>
  <Title>До появления официальной информации о новых санкциях рубль останется в "боковике" или немного укрепится</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчера на валютном рынке наблюдалась довольно необычная ситуация. Доллар подорожал на 14 копеек, при этом курс евро рухнул за один день на 63 копейке. Рост доллара, как и раньше, отражает существующие риски вложений в российскую валюту. При этом падение евро против рубля стало следствием существенного снижения евро против доллара, который вчера опустился ниже 1,30 и закрылся на уровне 1,294.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Столь существенное движение евро произошло из-за решений, озвученных по итогам заседания ЕЦБ. Европейский регулятор понизил ключевую ставку почти до нуля и объявил о программе выкупа ценных бумаг, обеспеченных активами, и ипотечных облигаций. Базовая ставка понижена с 0,15% до 0,05%. А ставка по депозитам была еще сильнее передвинута в отрицательной области: с - 0,1% до -0,2%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Марио Драги пока не привел параметров программы скупки, заявив, что конкретные детали будут объявлены после следующего заседания ЕЦБ 2 октября. В тоже время глава ЕЦБ отметил, что дальнейшего снижения ставки ждать не стоит. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на миролюбивые заявления сторон конфликта на Украине доллар продолжил дорожать на фоне ожидающихся новых санкций со сторон ЕС, о которых может быть объявлено сегодня. По информации Reuters Президент Украины Петр Порошенко в четверг пообещал отдать приказ о прекращении боевых действий против сепаратистов на востоке страны с 15.00 пятницы, если подтвердится минская встреча представителей Киева, юго-востока Украины и ОБСЕ, от которой Порошенко ожидает утверждения "пошагового мирного плана". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Президент Путин накануне тоже возлагал надежды, что окончательные договоренности между властями Киева и юго-востоком Украины могли бы быть достигнуты и закреплены в ходе намеченной встречи контактной группы 5 сентября этого года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока ситуация все еще остается очень неопределенной. Будет ли план мирного урегулирования реализован и повлияют ли вчерашние переговоры глав России и Украины на принятие решение о санкциях в отношении России - предугадать сложно. Тем не менее, вероятность, что санкции все-таки будут объявлены, довольно большая. Основной вопрос - насколько жесткими они окажутся. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня представители стран ЕС будут обсуждать предложенный Еврокомиссией пакет санкций. Ранее сообщалось, что окончательное решение будет принято не позже сегодняшнего дня. Источники Reuters сообщали, что может быть введен запрет на покупки новых государственных облигаций России. Кроме того европейские дипломаты отмечают, что рассматривается расширение запрета на доступ к рынку капитала всех госкомпаний РФ (в настоящий момент такой запрет действует только пяти крупнейших государственных банков). Среди других идей, озвученных в понедельник, - полный запрет на экспорт в РФ товаров двойного назначения, которые могут использоваться как в гражданской, так и в военной сфере; расширение запрета на поставки передовых энергетических технологий, а также запрет на участие РФ в культурных, спортивных и экономических мероприятиях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В перспективе нескольких месяцев мы рекомендуем держать наличные средства в валюте, поскольку негативный новостной фон преобладает, и риск новых санкций увеличился. Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время, до появления официальной информации о новых санкция рубль, вероятно, останется в "боковике" или немного укрепится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние месяцы из-за роста напряженности значительно выросла и стоимость хеджирования. В связи с этим мы считаем, что наличные средства имеет смысл хранить в валюте (на горизонте от одного месяца), при этом хеджироваться с помощью форвардов от дальнейшего ослабления рубля сейчас чрезмерно дорого.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T11:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>