<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/razvitie-bokovogo-dvizheniya-ozhidaetsya-v-akciyax-vtb-v-dolgosrochnoiy-i-srednesrochnoiy-perspektive-20140905-1055/</Url>
  <Title>Развитие бокового движения ожидается в акциях ВТБ в долгосрочной и среднесрочной перспективе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: ВТБ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2012 г. бумага торговалась в боковом канале 0.050 - 0.060 р. и к концу года дошла до линии падающего тренда. Снижение продолжается. На 0.043 р. появилась поддержка, и бумага проторговалась в боковике все лето. Падающий тренд прорвали во второй половине декабря. Но прорвать сопротивление 0.05 р. не смогли. Спокойная коррекция в марте взрывается, и бумага обновляет минимум в падающем тренде. На отскоке подошли к линии тренда и после небольшого сползания пробили ее. Рост продолжился, но на 0.05 р. повесили медвежий шип, после которого началось снижение. Поддержка 0.043 р. пробита, но пока держат на 0.038 р. Есть начальный импульс на отскок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news050914-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале марта было сильное снижение до 0.030 р. Здесь примечателен шип, после которого бумага отскочила. "Круглый уровень" сработал. Бумага отросла к 0.040 р. Здесь опять сработала психология круглых цифр. В течение апреля сформировался прямоугольник, который успешно разрешился вверх. Цель после прорыва по классике достигнута. Чуть выше 0.050 р. получилась свеча "дожи", которая развернула рост. Коррекция проходит точку пересечения тренда и уровня поддержки 0.045 р. Круглые 0.040 р. прошли, но сразу появилось твердая поддержка на 0.038 р. Последний бар пошел на пробой 0.040 р. В случае удачи может быть рост к 0.045 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news050914-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В конце августа бумага подошла к 0.040 р. снизу. "Быки" прорвали сопротивление, но дальше им пройти не дали. Началась консолидация. К концу месяца "медведи", все-таки, продавили цену вниз. Но опять сработала среднесрочная поддержка (см. выше). Отскок к 0.40 р. Короткий прямоугольник разрешается вверх. Минимальная цель после прорыва достигнута. В случае коррекции уровень 0.040 р. может быть поддержкой. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news050914-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: "Новатэк" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага показала хороший рост в середине августа, и на последней волне роста пробила круглый уровень 400 р. Закрепить прорыв не смогли. Первая поддержка коррекции появилась в зоне 390 р. Позже ее пробили, и цена снизилась. От 365 р. состоялся отскок с подходом к 400 р. в конце позапрошлых торгов. На прошлых торгах "быки" дважды внутри дня пытались взять сопротивление, но не смогли. Последний бар закрывается на своем минимуме. Возможно, это попытка дать импульс на разгон коррекции от сопротивления. Если "медведи" смогут разогнать снижение, то первая цель будет находиться в районе старой поддержки около 390 р. Позицию можно открыть на фьючерсе на данный актив. Мы не рекомендуем открывать позиции в начале торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;короткой позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Продажа в зоне 396 р.;2. Тейк-профит: зона 389 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов;3. Стоп-лосс: 401.2 р.;4. Сигнал действителен, пока цена находится ниже уровня 400 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для короткой позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news050914-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>