<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-stavki-ecb-skazalos-na-dinamike-pary-evro-rubl-nacionalnaya-valyuta-prodolzhaet-ukreplenie-20140905-1315/</Url>
  <Title>Снижение ставки ЕЦБ сказалось на динамике пары евро/рубль - национальная валюта продолжает укрепление</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Снижение ставки ЕЦБ сказалось на динамике пары евро/рубль - рубль против евро укрепился и сегодня торгуется вблизи отметки 47,77. Пара доллар/рубль - 36,92. Рынки достаточно спокойны в ожидании решения о подписании плана перемирия и прекращении огня на востоке Украины. Кроме того, инвесторы обсуждают, какими могут оказаться санкции со стороны ЕС, и будут ли они вообще приняты. Все это усиливает неопределенность на торговых площадках.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро снизился более чем на 1,5% против доллара, закрывшись на отметке 1,2936. Давление на единую валюту оказало неожиданное решение ЕЦБ снизить ключевые процентные ставки до рекордных минимумов - основная процентная ставка после снижения составила 0,05%. Кроме того, глава ЕЦБ Марио Драги объявил о новой программе экономического стимулирования, предусматривающей, в том числе, покупку активов с рынка. Кроме того, Драги снизил прогноз экономического роста на 2014 год с 1% до 0,9%, на 2015 год - с 1,7% до 1,6%. Таким образом, своими комментариями и прогнозами глава ЕЦБ дал зеленый свет ослаблению единой валюты. В свою очередь, доллар получил поддержку со стороны позитивной макроэкономической статистики по США. Значение индекса деловой активности ISM в секторе услуг повысилось до 59,6 пункта в августе против 58,7 пункта месяцем ранее. Дефицит торгового баланса сократился до 40,5 млрд долл. в июле. Сегодня с утра пара евро/долл. торгуется в диапазоне 1,2930-1,2942. Торговые тенденции в паре будут определяться публикацией уточненных данных по ВВП еврозоны за 2 квартал этого года. В США выйдут данные по безработице в августе.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Токмаков Антон</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>