<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-po-novym-antirossiiyskim-sankciyam-mozhet-okazat-davlenie-na-neftyanye-kotirovki-20140905-1215/</Url>
  <Title>В случае начала полноценного процесса стабилизации на востоке Украины доллар может начать движение вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Накануне рубль в течение торгов дорожал против евро и немного дешевел против доллара. Корзина снизилась. Падение евро было обусловлено решением ЕЦБ снизить ставку и начать программу выкупа активов. Вероятно, евро останется под давлением. Сегодня в центре внимания встреча контакт-группы в Минске. Помимо геополитики стоит обратить внимание на данные по рынку труда США. Пока экспортеры не активны, что увеличивает риски волатильности. Доллар может остаться недалеко от 37 рублей до публикации результатов переговоров в Минске в 15-00 мск. Если начнется полноценный процесс стабилизации на востоке Украины, то доллар может двинуться вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть незначительно снизилась по итогам прошедших торгов, смешанные данные по запасам в США смутили рынок. Однако еще большее смущение на рынки внесло решение ЕЦБ о снижении ставок. С одной стороны денежное стимулирование со стороны европейского регулятора должно было разогреть спекулятивный интерес к рисковым активам, однако на фоне этого же решения значительно укрепился доллар, что сдержало рост commodities. Сегодня в фокусе будут данные с рынка труда США, где мы ожидаем более лучших результатов, чем в среднем рынок, и пройдет встреча по Украине, т.е. де-факто будет решаться вопрос по санкциям в отношении РФ. Т.е спрэд по основным контрактам должен еще расшириться, Brent окажется под большим давлением, в целом пока боковая динамика.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в четверг продолжил рост на фоне обнадеживающих политических новостей. Рост индексов рынка был заметно меньше, чем днём ранее: ММВБ (1457, +0.56%), РТС (1241, +0.18%). Торговый оборот снизился до Р34.5 млрд. Лидеры роста: ВТБ (+2.66%, Р0.04085), "Татнефть" об (+2.35%, Р240.98), "Транснефть" пр (+1.98%, Р85400.00). Лидеры снижения: АФК "Система" (-2.78%, Р35.00), ФСК ЕЭС (-1.74%, Р0.05522), "Россети" об (-1.50%, Р0.525). Сегодня рынок акций открылся снижением на 0.40% по индексу ММВБ. Ожидаем умеренного снижения рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>