<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnyashnyuyu-torgovuyu-sessiyu-indeks-mmvb-mozhet-provesti-v-diapazone-1450-1470-punktov-20140905-1110/</Url>
  <Title>Сегодняшнюю торговую сессию индекс ММВБ может провести в диапазоне 1450-1470 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;ЕЦБ на вчерашнем заседании снизил ставки на 0,1 п.п. (в том числе основную - до 0,05%, депозитную - до -0,2%), а на пресс-конференции М.Драги объявил о начале выкупа в октябре бумаг, обеспеченных активами. Детали программы будут объявлены после октябрьского заседания, но М.Драги обозначил желание регулятора вернуть величину баланса к уровням начала 2012 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, хотя последние несколько недель прошли под знаком ожиданий дальнейшего смягчения монетарной политики ЕЦБ, в итоге его решительность превзошла ожидания большинства участников рынка ЕЦБ. Например, снижения ставок ожидали лишь 6 из 57 участников опроса Bloomberg. В результате евро на валютном рынке спикировало вниз, пара евро/доллар ночью впервые с июля 2013 опускалась до 1,2920.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынки акций региона, напротив, получили ощутимую поддержку. FTSEurofirst300 (+1,12%) преодолел июльский максимум и закрылся на уровнях, невиданных с начала 2008 года, существенно впереди снова были испанский IBEX (+1,96%) и итальянский FTSE MIB (+2,82%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские индексы ралли не поддержали, снизившись в пределах 0,2%. Макроэкономическая статистика в США снова была довольно позитивна, ISM Non-Manufacturing (59,6 пунктов) в августе на девятилетнем максимуме. Сегодня в фокусе внимания будет официальный отчет по рынку труда за август.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки вчера в среднем отставали от развитых (MSCI EM -0,07%), а сегодня с утра на рынках Азии наблюдается небольшой перевес негативных настроений, хотя китайский Shanghai Composite снова в "плюсе" (+0,4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ, большую часть сессии консолидировавшийся в диапазоне 1440 - 1450 пунктов, в конце сессии шагнул выше, до 1460, на фоне новых сообщений, подтверждающих возможность прекращения огня на Украине уже в пятницу. Таким образом, нисходящий тренд июля-августа пройти удалось, а августовский максимум (1460-1470) - пока нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра индекс ММВБ немного снижается. Ожидаем сегодня движений в диапазоне 1450 - 1470 пунктов, необходимым условием для закрытия в верхней его части будут новые подтвержения деэскалации украинского конфликта.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>