<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-cen-na-neft-poka-mozhno-vosprinimat-kak-korrektiruyushee-dvizhenie-k-rostu-predydushego-20140905-1025/</Url>
  <Title>Снижение цен на нефть пока можно воспринимать как корректирующее движение к росту предыдущего дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;ЕЦБ сделало шаг к сверх стимулированию, но цены на нефть пока отыграли только рост доллара&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За прошедшие сутки цены на энергоносители дружно снижались. Снижение по ценам нефти и нефтепродуктов было около одного процента, что много меньше подскока предыдущего дня. Снижение цен пока можно воспринимать как корректирующее движение к росту предыдущего дня. Тем более что приходившие за прошедший день новости можно расценивать как благоприятные для подрастания цен. Так, существенно подросли заказы промышленных предприятий в Германии, снизился дефицит торгового баланса в США, оказалось на уровне ожиданий число первичных обращений за пособиями по безработице. Но самое главное - ЕЦБ продемонстрировал решимость к дальнейшему разворачиванию стимулирующих мер. Банк снизил ключевую ставку с 0,15 до 0,05%, уменьшил депозитные ставки, загнав их дальше в отрицательную зону до минус 0,2%. Ниже опустили ставку по маржинальным кредитам. Вполне объяснимо европейская валюта обрушилась под тяжестью таких решений. Цены на многие активы, номинированные в потяжелевшем долларе, существенно просели. С этим можно связать дневное снижение цен на энергоносители. Но более того, глава ЕЦБ Марио Драги заявил о том, что регулятор приступает к приобретению обеспеченных активами ценных бумаг. Столь решительные действия ЕЦБ взбодрили фондовый рынок в Европе (и привели к унынью фондовые индексы за океаном). Предпринятые меры в дальнейшем могут оказать стимулирующее воздействие на динамику цен энергоносителей. Однако пока в ценовой динамике перевешивало снижение, связанное с резким подорожанием доллара. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг Министерство энергетики опубликовало данные о запасах нефти и нефтепродуктов в США. Коммерческие запасы нефти за неделю снизились на 0,9 млн. баррелей и на 29 августа составили 359,57 млн. баррелей. Общие запасы моторного топлива тоже снизились на 2,3 млн. баррелей. Но за счет роста других жидких углеводородов общие запасы нефти и нефтепродуктов за неделю даже немного подросли (с 1813,91 млн. баррелей до 1815,387 млн. баррелей). Так, продолжился во многом сезонный рост пропан-пропиленовых компонент. За неделю запасы этой фракции выросли на 3 млн. баррелей, а всего за полгода рост по этой статье стал более чем внушительным - с 60,53 млн. баррелей в марте до 131,15 к началу сентября. Обычно в сентябре по этой компоненте наблюдается максимум соответствующий заготовкам на зимний сезон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из чисто энергетических событий наиболее важным являются приближающиеся трехсторонние переговоры Украина-Россия-ЕС по поставкам газа. К этим переговорам плотно привязаны переговоры по загрузке трубопровода OPAL и строительству Южного потока. Но здесь основных новостей ждем чуть позднее. Между тем Европа готовит срочные меры по возможному прекращению поставок газа через территорию Украины включая запрет на перепродажу за пределы ЕС поставленного в Европу СПГ, экономию и увеличение объемов энергоносителя в газохранилищах, а также ввод ограничений для использования природного топлива в промышленных целях. В эту же линейку может быть включен и пересмотр отношения к загрузке трубопровода OPAL и строительству Южного потока. Но пока ждем от запада в пятницу объявления нового пакета санкций против России. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>