<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshimost-ssha-i-es-po-vvodu-sankciiy-do-poslednego-momenta-byla-sushestvennoiy-no-segodnya-situaciya-mozhet-razvernutsya-20140905-1255/</Url>
  <Title>Решимость США и ЕС по вводу санкций до последнего момента была существенной, но сегодня ситуация может развернуться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодняшний день для российского рынка крайне важен с точки зрения установления дальнейшего горизонта инвестирования и поведения участников рынка в целом - именно сегодня произойдут два важных события - окончание саммита НАТО в Уэльсе и трехсторонняя встреча контактной группы в Минске. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сами по себе эти мероприятия друг другу вроде бы не противоречат, но настрой их участников диаметрально противоположный, поскольку североатлантический альянс уже заявил о финансовой поддержке Украины и планах по размещению своих баз в Эстонии. Также в прибалтийской стране появится центр НАТО по подготовке специалистов в сфере кибербезопасности, который будет располагаться в Таллине. На базе центра будет осуществляться подготовка экспертов и проводиться различные учения в сфере безопасности информационных систем. Формат обучения в виртуальной киберсреде предполагает отработку как индивидуальных, так и командных навыков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="photobank-image-left" style="width: 222px; "&gt;&lt;img src="http://www.finam.ru/sp/=&amp;0=48105&amp;1=42.gif" border="0" width="222" height="159"&gt;&lt;/div&gt;Будем надеяться, что сегодня не только президенты России и Украины, но и киевские силовики и ополченцы на Восточных территориях все-таки объявят о прекращении огня, поскольку пока инвесторы в это верят с трудом, поскольку даже, несмотря на объявленное решение о перемирии, вчера вечером ополченцы начали штурм Мариуполя.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во многом от встречи в Минске будет зависеть и дальнейшее поведение ЕС в вопросе санкций, поскольку вряд ли европейская сторона будет объявлять о вводе санкций до итогов встречи в столице Белоруссии; в противном случае смысл этих санкций будет не очень понятен. Решимость у США и стран ЕС по вводу санкций до последнего момента была весьма существенной, но сегодня ситуация может развернуться на 180 градусов. В противном случае запрет на привлечение финансирования в ЕС может быть распространен не только на госбанки, но и на государственные нефтяные компании. Тогда акции Газпромнефти, Роснефти, Транснефти и т.д. придется активно сокращать во избежание получения существенных убытков, чего инвесторам делать очень бы не хотелось.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В случае же принятия мирного плана по Украине ЕС должен воздержаться от нового пакета санкций, что даст возможность индексу ММВБ добраться до уровня в 1500 пунктов. Спекулянты могут воспользоваться этой ситуацией, поскольку интерес к инвестированию в акции на долгий срок сейчас снизился.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T12:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>