<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sentyabr-chasto-stanovitsya-neblagopriyatnym-mesyacem-dlya-rynkov-20140905-1352/</Url>
  <Title>Сентябрь часто становится неблагоприятным месяцем для рынков</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Медведи" - мастера подкрадываться неожиданно&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В данный момент биржа торгуется с повышением. На саммите в Уэльсе представители НАТО должны объявить о новом пакете санкций в отношении России, связанных с кризисом на востоке Украины. Как правило, после объявления очередных санкций наш рынок начинает расти, поэтому санкций спекулянты не бояться. Санкции направлены на контролируемые государством российские нефтяные и оборонные компании и банки. Но к тому моменту как их действие найдет негативное отражение в отчетности, спекулянты успеют много раз продать акции. В перспективе нескольких недель скорее надо бояться коррекции мировых рынков. Медведи, в том числе биржевые, мастера подкрадываться неожиданно за счет особой постановки ступни. Мы тут копейки зарабатываем в боковом диапазоне, а если "медведи" нанесут удар, потеряем рубли.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Беспокоит то, что индекс MSCI All Country World в июле и в августе не смог преодолеть июньский максимум. При этом на недельном и дневном графике есть выраженное "медвежье" расхождение по индикатору RSI. Возможно это мелочь, но сентябрь часто становится неблагоприятным месяцем для рынков. В Америке возможна фиксация прибылей по окончанию финансового года, ЕЦБ приступит к приобретению обеспеченных активами ценных бумаг только в октябре. На Украине перед досрочными выборами в Верховную Раду ситуация будет оставаться напряженной. Хотя в начале недели я рекомендовал спекулятивные покупки, но сейчас приходится быть осторожным в рекомендациях. Не хочется быть кассиром, который продает железнодорожные билеты, зная, что насыпь размыло и уже завтра может произойти страшная Кукуевская катастрофа. В модельном портфеле удерживаем "длинные" позиции. Локально индекс РТС может вырасти до 1270 пунктов, но покупать акции "на отскок" уже поздно. В среду на рынке мы увидели неплохой рост, но это всего лишь яркое стеклышко из блеклой мозаики фондового рынка последних недель. Дивидендный фактор перестал быть драйвером рынка, новых драйверов пока не появилось. Индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM) в августе поставил рекорд, а отечественный индекс MSCI Russia Capped Index (ERUS) в этот момент самый момент был на 5% ниже прошлогоднего закрытия. С тех пор ситуация не улучшилась. Если на мировых рынках начнется снижение, наши индексы могут стать островками стабильности... на два или три дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T13:52:00</PublishDate>
</LoadedArticle>