<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-investory-otkryvayut-malo-novyx-poziciiy-opasayas-novosteiy-sposobnyx-tolknut-rynok-v-tu-ili-inuyu-storonu-20140905-1800/</Url>
  <Title>Российские инвесторы открывают мало новых позиций, опасаясь новостей, способных толкнуть рынок в ту или иную сторону</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок завершает неделю на подъеме на очередной волне деэскалации: индекс ММВБ под конец недели растет на 4,24%, РТС прибавляет 4,93%, в то время как другие развивающиеся рынки держаться около нуля: MSCI EM вырос лишь на 0,77%. Последние два дня недели активность на рынке невысокая - инвесторы боятся открывать новые позиции, опасаясь появления новостей способных толкнуть рынок в ту или иную сторону. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль завершает неделю недалеко от уровней открытия - доллар подешевел лишь на 0,32%, бивалютная корзина опустилась на 0,98% до 41,84 руб в основном из-за ослабления евро, после того как ЕЦБ усилил стимулирующую программу, опустив ставки по депозитам до -0,2%. Нефть продолжает дешеветь - баррель марки Brent за неделю опустился на 1,19%, но продолжает держаться выше 100 USD за "бочку". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам четырех дней американский рынок немного снижается - индекс S&amp;P 500 теряет 0,12%, NASDAQ снижается на 0,12%. Вероятнее всего, в пятницу мы не увидим сильной динамики, и неделя завершиться около текущих отметок. Центральным событием недели на развитых рынках стало решение ЕЦБ понизить ставки, что стало неожиданностью для рынка. Такое решение повышает привлекательность европейского рынка акций, в частности мы ожидаем роста периферийных рынков, например, Испании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши рекомендации остаются прежними - в рублевой части портфелей только надежные инструменты, устойчивые к рискам санкций и ослаблению рубля, в зарубежной части смотрим на европейские активы. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шенк Андрей</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T18:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>