<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-torgi-pyatnicy-v-granicax-1435-1465-punktov-vse-vnimanie-na-geopolitiku-20140905-0929/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет торги пятницы в границах 1435-1465 пунктов, все внимание - на геополитику</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии четверга ММВБ закрылся на уровне 1 458,81 пункта, укрепившись на 0,65%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 33,0 млрд руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок прошел минувшую сессию в невнятном состоянии: индексы то спускались в ощутимый минус, то восстанавливались снова. Инвесторы ждут пятничных новостей из Минска, где должен пройти раунд переговоров между российским и украинским президентами по вопросу мирного урегулирования конфликта. Помня, что рынок очень резко реагирует на любую подобную информацию, вполне можно ожидать резких движений в ответ на политические комментарии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль накануне уверенно укрепился в паре с евровалютой - ЕЦБ на очередном заседании принял решение о понижении процентной ставки до рекордного минимума в 0,05% годовых, одновременно углубив и отрицательную ставку по депозитам. Помимо этого, глава регулятора Марио Драги анонсировал программу ABS по выкупу ипотечных облигаций с рынка. Все это в комплексе может стабилизировать ситуацию в экономике еврозоны, но не факт, что положительный эффект будет сразу заметен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С точки зрения краткосрочных покупок на рынке интересно смотрятся акции "Газпрома" при условии пробоя 140 руб. - цель на 146 руб. Оправданной долгосрочной покупкой могут быть бумаги Северстали, покупать интересно от 359 руб.к 411 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги пятницы в границах 1435-1465 пунктов, все внимание - на геополитику.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>