<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-ostaetsya-giperchuvstvitelnym-k-politicheskim-novostyam-vliyanie-kotoryx-v-konce-nedeli-mozhet-okazatsya-sushestvennym-20140905-1005/</Url>
  <Title>Рынок РФ остается гиперчувствительным к политическим новостям, влияние которых в конце недели может оказаться существенным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Отечественный рынок акций вслед за европейскими фондовыми площадками отреагировал ростом на смягчение ЕЦБ монетарной политики, ставшее для многих инвесторов сюрпризом. Кроме того, оптимизм инвесторов подпитывался сообщениями относительно набирающего ход процесса мирного урегулирования украинского конфликта. Уже сегодня, 5 сентября, по результатам встречи контактной группы в Минске может быть достигнуто соглашение о прекращении огня на востоке Украины. Вместе с тем фактором неопределенности для рынка остаются готовящиеся Западом новые санкции в отношении России, которые могут затронуть бизнес крупнейших российских нефтегазовых компаний, в том числе "Роснефти". Оглашение подробностей нового пакета антироссийских санкций способно вызвать на отечественном фондовом рынке всплеск волатильности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ за основную торговую сессию в четверг прибавил 0,6%, что произошло в основном из-за роста котировок наиболее ликвидных акций капитализированных компаний. При этом количество выросших в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось примерно равным числу снизившихся. В отраслевом спектре лидером роста вчера оказался индекс телекоммуникационного сектора (+1,6%), в котором подъемом выделились обыкновенные акции "Ростелекома" (+1,7%) и "Мегафона" (+2,1%). В техническом плане индекс ММВБ в результате трехдневного роста поднялся в район максимальных отметок за последние полтора месяца. По характеру исторической динамики после аналогичных трехдневных подъемов индекса ММВБ (на 4-5%) он демонстрировал склонность к умеренной коррекции, которая в текущей ситуации может быть обусловлена пятничной фиксацией инвесторами прибыли. Вместе с тем российский фондовый рынок остается гиперчувствительным к поступающим новостям, влияние которых на настроение инвесторов в конце недели может оказаться весьма существенным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается близким к нейтральному. Фьючерсы на индексы США слегка снижаются. Азиатские рынки не показывают единой динамики. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $101,7 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в умеренно негативном ключе, предполагая, что в перспективе индекс ММВБ может вновь опустится ниже отметки 1450 пунктов. Зона поддержки для индекса ММВБ сейчас располагается в районе его 200-дневной средней (около 1430 пунктов). Помехой на пути дальнейшего повышения индекса ММВБ выступает уровень сопротивления, сложившийся в районе его 1,5-месячных максимумов (около 1470 пунктов). При этом на поведение фондового рынка РФ в дальнейшем продолжит оказывать влияние развитие ситуации на мировых финансовых и сырьевых рынках, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по промышленному производству в Германии, ВВП еврозоны, рынку труда в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>