<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-zakrytiyu-rossiiyskiiy-rynok-poraduet-igrokov-rostom-investory-nastroeny-na-podpisanie-mirnogo-soglasheniya-po-ukraine-20140905-1640/</Url>
  <Title>К закрытию российский рынок порадует игроков ростом, инвесторы настроены на подписание мирного соглашения по Украине</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок на текущий момент торгуется выше нуля. В ближайшее время поступит первая информация с заседания контактной группы по Украине, будут подведены итоги саммита НАТО, а также прояснится ситуация с санкциями Евросоюза в отношении России. Инвесторы пока настроены умеренно-позитивно, о чем можно судить по реакции индексов и национальной валюты. Поступающие сигналы все-таки в большей степени указывают на вероятность подписания мирного соглашения о прекращении огня, но интрига сохраняется и заключается в дальнейшем развитии событий - а именно в обсуждении деталей мирного плана и в том, насколько Украина и самопровозглашенные республики готовы к компромиссу в ключевых для каждой из сторон вопросах. Ожидается, что первая реакция на заявления все-таки будет позитивной (даже сейчас индекс ММВБ прибавляет около 0,5%), в дальнейшем движение индексов будет зависеть от риторики сторон в переговорном процессе. Если рассматривать российский рынок на наличие торговых идей, то на данный момент выгоднее занять наблюдательную позицию, так как рынок целиком и полностью находится во власти ожиданий. В случае долгожданного позитива мы можем увидеть волну роста по широкому спектру бумаг, конечно, не исключается, что затем может последовать и коррекция, так как рынок достаточно вырос за последние два дня - возможно, у части инвесторов возникнет желание зафиксировать прибыль. К закрытию, вероятнее всего, рынок порадует игроков ростом, однако остается открытым вопрос - насколько сильным будет повышение? В сложившейся обстановке движение индексов либо ускорится по объявлению результатов заседания, либо инвесторы зафиксируют прибыль, и тогда на закрытии плюс будет символическим.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верхоланцев Андрей</Author>
  <Company> УК КапиталЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>