<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/mirnaya-ritorika-ne-pomozhet-rynku-rf-vyiyti-iz-bokovogo-diapazona-interes-k-investirovaniyu-v-akcii-na-dolgiiy-srok-nizok-20140905-0915/</Url>
  <Title>Мирная риторика не поможет рынку РФ выйти из бокового диапазона - интерес к инвестированию в акции на долгий срок низок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Когда экономические новости будут определять динамику нашего рынка?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост индекса ММВБ вчера составил 0,55%. "Быки" довольно близко подошли к локальному максимуму 1469,4 (от 21.08.14), но не решились на его штурм. Несмотря на умиротворяющие заявления некоторых политиков, мы видим обострение ситуации вокруг города Мариуполь. Реализация мирного сценария на Украине сейчас маловероятна. Мы видим, что женевские встречи политиков перетекают в берлинские, затем в минские, а ситуация на Украине остается напряженной. Россия проводит независимую политику и это является угрозой существующему мироустройству с точки зрения США, поэтому они решились на безрассудные антироссийские действия. Разумеется, каштаны из огня за США таскают другие. Те, кто экономически слабее, те и таскают. Вице-премьер Дмитрий Рогозин вчера написал в социальной сети: "виртуальная войнушка - что может быть лучше для отвлечения их внимания от непроходящих проблем экономической стагнации. Вот потому-то НАТО - истеричная дочь Холодной войны - наконец встрепенулась и ждет новых приключений". Как это верно! Шансы на то, что НАТО вдруг прозреет и перестанет дестабилизировать ситуацию на границе с Россией, невелики. Сейчас речь идет о поставках на Украину снаряжения, но наблюдатели армии Новороссии уже заметили американский танк в донецком аэропорту.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ждем негативного открытия рынка. В 14:00 должна состояться сессия трехсторонней контактной группы в Минске по урегулированию ситуации на востоке Украины. Вероятно, будет подписан мирный план для Украины и наверняка политики выступят с оптимистичными заявлениями. Мирная риторика не поможет нашему рынку выйти из бокового диапазона - интерес к инвестированию в акции на долгий срок сейчас снизился. А на деньгах спекулянтов мы высоко не "улетим". То, что интерес к долгосрочному инвестированию сейчас снизился, можно судить по индексу второго эшелона РТС-2. Этот индекс пробил августовский минимум, а индекс РТС этого сделать не смог. Участники рынка осознают, что инвестирование в акции второго эшелона в условиях не снижающихся геополитических рисков может привести к серьезным убыткам. Ситуация может сложиться так, что в одно хмурое утро заявок на покупки по отдельным акциям второго эшелона не будет. Еще пару месяцев назад политологи не рассматривали сценарий ограниченной ядерной войны в Европе, сейчас ситуация изменилась, и это один из маловероятных сценариев. Теперь о спекуляциях с горизонтом несколько дней... Кто-то будет использовать утреннее снижение для открытия "коротких" позиций, я буду использовать для открытия новых "длинных" позиций. У индексов остается потенциал роста (в рамках бокового коридора). Как минимум индекс РТС вырастет до 1270 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К сожалению, на фоне украинских событий отошло на второй план ключевое событие вчерашнего дня - заседание Европейского Центрального банка. По его итогам было решено снизить три ставки: базовая ставка была понижена до 0,05% годовых, ставка по депозитам - до - 0,2%, ставка по маржинальным кредитам - 0,3%. Таким образом, все три ставки обновили исторические минимумы. Кроме того, глава ЕЦБ заявил о том, что регулятор приступает к приобретению обеспеченных активами ценных бумаг. Запуск программы состоится в октябре, а конкретные детали плана будет представлены 2 октября. Когда наступит спокойная жизнь, и подобные экономические новости будут определять динамику нашего рынка?&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>