<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-mirnyiy-plan-po-ukraine-budet-prinyat-a-es-vozderzhitsya-ot-novogo-paketa-sankciiy-rynok-akciiy-rf-prodolzhit-rost-20140905-1035/</Url>
  <Title>Если мирный план по Украине будет принят, а ЕС воздержится от нового пакета санкций, рынок акций РФ продолжит рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В случае позитивных новостей в пятницу наш рынок акций продолжит рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сдержанным снижением индексов завершились в четверг торги на американских фондовых биржах. Выходившая вчера макростатистика была позитивной: индекс деловой активности в сфере услуг (ISM Non-Manufacturing) в августе вырос до максимального уровня за последние 9 лет (59,6 п.), при этом число первичных заявок на пособие по безработице стабилизировалось возле минимальных отметок с 2007 г. Сегодня инвесторы будут ждать публикацию свежих данных из США по безработице и количеству вновь созданных рабочих мест (16-30 мск). Интересное поведение демонстрирует сейчас ключевой американский индекс S&amp;P-500, который формально закрывается в красной зоне уже третий день подряд, при этом в ходе торгов он каждый день обновляет свои исторические максимумы. Это очень напоминает движение рынка в фазе распределения, когда часть игроков избавляется от своих длинных позиций на максимумах, при этом не позволяя котировкам уходить далеко вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейский рынок акций вчера завершил торги уверенным ростом. Сводный индекс крупнейших компаний региона EuroStoxx-50 (+1,81%) вырос до максимальной отметки за последние два месяца. Поводом для этого позитива стало неожиданное решение Европейского Центрального Банка понизить ключевую процентную ставку с 0,15% до 0,05% и сообщить о запуске в октябре программы покупки активов обеспеченных ценных бумаг (ABS). На этом фоне валютная пара EUR/USD рухнула до 14 месячных минимумов (1,2920). По сути, такого развития событий инвесторы ждали в середине осени, как ответ ЕЦБ на очевидную слабость экономики еврозоны в условиях ускоряющихся дефляционных процессов (в августе инфляция замедлилась до 0,3% г/г - минимум за 5 лет). Вчерашнее решение Европейского Центробанка привело к тому, что короткие (2 года) облигации ряда ведущих стран ЕС (Германия, Франция, Голландия, Финляндия, Австрия) в четверг показали отрицательную доходность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Под влиянием умеренно-негативного внешнего фона, в пятницу российский рынок акций начнет торги небольшим снижением. Как и ожидалось, в четверг наши фондовые индексы продолжили движение вверх после сильного роста в середине недели. Индекс ММВБ настойчиво приближается на ретест своего августовского максимума на 1470 п. Этот оптимизм участников рынка основан на ожиданиях достижения мирных договоренностей в ходе встречи трехсторонней контактной группы 5 сентября. Заявления представителей Новороссии и Киева о готовности прекратить боевые действия в пятницу днем дают шансы на успех данного мероприятия. Сегодня инвесторы будут ждать новостей, которые бы подтверждали деэскалацию конфликта. Единственный фактор риска, который пока давит на наши биржевые активы: новый пакет санкций против России, подготовленный Евросоюзом, который еще больше ужесточает привлечение средств на европейских рынках капитала для наших государственных нефтяных компаний. Если мирный план по Украине будет принят, а ЕС воздержится от нового пакета санкций, то наш рынок акций продолжит свой рост и в качестве цели по индексу ММВБ выступает уровень годовых максимумов - 1530 п. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>