<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rezultaty-dostignutyx-v-minske-dogovorennosteiy-i-statistika-iz-ssha-sposobny-sprovocirovat-vsplesk-fondovoiy-turbulentnosti-20140905-1537/</Url>
  <Title>Результаты достигнутых в Минске договоренностей и статистика из США способны спровоцировать всплеск фондовой турбулентности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский рынок торгуется чуть выше нуля. Оптимизм российских инвесторов в последние дни подпитывается сообщениями относительно набирающего ход процесса мирного урегулирования украинского конфликта. Уже сегодня, 5 сентября, по результатам встречи контактной группы в Минске может быть достигнуто соглашение о прекращении огня на востоке Украины. Вместе с тем, фактором неопределенности для рынка остаются готовящиеся Западом новые санкции в отношении России, которые могут затронуть бизнес крупнейших российских нефтегазовых компаний, в том числе "Роснефти". Оглашение результатов достигнутых в Минске договоренностей, деталей и условий новых западных санкций, а также блока важных данных статистики по американскому рынку труда способны в конце дня в пятницу спровоцировать всплеск фондовой турбулентности. Следует иметь ввиду, что российский фондовый рынок сохраняет повышенную чувствительность к мало предсказуемому новостному потоку и говорить о позитивном закрытии российского рынка в пятницу можно лишь с определенной долей вероятности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня "Сбербанк" представил свои финансовые показатели. Опубликованные промежуточные результаты "Сбербанка" по РСБУ за 8 месяцев 2014 года не являются представительными и не в полной мере отражают итоги деятельности банка. К тому же, сравнение с чистой прибылью аналогичного периода прошлого года будет не совсем корректно из-за произошедших за год изменений в правилах бухгалтерского учета. Именно поэтому опубликованные "Сбербанком" финансовые результаты, на наш взгляд, в отношении динамики котировок его акций имеют нейтральный характер.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T15:37:00</PublishDate>
</LoadedArticle>