<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tochechnye-ataki-ili-globalnye-finansovye-nakazaniya-so-storony-starogo-sveta-budut-kraiyne-negativny-dlya-rynka-akciiy-rf-20140905-1235/</Url>
  <Title>Точечные атаки или глобальные финансовые наказания со стороны Старого света будут крайне негативны для рынка акций РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;По акциям Верофарма можно фиксировать прибыль &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в пятницу открылся продажами на 0,4-0,5% по ведущим биржевым индексам. Список утренних аутсайдеров возглавляют бумаги МегаФона и Магнита, в плюсе остаются акции КАМАЗа и Ростелекома.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился смешанным. Американские индексы завершили предыдущий торговый день минимальными отклонениями, фьючерс на индекс S&amp;P умеренно снижается. Цены на нефть к текущему моменту не демонстрируют единой динамики. Позиции рубля пока стабильны. Доллар США, вероятно, проведет пятницу в границах 36,95-37,15 руб. С евро сложнее: сильное давление оказывает динамика евро/доллара на форексе, где инструмент уже протестировал минимумы 14 месяцев. Ближайшая цель "медведей" расположена на уровне 1,2910.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашнее решение главы ЕЦБ Марио Драги стимулировать экономику еврозоны сразу со всех сторон смотрится разумным, но, откровенно говоря, оно запоздало в среднем на год. В экономике Е-18 уже идут сложнообратимые процессы, и не факт, что желаемый эффект с использованием программы выкупа активов ABS и аукционов TLTRO будет достигнут в том виде, в котором ожидается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в Минске могут пройти очередные переговоры российского и украинского президентов - внешнеполитический фактор, таким образом, снова выйдет на первый план. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь на пятницу насыщен статистикой: США представят во второй половине дня данные по рынку труда в августе, этих публикаций инвесторы ждут и обычно активно на них реагируют.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нельзя сбрасывать со счетов вопрос антироссийских санкций. Пока точка в истории с Украиной не поставлена, ЕС будет продолжать ужесточать меры в отношении РФ. Это могут быть точечные атаки или глобальные финансовые наказания - что бы не придумали в Старом свете, все это будет крайне негативно для отечественного рынка акций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги пятницы в границах 1425-1465 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы меняем свой взгляд на "Верофарм" и считаем, что сейчас уже можно фиксировать прибыль, не дожидаясь озвученного летом уровня 1600 руб. за акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Верофарм (Daily,MICEX) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T12:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>