<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/fondovyiy-rynok-rf-otkroet-pyatnichnye-torgi-snizheniem-v-centre-vnimaniya-segodnya-peregovory-v-minske-20140905-0950/</Url>
  <Title>Фондовый рынок РФ откроет пятничные торги снижением, в центре внимания сегодня - переговоры в Минске</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Четверг закрылся в умеренном плюсе (индекс ММВБ +0,56%, 1457 пунктов). Объемы существенно сократились по сравнению с максимумом среды.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США завершились сдержанным снижением (S&amp;P 500 -0,15%, 1997 пунктов) на фоне разнонаправленных экономических данных и событий. Решение ЕЦБ снизить ставки и приступить к выкупу активов было воспринято позитивно. Дополнительно поддержку покупателям оказал сильный индекс деловой активности в сфере услуг за август (по факту 59,6 пунктов, консенсус-прогноз 57,5). Давление на котировки связывают с отчетом по занятости от ADP, который вышел слабее ожиданий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии основные площадки изменяются разнонаправлено. Хуже большинства чувствуют себя сырьевые компании. Китай торгуется в плюсе на фоне ожиданий новых экономических стимулов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 вновь отразился от 2010 пунктов, вернувшись далее к 1995. Ближайшим сопротивлением остается район 2000-2010 пунктов. Поддержки — 1980, 1950-1960.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent торгуется утром в районе $101,5-102. Уровни сопротивления — $103, $105-106. Ситуация улучшится, если один из дней закроется выше $105-106. Первый тест $105-106 предположительно стоит использовать для спекулятивных продаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото протестировал сегодня район $1260. Следующая поддержка расположена около $1240. Шансы на движение к $1320, $1360 возрастут, если фьючерс вернется выше $1290-1295.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный фондовый рынок откроет пятничные торги, вероятно, снижением. В центре внимания сегодня будут переговоры в Минске, на которых возможно будет подписано соглашение о прекращении огня на Украине. Первым ориентиром в позитивном сценарии выступит район 1480-1500 пунктов по индексу ММВБ. Основная цель на следующие недели — 1550-1600 пунктов по индексу ММВБ. Потенциальное повышение, по нашему мнению, стоит продавать в расчете на попытку возобновить снижение к 1400, либо к 1250-1300 пунктам по индексу ММВБ. Негативный вариант предполагает разворот к 1400 пунктам в течение пятницы с шансами на снижение к 1250-1300 в ходе следующих недель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:30 мск будут опубликованы комплексные данные по рынку труда США за август.По фьючерсу на индекс РТС (RTS-9.14, RIU4) сопротивления видим около 124 000-125 000, 127 000-128 000 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-9.14, SiU4) поддержки — 36 700-36 800, 36 500. В позитивном варианте возможно возвращение к 36 000. Сопротивления - 37 400-37 500, 38 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно негативен. Америка закрылась умеренным снижением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; Спекулянтам - "продажи от 1470-1480, 1500 пунктов, покупки от 1400, 1350-1370 пунктов, по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>