<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-rynok-rf-mozhet-skorrektirovatsya-vniz-na-fone-vozmozhnogo-ob-yavleniya-novogo-paketa-sankciiy-20140905-1045/</Url>
  <Title>Сегодня рынок РФ может скорректироваться вниз на фоне возможного объявления нового пакета санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг российский рынок в течение дня не показывал определенного направления в ожидании ключевых решений, среди которых ключевыми были такие как пакет новых санкций ЕС, газовая проблематика, решение ЕЦБ по денежно-кредитной политике, ожидание совещание контактной группы 5 сентября, а также итоги встречи стран НАТО 4-5 сентября. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги завершились ростом индекса ММВБ на 0,56%, РТС на 0,18%. Давление на рынок оказывала неизменность намерений ЕС и США ввести новый пакет санкций против РФ, несмотря на прошедшие накануне переговоры на тему урегулирования кризиса на Украине. В то же время, негатив был ослаблен отсутствием подтверждений планов по отключению российских банков от системы SWIFT. Из экономических факторов, поддержку рынку оказало неожиданное решение ЕЦБ снизить ключевую процентную ставку до 0,05% и начать с октября программу QE. В то же время, снижение цен стало негативным фактором. Единого направления акций в ходе торгов не сложилось. Хуже рынка выглядели бумаги нефтегазового сектора под давлением снижающихся цен на нефть и в ожидании нового пакета санкций. Акции банковского сектора выкупались на надеждах того, что худший сценарий санкций против банковского сектора не будет реализован, а также на фоне решение ЕЦБ начать программу количественного стимулирования. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рынок может скорректироваться вниз на фоне возможного объявления нового пакета санкций ЕС и ожидания решений по санкциям от США. В ходе торгов, поддержку могут оказывать ожидания результатов сегодняшней встречи на тему деэскалации военного конфликта на Украине. На фоне активного новостного политического потока, корпоративные факторы могут ослабить влияние на котировки акций. На внешний фон окажут влияние макроэкономические данные, среди которых изменение промпрозводства в Германии за июль, пересмотренное значение ВВП Еврозоны, уровень безработицы в США за август.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>