<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-evrosoyuz-otlozhit-vvedenie-sankciiy-rossiiyskiiy-rynok-ozhidaet-silnoe-no-korotkoe-dvizhenie-vverx-20140905-1430/</Url>
  <Title>Если Евросоюз отложит введение санкций, российский рынок ожидает сильное, но короткое движение вверх</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня торги проходят довольно скучно в томительном ожидании главных новостей: введение очередных экономических санкций против России и состояние рынка труда в США. Причем время прояснения ситуации с санкциями пока неизвестно. Вчера и особенно в среду рынок порадовал нас сильными движениями вверх на "незапланированных" новостях: договоренности о режиме прекращения огня на востоке Украины, понижение ставки ЕЦБ и запуск аналога QE. Сегодня также ожидаются новости из Минска по мирному урегулированию конфликта на Украине, причем эйфория от положительных известий будет выражаться в прикрытии "шортов" и быстро спадать, так как до реальных шагов и окончания напряженности еще очень далеко. Можно только представлять, как вырос бы рынок на новостях из Европы, какие "дешевые" деньги потекли бы в Россию, если бы не... Однако, за неделю, завершившуюся в среду, чистый приток денег в фонды, инвестирующие средства в российские акции хоть и уменьшился, но составил 45 млн долл. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В случае если введение санкций будет отложено, российский рынок ожидает сильное, но короткое (угроза санкций будет продолжать давить на рынок в дальнейшем) движение вверх. В противном случае - движение вниз, но не такое сильное, так как санкции частично уже "заложены" в рынок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше рынка выглядят РДР "РУСАЛа" (в рамках долгосрочного повышательного тренда пробивает уровень 200 руб.), акции МТС (возможная замена ADR МТС на акции МТС в индексе MSCI). Из "второго эшелона" можно выделить акции "ПИКа", отыгрывающие корпоративную информацию о продаже двух проектов строительства элитного жилья и других действий, способствующих уменьшению долговой нагрузки и росту рентабельности основной деятельности.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Муркин Алексей</Author>
  <Company> Оргбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T14:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>