<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-zakrytiyu-nedeli-rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-sformiroval-dovolno-polozhitelnuyu-texnicheskuyu-kartinu-20140905-0957/</Url>
  <Title>К закрытию недели российский фондовый рынок сформировал довольно положительную техническую картину</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчерашние торги после заметного роста накануне уже отличались менее впечатляющими приростами, рынок привыкал и обживал новые рубежи, и, несмотря на попытки отката, "быкам" к концу дня удалось снова вывести индексы ММВБ и РТС в плюс на 0,56% и 0,18% соответственно.И если индексу ММВБ благодаря такому стечению обстоятельств удалось выйти за пределы своей наклонной линии сопротивления, идущей через пики июля-августа и закрыть день выше уровня 1450 пунктов, то вот индекс РТС пока остается торговаться внутри образованной консолидации, под уровнем ближайшего сопротивления, который находится в районе 1245-1250 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Оба графика, и индекс ММВБ, и индекс РТС сейчас очень похожи на "треугольники", дающими надежду на то, что если выход из них всё же состоится наверх, то в ближайшее время будут достигнуты не только зоны 1480 и 1270-1280 пунктов соответственно, но и возможен более существенный рост. Тем не менее, для достижения таких результатов покупателям желательно исключить санкционный фактор.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С учетом того, что сегодня пятница, к закрытию недели для российского фондового рынка складывается довольно положительная техническая картина. Черные свечи предыдущей недели, скорее всего, будут поглощены свечами роста, что отменит снижение, по крайней мере, в формате ближайших недель. Новость о том, что Европейский центральный банк (ЕЦБ) с октября 2014 года начнет собственную программу количественного смягчения (QE) может поддержать не только европейские рынки. Так что перед покупателями на сегодня стоит задача минимум - удержаться на достигнутых рубежах для того, чтобы иметь возможность продолжить рост со следующей недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news050914-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; "Газпром" &lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уровни закрытия четверга по акциям "Газпрома" почти соответствуют уровням среды, так как вчерашняя свеча очень напоминает "додж".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наличие такой свечи после сильной ростовой свечи явление обычное. Котировки тестировали пройденную зону скопления скользящих средних ЕМА100 и ЕМА200 на днях, удержание которой можно назвать позитивным фактором, способствующим дальнейшему росту цен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По недельному формату мы видим также попытку закрепления над уровнем быстрой скользящей средней ЕМА21, прохождение которой открывает перспективы к росту в сторону следующей ЕМА100, которая находится на уровне 142-142,5 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот для закрытия дивидендного "гэпа", имеющегося в районе 143,1-146,52 рублей, "быкам" придется попотеть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news050914-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; "Сбербанк" &lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обыкновенные акции "Сбербанка" по итогам вчерашних торгов продемонстрировали рост до отметки 79,39 рублей (+1,13%) и на сей раз смогли преодолеть зону 78,8-79 рублей, на которую ранее указывал 61,8% уровень коррекции по Фибоначчи от снижения 86,69-66,1 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После взятия этого рубежа, перед игроками ставится лишь одна задача - пробитие уровня медленной скользящей средней ЕМА100 на днях, после которой дорога котировкам будет открыта вплоть до зоны 82-84 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается "префов", то, как я уже вчера писала, для дальнейшего роста им необходимо преодолевать дневной фрактал на покупку, расположенный на уровне 59,59 рублей, тогда их цели повышения поднимутся до уровня 62,5-63 рублей. Вчерашний день они закрыли на уровне 59,39 рублей (+1,28%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news050914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Игнатенко Анастасия</Author>
  <Company> ООО ИК ГелиосКапитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>