<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dinamika-rossiiyskogo-rynka-v-ponedelnik-budet-zadana-resheniem-es-po-sankciyam-20140905-1835/</Url>
  <Title>Динамика российского рынка в понедельник будет задана решением ЕС по санкциям</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В первой половине дня торги на российском рынке проходили в ожидании новостей по поводу урегулирования украинского вопроса. Ожидания игроков оправдались и вечером был подписан протокол о прекращении огня между Украиной и ополченцами, предполагающий прекращение огня с 18:00 сегодняшнего дня. Ранее сообщалось, что в случае подписания перемирия санкции в отношении России, которые могли быть приняты сегодня, могут быть отложены. Вкупе со вчерашними новостями о программе количественного смягчения в ЕС, которая будет запущена в октябре, новости стали мощным драйвером роста для российского рынка. Рост на российском рынке проходит по всему спектру бумаг, выделяются МТС, Русал, ПИК, Магнит, префы Сбербанка. Из значимой макростатистики сегодня были опубликованы данные по рынку труда в США. Безработица достигла 6,1%. Дальнейшее улучшение ситуации на рынке труда способно создать инфляционное давление, таким образом момент начала ужесточения монетарной политики ФРС уже совсем близок. При этом, правда, число новых рабочих мест вне сельского хозяйства в августе выросло всего на 142 тыс. при ожидавшихся 230 тыс., что, возможно и удержало американский рынок от коррекции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Динамика рынка в понедельник будет задана решением ЕС по санкциям. Помимо этого, вопросы вызывает способность соблюдения соглашения о прекращении огня обеими сторонами конфликта в Восточной Украине. При благоприятном разрешении обоих вопросов рост российского рынка в понедельник может продолжится, что задаст динамику рынка на среднесрочную перспективу.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T18:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>