<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-bykov-pyatnichnye-torgi-v-rf-zakonchilis-pozitivno-geopoliticheskiiy-pozitiv-perevesil-negativ-iz-ssha-20140905-2100/</Url>
  <Title>Для "быков" пятничные торги в РФ закончились позитивно - геополитический позитив перевесил негатив из США</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы вырос на 1,19% до 1474,71 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 1,61%% до отметки 1257,26 пт., а капитализация индекса РТС-2 расширилась на 0,48% до 1066,99 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К концу недели на рынках осталось по факту три интриги: первая - будет ли в Минске подписан документ о прекращении огня на Донбассе, кто его подпишет, и будет ли он иметь хоть какую-то силу. Вторая - как в случае позитивного развития переговоров в Минске поведет себя Брюссель. И третья - данные по занятости в несельскохозяйственном секторе США, на которые в своей денежно-кредитной политике опирается ФРС США. Собственно, все они благополучно разрешились - в Минске договорились о прекращении огня, в ЕС на это ответили, что пока не будут вводить санкции, а подождут реализации принятых соглашений, а "пейроллы" оказались существенно хуже ожиданий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если говорить о конкретных корпоративных идеях, то в пятницу лучше всего выглядели бумаги компаний, имеющих сильные операционные результаты - ГМК "Норильский Никель" (+2,9%), "Магнит" (+2,55%), "Татнефть" (АО +0,71%). Остальные "голубые фишки" росли в рамках рыночных тенденций. А вот слабее индексов были сталелитейщики - НЛМК (-0,13%) и "Северстали" (-0,27%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоит отметить, что для "быков" пятничные торги закончились позитивно - геополитический позитив легко пересилил негатив из США, тем более что его можно рассматривать с разных сторон. Слабые данные по рынку труда в Соединенных Штатах вполне могут привести к пересмотру планов по повышению ключевой процентной ставки, что является прямым позитивом для фондовых рынков. К тому же, мир на Донбассе сам по себе выступает фактором роста, ведь в такой ситуации ЕС не сможет ввести новый пакет санкций против РФ, хотя некоторым европейским политикам этого очень бы хотелось. Санкции надо вводить только при эскалации конфликта на Украине, иначе собственные избиратели просто не поймут, а учитывая ситуацию с экономической ситуацией в блоке, лучше не рисковать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>