<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-pokupateli-ne-uderzhat-uroven-37-po-pare-dollar-rubl-to-posleduet-dvizhenie-cen-v-raiyon-minimuma-goda-k-otmetke-37-50-20140905-1620/</Url>
  <Title>Если покупатели не удержат уровень 37 по паре доллар/рубль, то последует движение цен в район минимума года к отметке 37.50</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль консолидируется вблизи отметки 37. Прошедшая волна локального укрепления отечественной валюты вернула котировки под уровень 37. В настоящее время данная отметка выступает поддержкой для покупателей рубля. С технической точки зрения сформировался новый краткосрочный диапазон движения цен с границами 37--36.70. Есть шансы на вторую волну снижения курса американского доллара с потенциалом пробоя отметки 36.70. Если же покупатели не удержат завоеванных уровней и вновь сдадут отметку 37, то последует движение цен в район минимума года к отметке 37.50.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро накануне существенно подешевел. После оглашения решения ЕЦБ по учетной ставке евровалюта подверглась распродажам. Отметка 1.31, которая выступала ближайшим уровней спроса и некоторое время сдерживала снижение, была пробита. Эти обстоятельства привели к ускорению движения цен вниз. При этом пал еще один уровень поддержки- отметка 1.30. Таким образом, потенциал снижения еще не исчерпан. Тем не менее, на данном этапе продавцы могут взять паузу. Возможные отскоки вверх по-прежнему будут использоваться для продаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт также продолжил терять свои позиции. Поддержка на уровнях 1.6450-1.64 не справилась со своей ролью, что открыло дорогу британцу вниз. Таким образом, цены обновили минимум в текущем снижении и способны идти ниже. Бывшие поддержки будут использоваться для продаж в случае локального отскока вверх. На текущий момент ближайшими такими уровнями предложения выступают отметки 1.6330-1.6340 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-09-05T16:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>