<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-konca-nedeli-na-rynke-rf-vse-popytki-rosta-ili-padeniya-mogut-perexodit-v-bokovoiy-trend-20140903-1140/</Url>
  <Title>До конца недели на рынке РФ все попытки роста или падения могут переходить в боковой тренд</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Отключения России от SWIFT, скорее всего, не будет&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам обсуждений в Еврокомиссии, по сообщениям дипломатов, Россия не будет отключена от системы межбанковских расчетов SWIFT в рамках нового пакета санкций, что является позитивным сигналом для фондового рынка. Тем не менее, расширение ряда ограничений на финансирование российского бизнеса может ухудшить экономическую ситуацию в стране и вызвать дополнительное давление на курс российской валюты. Наиболее болезненным шагом может стать запрет на выдачу кредитов российским государственным компаниям. Напомним, что до этого подобная мера была применена только к крупнейшим банкам - "Сбербанку", ВТБ, "Россельхозбанку" и др. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С точки зрения дальнейшего влияния политического фактора на российский фондовый рынок, важнейшим днем станет пятница, когда Евросоюз должен окончательно определиться с новыми мерами давления на Россию. В этот же день завершится саммит стран НАТО в Уэльсе, где решится судьба помощи Украине от военного блока. Это означает, что до конца недели нас ожидает вялая динамика торгов на рынках акций, а все попытки роста или падения перейдут в локальный боковой тренд. Реакция рынка на новые санкции в пятницу может определить направление его движения на ближайшие несколько недель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Еврозона - очередные сигналы замедления&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индикаторы деловой активности стран Еврозоны в секторе производства в августе ожидаемо показали замедление. Сегодня мы ожидаем небольшого ухудшения и в секторе услуг, где индекс PMI может снизиться с 53,5 до 53,3 пунктов. Хуже остальных стран, скорее всего, будут выглядеть Франция и Италия, лучше - Германия. В 13:00 (МСК) также выйдут показатели розничных продаж в регионе, где ожидается замедление годового роста с 2,4% до 0,9%. Такие данные заставят ЕЦБ на завтрашнем заседании перейти к нетрадиционным мерам денежной политики, что способно поддержать фондовые рынки и ослабить евро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;США - экономический обзор от ФРС&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди событий в США отметим публикацию отчета об экономической ситуации в стране от ФРС (22:00 МСК), который также называется бежевой книгой. Его выход осуществляется 8 раз в год за 2 недели до заседания ФРС и помогает оценить дальнейшие действия регулятора. На данный момент базовым сценарием его поведения является сокращение программы количественного смягчения на декабря и увеличение процентных ставок в середине 2015 года. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T11:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>