<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-akciyax-gazproma-trend-ne-utverdilsya-i-prosmatrivaetsya-treugolnik-20140903-1500/</Url>
  <Title>В акциях "Газпрома" тренд не утвердился и просматривается "треугольник"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;До развязки дотянут те, кто помнит о главном тренде!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как тяжко жить - вздыхают обыватели. Как трудно зарабатывать - стонут трейдеры. О трудностях будущей жизни надо было думать в марте 2012 года, о трудностях заработка на фондовом рынке нужно думать, вставая против тренда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Просто надо принять, что с апреля 2011 года на графике индекса РТС нисходящий тренд. Не надо пытаться откопать дно этого тренда, следует просто дождаться его пробоя. Временной критерий подтверждения истинности пробоя должен быть соразмерен сроку существования тренда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;График 1. Недельный срез индекса РТС&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-03092014-001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также неплохо помнить о том, что контракт Si в восходящем тренде с июня 2011 года. И именно для этого контракта актуальна поговорка: "покупай во время понижения, продавай на росте"! Именно для него падение - это коррекция, а не новый виток основного тренда. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;График 2. Месячный срез склеенного фьючерса Si&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-03092014-002.jpg"&gt; С этим пониманием смотреть на рынок проще. Причем не важно, к какой биржевой касте вы принадлежите - спекулянтов или инвесторов. Сразу отсекаются для среднесрока бумаги в нисходящих трендах, а значит и сверхриски. По спекуляциям исходя из понимания главного тренда проще определять размер позиции даже внутри дня. И, опять же, безопаснее. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сложности могут у вас возникнуть лишь с некоторыми бумагами, которые за последнее время утратили глобальные тренды на своих дневных срезах и не потрудились нарисовать новые. К таким акциям можно однозначно отнести "Газпром", ВТБ, "МосБиржу" и при определенных оговорках "ЛУКОЙЛ", "ФСК ЕЭС", "Россети". Тут можно было бы обозначить уровни, при пробоях которых на бумагах могут сформироваться тренды. Но они актуальны только при текущем техническом раскладе. Со временем могут рождаться другие вариации в лице более краткосрочных движений. Для иллюстрации картинки, свойственной сложным бумагам, приведу график "Газпрома". Здесь пунктиром я выделила рост, который многие принимают за тренд. У вас есть на это право, если критерием подтверждения истинности нового максимума вы берете только цену. Я же, чтобы построить тренд должна увидеть не только цену выше 21.08.14, но и подтверждение удержания планки 137,69 два дня подряд (минус пятница). Почему так? Ответ вы найдете в моем курсе "Основы классического технического анализа" на сайте whotrades.com в разделе "Обучение" и на практических занятиях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоит еще добавить по "Газпрому": кроме того, что тут тренд не утвердился, так еще тут и "треугольник" просматривается, о чьем коварстве мы поговорим на пробое одной из границ диапазона. А пока просто помните о нем!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вернувшись к теме отсутствия трендов на некоторых бумагах, и иллюстрации того, как это бывает, на примере "Газпрома", отмечу - будьте особо внимательными, если видите нечто подобное на своих акциях!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;График 3. Дневной срез акции "Газпрома"&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-03092014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Афанасьева Юлия</Author>
  <Company> Учебный Центр ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T15:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>