<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-dnya-na-rynke-rf-ozhidaetsya-kolebanie-okolo-1400-punktov-po-indeksu-mmvb-s-shansami-na-razvitie-snizheniya-20140903-0929/</Url>
  <Title>В течение дня на рынке РФ ожидается колебание около 1400 пунктов по индексу ММВБ с шансами на развитие снижения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе торгов вторника индекс ММВБ прибавил 0,57% (1400 пунктов) на минимальных объемах за последние четыре сессии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок закрыл день нейтрально (S&amp;P 500 -0,05%, 2002 пункта) на фоне сильных экономических данных, которые способствовали ожиданиям завершения QE.На торгах в Азии преобладает повышение котировок, чему способствует ослабевшая йена, позитивные данные по экономике Китая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 по-прежнему отрабатывает район 2000 пунктов. Ближайшим сопротивлением остается район 2000-2010 пунктов. Поддержки — 1980, 1950-1960.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent упал к отметке $100-101. Уровни сопротивления видим около $103, $105-106. Ситуация улучшится, если один из дней закроется выше $105-106. Первый тест $105-106 предположительно стоит использовать для спекулятивных продаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото снизился к $1265. Следующим ориентиром выступает район $1240. Шансы на движение к $1320, $1360 возрастут, если фьючерс вернется выше $1290-1295.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среда в России откроется, скорее всего, нейтрально. В течение дня ждем колебания около 1400 пунктов по индексу ММВБ с шансами на развитие снижения. Следующими ориентирами нисходящего движения видим уровни около 1370, 1350, 1330 пунктов по индексу ММВБ. Ситуация улучшится, если один из дней закроется выше 1420. В этом случае целями роста выступят 1450, 1470, 1500 пунктов по индексу ММВБ. В 16:15 мск будет опубликован отчет по занятости от ADP за август. В 22:00 выйдет экономический обзор от ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-9.14, RIU4) основной поддержкой видим район 115 000 пунктов. Сопротивления — 122 000, 125 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-9.14, SiU4) следующие потенциальные ориентиры — 38 000, 38 500. Поддержки — 36 700-36 800, 36 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно позитивен. Америка закрылась нейтрально. Азия торгуется умеренным повышением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; Спекулянтам - "покупки от 1370, 1330 пунктов, продажи от 1420, 1450-1470 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>