<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-novost-o-prekrashenii-ognya-na-donbasse-podtverditsya-deiystviyami-ukreplenie-rublya-prodolzhitsya-20140903-1320/</Url>
  <Title>Если новость о прекращении огня на Донбассе подтвердится действиями, укрепление рубля продолжится</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль отреагировал ростом на договоренности президентов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С открытия торгов рубль укрепляется против доллара и евро. Пара долл./рубль торгуется в диапазоне 36,98-37,30, евро/рубль - 48,88-49,00. Поддержку рублю оказала самая важная на сегодня новость - президент РФ В. Путин и президент Украины П. Порошенко достигли договоренностей о прекращении огня на востоке Украины. Это заявление обнародовала пресс-служба президента Украины. Если действия не будут расходиться с заявлениями, то укрепление рубля, скорее всего, продолжится. Кроме того, отметим хорошую макроэкономическую статистику по России - значение индекса PMI в сфере услуг повысилось до значения 50,3 пункта. Однако остаются ожидания решений со стороны ЕС по новым санкциям в отношении России: какими они будут (или не будут), станет ясно в предстоящую пятницу-субботу. Ставки по межбанковским кредитам - 7,25-7,75%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро незначительно укрепился по отношению к доллару. закрывшись на отметке 1,3134. Сегодня с утра пара торгуется в диапазоне 1,3124-1,3142. Поддержку доллару оказала макроэкономическая статистика по США. Накануне вышли данные по производственной активности, показавшие самые высокие темпы роста с мата 2011 года. Расходы на строительство также увеличились - на 1,8%. Из важных макроэкономических релизов, запланированных на среду, отметим данные по розничным продажам еврозоны, данные по производственным заказам в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Токмаков Антон</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>