<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vozvrat-dollara-pod-otmetku-37-rubleiy-budet-pozitivnym-signalom-k-rostu-kursa-rossiiyskoiy-valyuty-20140903-1420/</Url>
  <Title>Возврат доллара под отметку 37 рублей будет позитивным сигналом к росту курса российской валюты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль на торгах в среду укрепляется, частично возвращая утраченные ранее позиции. Договоренность о прекращении огня на Украине способствовало резкому ослаблению американского доллара к отечественной валюте. С технической точки зрения возврат доллара под отметку 37 будет позитивным сигналом к росту курса национальной валюты. В этом случае цены пойдут тестировать отметку 36.50 и, возможно не с первого раза, будут иметь шансы на ее пробой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро достигал значений вблизи отметки 1.31 пункт, где проходит горизонтальный уровень спроса. На данный момент мы видим некоторый отскок от него вверх. С технической точки зрения удержание покупателями данной позиции позволит нам рассчитывать на рост курса единой европейской валюты с потенциалом движения к отметке 1.33. Пробой поддержки отправит евровалюту к отметке 1.30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт в очередной раз обновил минимум в текущем движении вниз. На данный момент не видно предпосылок к изменению господствующей тенденции. Тем не менее, локально, британец достиг чувствительного уровня спроса, которым выступает зона 1.6450-1.64. Внутри дня покупатели заявляют о себе вблизи отметки 1.6450. Таким образом, в рамках общего движения вниз фунт способен оформить отскок вверх к отметке 1.6630, который будет использоваться для продаж. В целом, есть шансы на то, чтобы закрепиться и стабилизировать ситуацию в рамках диапазона 1.64-1.6630 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>