<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-akciiy-v-techenie-chetverga-mozhet-podvergnutsya-korrekcii-20140903-1840/</Url>
  <Title>Российский рынок акций в течение четверга может подвергнуться коррекции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;3 сентября российский рынок акций демонстрировал восходящую динамику на фоне заявления президента Украины Петра Порошенко о постоянном прекращении огня на Донбассе. Фондовая Америка показывает рост в начале торгов в среду. Европейские индексы торгуются в плюсе. Большинство фондовых индексов АТР закрылись в зеленой зоне на фоне хороших статданных из США и Китая, а также на фоне ослабления иены относительно американской валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий в среду можно выделить сообщение о том, что дочерняя компания АФК Система - Система-Инвест получила запрет на списание с лицевого счета принадлежащих ей акций Башкирской электросетевой компании. Ранее арест был наложен на контрольный пакет акций Башнефти, владельцем которой является АФК Система. На текущий момент акции компании торгуются около нуля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наибольший рост 3 сентября показывали акции Группы ПИК (+9,9%), М.Видео (+7,5), ФосАгро (+5,8%), Сбербанка (+5,3%), Газпрома (+3,8), ВТБ (+3,4), Лукойла (+3,1%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Между тем, инвесторы по-прежнему ожидают сообщений о новых санкциях ЕС, а также о предстоящих решениях НАТО. Как стало известно, Европейская комиссия завершит сегодня работу над проектом новых санкций в отношении России и, как ожидается, опубликует новый проект санкций в пятницу. В частности, Еврокомиссия предлагает запретить российским госкомпаниям делать заимствования в Евросоюзе и размещать долговые инструменты со сроком обращения более чем в 30 дней. Государственным банкам и компаниям может быть закрыт доступ к синдицированным кредитам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем, что отечественный рынок акций завтра на открытии сохранит положительную динамику среды, но мы не исключаем коррекционного снижения в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T18:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>