<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/okonchanie-nedeli-na-rynke-rf-obeshaet-byt-dinamichnym-u-investorov-budet-eshe-mnogo-povodov-dlya-volneniya-20140903-1930/</Url>
  <Title>Окончание недели на рынке РФ обещает быть динамичным - у инвесторов будет еще много поводов для волнения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций РФ эмоционально подрос на сообщении о "постоянном прекращении огня"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра настроение на рынке все еще оставалось достаточно напряженным. Эту напряженность в значительной мере создавал не выход до конца недели значительного числа важных показателей, и даже не намеченные на четверг заседания ЕЦБ и Банка Англии. Рынок живет ожиданием обсуждения связанных с Украиной острых проблем. Впереди заседание НАТО, саммит Евросоюза, обсуждение новых санкций к России, переговоры в Минске по урегулированию конфликта на Донбассе, обсуждение строительства Южного потока, загрузки трубопровода OPAL и обсуждение поставок газа на Украину. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пришедшая с утра новость о телефонных переговорах между Порошенко и Путиным стала позитивной сенсацией. Из Киева сообщили о достижении договоренностей о "постоянном прекращении огня" на Донбассе. Сообщение далее подправлялось пресс-службой Кремля и Киевом, но сохранило свою положительную суть. А далее Путин еще представил план из семи пунктов по урегулированию конфликта. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок бурно отреагировал на поступившие новости. Индекс ММВБ за день прибавил около 3,63%. Выразительное укрепление рубля привело к опережающему росту индекса РТС. К концу торгов прибавка индекса РТС составляет около 5,34%. Рост цен по акциям составлял о двух до шести процентов. Очень хорошо подросли цены акций Сбербанка и НОВАТЕКа. Больше всего росли именно те акции, которые сильнее продавались на опасениях ужесточения санкций. Акции ПИК тоже были среди лидеров роста, но там присутствовала сильная корпоративная составляющая: Группа ПИК планирует к 2016 году обеспечить чистую прибыль на уровне в два раза выше текущего. Рост был отмечен практически по всем спектрам рынка. Аутсайдерами дня были потерявшие в цене акции АФК Система и Мечела. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Судя по технике, фьючерс на индекс РТС должны были примерно на этом уровне краткосрочно выкупать, но никто не ожидал, что делать это будут с таким азартом. Судя по сегодняшнему подскоку, окончание недели на рынке обещает быть динамичным. До конца недели у инвесторов на рынке будет еще много волнений.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T19:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>