<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-akciyam-gazproma-udastsya-zakrepitsya-vyshe-urovnya-134-rubleiy-veroyatnost-dalneiyshego-rosta-bumag-uvelichitsya-20140903-0950/</Url>
  <Title>Если акциям "Газпрома" удастся закрепиться выше уровня 134 рублей, вероятность дальнейшего роста бумаг увеличится</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашнего дня индексы ММВБ и РТС прибавили в весе 0,57% и 0,02% соответственно. Если обратить внимание на уровни, на которых сейчас находятся индексы, то можно сделать вывод, что на текущих рубежах у рынка имеется некоторая поддержка и, в случае ее подтверждения, мы можем рассчитывать на коррекционный отскок наверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера я уже писала, что ожидаю попыток развития восходящей коррекции либо от зоны 1390 пунктов по индексу ММВБ, либо от зоны 1350-1360 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Днем ранее индекс ММВБ был закрыт свечей "перевернутый молот", появление которой в условиях нисходящей тенденции рассматривается как "бычий" сигнал разворота в основании. Однако данный сигнал требовал подтверждения в течение следующей сессии в виде белой свечи с более высокой ценой закрытия или открытия.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И хотя вчерашний день действительно был закрыт белой свечей, её размер мне пока не совсем внушает доверие, хотя её цена открытия действительно оказалась немногим выше цены закрытия свечи понедельника, так что, несмотря на размер свечи, подтверждение было получено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс РТС по итогам вчерашнего дня образовал свечу "додж", которая, кстати говоря, появилась после серии черных свечей. И если по итогам сегодняшнего дня индекс покажет рост, то не исключено образование свечной модели "утренняя звезда доджи", появление которой привлечет большее количество биржевиков к покупкам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, наиболее рискованным игрокам можно посоветовать формирование спекулятивных "лонгов", невзирая на тот факт, что Еврокомиссия подготовит проект санкций против РФ сегодня, а решение опубликует только в пятницу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news030914-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Газпром"&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Газпрома" по итогам вторника выросли на 0,76% до уровня 133,32 рублей. На текущий момент с технической точки зрения их дневной график выглядит неплохо, ведь если посмотреть на их динамику в два последних дня, то видно образование свечной модели "пинцет" и вторичный выкуп акций от уровня 131 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если ценам удастся закрепиться выше уровня 134 рублей, через которую проходит линия сопротивления, соединяющая максимумы июля-августа, то вероятность дальнейшего роста существенно увеличится. В этом случае возможен повторный подъем котировок в зону 137,5-138 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news030914-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Сбербанк"&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашнего дня обыкновенные акции "Сбербанка" прибавили всего 0,11%, разрыв про который я пишу два последних дня, так и не был закрыт. Не исключено, что снижение может быть ограничено лишь 50% откатом к предыдущему росту и восстановление котировок произойдёт от текущих рубежей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Такая вероятность существует и если это произойдет, минимум на что можно рассчитывать, так это на подъем цен в район 77-77,5 рублей. Желающим сыграть от "лонга", рекомендую выставлять "стоп" по позициям за минимум понедельника.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news030914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Игнатенко Анастасия</Author>
  <Company> ООО ИК ГелиосКапитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>