<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/skorost-dvizheniya-rynka-rf-naverx-budet-zaviset-ot-rasshifrovki-dogovorennosteiy-mezhdu-putinym-i-poroshenko-20140903-1620/</Url>
  <Title>Скорость движения рынка РФ наверх будет зависеть от расшифровки договоренностей между Путиным и Порошенко</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Акции покупают и сторонники технического анализа и те, кто верит в поступательное движение к миру на Украине&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на позитивной новости о том, что Порошенко и Путин договорились о постоянном прекращении огня на Донбассе, рынок показал мини-ралли. Пламенный привет тем, кто вчера писал о том, что 130 рублей по "Газпрому" - это лишь остановка на пути вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе рынок достиг технической поддержки: коррекция 50% к августовскому росту. Мини-ралли произошло, несмотря на ожидания объявления в пятницу решений новых санкций ЕС. Какие решения будут приняты на встрече НАТО 4-5 сентября также пока не известно. Пугает ли рынок объявление новых санкций? Не уверен. В предыдущие раз поле их объявления рынок рос - их масштаб был меньше ожидаемого. Индекс РТС оттолкнулся от восходящего тренда (от него он уже отталкивался уже два раза). Акции покупают и сторонники технического анализа и те, кто верит в поступательное движение к миру на Украине. Я в поступательное движение к миру перед выборами на Украине не верю, но и продавать купленные вчера в модельный портфель акции пока не буду. Надо продолжать покупать акции на коррекциях. Рынок еще не выбрал технический потенциал роста - верхний конверт по индикатору "Конверта Боллинджера" проходит на отметку 1484 (дневные графики). Индекс ММВБ имеет потенциал роста примерно 3%. Такой же конверт на акциях Сбербанка (об.) проходит на отметке 80,2. Наверное "Газпром" покупать уже поздно он сегодня почти коснулся конверта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Скорость движения рынка наверх будет зависеть от расшифровки договоренностей между Путиным и Порошенко. Ситуация вокруг отключения системы SWIFT сейчас разрядилось - это вопрос сейчас серьезно не обсуждается. В районе 1384 подумаем об открытии "коротких позиций". Рынок будет находиться в "унылом боковике" с границами 1380- 1500 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По паре USDRUB можно спокойно играть на понижение. Предыдущий локальный максимум был на уровне 36,87 и на недельных графиках есть полный набор "медвежьих" расхождений по индикаторам MACD (линии, гистограмма), RSI. С точки зрения технического анализа, цель снижения находится в районе 35 (думаю, что рубль настолько сильно не укрепиться, но сейчас лучше продавать доллары).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T16:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>