<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-blizhaiyshimi-podderzhkami-dlya-indeksa-vystupayut-urovni-1384-i-1368-punktov-po-indeksu-mmvb-20140903-0936/</Url>
  <Title>С технической точки зрения ближайшими поддержками для индекса выступают уровни 1384 и 1368 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали слабую отрицательную динамику в пределах 0,2%. Выходившая статистика из США оказалась лучше прогнозов аналитиков. Так, индекс деловой активности в производственном секторе США вырос в августе до 59 п. с 57,1 п. месяцем ранее. Аналитики ожидали снижения показателя до 57 пунктов. В свою очередь, европейские площадки продемонстрировали разнонаправленную динамику. Лучше выглядел немецкий индекс DAX, прибавив 0,30%. Среди выходившей статистики из европейского региона стоит отметить данные по ценам производителей в еврозоне, которые снизились в июле на 0,1% по сравнению с предыдущим месяцем. Данные совпали с прогнозом аналитиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок, вслед за большинством европейских площадок, смог продемонстрировать положительную динамику, несмотря на появление новостей, относительно новых санкций со стороны ЕС, которые могут быть утверждены ближе к концу текущей недели. Среди новых мер против России - запрет для российских госкомпаний и госбанков по привлечению средств в Евросоюзе; расширение списка, запрещающего импорт из ЕС товаров двойного назначения в Россию для всей экономики (ранее был оборонный комплекс); расширение списка, запрещающего поставки в РФ высокотехнологичной продукции и технологий для энергетики; сокращение срока обращения в ЕС долговых обязательств российских банков с госучастием с 90 дней до 30 дней. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,57%, закрывшись на уровне 1400,35 п. С технической точки зрения ближайшими поддержками для индекса выступают уровни 1384 п. и 1368 п., сопротивлениями - 1417 п. и 1433 п. соответственно. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>