<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nastroenie-rynka-rf-segodnya-budet-zaviset-ot-oficialnyx-predlozheniiy-evrokomissii-po-novym-sankciyam-v-seredine-dnya-20140903-1105/</Url>
  <Title>Настроение рынка РФ сегодня будет зависеть от официальных предложений Еврокомиссии по новым санкциям в середине дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;• В 12:00 Еврокомиссия официально представит предложения по новым секторальным санкциям в отношении России - это определит настроения в середине дня;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• После 19:30 FTSE объявит результаты пересмотра индекса FTSE Russia. Главный вопрос - будет ли снижен вес в индексах отечественных банков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера российский фондовый рынок взял передышку после снижения последних дней. Мы наблюдали боковик на уровнях 1390-1400 пунктов по индексу ММВБ. По итогам торгового дня индекс ММВБ вырос на 0.57% до 1400.35 пунктов, а индекс РТС на 0.02% до 1177.93 пунктов (давление продолжает оказывать слабеющий рубль). Участники рынка ждут итогов саммита НАТО, на котором будет обсуждаться ситуация на Украине. Саммит стартует уже завтра. В центре внимания продолжают оставаться возможные санкции по отношению к России. Вчера Еврокомиссия предложила ограничить экспорт товаров двойного назначения и ужесточить доступ российских госкомпаний на рынок иностранного капитала. Сегодня в 12:00 Еврокомиссия официально представит предложения по новым секторальным санкциям в отношении России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Аутсайдерами вчерашнего дня были акции "АЛРОСА" (ALRS RM, -1.1%). Они находились под давлением второй день кряду после появления слухов о возможном запрете на импорт алмазов в страны Евросоюза - основной экспортный рынок компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Верофарма" (VRPH RM, 20%) выросли после одобрения ФАС заявки американской Abbot на покупку компании. Сумма сделки составит $650 млн, еще $250 млн Abbot вложит в строительство новых производств в России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чистая прибыль Globaltrans (GLTR US, +0.3%) по МСФО в 1 полугодии 2014 года снизилась на 29% г/г до $105.3 млн. При этом скорректированная выручка снизилась на 16% г/г до $618 млн.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Московская биржа утвердила изменения базы расчёта индексов с 16 сентября. Из состава индекса ММВБ будут исключены МОЭСК и "Мечел", их место займут "Яндекс" и "Акрон". Акции "Акрона" салютовали этому решению ростом на 2%, а "Яндекса" - на 3%. Акции "Мечела" (MTLR RM, +7.6%) же игнорировали своё исключение из индекса - бумага давно живёт своей собственной жизнью, для неё более важны итоги переговоров между главой компании Игорем Зюзиным и кредиторами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия несколько подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра прибавляет 0.12%, фьючерс на Brent растёт 0.3%. Мы ожидаем открытия российских индексов с небольшим гэпом вверх. В середине дня динамику рынков определит предложение Еврокомиссии по вводу новых санкций в отношении России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий отметим совет директоров "ОГК-2". Поздно вечером (после 19:30) FTSE объявит результаты пересмотра индекса FTSE Russia. Главный вопрос - будет ли снижен вес в индексах отечественных банков. Если это произойдёт, бумаги ВТБ и "Сбербанка" вновь окажутся под давлением. При этом вес остальных акций в индексе FTSE Russia увеличится, и в него могут быть включены акции Московской Биржи.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>