<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/priblizhenie-otopitelnogo-sezona-dolzhno-uskorit-razreshenie-konflikta-na-yugo-vostoke-ukrainy-20140903-1520/</Url>
  <Title>Приближение отопительного сезона должно ускорить разрешение конфликта на юго-востоке Украины</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Для того чтобы закрепить текущий рост, российскому рынку необходимо показать хорошую свечку и завтра. Верхний "конверт" на дневном графике разошелся и, на мой взгляд, есть два уровня - 1484 и 1460 п. по индексу ММВБ. В зависимости от того, пойдем мы туда или нет, будет понятно, что это - спекулятивный всплеск или действительно произойдет какой-то разворот. Это станет ясно до конца текущей недели. Надо сказать, что даже сейчас идет фиксация прибыли игроками, но теперь уже отметки 1415-1420 будут поддержкой. Сценарий сходить на 1360 наш рынок якобы вчера отменил, и сейчас мы удаляемся оттуда еще дальше. Если рынок не упадет в ближайшие 3-4 дня, там уже может начаться игра под экспирацию, могут начать "поддергивать" рынок наверх. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Закрытие рынка сегодня ожидается "в плюсе". Вопрос только в том, усилится к вечеру фиксация прибыли или нет. Пока что у "медведей" были неплохие шансы, поскольку новостной фон был достаточно напряженный. Любые разговоры, где присутствует словосочетание "прекращение огня", оказывают "магическое" воздействие на сокращение коротких позиций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вообще такое ощущение, что на споте больше всего коротких позиций открыто в "Сбербанке". Финансовый сектор плохо смотрелся на фоне санкций, так как санкции касались именно его и "нефтянки". В "Сбербанке" могут быть еще "выносы" к концу дня. Основная волатильность на рынке наблюдается в тех бумагах, которые пострадали больше всего - "Газпром", "Сбербанк". Устойчивые бумаги - "Сургутнефтегаз"-преф, "Газпром нефть" особо и не падали, они только корректируются от локальных максимумов. Поэтому они и сейчас находятся на неплохих уровнях. Если у рынка не хватит сил, то наступит фиксация прибыли, где-то до уровня 1420 п. по индексу ММВБ, но потом можем попробовать неплохо закрыть неделю, если последуют какие-то новые позитивные разъяснения. Отопительный сезон приближается, и с одной стороны - Украине нужно заканчивать с конфликтом быстрее. Россия тоже хочет уверенно прокачивать свой газ с началом отопительного сезона в Европу, и нам тоже эти проблемы не нужны, все это понимают. То есть здесь есть обоюдный интерес, и если есть какие-то даже предварительные договоренности, то они могут в дальнейшем усиливаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Труняев Алексей</Author>
  <Company> АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>