<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sderzhivayushee-vliyanie-na-povedenie-rossiiyskogo-fondovogo-rynka-okazhut-nizkie-ceny-na-neft-20140903-1015/</Url>
  <Title>Сдерживающее влияние на поведение российского фондового рынка окажут низкие цены на нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник российскому рынку удалось показать положительную динамику на более спокойном украинском информационном фоне. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1400,35 пункта (+0,6%, минимум дня - 1386,55 пункта), индекс РТС - 1177,93 пункта (+0,02%). Рубль продолжил слабеть, хотя минимумы понедельника обновлены не были. Курс доллара прибавил к вечеру 12,9 копейки до 37,4305 руб./$1, евро - 20,7 копейки до 49,1425 руб./EUR1. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки завершили день разнонаправленным изменением индексов, наиболее яркие движения произошли на сырьевых площадках. Цены на нефть Brent опустились почти на $2 до $100,2, WTI - до $92,7. Сырьевые котировки дешевеют, отзываясь на удорожание американский валюты, которая против евро котируется на годичных максимумах, существенно укрепилась вчера против японской йены и британского фунта. Британский фунт дешевеет по мере приближения референдума о независимости в Шотландии, результатом которого может стать появление нового государства и новой валюты, спрос на которую обещает быть достаточно высоким. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Статистика по США, опубликованная вчера, показала больший, чем ожидалось, рост индекса деловой активности ISM (до 59 пунктов с 57,1 пункта). Тем не менее, повышение индексов сдержали котировки нефтеперерабатывающих компаний, которые отреагировали на снижение нефтяных цен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утром в среду биржи АТР в большинстве растут, индекс Nikkei прибавляет полпроцента, Hang Seng - полтора. Фьючерсы на американские индексы растут на 0,1%. Наши биржи могут начать день в небольшом плюсе, сдерживающее влияние на поведение площадок окажут более низкие цены на нефть. Тем не менее, определяющими для нас остаются новости с Украины. Европейская комиссия, как ожидается, завершит в среду работу над проектом новых санкций к России и затем направит его в правительства стран-членов, чтобы до пятницы получить от них одобрение этих предложений. Если сегодня проект новых санкций станет достоянием СМИ, мы увидим яркое движение на Московской бирже. На динамику западных площадок большое влияние может оказать публикация данных по занятости в США по версии ADP.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>