<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-uslovii-otsutstviya-politicheskoiy-napryazhennosti-spravedlivym-urovnem-dlya-indeksa-rts-yavlyaetsya-otmetka-v-1700-punktov-20140903-1540/</Url>
  <Title>При условии отсутствия политической напряженности справедливым уровнем для индекса РТС является отметка в 1700 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Дорога на 1700 РТС открыта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Есть такой шанс, что то, что сегодня произошло, в плане переговоров Порошенко и Путина по поводу мира, это разворотная точка. Разворотная точка между усилением напряженности и ее спадом. Разворотная точка в части санкций и всего остального и, главное, сегодня, вероятно, произошла разворотная точка между миром и войной в пользу мира, в это хочется верить и надеяться на то, что так оно и будет, и это будет хорошо. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для российского рынка естественно, сегодняшняя весть о мире положительна. Российский рынок справедливо развернулся вверх. И если движение к миру продолжится, то и дальнейший рост российского рынка будет полностью оправдан. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как мы понимаем, первой целью роста индекса РТС является уровень 1350 пунктов, этот уровень достижим уже в самое ближайшее время. Далее, как мы полагаем, шумиха насчет санкций будет спадать, и на этом российский рынок продолжит свой рост, вследствие этого уже через месяц будет актуально говорить не просто о росте рынка, а о формировании полноценного тренда роста. Причем стоить отметить что российский рынок в случае если политики будут говорить, а не воевать, будет расти независимо от того как будут вести себя финансовые площадки за океаном. Мир в Украине однозначно приведет к откату напряженности отношений России и Запада, и по мере того как напряженность будет спадать, будет расти и российский рынок акций. Ввиду этого после 1350 пунктов, РТС продолжит рост до отметок в 1500 пунктов, а далее и к 1700 пунктам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1700 пунктов, на наш взгляд, это вполне справедливый уровень, при условии того что политической напряженности не будет. Но вот далее, точнее сказать, выше 1700 пунктов, "политический рынок" в России закончится, то есть далее РТС уже начнет реагировать на экономику и ее перспективы. При 1700 РТС, санкции, война в Украине и политика вообще уже не будет определяющим фактором, поэтому перед участниками рынка встанут уже другие вопросы, но это будет позже, а пока, ввиду вышесказанного, участникам рынка сейчас стоит надеть шкуру быка и спокойно ехать с РТС до 1700 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Вектор Секьюритиз</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T15:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>