<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/riski-vozobnovleniya-snizheniya-na-rynke-rf-uzhe-vo-vtoroiy-polovine-dnya-s-obnovleniem-vcherashnix-minimumov-ocenivayutsya-kak-vysokie-20140903-1030/</Url>
  <Title>Риски возобновления снижения на рынке РФ уже во второй половине дня с обновлением вчерашних минимумов оцениваются как высокие</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций вчера протестировал зону 1380-1390 пунктов по индексу ММВБ (+0,6%) и отскочил от нее в ожидании, что санкции все-таки будут не столь серьезными, а также в надеждах, что процесс по мирному урегулированию на Украине все-таки будет запущен. Несмотря на то, что торговая активность снизилась, все ключевые сегменты рынка подросли, пусть и умеренно. Индекс ММВБ протестировал во вторник "круглую" отметку в 1400 пунктов теперь уже снизу и даже завершил торговую сессию чуть выше ее. На фоне ослабления пессимизма лучше рынка выглядели "весовые" сегменты - нефтегазовые бумаги (в лидерах роста - перепроданные акции НОВАТЭКА: +1,8%; Сургутнефтегаза: +1,5%) и финансовый сектор, благодаря отскоку отдельных бумаг (Сбербанк: па: +0,8%; АФК Система: +1,8%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако банковские "фишки" - без динамики (Сбербанк: +0,1%; ВТБ: +0,1%). В металлургах вновь возобладали умеренно позитивные настроения, отражая привлекательности текущих уровней в условиях улучшения в отрасли (вновь покупали Мечел: +7,6%; ММК: +1,2%), однако "фишки" показали негативную динамику (НорНикель: -0,9%; Северсталь: -0,3%). В потребсекторе состоялся отскок по Магниту (+1,2%) при сохранении давления в М.Видео (-2,9%). Из прочих бумаг выделим рост Яндекса (+3,0%) и Акрона (+2,0%) на новости о включении их в индексы ММВБ и РТС с 16 сентября. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На глобальных рынках по-прежнему сохраняются позитивные настроения (причем рынок США по-прежнему выглядит сильным), но импульс к росту ослаб, - на наш взгляд, ожидания по заседанию ЕЦБ (четверг) уже в целом учитываются рынками, причем частично "в цене" и ожидания объявления сроков запуска полноценного QE в Европе в ближайшие месяцы. Поэтому интрига вокруг ЕЦБ сохраняется и будет сдерживать динамику торговой активности, по нашему мнению, до объявления его итогов. На фоне сформированного рыночного консенсуса мы видим слабость евро, хотя он уже явно сильно перепродан. И товарных рынков: заметно ухудшилась ценовая конъюнктура в нефти и ключевых драгметаллах. Мы, однако, по-прежнему не видим достаточных оснований для запуска европейской версии QE именно на ближайшем заседании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня сантимент на мировых рынках будут определять статданные. Так, сегодня выходят страновые PMI в секторе услуг. Традиционно первые цифры пришли из Азии - китайский PMI оказался хорошим, поддержав настроения на азиатских рынках. Из важной статистики, выходящей сегодня, розничные продажи в еврозоне и данные по рынку труда в США от ADP. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций, впрочем, будет по-прежнему пытаться предвосхитить серьезность антироссийских санкций стран Запада и оценивать долговременность негативного отношения к нашей стране. Вчера индекс ММВБ смог "опереться" на зону 1380-1390 пунктов и отскочить, но торговая активность заставляет консервативно оценивать вчерашнее движение. Сегодня в начале торгов мы ждем попытки рынка закрепиться в зоне 1400-1410 пунктов по ММВБ. Однако риски возобновления снижения уже во второй половине дня с обновлением вчерашних минимумов мы оцениваем как высокие.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>