<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-poyavleniya-oficialnoiy-informacii-o-novyx-sankciya-so-storony-es-rubl-mozhet-ostavatsya-v-bokovike-20140903-1240/</Url>
  <Title>До появления официальной информации о новых санкциях со стороны ЕС рубль может оставаться в "боковике"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Курс российской валюты во вторник продолжил снижаться, хотя темпы снижения несколько замедлились по сравнению с концом прошлой недели. Факторы остаются прежние: сложная ситуация на Украине и риск того, что в конце недели ЕС объявит о новом пакете санкций. Кроме этого сильное снижение нефти во вторник, цена которой опустилась до минимума за 15 месяцев, вызывает все большее опасение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам главы внешнеполитического ведомства ЕС Федерики Могерини представители стран ЕС в четверг и пятницу будут обсуждать предложенный Еврокомиссией пакет санкций. Окончательное решение будет принято не позже пятницы. Источники Reuters сообщили, что может быть введен запрет на покупки новых государственных облигаций России. Кроме того европейские дипломаты отмечают, что рассматривается расширение запрета на доступ к рынку капитала всех госкомпаний РФ (в настоящий момент такой запрет действует только пяти крупнейших государственных банков). В то же время ЕС пока не собирается отключать Россию от системы международных платежей SWIFT. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди других идей, озвученных в понедельник, - полный запрет на экспорт в РФ товаров двойного назначения, которые могут использоваться как в гражданской, так и в военной сфере; расширение запрета на поставки передовых энергетических технологий, а также запрет на участие РФ в культурных, спортивных (чемпионат мира по футболу?) и экономических мероприятиях (источник: Reuters). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, пока все это слухи или предложения, а не официальная информация. В то же время в прошлый раз, в конце июля, подобные слухи в итоге подтвердились. По информации The Wall Street Journal, представители США работают в тесном контакте с ЕС, чтобы координировать санкции по времени введения и жесткости. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу состоится очередная встреча представителей Киева, юго-востока Украины и ОБСЕ в Минске. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент мы рекомендуем держать наличные средства в валюте, поскольку негативный новостной фон преобладает, и риск новых санкций увеличился. Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время, до появления официальной информации о новых санкция рубль, вероятно, продолжит оставаться в "боковике". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние месяцы из-за роста напряженности значительно выросла и стоимость хеджирования. В связи с этим мы считаем, что наличные средства имеет смысл хранить в валюте, при этом хеджироваться с помощью форвардов от дальнейшего ослабления рубля сейчас чрезмерно дорого. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нельзя исключать, что в случае если никаких новых обострений не случится, то доллар может начать постепенно снижаться в ближайшие дни. Снижение по евро может быть еще сильнее, учитывая то, что Европейский Центральный Банк может приступить к программе смягчения в Еврозоне, и это еще сильнее понизит курс евро против доллара. Напомним, что в последние месяцы уже были случаи, когда объявления о санкциях приводили к росту российских финансовых рынков, которые закладывали более негативные ожидания.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>