<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheski-rubl-mozhet-otskochit-naverx-esli-ritorika-zapada-okazhetsya-ne-ochen-ostroiy-v-pyatnicu-20140903-1200/</Url>
  <Title>Технически рубль может отскочить наверх, если риторика Запада окажется не очень острой в пятницу</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акций во вторник почти весь день провел в неустойчивом боковом тренде. Только в последний час торговой сессии наметилась слабая позитивная тенденция, что позволило индексам показать небольшой рост: ММВБ (1400, +0.57%), РТС (1177, +0.02%). Торговый оборот снизился до Р21.0 млрд. Лидеры роста: "Мечел"-об (+7.58%, Р36.90), "Верофарм" (+18.26%, Р1450.50), АФК "Система" (+2.18%, Р37.50). Лидеры снижения: "М.Видео" (-2.90%, Р183.50), "Интер РАО" (-1.14%, Р0.008903), "АЛРОСА" (-1.12%, Р39.60). Акции "Верофарма" выросли после новости о решении комиссии правительства РФ одобрить покупку американской компанией Abbott 95%-ой доли в капитале "Верофарм". Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.15% по индексу ММВБ. Ожидаем умеренного роста рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжается отток капитала, связанный с ожиданием введения новых санкций против России на фоне роста геополитической напряженности. Кроме того в связи с частично закрытыми внешними рынками капитала и большими погашениями по внешнему долгу в сентябре идет ребалансировка, и как результат - давление на рубль. Экспортеры пассивны и поддержки рублю нет. Доллар может остаться выше 37 рублей сегодня. Технически рубль может отскочить наверх, если риторика Запада окажется не очень острой в пятницу. Из внешних макроэкономических событий стоит обратить внимание на заседание ЕЦБ в четверг и публикацию данных по рынку труда США в пятницу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для нефти марки Brent накануне сложился достаточно сложный день, контракты подверглись существенной распродаже (потери более -2%) на фоне слабой европейской и китайской статистики, в то время как данные из США в последнее время выглядят значительно лучше (в т.ч. вчерашние PMI и ISM). Это в очередной раз сыграло на руку североамериканским активам, доллар вырос до новых локальных максимумов. Кроме того, ситуация с поставками из региона MENA сохраняется стабильной. Все это наряду с сезонными факторами давит на Brent. Т.о. на горизонте ближайшая новая цель - $100/bbl. Мы полагаем, что надолго цены не задержатся ниже этой отметки, однако до начала активного отопительного сезона поводов для роста (искл. геополитику) не много. В то же время промышленные металлы, несмотря на рост доллара и слабую статистику ЕС/КНР торгуются в районе достигнутых уровней, ожидая свежий приток стимулирующих мер от ЕЦБ, заседание которого состоится завтра.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>