<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-vyglyadit-pereprodannym-poetomu-kak-tolko-investory-uvidyat-pozitivnye-momenty-vozmozhno-vosstanovlenie-poziciiy-20140903-1220/</Url>
  <Title>Рубль выглядит перепроданным, поэтому, как только инвесторы увидят позитивные моменты, возможно восстановление позиций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Условия рынка стабильны&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конъюнктура российского денежно-кредитного рынка во вторник не подверглась изменениям. Отсутствие важных событий на рынке заставляет сосредоточиться на ослаблении рубля, однако это пока не приводит к давлению на ликвидность и ставки. На рынке МБК кредиты овернайт обходились в среднем под 8.40% годовых, на 7 дней - под 8.65% годовых, а междилерское РЕПО с облигациями на 1 день - под 8.35% годовых (-5 бп). На аукционе 7-дневного РЕПО банкам удалось привлечь 2.100 трлн руб. при спросе в 2.170 трлн руб. и 2.410 трлн руб. на прошлой неделе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущей неделе значимых событий на локально рынке не планируется, что должно позволить сохранить текущую конъюнктуру. Расширение списка обеспечения на аукционах под нерыночные активы может позволить банкам привлечь больше фондирования от ЦБ РФ на соответствующем аукционе на следующей неделе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Все против рубля&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник рубль продолжил сдавать позиции, инерционно снижаясь на фоне отсутствия прогресса в украинском кризисе и предложений Еврокомиссии относительно новых санкций против России. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 20 коп. до 42.74 руб. Курс доллара поднялся на 16 коп. до 37.46 руб., курс евро - на 24 коп. до 49.18 руб. На рынке "Форекс" доллар сохранил преимущество против евро на опасениях новых смягчений монетарных условий на заседании в четверг. В течение дня пара евро/доллар опускалась до отметки $1.3110.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера инвесторы так и не увидели признаки смягчения геополитических условий, что заставило рубль продолжить ослабление. Кроме того, Еврокомиссия опубликовала новые предложения по ужесточению санкций в отношении России. В их число вошли такие потенциальные меры, как запрет на привлечение займов в ЕС не только банками с госучастием, но и госкомпаниям, расширение списка запрещенного импорта высокотехнологичной продукции и товаров двойного назначения из ЕС, а также сокращение максимального срока обращения новых долговых обязательств с 90 до 30 дней. Для рынка это очередное свидетельство того, что острая фаза геополитических новостей еще далека от завершения, тогда как обе стороны не спешат приходить к совместным попыткам урегулировать украинский конфликт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рубль может продолжить дешеветь, поскольку новостной фон оказывает подавляющий эффект для рубля. Спекулятивно-настроенные участники рынка могут видеть пространство до верхней границы валютного коридора (44.40 руб. по корзине валют) как цель, если ситуация во внешней политике не ухудшится. В то же время, стоит отметить, что рубль выглядит перепроданным. Поэтому, как только инвесторы увидят позитивные моменты, на рынке может быть реализован сценарий глубокого восстановительного движения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>