<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-indeks-mmvb-popytaetsya-zakrepitsya-v-diapazone-1400-1410-punktov-20140903-1055/</Url>
  <Title>Сегодня индекс ММВБ попытается закрепиться в диапазоне 1400-1410 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На развитых европейских рынках акций во вторник продолжалась консолидационная динамика, индекс FTSEurofirst300 (-0,07%) по итогам дня практически не изменился. В то же время, в преддверии завтрашнего заседания ЕЦБ под давлением оставалось евро на валютном рынке, в паре с долларом оно еще немного обновило годовой минимум (1,3108 внутри дня).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Штатах выше ожиданий оказались динамика расходов на строительство в июле и ISM Manufacturing в августе (59,0 пунктов, максимум с весны 2011 года). Тем не менее, основные индексы снизились в пределах 0,4%, наименьшие потери понес S&amp;P500 (-0,05%). В отраслевом разрезе в аутсайдерах энергетика на фоне возобновившегося снижения цен на нефть. Котировки ближайшего фьючерса на Brent вчера вплотную приближались к 100 долл./барр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (-0,35%) немного снизился, пока остается в консолидации над пройденным недавно уровнем 1085 - полагаем, что выход из нее будет вверх. Большинство национальных индексов развивающихся рынков в "плюсе", среди лидеров китайский Shanghai Composite (+1,4%) и бразильский Bovespa (+1,2%). Преимущественно в "плюсе" фондовая Азия и с утра после сильных данных по деловой активности в секторе услуг Китая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ во вторник только эпизодически уходил ниже 1390 пунктов, а перед закрытием отскочил до 1400,35 пунктов (+0,57%). Таким образом, он продолжает довольно спокойно ожидать прояснения геополитической обстановки. Сегодня индекс ММВБ попытается закрепиться в диапазоне 1400 - 1410 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>