<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-na-rynke-rf-soxranitsya-bokovoe-dvizhenie-v-sluchae-otsutstviya-negativnyx-novosteiy-politicheskogo-xaraktera-20140903-1025/</Url>
  <Title>Сегодня на рынке РФ сохранится боковое движение в случае отсутствия негативных новостей политического характера</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник российские индексы большую часть дня двигались в боковом направлении, отыгрывая новостной фон и ожидания объявления состава новых санкций ЕС. К концу торгов большинство акций перешло на положительную территорию, индекс ММВБ закрылся ростом на 0,57%, РТС - только на 0,02% под давлением слабеющего рубля. Позитивные настроения в ходе торгов были обусловлены отсутствием единого мнения среди представителей ЕС относительно состава санкций, среди которых предлагались серьезные ограничения для российского банковского сектора. В отдельных акциях также отыгрывались корпоративные новости, среди которых предложение "Роснефти" китайской стороне стать акционером ванкорского проекта, ожидания положительного решения ЕС по использованию "Газпромом" газопровода OPAL, а также дивидендные темы в "Новатэке".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду на рынке может сохраниться боковое движение в случае отсутствия негативных новостей политического характера. Новости сегодня могут поступить с очередной встречи представителей ЕС для обсуждения состава новых санкций. Среди экономических факторов влияние на внешний фон окажут данные по деловой активности Китая и ЕС в сфере услуг, а также активности в производственном секторе США. При отсутствии негативных новостей дополнительной поддержкой корпоративных факторов вновь могут пользоваться акции "Газпрома", "Роснефти", "Новатэка", "Сургутнефтегаза", а также отдельные акции автопроизводителей и торговых сетей.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>