<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-dvizhenii-akciiy-magnita-vozmozhen-bokovik-esli-bumagi-ne-preodoleyut-soprotivlenie-urovnya-9050-rubleiy-20140903-1045/</Url>
  <Title>В движении акций "Магнита" возможен "боковик", если бумаги не преодолеют сопротивление уровня 9050 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "ГМК Норильский Никель"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начиная с 2012 г., бумага торгуется в боковом канале в границах 4700 - 6000 р. Первая половина 2013 г. проходит в снижении к нижней границе. Ее пробивают. В сентябре прорывают падающий тренд и заходят на поддержку. Сформировался растущий канал. Консолидация вокруг 6000 р. завершается уверенным прорывом вверх. В мае произошло смещение канала вверх. В августе обновили максимум в текущем тренде. Два последних бара - небольшие по величине. Признак консолидации. Но пока бумагу удерживают в канале. Первая поддержка - 7000 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news030914-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В марте началась сильная волатильность вокруг 6000 р. Консолидацию прорвали вверх. Постепенно сформировалась новые границы канала (см. выше). Зона апрельского прямоугольника работает хорошей поддержкой. В июле коснулись верхней границы канала, сделали двойную вершину, и бумага стала корректироваться. Медведям удалось проколоть канал вниз, но развить снижение не смогли. Во второй половине августа быки перехватили инициативу и вернули бумагу в канал. В районе 7500 р. - новый максимум в канале. Текущая коррекция встретит первую поддержку на 7000 р. - нижняя граница канала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news030914-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Короткое ралли в середине августа делает среднесрочный максимум. Поначалу бумага резко скорректировалась. Ближе к концу августа появилось локальное сопротивление в районе 7350 р., на котором купировали все отскоки. До конца августа развивался расширяющийся треугольник. Сейчас цена опустилась к локальной поддержке на 7150 р. И если ее прорвут вниз, то возможно снижение к 7000 р. Однако не исключен вариант отскока, как это было 28 августа. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news030914-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: "Магнит"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага показала очень хороший рост в августе. В конце месяца состоялась еще более впечатляющая коррекция, которая почти полностью нивелировала весь рост. В начале сентября цена пришла на нижнюю границу сильной зоны поддержки 8750 - 9050 р. За два последних дня было двойное касание поддержки. А на вчерашних торгах "быки" предприняли попытку отскока. Во второй половине торгов бумага выходит из падающего тренда. Пока есть локальное сопротивление, которое совпадает с верхней границей зоны поддержки. При удачном выходе из этой зоны вверх бумага может повторить фигуры июля и августа. Если же сопротивление не преодолеют, то весьма вероятен боковик внутри зоны поддержки. Пока остановимся на сценарии выхода из зоны. Стоп-лосс ставим под уровнем августовской коррекции от верхней границы. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;длинной позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 9070 р.;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 9480 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 8860 р.;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал отменяется, когда цена закрепляется ниже уровня 8900 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news030914-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news030914-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>