<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-vyneseniya-resheniya-po-sankciyam-investory-mogut-pereklyuchitsya-na-bolee-ordinarnye-faktory-dvizheniya-fondovyx-rynkov-20140903-0943/</Url>
  <Title>До вынесения решения по санкциям инвесторы могут переключиться на более ординарные факторы движения фондовых рынков</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,57% до 1400,35 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии не изменился, оставшись на отметке 1177,93 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре снизился на 0,15% до 1174,5 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста в течение дня были обыкновенные бумаги "Мечела" (+7,58%) на фоне прекращения арбитражными судами Челябинской и Амурской областей производства по искам о банкротстве ООО "Мечел-Энерго" и ООО "Мечел Транс Восток" соответственно. Долг дочерних структур металлургической компании был погашен. Компания по-прежнему находится в тяжелом состоянии, но любые намеки на возможное сокращение суммарного долга и сохранение активов воспринимаются инвесторами позитивно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также неплохо смотрелись акции "Яндекса" (+3,04%), которые последние несколько месяцев находятся в нисходящем тренде. Во-первых, с 16 сентября бумаги поисковика будут включены в базу расчета индексов ММВБ и РТС, что в целом ожидаемо, но все равно позитивно. Во-вторых, в СМИ появились сообщения о том, что интернет-холдинг скоро может начать размещать контекстную рекламу на сайте "ВКонтакте". Если это произойдет, то будет позитивно для бизнеса "Яндекса" и поспособствует росту валовых финансовых показателей в долгосрочной перспективе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские фондовые индексы вчера показали смешанную динамику - в зеленой зоне закрылся высокотехнологичный Nasdaq Comp., тогда как DJI и S&amp;P500 незначительно снизились. При этом последний все же остался выше психологически важной отметки в 2000 пунктов. Инвесторы ждут заседаний ЕЦБ и Банка Японии, а также решения ЕК по поводу санкций против РФ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утренний фон на российском рынке складывается позитивно. Большинство азиатских площадок начали день с роста - это эффект смены правительства в Японии (Nikkei на этой новости растет на 0,9%) и выхода лучшего с марта 2013 года индекса деловой активности в сфере услуг Китая по версии HSBC. Сегодня в течение дня инвесторам стоит обратить внимание на статистику по розничным продажам в Европе и заказам в обрабатывающей промышленности США. ЕК вряд ли так быстро определится с санкциями против РФ, а значит, внимание инвесторов может переключиться на более ординарные факторы движения фондовых рынков.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>