<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-sberbanka-i-vtb-rastut-na-snizhenii-opaseniiy-kasatelno-uzhestocheniya-sankciiy-20140903-1740/</Url>
  <Title>Акции "Сбербанка" и ВТБ растут на снижении опасений касательно ужесточения санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду, 03 сентября, российский рынок снова продемонстрировал сильное желание расти. Опасения о введении новых санкций в отношении России давили на рынок недолго - индекс ММВБ с четверга потерял 3,8% и начиная со вторника снова начал расти. Учитывая, что вчера на низких объемах торговли и неактивном новостном фоне ММВБ прибавил +0,6% (вернувшись на уровень 1400 пунктов), то сегодня заголовки СМИ могут вывести индекс выше 1440 пунктов. С момента открытия ММВБ уже взлетел на 3%. Поводом стало появление в новостях информации о достижении договоренности между президентами России и Украины о прекращении огня. Хотя на самом деле речь шла всего лишь о телефонном разговоре Путина и Порошенко, в рамках которого они сошлись во мнении, какие шаги следует предпринять, чтобы урегулировать конфликт на востоке Украины. Владимир Путин подтвердил, что финальный план действий будет согласован уже в пятницу, 5 сентября. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако существуют сомнения, что даже если Петр Порошенко отдаст приказ прекратить огонь, не все украинские подразделения, задействованные в силовой операции на востоке страны, подчинятся, так как не все ему подконтрольны. Правда, тем не менее радует, что лидеры ополчения Донбасса настроены перейти к дипломатическим переговорам, если договоренность о прекращении огня со стороны украинской армии будет соблюдаться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на это, западные страны, в частности Германия, высказались, что пока видимого улучшения ситуации они не увидят, будут придерживаться ранее заявленного графика по введению новых санкций. Напомним, что Еврокомиссия дала России неделю для улаживания конфликта. Правда, рынок эти заявления предпочел не заметить.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста сегодня компании акции "Группы ПИК", "М.Видео", "ФосАгро", "Сбербанка", ВТБ, "Фармстандарта", "НОВАТЭКа", "Газпрома", "ЛСР Групп". Котировки М.Видео прибавили 6,3%, после того как потеряли 3,5% на слабой отчетности за 1 полугодие. Группа компаний ПИК растет на 9%, несмотря на невысокие результаты работы в 1 полугодие и снижение таргетов по объему продаж до конца года с 700 до 560-600 тыс. кв.м. Банки ("Сбербанк" и ВТБ) растут на снижении опасений касательно ужесточения санкций. Напомним, западные страны в качестве новых мер обещали ограничить финансирование российских госбанков на срок не от 90 дней, а от 30 дней, что стало бы более серьезной мерой, а также отключить от международной системы SWIFT. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Газпром" и "НОВАТЭК" растут на ожиданиях восстановления транзита газа через Украину, а также возможном подписании соглашения с Монголией о поставках газа в Китай через ее территорию. После опубликования слабых данных по добыче природного газа в России в августе (-10,4% г/г), которое было вызвано сокращением экспорта на Украину и ослаблением внутреннего спроса на фоне замедления экономики, новости особенно актуальны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из других интересных событий можно выделить решение "Ростелекома" создать совместное предприятие с ВГТРК для развития телевизионного бизнеса. "Ростелеком" сейчас владеет пятью неэфирными телеканалами (21,4 млн зрителей в месяц), которые в 2013 году принесли ему 1,4 млрд руб. выручки (0,4% от всего дохода). Если ВГТРК привнесет в совместную компанию свои 13 каналов (39 млн зрителей), новый проект станет крупнейшим игроком на ТВ рынке в РФ, заняв долю 16%. "Ростелеком" же планирует в конечном итоге расширить присутствие на рынке до 25%. Сегодня акции "Ростелекома" растут на 2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на слабую отчетность за 1 полугодие, растут акции "Глобалтранса" (GLTR LI +3,6%). Скорректированная выручка снизилась на 16% в годовом выражении из-за девальвации рубля и снижения цен на аренду полувагонов. Благодаря программе оптимизации затрат операционные расходы выросли всего на 2% на уровне увеличения подвижного состава. EBITDA снизилась на 22% г/г, а EBITDA маржа сузилась до 44% после 47% ранее. На фоне слабого рынка перевозок Globaltrans приостановил инвестиционную программу и решил сфокусироваться больше на сокращении издержек, долга и выплате дивидендов акционерам (50% чистой прибыли), что и привлекло интерес инвесторов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T17:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>