<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vnimanie-uchastnikov-torgov-teper-budet-ustremleno-na-to-kak-stanet-razvivatsya-sotrudnichestvo-putina-i-poroshenko-20140903-2100/</Url>
  <Title>Внимание участников торгов теперь будет устремлено на то, как станет развиваться сотрудничество Путина и Порошенко</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды вырос на 3,49% до 1449,29 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 5,07% до отметки 1239,23 пт ., а капитализация индекса РТС-2 расширилась на 3,69% до 1064,55 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду основной темой торгов стал телефонный разговор между президентами РФ и Украины по поводу ситуации на Донбассе. Рынки восприняли его как однозначный позитив, но я бы отметил, что два лидера по-прежнему говорят как будто о двух разных конфликтах. Путин настаивает на том, что Россия не может быть ответственной за остановку кровопролития на Донбассе, т.к. не является стороной конфликта, а Порошенко, в свою очередь, постоянно подчеркивает, что переговоры ведутся не с представителями ДНР и ЛНР, а с Россией. Собственно, их телефонный разговор это снова подтвердил, что, однако не помешало рублю существенно укрепиться к бивалютной корзине, а фондовому рынку - нивелировать практически все коррекционное движение конца августа-начала сентября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста на этом фоне были, конечно же, локомотивы российского рынка - Сбербанк (АО +6,42%, АП +6,44%) и "Газпром" (+3,71%), которые и дали возможность индексу ММВБ сделать такое ощутимое движение. Инвесторы быстро отыграли покупками этих бумаг изменение странового риска РФ, т.к. именно они ассоциируются с текущим политическом режимом в России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также обращает на себя внимание позитивная динамика котировок застройщиков, в частности, ГК "ПИК" (+8,97%) и "ЛСР" (+5,3%), которые и до этого росли, причем на фоне падения широкого рынка, а теперь их капитализация повышается вместе с ним. Я об этом уже ранее писал, но повторюсь - тут очень важен фактор значительного снижения долговой нагрузки компаний в сумме с опережающими темпами роста рынка недвижимости за счет ипотечного рынка. Тем более, на графике "ПИКа" была такая интересная "нижняя тень", после которой движение вверх просто-таки напрашивается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине дня В. Путин опубликовал свое видение механизма прекращения огня на Донбассе - в целом, все предложения здравые, но не факт, что они придутся по вкусу украинской стороне. Да и ополченцы обычно не выказывают какой-то согласованности со словами российского президента. Так что теперь внимание будет устремлено на то, как станет развиваться сотрудничество Путина и Порошенко. Интересный факт - ЕС не считает договоренность глав государств достаточным условием для отмены нового пакета санкций. Логично было бы как минимум приостановить их обсуждение до появления доказательств выполнения или невыполнения мирного плана.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>