<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novost-o-prekrashenii-ognya-v-donbasse-stanet-povodom-dlya-razvorota-rynka-rf-esli-ostanovit-vvedenie-novyx-sankciiy-20140903-1700/</Url>
  <Title>Новость о прекращении огня в Донбассе станет поводом для разворота рынка РФ, если остановит введение новых санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок ускорил рост на новостях о прекращении огня в Донбассе. И действительно, такая значимая новость может стать поводом для разворота рынка, если будет одобрена из Вашингтона и приведет к прекращению обсуждения новых санкций со стороны Евросоюза. Если поступят какие-то положительные заявления, можно ожидать преодоления отметки в 1450 пунктов по индексу ММВБ, а района 1460 пунктов можно ожидать на закрытии. При отсутствии новой информации закрытие будет происходить около текущих уровней, в этом случае, грубо говоря, текущий отскок может не стать разворотом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы по-разному воспринимают поступившее от Порошенко заявление, вполне вероятно, что это жест доброй воли со стороны Киева, чтобы показать на фоне своей готовности идти на уступки некорректность позиции ополченцев. В сложившейся ситуации необходимо дождаться официального признания факта, что стороны будут переходить к дипломатическому урегулированию конфликта. В пятницу еще ожидаются переговоры в Минске, потом планируются переговоры по газу... &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Никто не спорит, что сегодняшнее повышение индексов - это очень хороший повод для разворота ( однако, стоит отметить, что среднесрочно рынок уже не падает, с марта этого года он в растущем тренде), и сейчас может начаться хорошее восстановление рынка с возможностью преодоления уровней начала года, но только в том случае, если не будет сильной коррекции за рубежом. Если говорить о политических факторах, влияющих на российский рынок, то, безусловно, признание возможности начала переговорного процесса со стороны Европы, со стороны Штатов - это очень хороший повод для роста. Единственное, не нужно верить, что сейчас все пойдет гладко, потому что завершение в таком формате, на мажорной ноте для Донецка и Луганска, не в интересах Европы и США. Стабильному движению переговорного процесса Запад будет всячески препятствовать. В сложившихся условиях можно обратить внимание на акции "Сбербанка" и "Московской Биржи".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Александров Дмитрий</Author>
  <Company> ИГ УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T17:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>