<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novost-o-podnyatii-rossii-v-reiytinge-mirovoiy-konkurentosposobnosti-mozhet-stat-pozitivom-dlya-rynka-rf-20140903-1400/</Url>
  <Title>Курс рубля, который движется к отметке 40 за доллар, остается важнейшим фактором экономической безопасности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Россия упрочила позиции в рейтинге мировой конкурентоспособности &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в среду стартовал с небольшим повышением. К полудню ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,4%, в лидерах спроса - акции "Мечела" и "Акрона", в отрицательной зоне торгуются бумаги ТМК и "Полюс Золота".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился нейтральным. Американские рынки, вернувшиеся после удлиненных выходных, провели предыдущий биржевой день невнятно, фьючерс на индекс S&amp;P к текущему моменту ограниченно растет. Цены на нефть в среду утром восстанавливаются после резкого падения накануне - ОПЕК расширила предложение "черного золота", что и вызвало обвал котировок. Позиции российского рубля сегодня корректируются после четырехдневного ослабления. Доллар США к настоящему времени стоит 37,34 руб., потенциал коррекции оценивается в 0,5-0,8%, после чего рубль вернется к плавной девальвации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внимание инвесторов вновь переносится на Европу. Сегодня еврозона и отдельные ее страны готовят к публикации статистику по деловой активности, завтра пройдет заседание ЕЦБ, которого участники рынка очень ждут. Напомним, что последние данные по европейской инфляции показали падение индикатора до 0,3% г/г, что очень мало для такого мощного региона. Кроме того, Еврокомиссия может до конца недели все-таки одобрить очередные антироссийские экономические меры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешнеполитические события и новостной поток с Украины все еще имеют большой вес для российских инвесторов, и этот фактор также нельзя сбрасывать со счетов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сессию среды в границах 1395-1415 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чемпионат мира по футболу 2018 года пройдет в России, о переносе не может быть и речи, заявил президент Международной федерации футбола (ФИФА) Йозеф Блаттер. Ранее мировые СМИ сообщили, что новые санкции Евросоюза в отношении России могут затронуть не только экономику и финансовый сектор, но также футбол и культуру.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В рейтинге мировой конкурентоспособности Всемирного экономического форума Россия поднялась с 64-го на 53-е место среди 144 стран. Новость, конечно, вероятно, будет позитивно воспринята рынком. Однако, как и большинство рейтингов не отражает реальные позиции России в мире, т.к. рейтинг в том числе основан на субъективном мнении экспертов. Россия одна из крупнейших экономик Европы и мира, и нынешняя невысокая позиция в рейтинге выглядит более, чем странно. Восприятие России и российского рынка акций в мире - это, прежде всего, вопрос пиара, а не реальных достижений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С точки зрения реальной экономики и политики текущая ситуация вокруг России может характеризоваться как динамическое равновесие. Реальных изменений за последние пару недель не произошло. Конфликт на востоке Украины продолжается, встреча президентов в Минске не дала реальных политических результатов, газовая проблема осталась, при этом и Россия, и Запад воздерживаются от новых санкций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако, российскому финансовому рынку покой лишь только снится. Он отыгрывает "фэйковые" новости о вторжении российских войск на Украину, возможном выходе Казахстана из ТС или заявления украинских политиков об аресте российских зарубежных активов. Как известно, биржевые спекулянты рассматривают любую, даже абсолютно ясную "фэйковую" новость, как повод двинуть котировки. Данная рыночная ситуация не нова. В 90-е постоянно появлялась "проверенная" информация о внезапной смерти Бориса Ельцина, за которой мгновенно следовала соответствующая реакция фондовых индексов и валютных пар. В нулевые годы различные новости по "Юкосу" приводили к очень значительным изменениям котировок в течение дня. Люди, имевшие доступ к новостям чуть ранее остальных, всегда имели прекрасный повод заработать. Финансовые рынки всегда были не совершенны. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Проблема в том, что от новостного потока и действий спекулянтов страдает реальная экономика. Российский фондовый рынок не так важен для экономики, как во многих промышленных странах, от него слабо зависит уверенность наших потребителей. Однако, курс рубля, который движется к отметке 40 руб./долл, остается важнейшим фактором экономической безопасности, т.к. напрямую влияет на инфляцию и социальную стабильность. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютная пара USDRUB достигла своего технического потолка. В настоящий момент мы рекомендуем закрывать спекулятивные длинные позиции по доллару в ожидании снижения пары. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;USDRUB (Daily, Spot)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>