<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sammit-nato-kotoryiy-nachinaetsya-zavtra-v-uelse-mozhet-dobavit-negativnyx-novosteiy-rossiiyskomu-rynku-20140903-1340/</Url>
  <Title>Саммит НАТО, который начинается завтра в Уэльсе, может добавить негативных новостей российскому рынку</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Отсутствие любых плохих новостей - уже хорошая новость: именно по такому принципу сейчас действуют российские участники рынка, находясь в ожидании предложении Еврокомиссии по новым секторальным санкциям в отношении российской экономики. Вчера слухи о возможных санкциях впервые распространились за пределы экономики - речь пошла о возможном исключении российских спортсменов из соревнований, проводимых европейскими спортивными организациями, а также о прекращении культурных взаимосвязей в рамках так называемых "годов культуры" между Россией и другими европейскими странами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Представляется, что подобные заявления являются ничем иным, как проявлением массовой истерии со стороны ряда европейских политиков, считающих, что подобные меры могут каким-то образом повлиять на положение дел на Юго-востоке Украины. Очевидно, что сейчас основным камнем преткновения между Россией и ЕС остается нежелание искать компромисс по ключевым вопросам. Саммит НАТО, который начинается завтра в Уэльсе, скорее всего, добавит негативных новостей рынку. Президент Эстонии уже заявил о том, что был не прочь разместить базу альянса на территории соседнего с Россией государства. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, инвесторы будут пытаться спрогнозировать серьезность антироссийских санкций стран Запада и оценить долговременность негативного отношения к России, поэтому индекс ММВБ по-прежнему стоит перед задачей не уйти слишком сильно ниже уровня в 1400 пунктов, дабы потом иметь возможность технического отскока. Риски ухода ниже обозначенного уровня увеличивается по мере активизации Еврокомиссии и обнародования итогов саммита НАТО. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возможный запрет на торговлю товарами двойного назначения со странами ЕС, а также введение запрета европейским резидентам приобретать долговые бумаги российского правительства приведет к резкому росту доходности на долговых рынках, поскольку доля нерезидентов в российских федеральных бондах сейчас составляет около 30%. Желание заработать на растущих доходностях долгового рынка, конечно, у кого-то найдется, но таковых будет явное меньшинство, поскольку все понимают, что доходность под 11-12% по ОФЗ - это не совсем нормальная ситуация. Кто считал, что настроения в отношении России за рубежом несколько смягчились, может не рассчитывать на это смягчение в ближайшее время, поскольку геополитическая неопределенность остается сдерживающим фактором для инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ожидается насыщенный на статистику день: выйдут окончательные индексы деловой активности в секторах услуг стран Европы за август, динамика розничных продаж еврозоны за июль, будут опубликованы отчет о занятости в частном секторе США по версии ADP за август и динамика заказов в обрабатывающей промышленности в июле.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T13:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>