<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-pozitivno-otreagiroval-na-uluchshenie-novostnogo-fona-odnako-uverennym-rostom-eto-nazvat-nelzya-20140903-1720/</Url>
  <Title>Российский рынок позитивно отреагировал на улучшение новостного фона, однако уверенным ростом это назвать нельзя</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду на российском фондовом рынке мы наблюдаем эмоциональный рост на новостях о режиме постоянного прекращения огня на Донбассе. Заявления президента Украины Петра Порошенко немного снизили геополитический накал, и рынок сокращает "премию за риск". Но, нет уверенности, что эйфория продлится долго.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На мой взгляд, говорить об окончательном разрешении ситуации на Украине преждевременно. Слова о прекращении огня должны быть подтверждены действиями. Дело в том, что президент России Владимир Путин хоть и поддержал прекращение огня на Донбассе, но подчеркнул, что Киеву необходимо вести диалог с ополченцами, поскольку Москва не является стороной конфликта и не контролирует ДНР и ЛНР. При этом президент США Барак Обама сказал, что ждет практических шагов после заявления о "прекращение огня". Напомню также, что Еврокомиссия предупредила о готовности усилить санкции в случае эскалации конфликта. То есть на самом деле ситуация пока не изменилась. Изменился новостной фон. В последнее время наши западные коллеги не очень любят смотреть, что же реально происходит на Украине, игнорируя и гибель людей, и разрушение инфраструктуры, но при этом предпочитают торговать, ориентируясь лишь на заголовки новостей. Появляются позитивные, с точки зрения западных инвесторов и спекулянтов, заголовки - рынок растет, негативные - падает. Поэтому все, что сейчас происходит на нашем рынке можно охарактеризовать как "отскок", закрытие коротких позиций на положительных новостях о возможном прекращении огня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Но впереди еще много событий: саммит НАТО (4-5 сентября), решение Еврокомиссии по новым санкциям в отношении России, возможные дополнительные санкции со стороны США, нестабильность политической ситуации на Украине, выборы в Верховную Раду. А, главное, впереди - зима, а вопрос по расчетам за газ так и не урегулирован. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Есть и еще один негативный для российского рынка фактор - цена на нефть. "Черное золото" сильно подешевело, контракт на марку Brent торгуется на уровне $101 за баррель, не исключаю, что на этих же положительных новостях цена опустится до значимого психологического уровня $100, и тогда инвесторы отвлекутся от украинских событий и обратят внимание на фундаментальные показатели российской экономики. В этом случае важным станет вопрос, как изменится платежный баланс страны, денежные потоки. А в свете того, что наши госкомпании и госбанки пока отрезаны от западных рынков капитала из-за санкций, и вообще рынок капитала, за редким исключением, практически закрыт для российских компаний, дальнейшее снижение цен на нефть может стать серьезным испытанием для нашей экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, среднесрочный взгляд на фондовый рынок у нас умеренно-негативный. Для того чтобы тренд изменился в положительную сторону и стал устойчивым, нам необходимо убедиться в том, что боевые действия на Украине прекратились, чтобы Киев изменил политическую риторику и возобновил партнерские отношения с Россией. И чтобы Запад отреагировал на это снятием санкций. В свою очередь России необходимо вернуть доверие и капиталы международных инвесторов, экономика должна перейти к устойчивому росту (сейчас же мы видим лишь признаки рецессии и стагфляции). Пока всего этого не произошло, любая положительная новость из Украины будет снижать премию за геополитический риск, любая негативная новость - повышать, но долгосрочный тренд все равно будет формироваться на основе макроэкономических данных.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается инвестиционных идей в текущей ситуации, то мы рекомендуем обратить внимание на акции компаний, показавших свою устойчивость к негативу в условиях высокой волатильности, на компании имеющие стабильную валютную выручку, выплачивающие высокие дивиденды и относящиеся к отраслям, наименее подверженным влиянию санкций или ослаблению рубля. К таким компаниям можно отнести ГМК "Норильский никель", "Татнефть", отчасти "Лукойл", а также обыкновенные и привилегированные акции "Сургутнефтегаза" - компании, обладающей самой внушительной "подушкой долларовой ликвидности".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, инвесторам не стоит забывать про "Магнит", чьи акции можно рассматривать как защитный актив. Эта бумага достаточно хорошо себя чувствует в любой ситуации. Продуктовый ритейл товаров повседневного потребления - это довольно защищенный от санкций и от спада сегмент. Спрос на простые продукты питания неэластичен. Люди могут отказаться от многих вещей, но не перестанут ходить в магазины за продуктами. У "Магнита" нет дебиторской задолженности, низкий средний чек и товары на полках не из стран Евросоюза. Кроме того, компания широко представлена по стране.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ну и наконец, стоит обратить внимание на компании телекоммуникационного сектора, например на МТС и "Мегафон", показавшие хорошую квартальную отчетность, несмотря на украинский кризис и общее снижение потребительской активности.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Лосев Александр</Author>
  <Company> Спутник - Управление капиталом</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T17:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>