<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/po-faktu-ob-yavleniya-novyx-sankciiy-rossiiyskiiy-rynok-akciiy-mozhet-skorrektirovatsya-naverx-20140903-1035/</Url>
  <Title>По факту объявления новых санкций российский рынок акций может скорректироваться наверх</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги во вторник на заокеанских биржах завершились разнонаправленным движением ключевых фондовых индексов. Сильное закрытие опять продемонстрировал индекс компаний высоких технологий Nasdaq (+0,39%). Его прирост с начала этого года составляет уже более 10%. На ожиданиях предстоящего заседания ЕЦБ (оно состоится в четверг 04 сентября) курс евро опустился до отметки 1,3110 - минимальный годовой уровень. Соответственно индекс доллара DXY вырос до отметки 83 п. - максимум за 14 месяцев. На этом фоне котировки сырьевых товаров номинированных в долларах сейчас испытывают давление. Это особенно коснулось стоимости нефти и золота. Котировки драгметалла вчера обновили 2,5-месячный минимум ($1265/унц), в то время как цены на нефть марки Brent опустились к ценовым уровням ($100,3/барр) с июня прошлого года. Фактор снижения цен на нефть вызвал вчера давление в акциях американских нефтяных компаний (индекс этого сектора просел на 1,2%). Поддерживает тренд на снижение нефтяных котировок - рост совокупного ежедневного объема добычи сырья в странах OПЕК в августе до 31 млн барр. (+891 тыс.). Помимо этого, спекулянты продолжают сокращать накопившейся длинные спекулятивной позиции, которые в конце июня были на историческом максимуме. Чуть выше отметки $100/барр можно ждать остановки снижения котировок Brent. Однако судя по всему, к середине сентября цены могут опуститься до $98/барр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду на старте торговой сессии российские фондовые индексы покажут умеренно-позитивную динамику. Начиная с четверга прошлой недели наш рынок акций, снижением отыгрывает тему очередной эскалации ситуации вокруг Украины. Уже сегодня Еврокомиссия представит членам комитета постоянных представителей ЕС свои предложения по новым секторальным санкциям в отношении России. На этот раз, они будут касаться ужесточения режима привлечения кредитов, размещения долговых инструментов для российских госкомпаний, а также запрет на экспорт в РФ высокотехнологичной продукции в сфере энергетики. Если в итоговом документе мы не увидим чего-то более существенного, то можно будет констатировать, что новые санкции не принесут большого ущерба для бизнеса госкомпаний и банков в краткосрочной перспективе. Наш рынок акций может отыграть это восстановлением котировок. Хотя в целом, конечно притока серьезных западных денег в Россию ждать пока не приходится. В этой связи все локальные волны снижений и подъемов цен на акции не будут выходить за рамки среднемесячной волатильности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последние 2 дня индекс ММВБ тестирует на прочность уровень поддержки на 1390 п. и сейчас появилась возможность скорректироваться немного наверх. Ближайший диапазон сопротивления расположен на 1410-1420 п. Что касается курса рубля, то желающих покупать доллары возле уровня 37,50 было немного. Если рынок акций и облигаций в ближайшие пару дней продемонстрируют подъем котировок, то параллельно с этим стоит ждать снижения курса USD/RUB в район 36,80-36,70.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>