<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tema-otklyucheniya-rossii-ot-platezhnoiy-sistemy-swift-ne-nashla-podtverzhdeniya-chto-podderzhalo-rubl-20140903-1300/</Url>
  <Title>Тема отключения России от платежной системы SWIFT не нашла подтверждения, что поддержало рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынки замерли в ожидании новостей&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашний день оказался достаточно спокойным с точки зрения рыночных движений. Европейский индекс Euro Stoxx 600 в ожидании заседания ЕЦБ снизился на 0.1%, такой же динамикой, вероятно, реагируя на снижение котировок нефти, отметился и индекс S&amp;P500. Статистика, опубликованная вчера в США, хотя и была сильной, не поддержала котировки акций. Промышленный индекс ISM оказался на уровне 59 пунктов, что заметно превысило консенсус (57 пунктов). Более того, оценка будущих заказов достигла отметки 66.7 пунктов - рекордного уровня за десятилетие. Основной эффект статистика оказала на котировки долговых бумаг - доходность десятилетних бумаг американского Казначейства в ходе вчерашних торгов прибавила 7 бп, превзойдя долго державшийся уровень 2.40%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается геополитической ситуации, сегодня в прессе появились новости о возможных новых санкциях в отношении России. Их вряд ли можно назвать очень жесткими. Так, предлагается расширить запрет на внешние заимствования и для госкомпаний реального сектора экономики, а также сократить срок обращения новых долговых бумаг с 90 до 30 дней. Последняя мера нам не до конца понятна, поскольку компании и банки иногда прибегали к финансированию с помощью ECP сроком до года, но это не является важным источником фондирования. Ограничение же новых заимствований госкомпаниям по сути лишь формализует негласный запрет на такого рода операции. Таким образом, активно обсуждавшаяся ранее в российской прессе тема отключения России от платежной системы SWIFT не нашла подтверждения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вполне вероятно, эти новости позволили рублю сегодня на открытии начать движение в сторону укрепления - так, корзина валют подешевела на 15 коп., двинувшись в сторону отметки 42.5. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На статистическом фронте сегодня публикация показателей PMI в сфере услуг в странах Европы и консолидированный показатель по еврозоне. По ожиданиям наших европейских коллег, снижение произойдет во всех странах за исключением Франции, а композитный индекс, имеющий высокую корреляцию с ВВП, снизится ниже отметки 53 пункта. Данный уровень свидетельствует о росте ВВП еврозоны в 3к’14 на 0.3%. В США будет опубликована "Бежевая книга" ФРС, а также данные по заказам в промышленности и заявкам на ипотечные кредиты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На политическом фронте. Сегодня Барак Обама посетит Прибалтику. По итогам встречи с лидерами Эстонии, Латвии и Литвы можно ожидать новые заявления в отношении украинского вопроса и антироссийских санкций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>