<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-sozrel-dlya-otskoka-naverx-na-osnovanii-texnicheskix-prichin-no-ot-politiki-investoram-ne-uiyti-20140903-0915/</Url>
  <Title>Российский рынок созрел для отскока наверх на основании "технических причин", но от политики инвесторам не уйти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российским инвесторам никуда не уйти от политики&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера отечественный фондовый рынок показал положительную динамку. К сожалению, российским инвесторам никуда не уйти от политики. Поражение украинской армии под Иловайском дало свежий импульс колоссальной информационной компании, развернутой на Западе. Ее целью является дискредитация существующей в России власти. Кто виноват, к примеру, что банки стали ужесточать условия кредитования? Путин виноват! "Кошка бросила котят - это Путин виноват". В этих условиях введения новых санкций против России является неизбежным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тактический взгляд - наш рынок созрел для отскока наверх, в основе которого "технические причины". Стратегический взгляд более минорный и не поменяется в лучшую сторону, пока не появится реальная перспектива отмены санкций Запада. Стратеги из Morgan Stanley разослали вчера аналитическую записку, в которой говориться, что "бычий рынок" в США может продолжаться еще пять лет и индекс S&amp;P-500 приблизится к отметке 3000 пунктов. Мы бы рады написать подобную аналитическую записку для нашего рынка, но политика мешает. На конференции трейдеров в Геленджике в сентябре 2012 года мы говорили о том, что перезагрузка нашего рынка, после чего начнется его устойчивый рост, начнется примерно в 2016 году. Исходя из этого, если сейчас инвестировать в акции, то горизонт инвестирования должен быть три года и более. Есть же на рынке акции компании, которые проводят дружелюбную дивидендную политику к акционерам и которые не стыдно рекомендовать инвесторам. Например, "Газпром нефть".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем технического отскока рынка наверх. Может быть, он случится сегодня, а может быть и завтра. Индекс РТС сейчас довольно близко подошел к шестимесячному восходящему тренду (1155) и к августовским минимумам. Президент ЕЦБ Марио Драги считает, что дефляция и слабый рост экономики угрожают экономике Евросоюза. Есть небольшой шанс, что завтра ЕЦБ предпримет решительные действия. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Можно на несколько дней одеть "бычью" маску на этом карнавале, но оставаться в ней слишком долго опасно. Сентябрь исторически слабый месяц для акций в США. Индекс производственной активности в США вырос в августе до 59,0 (наилучший показатель марта 2011 года). Это может означать, что ФРС США начнет ужесточать денежную политику раньше, чем ожидают инвесторы. Если акции на развитых рынках начнут снижаться, то наш рынок будет сохранять устойчивость к негативным тенденциям два или три дня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не должно быть иллюзий, что наш рынок сильный. Российский рынок акций закрыл прошлый год на отметке 1504 пункта по индексу ММВБ и в данный момент он на 7% ниже этой отметки. Развивающиеся рынки вышли на положительную территорию по отношению к прошлогоднему закрытию еще в мае. Из-за наметившегося замедления экономики Европы, сырьевой индекс DB Commodity Tracking выглядит слабо (-1,44%). После снижения, которое продолжалось месяц, в конце августа он застыл на месте. Внятного отскока наверх мы не наблюдали, что указывает на то, что инициативой владеют "медведи". Резюмируем. Рынок находится в "унылом боковике" с границами 1380- 1500 пунктов по индексу ММВБ и есть неплохие шансы на технический рост котировок в рамках этого боковика. Если ситуация на мировых биржах ухудшится, то границы боковика расширятся, и например, будут такими 1310 - 1500 пунктов. Шансы же на выход рынка из боковика наверх пока невелики.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-03T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>