<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-akcii-magnita-mogut-nachat-korrekciyu-vverx-s-celyu-vozvrata-k-proiydennoiy-zone-9000-9200-rubleiy-20140903-1440/</Url>
  <Title>В ближайшее время акции "Магнита" могут начать коррекцию вверх с целью возврата к пройденной зоне 9000-9200 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; "Магнит" - впереди нелегкие времена&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции компании "Магнит" за последние несколько лет показали впечатляющий рост по нескольким причинам. Здесь и дешевые деньги на рынке, и умелая деятельность компании по расширению сети. Если посмотреть на динамику движения цены хорошо видно 2 цикла роста, первый в 2009-2010 годах, второй в 2012-2013 годах. Особый интерес представляет второй этап, сопровождающийся возросшими объемами. Именно в этот период рынок оценил экспансию компании на открытие новых магазинов с ценами лучшими по сравнению с конкурентами, застывшими в развитии и не желающими учитывать характер потребительского спроса. Однако в настоящий момент все факторы, благодаря которым цена акций росла исчерпаны. Период дешевых кредитных денег закончился, и если компания перегружена выплатами по кредитам, это может быть крайне негативным фактором в ближайшие несколько лет. Также меняется потребительский спрос, речь уже не идет о его росте, как бы сохранить тот, что имеется, хотя шансы на его сохранение ничтожны, скорее всего, следует ожидать его уменьшение. Соответственно, следует ожидать ухудшения отчетности со всеми вытекающими последствиями, в виде сокращения пакетов акций, которые есть у большинства участников рынка, что создает риск резкого снижения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения речь можно вести о коррекции аналогичной той, что была в 2011 году, и согласно правилу чередования можно говорить не о "зигзаге", а о "плоской" коррекции с ориентирами снижения в район уровня в 6500 рублей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news030914-10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дневной график позволяет говорить о важном уровне в 9000 рублей, от которого в начале 2014 года произошла первая крупная продажа, что позволяет говорить о выходе очень крупного инвестора. Дальнейшие резкие движения с мая 2014 года происходили на обычных объемах и, скорее всего, являются обычным "задергом" с целью распродажи. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшее время можно ожидать коррекционное движение вверх с целью возврата к пройденной зоне 9000-9200 рублей, с последующим разворотом вниз и переходом к новой фазе снижения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news030914-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гусев Владимир</Author>
  <Company />
  <PublishDate>2014-09-03T14:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>