<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/napravlenie-dvizheniya-rublya-v-blizhaiysheiy-perspektive-budet-opredelyatsya-deiystviyami-cb-kotorye-poka-ne-yasny-20141107-1125/</Url>
  <Title>Направление движения рубля в ближайшей перспективе будет определяться действиями ЦБ, которые пока не ясны</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сильнейшее падение рубля продолжилось. Российская валюта подешевела за вчерашний день еще почти на 2 рубля и против доллара, и против евро, что стало самым резким снижением за последние шесть лет. Сегодня с утра рубль продолжает падать, демонстрируя исключительную волатильность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение рубля двух последних дней происходит после решения Банка России фактически отпустить рубль в "свободное плавание". Напомним, что в среду регулятор ограничил объем ежедневных интервенций $350 миллионами, тогда как на прошлой неделе ежедневные продажи валюты составляли $2.5-3 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом ЦБ оставил за собой право проведения дополнительных интервенций в случае появления угроз для финансовой стабильности. Говоря об угрозах для финансовой стабильности, первый зампред ЦБ К. Юдаева рассказала, что у ЦБ есть внутреннее правило, связанное с волатильностью и другими факторами. Банк России, по ее словам, будет смотреть на очень широкий круг факторов, принимая решения о дополнительных интервенциях. Центробанк России не будет раскрывать деталей описания угроз финансовой стабильности из-за возможных спекуляций. Регулятор опишет их в общих чертах, сообщила Ксения Юдаева.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В дополнение к изменениям валютной политике вновь поступают сообщения о возобновлении боевых действий на юго-востоке Украины, что ставит под сомнение выполнение Минских договоренностей и вызывает опасение введения новых санкций против России. Правительство Украины вчера сообщило, что на юго-востоке произошло 26 огневых столкновений украинских военных с ополченцами, которые, в свою очередь, заявили, что Киев перешел в наступление. Руководители иностранных ведомств ЕС встретятся 17 ноября для обсуждения ситуации на Украине и возможного принятия решения о пересмотре санкций против России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С приходом ноября нефть перешла от уровня $86, в районе которого она находилась всю вторую половину октября, к уровню $82-83. Так, вчера вечером она торговалась чуть ниже $83. При этом котировки "черного золота" уже более 4 месяцев остаются в нисходящем тренде. Ключевым событием месяца для цены на нефть может стать заседание ОПЕК, которое должно состояться 27 ноября. Сейчас участники рынка пытаются угадать: пойдет ли картель на снижение совокупной добычи, чтобы подтолкнуть нефтяные котировки вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент наши расчеты показывают, что на текущих уровнях рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат и цене на нефть вблизи уровня в $86/барр. В ближайшей перспективе высоко вероятна повышенная волатильность, направление движения будет определяться действиями ЦБ РФ, которые пока не ясны. Мы рекомендуем оставаться в валюте в условиях того, что снижение цен на нефть пока продолжается.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T11:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>