<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dalneiyshee-oslablenie-rublya-nachinaet-ugrozhat-stabilnosti-finansovoiy-sistemy-rossii-20141107-1015/</Url>
  <Title>Дальнейшее ослабление рубля начинает угрожать стабильности финансовой системы России</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Обострение ситуации на Украине - топ-новость сегодняшнего утра в терминалах Bloomberg. Соответственно, это ещё один удар по рублю, который ослабляется уже темпами по 2-3% в день. Давление будет оказано и на российский рынок акций. Эскалация напряжённости в соседней стране, грозящая вылиться в полномасштабные боевые действия способна положить конец попыткам начать восстановление на российском рынке акций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы привыкли смотреть на наш рынок и наши бумаги через терминал Московской биржи, где бегут рублёвые котировки акций и рассчитывается такой же рублёвый Индекс ММВБ. Однако, большая часть инвесторов в российские активы - иностранцы. Они смотрят и оперируют ценами в долларах США. В период относительной стабильности на валютном рынке, тенденции рынка, что в рублях, что в валюте одинаковые. Совсем другое дело, в условиях 40%-ной девальвации национальной валюты. Если по Индексу ММВБ мы вчера подошли к максимальным значениям года, то Индекс РТС (валютный индикатор российского фондового рынка) вчера обновил минимум текущего года. Тот самый мартовский экстремум, перед референдумом о статусе Крыма, когда риск ввязывания России в конфликт на Украине был максимальным. Сейчас мы вновь на тех же значения по Индексу РТС, риски - те же, только добавились проблемы падения цен на нефть и закрытия внешних рынков капитала, которые привели к стремительному ослаблению курса рубля. Напомню, что в середине марта курс доллара был 36.7 руб.- это был исторический максимум. Спустя 7.5 месяцев за доллар дают уже на 47 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютном рынке ситуация близка к панике, которая угрожает стабильности финансовой системы. Полагаем, что ЦБ в самое ближайшее время будет вынужден вмешаться в процесс. Пока этого не случилось, стоит сокращать позиции в бумагах компаний, не являющихся экспортёрами, но имевших неосторожность занять большие суммы в валюте.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>