<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/iz-za-nestabilnosti-situacii-na-ukraine-i-nizkix-cen-na-neft-garantirovat-dalneiyshiiy-rost-indeksa-mmvb-slozhno-20141107-1350/</Url>
  <Title>Из-за нестабильности ситуации на Украине и низких цен на нефть гарантировать дальнейший рост индекса ММВБ сложно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ноябрьский рублевый марш&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очень хотелось бы сказать, что панических настроений на валютном рынке сейчас не наблюдается, но сделать это не получается: когда курс доллара стоит практически у черты в 50 рублей, а евро уже преодолел уровень в 60 рублей, говорить о спокойствии участников рынка невероятно трудно. Спрэд между двумя российскими индексами - рублевым и долларовым велик как никогда - почти 500 пунктов (после того, как сегодня утром индекс РТС повторил свой минимум с августа 2009-го года, уйдя ниже значения в 1000 пунктов), поскольку индекс ММВБ прибавляет на активных покупках ряда "голубых фишек". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спрос на российские бумаги, традиционно вялый в последнее время, достаточно сильно подрос по мере девальвации курса рубля, поскольку при переводе средств из валюты в рубли российские бумаги сейчас невероятно дешевы. Это и является основной причиной столь мощного спрэда между двумя индексами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ, по сути, самоустранился с валютного рынка, отправив своим решением по ограничению интервенций и повышению ключевой ставки, рубль в свободное плавание. Остановить безостановочное снижение курса рубля, регулятор может, кардинально изменив свою ДКП, определив ее цели, установив четкую взаимосвязь между размером денежной массы, уровнем инфляции, стоимостью денег в экономике и учетной ставкой процента. Пока этой ясности не будет у самого регулятора, и она не будет доведена до умов других участников рынка, говорить об уменьшении панических настроений не приходится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мера по предоставлению валютной ликвидности в рамках аукциона РЕПО на 12 месяцев с лимитом в $10 млрд стала неплохой мерой по борьбе с дефицитом наличности, но несколько запоздалой, поскольку сразу же после введения санкций и запрета доступа к валютному капиталу на Западе она бы помогла гораздо эффективнее. Сейчас же многие крупные банки просто не рискуют предоставлять валютные кредиты, завышая их стоимость, а средства от ЦБ просто конвертируют в валюту, стимулируя ее дальнейший дефицит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост в рублевом сегменте рынка связан еще и с ростом спроса к акциям компаний-экспортеров на фоне девальвации рубля, но из-за нестабильности ситуации на Украине и низких цен на нефть гарантировать такой рост долго не возьмется никто. Понятно, что снижение рубля во многом превратилось в панически-спекулятивное, что может вызвать отскок и коррекцию в любой день, но даже, очистившись от спекулятивной составляющей, рубль фундаментально будет укрепляться только тогда, когда цены на нефть поднимутся выше $90 за баррель марки Brent. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается украинского фактора, то любое обострение ситуации на Украине будет ослаблять рубль и дальше, уменьшая уровень перекупленности на российском рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня будем следить за отчетом о состоянии рынка труда США в октябре, а также за выступлением главы ФРС Джанет Йеллен.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T13:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>