<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nezdorovyiy-spros-na-nalichnuyu-valyutu-mozhet-byt-sprovocirovan-panicheskimi-nastroeniyami-sredi-rossiyan-20141107-1145/</Url>
  <Title>Нездоровый спрос на наличную валюту может быть спровоцирован паническими настроениями среди россиян</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг доллар США продолжил своё укрепление. Глава ЕЦБ ясно дал понять, что ЕЦБ планирует расширять выкуп облигаций, т.е. готово на самые решительные меры по стимулированию экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль снова обвалился, падение против доллара США составило более 3%. В отсутствие ЦБ на рынке игроки, похоже, хотят выяснить, при каких уровнях его терпение закончится. Спрос на валюту невозможно объяснить только потребностями в погашении внешних долгов. Эти суммы не так велики. По данным ЦБ РФ, в ноябре предстоит погасить 10,7 млрд долларов, а в декабре немногим более 33 млрд. Даже при текущих ценах на нефть, ЗВР и состояние платёжного баланса позволяет погашать основной долг и проценты без особых напряжений. Нездоровый спрос на наличную валюту спровоцирован всякого рода паническими настроениями среди населения. Это больше похоже на хорошо спланированную спекулятивную атаку на рубль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня главными ожидаемыми событием будет отчёт по занятости в США. Судя по ожиданиям, он должен подтвердить текущий тренд на восстановление экономики этой страны. Согласно опросам, экономика должна прибавить 231 тыс. рабочих мест. Если данные окажутся ниже прогнозов, то следует ожидать коррекцию по доллару. Предсказать поведение рубля сейчас просто невозможно. Обычно такие сильные движения происходят перед коррекцией или сменой тренда. Но это будет после завершения панических настроений. Вмешательство ЦБ РФ, даже вербальное, может успокоить рынок, но пока он не считает ситуацию требующей этого.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Богун Андрей</Author>
  <Company> Банк ГЛОБЭКС</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>