<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-blizhaiyshim-soprotivleniem-dlya-indeksa-mmvb-vystupit-uroven-1525-punktov-20141107-1025/</Url>
  <Title>С технической точки зрения ближайшим сопротивлением для индекса ММВБ выступит уровень 1525 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику в пределах 0,4%, обновив при этом свои исторические максимумы. Позитивное влияние на американские площадки оказали сильные данные с рынка труда США, а также итоги прошедшего заседания ЕЦБ. Так, количество первичных обращений за пособиями по безработице на минувшей неделе сократилось на 10 тыс. до 278 тысяч, что оказалось лучше прогнозов аналитиков, которые ожидали показатель на уровне 285 тыс., и стало минимальным значением за последние 14 лет. В свою очередь положительную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Лучше выглядел немецкий индекс DAX, прибавив 0,66%. По итогам прошедшего заседания ЕЦБ сохранил базовую процентную ставку по кредитам на рекордно низком уровне в 0,05% годовых. При этом глава ЕЦБ Марио Драги отметил, что все члены Совета управляющих ЕЦБ поддерживают инициативу прибегнуть к дополнительным шагам в случае необходимости и дали поручение персоналу банка разработать различные варианты реализации подобных мер.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок вслед за зарубежными площадками смог продемонстрировать положительную динамику. В первой половине дня индекс ММВБ вплотную подходил к годовому максимуму, однако удержать данные уровни быкам не удалось. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,15%, закрывшись на уровне 1497,46 п. С технической точки зрения ближайшим сопротивлением для индекса выступает уровень 1525 п., ближайшей поддержкой - уровень 1452 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>