<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rost-indeksa-mmvb-podderzhan-vosstanovleniem-neftyanyx-kotirovok-20141107-1510/</Url>
  <Title>Рост индекса ММВБ поддержан восстановлением нефтяных котировок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынки в США позитивно реагировали на макростатистику по занятости (данные по количеству первичных обращений за пособием по безработице оказались лучше ожиданий) и итоги заседания ЕЦБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ассоциация российских банков подготовила предложения для ЦБ по урегулированию монетарной политики в сложившихся условиях, которые представляют собой некий вариант количественного смягчения с целью стимулирования экономического роста, в частности, предлагается ослабить давление на банки со стороны регулятора, смягчив требования по формированию резервов по кредитам, выданным малому и среднему бизнесу. Также, по мнению Ассоциации, необходимо на законодательном уровне закрепить индексацию тарифов естественных монополий в соответствии с уровнем инфляции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ сегодня, как и вчера, кредитует банки под обеспечение, в части пополнения валютной ликвидности предлагается операция валютный своп (спроса на валюту на условиях ЦБ пока не было). Границы бивалютного коридора в очередной раз повышены на 5 коп., теперь они находятся в диапазоне от 39,65 до 48,65 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс PMI для российской промышленности от банка HSBC за месяц снизился с 50,5 до 47,4 пункта. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк Англии по итогам заседания оставил ключевую ставку без изменения на уровне 0,5%, то же по ставке ЕЦБ (0,05%), депозитная ставка ЕЦБ также сохранена отрицательной и в таком же размере (-0,2%), в ходе пресс конференции по итогам заседания ЕЦБ глава банка заявил, что, вследствие понижения прогнозов роста экономики еврозоны, банк в ближайшее время будет проводить покупки обеспеченных активами ценных бумаг и реализовывать программу целевого долгосрочного кредитования, и то, и другое продлиться не менее двух лет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились разнопланово, индексы Nikkei и Kospi увеличились соответственно на 0,52 и 0,18% (имела место позитивная реакция на хорошую статистику по рынку труда в США), китайские биржевые индексы SSE и Hang Seng снизились на 0,32 и 0,42% (события в Гонконге). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Золото утром торговалось по 1132,9, к 14.00 по 1145,20 долл. за унцию, Brent и Light утром шл и по 82,95 и 77,46, к 14.00 по 83,67 и 78,23 долл. за барр. (стало известно, что при ценах Light ниже 70 долл. за барр. возможен снижение квот на добычу в странах ОПЕК). Из наиболее значимой статистики ждем из США данные по рынку труда (16:30), а также выступление председателя ФРС (18:15). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские биржи торгуют с улучшением динамики обоих индексов, сейчас минус 0,54% по РТС и плюс 1,05% по ММВБ, покупкам способствуют повышение цены нефти и достаточно комфортные условия после снижения накануне.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T15:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>