<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/cb-mozhet-vyiyti-na-rynok-v-lyuboiy-moment-pokupatelyam-inostrannoiy-valyuty-budet-ne-komfortno-soxranyat-svoi-pozicii-20141107-2350/</Url>
  <Title>ЦБ может выйти на рынок в любой момент - покупателям иностранной валюты будет не комфортно сохранять свои позиции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы снизился на 0,02% до 1497,11 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 0,94% до отметки 1007,68 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,5% до 799,48 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хорошие темпы роста набрали бумаги "Уралкалия" (+3,53%). Производитель неплохо чувствует себя на фоне падения национальной валюты, да и с технической точки зрения котировки бумаг компании вышли из почти десятимесячного нисходящего тренда. Катализатором покупок стала новость о том, что совет директоров "Уралкалия" рекомендовал общему собранию акционеров выплатить промежуточные дивиденды за первое полугодие 2014 года в размере 2,96 руб. на акцию. На мой взгляд, целью текущего восходящего движения может стать отметка в 180 руб. за одну бумагу эмитента.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также лучше рынка выглядели бумаги "КАМАЗа" (+5%), которые в последнее время, в общем-то, проигрывали индексу ММВБ. Компания сегодня опубликовала свои операционные результаты за девять месяцев 2014 года. В товарной массе реализация упала на 13,5% до 23 тыс. грузовых автомобилей. При этом компания уменьшила свою долю рынка с 45,5% до 43,3%. Однако, это не расстроило инвесторов, т.к. у них был другой повод для роста - корпорация Daimler увеличила долю в российском производителе с 11% до 15%, что предполагает наличие интереса к российскому рынку грузового автотранспорта в долгосрочной перспективе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевым событием пятничной торговой сессии, конечно, стали "американские горки" по отечественной валюте. С утра падение рубля составляло почти 4%, однако после появления слухов о том, что ЦБ РФ собрался на экстренное заседание по поводу необходимости стабилизации на валютном рынке, снижение сменилось ростом национальной валюты. Результатом стал достаточно интересный пресс-релиз регулятора, в котором он обещал начать валютные интервенции, если сочтет их необходимыми для сохранения финансовой стабильности в стране. Самое важное - ЦБ не объявил ни о сроках, ни об объемах, ни об условиях проведения вливаний, так что покупателям зарубежной валюты теперь должно быть не комфортно сохранять свои позиции, ведь Центральный банк РФ может выйти на рынок с интервенциями и обрушить кросс-курс в любой момент.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, ситуация на финансовых рынках пока остается сложной, но пятничное закрытие вселяет оптимизм, что на следующей неделе возможен перелом негативных тенденций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T23:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>