<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zaklyuchitelnye-torgi-nedeli-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-otkroyutsya-sderzhannym-povysheniem-20141107-0929/</Url>
  <Title>Заключительные торги недели на российском фондовом рынке откроются сдержанным повышением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Четверг завершился незначительным повышением котировок (+0,15%, 1497 пунктов). Объемы обновили максимум за три сессии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок по итогам четверга прибавил (S&amp;P 500 +0,38%, 2031 пункт), чему способствовали позитивные данные по числу заявок на пособие по безработице, спекуляции на тему новых стимулирующих мер от ЕЦБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На торгах в Азии преобладают повышение, которое объясняют реакцией на позитивные данные по экономике США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 тестирует утром район 2030 пунктов. В следующие сессии ждем попытку поставить локальную вершину. Рост, по нашему мнению, стоит использовать преимущественно для поиска моментов для продаж. Покупки рекомендуем от 1930-1940, 1860-1880.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent торгуется около $82,5. На текущий момент попытки повышения, скорее всего, стоит продавать. Ближайшие сопротивления — $85, $87-88. Ситуация по нефти улучшится, если цены закрепятся выше $88-90.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото упал к $1130-1135. Дальнейшее движение ниже $1180-1200 предполагает в следующие месяцы развитие тренда к основному ориентиру $1000. Если цены вернутся выше $1220, далее, вероятно, последует движение к $1300-1400.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги пятницы на отечественном фондовом рынке откроются предположительно сдержанным повышением. Возможный рост в течение дня рекомендуем использовать для продаж в расчете на развитие снижения на следующей неделе. Ориентиры потенциальной коррекции видим около 1450, 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ. Около данных уровней, по нашему мнению, оправдан поиск возможностей для покупок. Далее ждем движение к 1500-1550 пунктам по индексу ММВБ. В позитивном сценарии в этом году, либо в первые месяцы 2015 индекс ММВБ преодолеет 1550-1600, после чего достигнет 1700-1800 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) ситуация улучшится, если цены вернутся выше 104 000-105 000. В настоящий момент ждем попытки продолжить падение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) текущий рост, по нашему мнению, может свидетельствовать о состоянии рынка, близком к паническому, что, возможно, является признаком грядущей вершины. В следующие недели ждем попытки возобновить движение к 42 000, далее к 39 000-40 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно позитивен. Америка закрылась умеренным повышением. Азия торгуется повышением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";Спекулянтам - "продажи от 1490-1500, 1530-1550 пунктов, покупки от 1450-1460, 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>