<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-treiydery-predpochtut-ustranit-izbytochnyiy-rynochnyiy-risk-pered-vyxodnymi-v-usloviyax-tekusheiy-nestabilnosti-20141107-0950/</Url>
  <Title>Сегодня трейдеры предпочтут устранить избыточный рыночный риск перед выходными в условиях текущей нестабильности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Фондовые индексы "ядра" Европы и региона в целом в четверг, по итогам очередной волатильной торговой сессии, умеренно подросли (EuroTOP: +0.1%; DAX: +0.5%; CAC40: +0.7%) при давлении на индексы стран PIIGS (FTMIB: -0.7%; IBEX35: -0.1%). Поддержку, пусть и кратковременную (к концу дня индекс заметно отступили от внутридневных максимумов), вчера оказали заявления ЕЦБ о твердом намерении регулятора расширять свой баланс до уровня 2012 года и вводить новые меры, если потребуется, для стимулирования кредитования, ослабив опасения инвесторов относительного того, что отсутствие единства руководства ЕЦБ в части путей стимулирования заставит М. Драги быть более сдержанным. Однако пока рынки не очень понимают, удастся ли ЕЦБ реализовать свои планы, поэтому настроения на рынках Европы последних дней можно оценить как сдержанно оптимистичные. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций США вчера вновь обновил исторические максимумы (S&amp;P500: +0,4%; Dow Jones: +0.4%) на фоне неплохой статистики (4-нед. ср. первичных обращений за пособиями по безработице - на минимумах с мая 2000 г.). Поток корпновостей был разнонаправленным. В лидерах роста сырьевые компании, промышленный и строительный сектора при слабом спросе на "защитные" сектора.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ (+0,1%) вчера протестировал зону максимумов первой половины июля (1515-1520 пунктов), но не сумел по итогам дня закрепиться даже выше "круглой" отметки в 1500 пунктов - фиксации прибыли в конце торгов способствовали сообщения о возобновлении боевых действий на востоке Украины и слабая динамика евро и товарных рынков после заседания ЕЦБ. Все это привело к дальнейшему обострению валютного кризиса, которое выразилось в практически отвесном падении рубля (рубль потерял к доллару в среду рекордные за последние почти 6 лет 3,6% при заметной меньшей волатильности в нефти). Торговая активность продолжила повышаться, в лидерах по-прежнему остались акции металлургических и горнодобывающих компаний, среди которых выделим РДР "РусАла" (+5,4%), "ВСМПО-Ависма" (+2,6%), "Полиметалл" (+2,3%), "Мечел" (+6,6%) и "Северсталь" (+2,8%). Однако ряд ликвидных бумаг сегмента не смог сохранить рост котировок и завершил торги снижением ММК (-0,5%), НЛМК (-0,9%), "АЛРОСА" (-1,7%). Позитивно закрыли торговый день девелоперы (ЛСР: +1,7%; "Мостотрест": +1,3%), производители удобрений ("Фосагро": +4,0%; "Уралкалий": +2,1%) и потребсектор ("Магнит":+0,6%, "М.Видео": +0,9%), где "выстрелили" акции "Аптек 36.6" (+10,6%), а также промышленный ("Соллерс": +5,6%; "КАМАЗ": +4,5%; "Иркут": +1,0%) и транспортный ("Аэрофлот": +4,3%, "Трансконтейнер": +2,6%) сектора. В телекомах неплохой рост в "Мегафоне" (+2,8%), превысившем 200Ма. А вот в ключевых секторах, нефтегазовом и финансовом наблюдалась разнонаправленная динамика. В первом отметим слабость "подсанкционных" "Роснефти" (-0,3%) и "НОВАТЭКА" (-3,1%), а также "Башнефти" (-2,6%) и "Сургутнефтегаза" (-1,0%). Во втором - "Сбербанка" (ао: -0,8%; па: -1,4%) и АФК "Система" (-3,5%). В лидерах роста в них - па "Транснефти" (+0,9%), подбирающиеся к 100к руб. за акцию, "Татнефть" (+1,7%), "Мосбиржа" (+1,7%) и ВТБ (+0,4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций, несмотря на общее неоднозначное отношение глобальных инвесторов к emerging markets, сумел продемонстрировать положительную динамику по индексу ММВБ 9-ю сессию подряд. Валютный индекс РТС продолжает находиться вблизи минимумов с 2009г. из-за стремительного ослабления национальной валюты. Глобальный тренд на укрепление доллара и снижение цен на нефть может негативно повлиять как на курс национальной валюты, так и на динамику рынка, т.к. исходя из простейших формул курс USD/RUB в этом случае должен быть около 51.5, а индекс РТС - опуститься ниже отметки 900 пунктов (исходя из соотношения РТС/Брент около 12-12,5x - переоценивать Россию к нефти "вниз" пока причин мы не видим). Помимо этого на рынке акций может также негативно сказаться возобновление боевых действий вблизи Донецка, что в перспективе может означать возобновление санкционной войны. На наш взгляд, после максимального по продолжительности с августа ралли рублевых цен на акции, трейдеры уже сегодня могут предпочесть устранить избыточный рыночный риск перед выходными в условиях нестабильности на финансовых рынках и геополитической напряженности. Наш целевой диапазон снижения по индексу ММВБ на сегодня - 1470-1480 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>