<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-akciiy-otkroetsya-raznonapravlenno-rublevyiy-mmvb-budet-podderzhivatsya-slabeyusheiy-nacionalnoiy-valyutoiy-20141107-0943/</Url>
  <Title>Российский рынок акций откроется разнонаправленно, рублевый ММВБ будет поддерживаться слабеющей национальной валютой</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга вырос на 0,15% до 1497,46 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 3,53% до отметки 1017,28 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре упал на 0,36% до 1002,95 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевым трендом для российских инвесторов на финансовых рынках остается неконтролируемое падение рубля, которое вносит серьезные коррективы в динамику биржевых индексов и повышает нервозность среди населения - объемы конвертации рублей в доллары и евро растут. При этом по рублю прослеживается четкий тренд, что привлекает большое количество спекулянтов и увеличивает внутридневные колебания российской валюты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне незаметной прошла новость о том, что "Газпром" (+0,63%) впервые за долгое время разместил евробонды на сумму в $700 млн под 4,3% годовых. Рынок должен позитивно воспринять данное событие, ведь долгое время российские эмитенты не выходили на внешний рынок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста вчера были бумаги компаний "Аптеки 36.6" (+10,57%) и "Мечел" (АО +6,56%, АП +7,86%). К росту бумаг фармацевтического ритейлера привело решение Арбитражного суда Москвы прекратить производство по заявлению ЗАО "Исток" о признании банкротом ЗАО "Аптеки 36,6". "Мечел" же решил, что лучшая оборона - это нападение. Компания подала встречный иск против "ВТБ" (+0,43%) с просьбой изменить условия кредитного договора (ранее банк обратился в суд, чтобы взыскать с компании деньги по просроченному займу). Вероятность того, что "Мечел" выиграет дело, крайне мала, но вот затягивать разбирательство вполне может. Видимо, руководство компании рассчитывает на то, что банкротства удастся избежать, и надеется на сильное трендовое движение для решения проблем с платежеспособностью.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Международные резервы РФ снова снизились, составив $428,6 млрд к концу октября против $439,1 млрд месяцем ранее. В течение года показатель сократился примерно на 20%, чему виной как большой объем прямых интервенций ЦБ РФ, так и укрепление доллара США, что приводит к переоценке стоимости активов, номинированных в других мировых валютах. Тем не менее, уже сейчас заметна существенная разница с 2008 годом, когда регулятор активнее вмешивался в ситуацию на валютном рынке. Сейчас же у нас происходит постепенный переход на плавающий курс рубля, что, конечно, не способствует укреплению национальной валюты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем торги в США снова завершились повышением, волатильность на рынке акций снизилась, биржевые индикаторы вышли на траекторию устойчивого роста. Нефтяные котировки остаются под давлением, но пока не уходят ниже отметки в $82/баррель. Российский рынок акций снова откроется разнонаправленно, индекс РТС с утра может уйти ниже отметки в 1000 пунктов. А вот рублевый ММВБ будет поддерживаться слабеющей национальной валютой.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>