<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kompanii-eksportery-metallurgicheskogo-i-neftegazovogo-sektorov-segodnya-ostanutsya-silnee-rynka-20141107-1045/</Url>
  <Title>Компании-экспортеры металлургического и нефтегазового секторов сегодня останутся сильнее рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг российский рынок активно рос по индексу ММВБ большую часть дня, но к концу торгов развернулся вниз, утратив значительную долю роста. Торги завершились повышением индекса ММВБ на 0,15% и снижением индекса РТС на 3,5%. Основным фактором, определяющим движения индексов, были валютные колебания. Продолжение стремительного ослабления рубля к доллару днем вызвало повышение индекса ММВБ в связи с переоценкой стоимости акций, дорожающих в долларовом выражении. В то же время, поводом для вечерней коррекции послужило обострение геополитической обстановки на Украине на фоне активизации военных действий в Донецке. Вечерняя тенденция на российском рынке разошлась с движениями западных площадок, на которых происходил рост после комментариев главы ЕЦБ по итогам заседания, а также на фоне усиления показателей рынка труда в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По росту лидировали акции металлургических компаний-экспортеров за счет валютных колебаний. Кроме того, на положительной территории торговались акции "Мечела", который опубликовал финансовые результаты, а также погасил часть задолженности перед кредиторами. Акции "Аэрофлота" также пользовались спросом после объявления финансовых результатов. Акции "Газпрома" могли получать поддержку от корпоративных ожиданий. Одновременно, часть акций с дивидендными идеями, долгое время лидировавших по росту, скорректировалась на фоне разворота рынка. Среди этих акций оказались бумаги "Сургутнефтегаза". Стоит также отметить снижение акций "Сбербанка", несмотря на ослабление рубля, что могло быть связано с опасениями инвесторов по ужесточению антироссийских санкций и оттока капитала из российских активов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшние движения рынка вновь окажутся под влиянием валютных колебаний. Давление будет оказывать снижение нефтяных цен после негативных прогнозов ОПЕК по спросу в долгосрочной перспективе. Утром не исключен краткосрочный отскок вверх на позитивном внешнем фоне, однако этот фактор достаточно слабый по сравнению с обострением геополитических рисков на Украине, поэтому влияние негативных факторов может оказаться сегодня сильнее. В акциях не ожидается единой тенденции. Компани-экспортеры, среди которых часть ликвидных бумаги металлургического и нефтегазового секторов, могут сегодня остаться сильнее рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>