<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novaya-volna-eskalacii-napryazheniya-na-ukraine-sposobna-sbit-izlishnyuyu-perekuplennost-s-rossiiyskogo-rynka-akciiy-20141107-0915/</Url>
  <Title>Новая волна эскалации напряжения на Украине способна сбить излишнюю перекупленность с российского рынка акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии четверга ММВБ закрылся на уровне 1497,46 пункта, укрепившись на 0,15%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 40,4 млрд руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок накануне продолжил абсурдные попытки расти, но индекс ММВБ уже несколько дней не показывает реального положения дел. Покупки смотрятся достаточно странно на очередной волне ослабления нефтяных котировок и сохраняющейся в силе активной фазе девальвации рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Накануне вечером за доллар США давали 46,86 руб., реализуя самые мрачные прогнозы. Евро стоит в России 58,05 руб. Взяты все более-менее логичные вершины, и ослабление рубля явно переходит в неконтролируемую фазу, очень схожую с тем, как все выглядело бы, если бы Центробанк отпустил бы валюту в "свободное плавание" прямо сейчас. Следующими целями по паре доллар/рубль представляются 47,0 и 49,20 руб./USD. Все это минорно отразится на розничных ценах, потому что российский рынок продавца волен устанавливать практически любые ценники на розничные товары. Инфляция, соответственно, только прибавит веса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новая, очень неожиданная волна эскалации напряжения на Украине способна сбить излишнюю перекупленность с отечественного рынка акций. В текущих условиях и при настоящей цене на нефть это было бы закономерно. Торги пятницы индекс ММВБ проведет в границах значений 1470-1510 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>