<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-svete-protivorechivoiy-situacii-na-mirovyx-rynkax-rossiiyskie-fondovye-indeksy-otkroyutsya-na-urovne-zakrytiya-chetverga-20141107-0957/</Url>
  <Title>В свете противоречивой ситуации на мировых рынках российские фондовые индексы откроются на уровне закрытия четверга</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сложившийся внешний фон перед началом торгов на Московской бирже в пятницу, 7 ноября, можно назвать смешанным. Заокеанские торги завершились ростом американских индексов (+0,1% по S&amp;P 500, +0,2% по DJIA, +0,2% по Nasdaq), а индикатор широкого рынка обновил свой исторический максимум, достигнув отметки в 2031 пункт. В ожидании вечерней статистики по рынку труда США фьючерсы на S&amp;P 500 прибавляют 0,2%. Данные по уровню безработицы и занятости в несельскохозяйственном секторе станут сегодня основным ориентиром для глобальных инвесторов. Следует отметить, что это будут первые данные по рынку труда, опубликованные после окончательного завершения ФРС США программы выкупа активов QE3. Статистика по рынку труда даст инвесторам представление относительно положения дел в американской экономике и ее готовности к увеличению ключевой процентной ставки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На азиатских площадках доминируют покупатели. В плюсе Япония (+0,5% по Nikkei), материковый Китай (+0.3% по Shanghai Comp), Корея (+0,2% по Kospi) и Австралия (+0,8% по S&amp;P/ASX). Гонконг (-0,2% по Hang Seng) в красной зоне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Оптимизм преобладает и на срочных рынках Европы. Контракты на FTSE 100 (+0,2%) в плюсе. Вчера прошло заседание ЕЦБ, по итогам которого регулятор еврозоны оставил ключевые процентные ставки на прежнем уровне. В ходе пресс-конференции по факту заседания глава ЕЦБ Марио Драги отметил, что регулятор готов применить дополнительные нетрадиционные меры при необходимости борьбы с дефляцией, и руководство ЕЦБ поручило сотрудникам подготовить их. На этих новостях евро потерял позиции по отношению к доллару и опустился до уровня 1,24. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль, в свою очередь, продолжает ставить антирекорды. В ходе вчерашних торгов американская валюта укрепилась к рублю и пробила отметку в 46. Упал рубль и к единой европейской валюте, которая на вчерашних торгах достигла уровня в 58. Спрогнозировать дальнейшую динамику российской валюты в моменте сложно. Интересно, что в начале года в ЦБ РФ сообщили, что российские банки способны будут выдержать ослабление национальной валюты в 25-30%. С начала года по текущий момент доллар к рублю вырос почти на 40%. Сейчас же Банк России к концу года прогнозирует стабилизацию. Не обнадеживает и ситуация на сырьевых рынках. Цены на нефть Brent опустились до уровня в $82,3 за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При такой противоречивой ситуации на мировых рынках ожидаем, что российские фондовые индексы откроются на уровне закрытия четверга.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>