<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rublevye-kotirovki-rossiiyskix-akciiy-na-torgax-v-pyatnicu-soxranyat-sravnitelnuyu-ustoiychivost-20141107-1115/</Url>
  <Title>Рублевые котировки российских акций на торгах в пятницу сохранят сравнительную устойчивость</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг ЕЦБ по итогам заседания ограничился вербальными интервенциями. М.Драги обозначил готовность регулятора расширять использование нестандартных инструментов для предотвращения риска дефляции. Снова названа цель вернуть величину баланса ЕЦБ к размерам 2012 года, что предполагает увеличение примерно на 1 трлн евро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Заявления Драги спровоцировали падение евро в паре с долларом ниже 1,24, до нового двухлетнего минимума. Тем временем индекс доллара приближается к максимуму 2010 года, а в паре с иеной доллар на максимуме с осени 2007 года (выше 115). Ряд европейских индексов после заседания ЕЦБ вышли с нейтральной территории в небольшой "плюс" (FTSEurofirst300 +0,19%). Продолжился поступательный рост с установлением новых максимумов по DJIA (+0,4%) и S&amp;P500 (+0,38%) в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (-0,71%) тем временем продолжает отступление, опережающими темпами снова снижаются Бразилия и Турция. Нефть Brent к утру почти вернулась к 82 долл./барр. на фоне ухудшения прогнозов спроса на нефть со стороны ОПЕК.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в четверг к середине сессии поднимался до 1520 пунктов, но потом почти весь прирост растерял, вернувшись к полуторатысячной отметке. Индекс РТС на фоне продолжившейся девальвации рубля вернулся к весеннему минимуму, а с утра находится ниже него, впервые с 2009 года борясь за психологически значимую отметку 1000 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублевые котировки российских акций сегодня сохранят сравнительную устойчивость, индекс ММВБ, прибавляющий на старте торгов около +0,8%, вполне может удержаться в "плюсе" и по итогам дня. Однако снова выросшая неопределенность в украинском конфликте ограничивает возможности выхода выше. Для внешних рынков в фокусе внимания октябрьский отчет по рынку труда США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>