<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-mozhet-proizoiyti-styazhka-indeksov-mmvb-budet-korrektirovatsya-do-1420-1430-punktov-a-rts-otskochit-ot-minimumov-20141107-1430/</Url>
  <Title>В ближайшее время может произойти "стяжка" индексов: ММВБ будет корректироваться до 1420-1430 пунктов, а РТС "отскочит" от минимумов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Складывается ощущение, что на динамику российского рынка ничего не влияет. Доллар показывал рост больше чем на 3%, и при этом ММВБ предпринимал попытку скорректироваться вниз до 1490 пунктов, но большую часть времени индекс все равно вытягивают наверх. Зачем это делается? Можно, конечно, объяснить все бегством инвесторов от рублей, но наверняка есть и другие причины, о которых мы, возможно, узнаем позднее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из интересных торговых идей можно "защитные" от девальвации бумаги - "Сургутнефтегаза", "Норникеля", "Северстали" - они как чувствовали себя лучше рынка, так и продолжают чувствовать. Ведущие же акции - "Газпрома" и "Сбербанка" - выглядят сейчас слабовато. "Газпром" вчера вытаскивали наверх - до 147 рублей, и как раз в это время ММВБ обновил свой локальный максимум. Не будем забывать, что ЦБ недавно сильно поднял ставку, и при такой быстрой девальвации логичнее было бы видеть падение акций, а не рост. Дивиденды платятся в рублях, и они фактически обесцениваются.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Я согласен с теми, кто считает, что индекс РТС не нужен. Привыкли им торговать, а сейчас происходят парадоксальные вещи - мы видим падение цен на акции в долларах, а не рублях. А желательно все-таки ориентироваться на тот индекс, в валюте которого идет торговля. Возможно, если бы не было фьючерса на РТС, не было бы и такого роста в ММВБ. Многие спекулянты ожидают стяжки индексов: доллар наконец остановится, ММВБ пойдет корректироваться до 1420-1430 пунктов, а РТС отскочит от своих минимумов, которые тоже искусственные. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Волатильность рынка сейчас очень большая, в связи с этим и нервозность. За прошлую неделю ММВБ с технической точки зрения проделал тот путь, который мы ожидали с ноября по декабрь, что может в конце года привести к стагнации. Но лидеры на рынке все же есть - компании с промежуточными дивидендами. "ЛУКОЙЛ" не столь привлекателен - там была идея не дивидендов, а размещения на азиатских биржах, но это все будет играть уже в следующем году, сейчас бумаги выглядят дороговато. Акции "металлургов" привлекательный со спекулятивной точки зрения, возможно, сейчас стоит по ним фиксировать прибыль. "Газпром" в случае своевременной предоплаты Украиной за газ может вырасти до 150 рублей, в противном случае может откатиться на 137.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Труняев Алексей</Author>
  <Company> АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T14:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>