<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vozle-urovnya-82-80-ceny-na-neft-marki-brent-mogut-ostanovit-snizhenie-20141107-1035/</Url>
  <Title>Возле уровня $82-80 цены на нефть марки Brent могут остановить снижение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ключевые американские фондовые индексы в четверг опять переписали свои рекордные отметки. S&amp;P-500 и Dow Jones Industrial обновили исторические максимумы, а Nasdaq Comp. вышел на 14-летний максимум. На этом фоне цены на золото обновили 4-летний ценовой минимум ($1133/унц). Прежде чем этот актив вновь станет интересным широкому кругу инвесторов, цены на него должны хорошо упасть. На уровне $1100 просматривается ближайший сильный уровень поддержки, от которого можно попробовать поймать очередную полуволну коррекции наверх. Вышедшая вчера статистика по США оказалась позитивной: число заявок на пособие по безработице в США на прошлой неделе упало на 10 тыс. При этом общее количество американцев, продолжающих получать пособия, находится на минимальном уровне более чем за 14 лет. Одновременно с выходом этих данных, вчера звучали заявления главы ЕЦБ Марио Драги, который сообщил, что банковский регулятор готов расширить стимулирующие монетарные программы в случае необходимости. На этих новостях курс EUR/USD ушел на двухлетние минимумы (1,2370). В целом инвесторов не может не радовать то, что после завершения программы QE-3 от ФРС, расширение стимулирования экономики объявил Банк Японии, а затем эту же тему поддержал ЕЦБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К утру пятницы цены на нефть Brent стабилизировались возле отметки $82/барр. Сохранению слабости в ценах способствует последний прогноз ОПЕК, согласно которому к 2017 году спрос на добываемую картелем нефть может упасть до 28,2 млн баррелей - минимум за 14 лет. Нефтяной картель также ухудшил прогноз спроса на все последующие года вплоть до 2035 года. Растущий курс доллара также негативно влияет на котировки цен сырьевых товаров. Было бы логичным увидеть стабилизацию котировок Brent возле 82-80 $/барр. - это будет составлять около 30% падения с локальных максимумов 2014 г. Точно такое же по величине снижение цен на энергоносители имело место в 2012 г. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций начнет торги в пятницу с умеренно-позитивным настроем. Накануне индексу ММВБ удалось подняться до уровня локального сопротивления на 1520 п. После этого по рынку прокатилась небольшая волна продаж. На фоне агрессивной девальвации курса рубля нет ничего удивительного в том, что индекс ММВБ уже девятый день кряду закрывается в зеленой зоне. В это же время долларовый индекс РТС обновил минимум с 2009 года (1017 п.). В числе лидеров вчерашнего роста были акции аптечной сети 36,6 (+10,5%). Причина роста этих бумаг кроется в решении компании разместить 1,4 млрд. дополнительных акций. Эта допэмиссия должна понизить высокий уровень долга компании, который по итогам первого полугодия составлял 14,5 млрд. руб. Акции Уралкалия вышли из полугодового падающего тренда и сейчас направляются в район 165-170 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевая статистика дня сегодня выходит в 16-30 - это данные из США по числу вновь созданных рабочих мест и уровню безработицы. Эти данные традиционно сильно влияют как на валютный, так и на фондовый рынки.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>