<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zayavlenie-banka-rossii-o-gotovnosti-v-lyuboiy-moment-pri-neobxodimosti-osushestvit-intervencii-nemnogo-uspokoilo-rynok-20141107-1800/</Url>
  <Title>Заявление Банка России о готовности в любой момент при необходимости осуществить интервенции немного успокоило рынок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок немного успокоило заявление ЦБ о готовности в любой момент при необходимости осуществить интервенции, хотя тон заявления достаточно мягкий, а смысл довольно обтекаемый.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшняя ситуация на валютном рынке - резкий рост курса на открытии и стремительное падение днем - следствие паники и действий спекулянтов. Отскок в рубле, который потерял 10% за неделю назрел и состоялся он на фоне роста цены на нефть и слухов относительно якобы имевшего места "заседания в ЦБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Объективных причин для дальнейшего быстрого ослабления рубля в краткосрочной перспективе сейчас нет. Поэтому, скорее всего, будет иметь место его относительное укрепление или боковой тренд. Мы ожидаем возвращения курса рубль-доллар на уровень 45 - 46 в ближайшие дни, но не исключаем сохранения высокой волатильности в ближайшие дни.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;То, что действительно оказывает сильное давление на рубль - это инфляционные ожидания. Росстат опубликовал на неделе, что в годовом выражении она достигла 8,3%, т.е. вышла за целевой уровень ЦБ. А ЦБ, в свою очередь, порадовал новостью сокращении международных резервов до пятилетних минимумов ($428 млрд) и нежеланием проводить масштабные интервенции, направленные на укрепление рубля. А это усилило панику на рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Апокалиптические сценарии, которыми сегодня пестрят СМИ, в частности, что курс рубля к доллару в марте достигнет 200, мне представляется нереальным при стабильных ценах на нефть. Уже при курсе 50 власти вынуждены будут отреагировать, иначе сильное падение рубля еще больше раскрутит инфляционную спираль, и никаким повышением ключевой ставки ситуацию будет уже не спасти. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ващенко Георгий</Author>
  <Company> ИК Фридом Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T18:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>