<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/davlenie-na-rossiiyskiiy-rynok-soxranyaetsya-na-fone-vozobnovleniya-boevyx-deiystviiy-v-dnr-i-opaseniya-vvoda-novyx-sankciiy-20141107-1030/</Url>
  <Title>Давление на российский рынок сохраняется на фоне возобновления боевых действий в ДНР и опасения ввода новых санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился умеренно-позитивный фон. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вверх;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Давление на российский рынок оказывают возобновление боевых действий в ДНР и опасения ввода новых санкций в отношении России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера на российском фондовом рынке был довольно волатильный день. В первой половине дня были сильные "бычьи" настроения, и индекс ММВБ в моменте достигал 1520 пунктов. Это была уже девятая сессия роста подряд. Во второй половине дня давление на рынок усилилось - по данным СМИ, украинские силовики возобновили полномасштабные боевые действия в ДНР. Это повышает вероятность ввода новых санкций со стороны Евросоюза в отношении России. На этом фоне индекс ММВБ опустился чуть ниже 1500 пунктов. По итогам дня всё же удалось удержаться на положительной территории (+0.15%). В то же время индекс РТС продолжает лихорадить на фоне ослабления рубля. Вчера индекс РТС рухнул на 3.53% до 1017.28 пунктов. На вечерней сессии он опускался до 1007 пунктов. Рукой подать до трёхзначных значений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "НОВАТЭКа" (NVTK RM, -3%) вчера находились под давлением из-за сообщений The Wall Street Journal, что следственные органы США подозревают Геннадия Тимченко в отмывании денег.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одними из лидеров роста вчера стали акции "Аэрофлота" (AFLT RM,+4.5%), отчитавшегося по РСБУ за 9 месяцев. Выручка компании за этот период выросла на 14% до 176.74 млрд рублей, а чистая прибыль сократилась на 22% до 15.06 млрд рублей. В последнее время пассажиропоток авиаперевозчиков снижается (особенно на европейском направлении). В летние месяцы ситуацию выправил рост авиаперевозок в Крым, но курортный сезон кончился - до конца года мы можем увидеть снижение операционных показателей "Аэрофлота". Не на руку компании играет также ослабление рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Мечел" (MTLR RM, +6.5%) в 3 квартале увеличил добычу угля на 3% до 5.8 млн тонн, производство чугуна выросло на 5% до 1.01 млн тонн, а выработка стали сократилась на 4% до 1.055 млн тонн. В 3 квартале "Мечел" запустил Эльгинское месторождение на промышленные объемы добычи. Это позволило компенсировать выпадающие объёмы североамериканской "Мечел Блустоун" и "Южного Кузбасса". На текущий момент для компании важнее не текущие операционные результаты, а продолжающиеся переговоры с банками-кредиторами по реструктуризации по невысоким ставкам. Банки настаивают на конвертации долгов компании в акции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как мы и ожидали, агентство MSCI оставило без изменений состав индекса MSCI Russia. Ряд участников рынка ожидал включения в индекс бумаг Yandex, но это было невозможно по техническим причинам. Несмотря на то, что основной бизнес компании сосредоточен в России, основной листинг она имеет на NASDAQ. Лишь со следующего года MSCI планирует разрешить подобным компаниям с "двойным гражданством" входить в состав страновых индексов. Сегодня не исключено давление на бумаги Yandex.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно-позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.17%, а фьючерс на Brent падает на 0.65%. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вверх. Из событий дня отметим собрание акционеров "ДИКСИ". Презентация ежегодного отчета и прогноза ОПЕК по нефти. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>