<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bumagi-surgutneftegaza-vyigryvayut-ot-padeniya-rublya-za-schet-uvelicheniya-pribyli-i-razmera-dividendnyx-vyplat-20141107-1250/</Url>
  <Title>Бумаги "Сургутнефтегаза" выигрывают от падения рубля, так как увеличивается прибыль и размер дивидендных выплат</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Инвестиции в условиях падающего рубля&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открылся разнонаправленно. Индекс РТС преодолел психологический уровень в 1000 пунктов и в среднесрочной перспективе может опуститься до 850 пунктов. Индекс ММВБ прибавляет 0,7%. Среди акций наибольший рост показывает "СОЛЛЕРС", "Русал" и "ФосАгро". Валютные пары с рублем продолжили эпохальный рост сегодня утром. Пара доллар/рубль достигла 47 рублей, пара евро/рубль торгуется выше отметки 59 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть продолжают снижение на фоне заявлений ОПЕК. Нефть марки Brent торгуется чуть выше $82 за баррель, котировки WTI колеблются между $77-78 за баррель. ОПЕК ухудшил долгосрочный прогноз по мировому спросу и ценам на нефть. По мнению картеля, спрос на не нефть будет постепенно снижаться, а потребление угля и газа наоборот возрастет. К 2035 году нефть перестанет быть главным энергетическим ресурсом мировой экономики и потеряет статус основного ресурса мировой энергетики, поставки сырья составят 95,4 млн баррелей в сутки - это 27,2% мирового рынка. На поставки угля в 2035 году придется 28,4% рынка - 100 млн баррелей нефтяного эквивалента.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Свое мнение о том, почему цены на нефть находятся на столь низких уровнях вчера в интервью китайским СМИ высказал президент РФ Владимир Путин. По его словам, за снижением мировых цен на нефть может стоять политика ряда стран, которые используют этот механизм в период кризисов. Среди экономических факторов президент выделил замедление темпов роста мировой экономики, рост стратегических и коммерческих запасов сырья в развитых странах и новые технологии, которые привели к появлению новых объемов углеводородов на региональных рынках. Так же Владимир Путин пояснил, что негативным фактором является отсутствие четкой прямой связи между физическими рынками нефти и финансовыми площадками, на которых ведется торговля. При этом активно используются производные инструменты, которые многократно усиливают волатильность нефтяных цен. Речь идет о спекулятивной торговле, где крупные игроки вопреки реалиям физического рынка давят на цены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По информации, циркулирующей в деловых кругах, выступление экс-канцлера ФРГ Гельмута Коля, в котором он подверг жесткой критике политику Ангелы Меркель, заявив, что если бы у власти сегодня стоял он, никаких антироссийских санкций со стороны Берлина не могло бы быть, и даже вопрос об этом не мог стоять, отражает позицию тех экономических кругов бундесреспублики, которые заинтересованы не только в сохранении взаимовыгодных связей с Россией, но и в европейском доминировании Германии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Жизнь в условиях падающего рубля сложна и непредсказуема. Однако мы все же постараемся дать ответ на вопрос, куда инвестировать в наше неспокойное время.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Недавний подъем ключевой ставки Банком России, конечно, повысит ставки по депозитам в ведущих банках. Однако мы бы пока выбрали краткосрочные вклады. Дело в том, что ставка будет повышаться и дальше. Мы должны ориентироваться на инфляцию в 10% и депозитную ставку на этом уровне, а значит - ключевая ставка должна быть выше - 11-12%. С нашей точки зрения, выход ключевой ставки на данный уровень вопрос ближайших 2-3 месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас мы бы не рисковали и не связывались с валютой. Причин две. Первая. Относительно нынешней макроэкономики рубль уже сильно перепродан. Вторая. У Банка России есть очень жесткая мера, которая может полностью развернуть ситуацию на валютном рынке. Это резкий подъем норм обязательного резервирования для коммерческих банков. Это спровоцирует кризис рублевой ликвидности, массовую продажу валюты банками. Это успешно сработало при премьере Викторе Черномырдине в далеком 1995 году. При этом тогда в финансовом и экономическом отношении Россия была намного слабей, чем сейчас. Тогда это привело к банковскому кризису, август 1995 года, кризис МБК. Ситуация может снова повториться. Конечно, в отличие от 1995 года в России сейчас работает система страхования вкладов. Однако, 700 тыс. руб. вряд ли хорошая гарантия для состоятельных клиентов. Поэтому мы бы держали деньги только в гос. банках. Зачистка банковской системы имеет своей целью, в том числе, концентрацию капитала в руках гос. банков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К рынку акций мы относимся очень холодно. Акции растут тогда и только тогда, когда их покупают. А чтобы наши акции покупали, нужно серьезное улучшение отношений с США, снятие санкций. Барак Обама, конечно, "хромая утка". Но ждать еще минимум два года. Конечно, фундаментально российские акции дешевы. И если вы все же хотите сделать долгосрочный портфель, 3-5 лет, то стоит делать ставку на национальных чемпионов - "Роснефть", МТС, "Аэрофлот", "Сбер" и.т.д.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Единственная акция, которая сейчас интересна для покупки на среднесрочную перспективу, с нашей точки зрения, это привилегированные бумаги "Сургутнефтегаза". Падение рубля автоматически увеличивает и прибыль, и размер дивидендных выплат. Другие бумаги на среднесрочную перспективу мы бы не покупали. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T12:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>