<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dollarovaya-korzina-po-otnosheniyu-k-osnovnym-mirovym-valyutam-vnov-vernulas-na-5-ti-letnie-maksimumy-20141107-1005/</Url>
  <Title>Долларовая корзина по отношению к основным мировым валютам вновь вернулась на 5-ти летние максимумы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После подъема индекса ММВБ в район 1520 пункта (+1,73%) динамика изменилась после публикации данных по золотовалютным резервам страны, которые продолжают снижаться - $428,6 млрд против $439,1 млрд ранее. Однако изменившаяся ситуация в середине дня не помешала индексу ММВБ завершить очередную торговую сессию в плюсе +(0,15%). Таким образом, это девятая сессия по счету, когда индекс ММВБ показывает положительную динамику. Похожая серия роста была в августе этого года - индекс ММВБ рос на протяжении 10 дней. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Долларовая корзина по отношению к основным мировым валютам сегодня вернулась на 5-ти летние максимумы. Рубль в очередной раз позволил доллару покорить историческую вершину. На момент написания комментария пара торгуется на уровне 47,4785. Абсолютное максимальное значение было зафиксировано на уровне 47,6050. В РБК пишут, что ассоциация российских банкиров предлагает Центробанку начать в России политику количественного смягчения для стимулирования экономического роста. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ожидается относительно большой блок макроэкономических данных. Мы предлагаем обратить внимание на данные Германии по промышленному производству, а также профициту торгового баланса за сентябрь, который выйдет в 10:00 по МСК. В 16:30 по МСК в США будут обнародованы данные за прошлый месяц по занятости в несельскохозяйственном секторе. В это же время будет опубликована статистика по уровню безработицы, продолжительности рабочей недели и статистика почасовой заработной платы.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Казиев Алан</Author>
  <Company> Альфа-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>