<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/situaciya-na-valyutnom-rynke-poka-daleka-ot-paniki-no-riski-aktivnogo-vklyucheniya-v-devalvacionnyiy-process-sberezheniiy-naseleniya-rastut-20141107-1220/</Url>
  <Title>Ситуация на валютном рынке пока далека от паники, но риски активного включения в девальвационный процесс сбережений населения растут</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль вновь ускорил темпы ослабления&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на валютном рынке в четверг завершились очередным заметным ослаблением рубля. Снижение поддержки российской валюты со стороны Центробанка провоцирует еще больший дефицит валюты. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 1.94 руб. до 51.90 руб. Курс доллара вырос на 1.92 руб. до 46.87 руб., курс евро - на 1.97 руб. до 58.05 руб. На рынке форекс основная валютная пара отыгрывала "голубиные" заявления главы европейского Центробанка, о готовности расширить стимулирование экономики в случае необходимости. В итоге доллар укрепился к евро на 1 фигуру до $1.2370.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Невысокие объемы торгов и минимальные интервенции Центробанка ускоряют темпы ослабления рубля. Ранее регулятор продавал в среднем около 3 млрд долл. в день и был одним из основных продавцов валюты. Вчера же предложение валюты было крайне ограничено, поэтому даже при относительно невысокой активности рубль заметно терял позиции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на валютном рынке пока далека от паники, однако с каждым витком ослабления национальной валюты растут риски активного включения в девальвационный процесс сбережений населения. В этом случае темпы ослабления рубля могут сохраниться высокими. Стоит отметить, что ситуация в Украине далека от комфортной, что не позволяет надеяться на отмену западных санкций в ближайшие месяцы. Более того, настроения на внешних площадках также остаются подавленными, поскольку слабость экономик еврозоны и Китая провоцируют снижение спроса на рискованные валюты и активы, в том числе сырьевые.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>