<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-prodolzhil-padenie-potomu-chto-spekulyanty-uzhe-privykli-k-vernomu-zarabotku-za-schet-padeniya-nacvalyuty-20141107-1940/</Url>
  <Title>Рубль продолжил падение потому, что спекулянты уже привыкли к верному заработку за счет падения нацвалюты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вторая попытка начать коррекцию на рубле&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итак, доллар-рубль в пятницу показал новые рекорды по волатильности. Закрытие четверга было на 46.60, открытие пятницы с "гэпом" вверх на 47.40, максимум дня на 48.62. И потом начался обвал по паре, минимум дня показан на 45.67. Впрочем, позже доллар-рубль вернулся на 46.60, то есть на уровень закрытия четверга. По телевизору объясняют, что утреннее падение рубля было вызвано новостями о возобновлении военных действий на Украине. А последовавший рост рубля был вызван слухами о возможности проведения сегодня экстренного совещания в ЦБ РФ по поводу проведения внеочередных интервенций. Оба объяснения не выдерживают никакой критики. Рубль продолжил падение потому, что спекулянты уже привыкли к верному заработку за счет падения рубля и продолжали покупать доллары, рассчитывая на следующий день получить прибыль (причем немалая часть падения проходит уже во внебиржевую сессию). Население же просто охватила паника, люди в массовом порядке побежали покупать доллары, несмотря на непомерные спреды в обменниках, т.е. сегодня покупали чуть ли не по 50 рублей, или снимали валюту с депозитов, и перекладывали их в банковские ячейки. И вряд ли эту волну могли остановить какие-то слухи. На наш взгляд, падение рубля остановили ЦБ и, возможно, другие связанные с государством игроки, и мы как раз прогнозировали такое развитие событий в обзоре за четверг. Подобная же попытка остановить падение рубля, как мы писали, была 30 октября, но она не увенчалась успехом. Видимо, тогда ЦБ понял, что выпустил из бутылки джинна, которого не в состоянии остановить на тех уровнях. Впрочем, дело даже не в уровнях, в ситуации паники любые ценовые ориентиры теряются, от рублей начали избавляться по любым ценам. И сегодня у ЦБ просто не было выбора - падение рубля на "свободном рынке" действительно стало неконтролируемым, а, следовательно, ничем не ограниченным. Пришлось что-то сделать, поскольку курс по 48.60 - это форменное безумие (притом, что нефть в пятницу не падала, а по итогам ее вообще выросла на доллар, до $83.60 за баррель марки Brent). О том, насколько масштабным было вмешательство Центробанка в рынок в пятницу, мы узнаем только в понедельник. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что представители монетарных и финансовых властей продолжают проводить словесные интервенции в поддержку рубля. Так, зампред ЦБ Ксения Юдаева сообщила в четверг, что курс рубля недооценен даже при всех негативных факторах (геополитика, цены на нефть и пр.). А министр финансов Антон Силуанов заявил сегодня, что обвал курса рубля к историческим минимумам носил спекулятивный характер, и он ждет укрепления рубля в ближайшее время. Однако население в таких ситуациях, как правило, подобного рода заявлениям не верит и поступает ровно наоборот. И сегодняшнее падение курса доллар-рубль вряд ли остановит панические настроения, скорее всего, население, не следящее за внутридневными колебаниями, даже не заметит прошедшей коррекции (да и что говорить, закрываемся выше закрытия четверга). Скорее всего, в выходные толпы продолжат осаждать операционные кассы. Центробанку, который весьма не вовремя взялся за переход к "свободному курсообразованию", чтобы получился видимый для населения эффект, нужно обвалить курс доллар-рубля хотя бы до 40-41 рублей. Иначе рынок продолжит использовать коррекции для того, чтобы нарастить новые длинные позиции по рублевым парам. Джинн был выпущен из бутылки и теперь, чтобы вернуть его обратно, придется поработать и потратить на это изрядное количество резервов, но другого выхода у ЦБ РФ просто нет, поскольку, повторимся, цель "защита и обеспечение устойчивости рубля" прописана в Федеральном Законе "О центральном банке Российской Федерации".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается пары евро-доллар, то здесь пара была сброшена в четверг на новый 2-летний минимум в районе 1.2360 после заседания ЕЦБ (на котором, впрочем, нового Драги ничего не сказал, хотя сохранил "голубиный тон"). А публикация Nonfarm Payrolls в пятницу слегка хуже прогноза подбросила пару обратно вверх, к 1.2420. Мы по-прежнему ждем возврата по паре к отметке 1.30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Радуют пока только иеновые пары - здесь доллар-иена достигла отметки 115, евро-иена достигала 144. По-прежнему сохраняем цель 120 по доллар-иене и 150 по евро-иене. Тот факт, что на последнем заседании ЦБ Японии увеличил скорость количественного смягчения до 80 трлн. иен в год продолжает играть против иены, равно как и слабость японской экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P.S. Центробанк все-таки опубликовал в пятницу пресс-релиз, в котором сообщил нижеследующее. "В последние дни наблюдаются признаки ажиотажного спроса, что создает предпосылки для формирования рисков для финансовой стабильности. В этих условиях Банк России готов увеличить валютные интервенции в любой момент, а также задействовать иные имеющиеся в его распоряжении инструменты финансового рынка".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Михеев Алексей</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T19:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>