<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fone-oslableniya-rublya-raskorrelyaciya-indeksov-mmvb-i-rts-usilivaetsya-20141107-1537/</Url>
  <Title>На фоне ослабления рубля раскорреляция индексов ММВБ и РТС усиливается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На фоне ослабления рубля раскорреляция двух основных индексов российского фондового рынка усиливается. В то время как рублёвый индекс ММВБ растёт десятую сессию подряд (вновь превысив 1500 пунктов), долларовый индекс РТС сегодня утром впервые после кризиса 2009 года опустился ниже 1000 пунктов. Утром он достигал 979.21 пункта - минимум за пять лет. Спрэд между двумя индексами при этом превысил 500 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В сложившихся условиях корпоративные новости отошли на второй план. Тем не менее, по заявлению Владимира Путина, Россия и Китай согласовали многие технические и коммерческие аспекты по проекту строительства газопровода в обход западного маршрута. Этот вариант более выгоден для "Газпрома", чем "Сила Сибири", но стоимость обоих этих проектов исчисляется десятками миллиардов долларов. 9-11 ноября состоится официальный визит президента РФ в Пекин, в центре внимания будут газовые переговоры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера вечером НМТП неплохо отчитался за 9 месяцев по РСБУ. Чистый убыток порта вырос в 4 раза до 7.12 млрд рублей. Выручка компании выросла на 31% до 10 млрд рублей, а валовая прибыль - на 36% до 6.97 млрд рублей. На размере чистой прибыли негативно сказались курсовые разницы (из-за высокого уровня долларового долга ОАО "НМТП"). Рынок нейтрально прореагировал на вышедшую отчётность. В НМТП продолжается корпоративная реструктуризация - бизнес порта разделяется между группой "Сумма" и "Транснефтью", именно её итоги станут определяющими для котировок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T15:37:00</PublishDate>
</LoadedArticle>