<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/silnogo-ukrepleniya-rublya-zhdat-ne-stoit-poka-ceny-na-neft-ne-podnimutsya-vyshe-90-za-barrel-marki-brent-20141107-0936/</Url>
  <Title>Сильного укрепления рубля ждать не стоит, пока цены на нефть не поднимутся выше $90 за баррель марки Brent</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рублёвая паника продолжается &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока на мировых фондовых рынках продолжает царить умеренный оптимизм, на валютном рынке происходят весьма интересные процессы. Индекс доллара (DXY) превысил отметку 88 - этот рубеж наблюдался в последний раз в 2009 и в 2010 годах. Курс ключевой валютной пары евро-доллар опустился до отметки 1.24, а российский рубль установил новые исторические антирекорды и к американской и к европейской валюте. Курс российской валюты в паре с долларом приблизился к отметке 47, а в паре с европейской валютой к отметке 58.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Существенное укрепления доллара на мировой арене в четверг случилось после выступления главы ЕЦБ Марио Драги. Он заявил, что регулятор пойдет на новые стимулирующие меры, если решит, что текущих мер недостаточно, или если инфляционные ожидания вновь начнут снижаться. В ближайшее время ЕЦБ начнёт покупать ABS (бумаги, обеспеченные активами) и продлится эта программа минимум 2 года. Покупка активов и TLTRO (целевые долгосрочные кредиты банкам) существенно увеличит размер баланса ЕЦБ, который будет двигаться к уровням 2012 г. Стоит отметить, что практически все члены ЕЦБ согласились с такими намерениями.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если индекс доллара к корзине основных мировых валют укрепился вчера на 0.5%, то падение рубля было в разы сильнее. К европейской валюте рубль потерял за один день более 3%, а к доллару почти 4%. Помимо внутренних фундаментальных факторов, дополнительное давление на курс рубля оказали новости, пришедшие с Украины, где на востоке страны вновь начались военные действия. Если учесть, что в большинстве банков объём конвертации валют каждый день только растёт, то можно смело сказать, что панические настроения уже несколько дней назад перекинулись на население. ЦБ РФ, как мы знаем, практически ушёл с рынка и отпустил рубль в свободное плавание, но в тоже время дал понять, что если будет паника, то он будет предпринимать более агрессивные меры. Возникает вопрос: обесценивание валюты на 3-4% в день - это для ЦБ не паника?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Такими темпами через пару дней курс рубля в паре с долларом может достигнуть отметки 50. Без вмешательства ЦБ РФ вряд ли спекулянты сами нащупают справедливую стоимость рубля, атака на рубль будет продолжаться до тех пор, пока спекулянты не встретят сильное сопротивление. Новый механизм поддержки через валютное РЕПО, безусловно, поддержит в будущем российскую валюту, но первые длинные деньги, сроком на 12 месяцев с пониженной ставкой начнут предоставляться только во второй половине месяца.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем, индекс ММВБ, несмотря на все санкции и остальной негатив, вчера вышел в плюс по итогам текущего года, правда, не смог там удержаться. При этом валютный индекс РТС накануне опустился до минимумов текущего года. ЗВР (золотовалютные резервы) хоть и тают, но не критично. Например, в 2009 году при нефти в два раза ниже, они составляли 370 млрд. долларов, сейчас 429. Многие банки и компании на текущий момент уже существенно нарастили валютную подушку, поэтому с большими предстоящими погашениями они вполне справятся. ФНБ и стабфонд за октябрь существенно пополнились, бюджет при таком рубле в хорошем профиците. "Роснефть" отозвала заявку на деньги из ФНБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Именно курс рубля толкает российский рублёвый индекс ММВБ вверх, и именно такой слабый курс рубля на руку всем российским экспортно-ориентированным компаниям. Падение рубля в последние дни носит уже больше технический и спекулятивный характер, и коррекция может начаться в любой день, но, несмотря на существенную перепроданность, сильного укрепления ждать явно не стоит, пока цены на нефть не поднимутся выше 90$ за баррель марки Brent. Если это случится, то и рубль укрепится до 39-40.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения российский индекс МММВБ накануне достиг верхней границы сильного диапазона сопротивления 1500-1520 пунктов, откуда началась вполне закономерная фиксация длинных позиций. Данное сопротивление индекс ММВБ не может преодолеть уже три года, поэтому и сейчас делать ставку на дальнейший рост не стоит. Долгосрочным инвесторам пока стоит продолжать удерживать ранее купленные акции, а вот с новыми покупками на текущих уровнях торопиться не нужно. Глубина технической коррекции от текущего диапазона сопротивления может составить около 3-4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главная интрига сегодняшнего дня, которая существенно может повлиять на динамику мировых валют - это отчёт по рынку труда США за октябрь месяц. Ожидания по отчёту весьма оптимистичные и если они подтвердятся, то это спровоцирует ещё один виток укрепления доллара ко всем валютам, и окажет дополнительное давление на котировки драгоценных металлов, которые итак находятся на минимуме за последние 4 года. Средний прогноз таков: изменение числа занятых физических лиц в несельскохозяйственном секторе составит около 220 тысяч, а общий уровень безработицы в США останется на отметке 5.9%. Если данные выйдут слабее ожиданий, то это будет негатив для доллара и позитив для золота и серебра. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>