<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vazhneiyshimi-sobytiyami-sleduyusheiy-nedeli-stanut-sammity-ates-i-g20-20141107-1833/</Url>
  <Title>Важнейшими событиями следующей недели станут саммиты АТЭС и G20</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Позитива от вчерашней словесной интервенции Марио Драги хватило не на долго - данные по промышленному производству в Германии стали поводом для снижения европейских площадок сегодня. Темпы роста промышленного производства в сентябре составили 1,4% и оказались заметно ниже ожидаемых 2%. Опубликованные вечером смешанные данные по рынку труда США (число новых рабочих мест вне сельского хозяйства оказалось несколько хуже ожиданий, но безработица продолжила сокращаться) пока не оказали серьезного влияния на динамику рынков, хотя в целом данные указывают на стабильность восстановления американской экономики. Основное внимание на российском рынке продолжала привлекать динамика курса рубля. Несмотря на очередное резкое снижение рубля в начале дня, рубль достаточно быстро изменил направление движения. Опубликованный сегодня пресс-релиз ЦБ стал явным сигналом окончания периода ослабления рубля. По оценке Банка России, с учетом принятого пакета мер и произошедшего снижения курса дальнейшего ослабления рубля не требуется для достижения равновесия платежного баланса. В последние дни наблюдаются признаки ажиотажного спроса, что создает предпосылки для формирования рисков для финансовой стабильности. В этих условиях Банк России готов увеличить валютные интервенции в любой момент, а также задействовать иные имеющиеся в его распоряжении инструменты финансового рынка. Среди российских бумаг опережающий рост наблюдался сегодня в акциях производителей удобрений - Уралкалии и Акроне, а также в бумагах Камаза - на новостях о росте доли Daimler в компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На следующей неделе рынок даст ответ на сигналы ЦБ - возможно, одних заявлений окажется недостаточно и для остановки спекулятивной атаки на рубль потребуется масштабная интервенция со стороны ЦБ. Еще одним инструментом снижения давления спекулянтов в нынешних условиях могло бы стать повышение требований по гарантийному обеспечению для операций с валютой и валютными фьючерсами. Важнейшими событиями следующей недели станут саммиты АТЭС и G20 - для российского рынка знаковой может стать встреча Обамы и Путина - американский президент ранее заявлял о планах провести переговоры с Путиным "на полях" саммита G20.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T18:33:00</PublishDate>
</LoadedArticle>