<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-rynke-veroyatno-prodolzhenie-raznonapravlennoiy-dinamiki-indeksov-v-techenie-dnya-20141107-1205/</Url>
  <Title>На российском рынке вероятно продолжение разнонаправленной динамики индексов в течение дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в четверг показал смешанную динамику по основным индексам на закрытие торговой сессии: ММВБ (1497, +0.15%), РТС (1017, -3.53%). Динамика индекса РТС опять осталась негативной по причине заметного ослабления курса рубля к основным валютам. Торговый оборот составил до Р41.0 млрд. Лидеры роста: "Мечел" об (+6.56%, Р23.07), "Аэрофлот" (+4.34%, Р41.37), "Северсталь" (+2.82%, Р502.50). Лидеры снижения: "Новатэк" (-3.14%, Р426.12), "Башнефть" пр (-3.32%, Р902.00), АФК "Систем"а (-3.51%, Р14.55). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.65% по индексу ММВБ. Возможно продолжение разнонаправленной динамики индексов в течение дня. Совокупный чистый приток денежных средств в фонды, инвестирующие в акции РФ, за период 23-29 октября 2014г. после трех недель оттока составил $65,3 млн. против оттока $139 млн. неделей ранее, EPFR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль продолжил пике. Нефть падает, другие валюты развивающихся и сырьевых стран под давлением. Покупки валюты под погашение внешнего долга усугубляют ситуацию. После того как ЦБ ослабил хватку на валютном рынке, участники торгов продолжают искать новый равновесный уровень. Волатильность такова, что 50 рублей за доллар уже не выглядят фантастикой. Сегодня из внешних событий стоит выделить публикацию по рынку труда США и речь главы ФРС. Накануне после заседания ЕЦБ евро ослаб на фоне новых обещания по расширению программы выкупа активов в Европе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок нефти остается под умеренным давлением. ОПЕК накануне сделал заявление о том, что готов снизить добычу в случае снижения нефти до отметок $70/bbl. В тоже время производители нефти не скрывают, что отметки ниже $80 также не удобны для них с точки зрения не только прибылей, но и CAPEX, однако запас прочности, который сложился в предыдущие периоды, позволяет просесть на более низкие и некомфортные уровни, куда важнее сохранить рынки сбыта. Т.е. нельзя исключать того, что будут сделаны попытки продавить цены ниже $80 (оценочно к $76). Пока же частичную поддержку Brent оказывают сохраняющие проблемы в Ливии. Краткосрочно Brent продолжит торги на уровнях $81-83, WTI $75-78.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>