<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rasxozhdenie-po-indeksam-mmvb-i-rts-govorit-o-sushestvennoiy-pereprodannosti-rublya-i-ego-skoroiy-korrekcii-20141107-1055/</Url>
  <Title>Расхождение по индексам ММВБ и РТС говорит о существенной перепроданности рубля и его скорой коррекции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг российский рынок закрылся разнонаправленно, индекс ММВБ повысился на 0,147%, индекс РТС снизился на 3,53%. Американские и европейские рынки закрылись в плюсе, индекс S&amp;P 500 вырос на 0,38%, DAX повысился на 0,66%. Причиной расхождения российских индексов вчера стало очередное падение рубля к доллару на 4,2% до отметки 46,8. Золотовалютные резервы за неделю сократились на 10,5 млрд долл. - до 428,6 млрд долл. Вчера рынки находились в ожидании решений Банка Англии и ЕЦБ по процентным ставкам. Однако сюрпризов не произошло, так как ставки остались на прежнем уровне 0,5% и 0,05% соответственно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль отправился в свободное плавание, которое еще будет продолжаться до отметки 49. Учитывая темпы девальвации в последние дни, данный уровень мы можем увидеть в ближайшей перспективе. Падение рубля в последнее время ускорилось после разговоров о том, что ОПЕК примет меры по поддержанию нефтяного рынка при цене нефти 70 долл. Встреча ОПЕК состоится 27 ноября, где ожидается принятие защитных мер по поддержке черного золота. Сейчас нефть Brent торгуется около 83 долл. и пытается обозначить дно на текущих уровнях. В связи с действиями ОПЕК начались разговоры о заговоре. Однако нефть является биржевым товаром, поэтому подвержена существенной волатильности. Вместе с тем, уровень нефти 80 долл., уровнем безубыточности, поэтому до конца года можно ожидать восстановления нефтяного рынка к уровню 90 долл. по сорту Brent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие дни пройдут важные события с участием российского президента Владимира Путина, которые могут оказать влияние на российский рынок. В Пекине пройдет саммит АТЭС 10-12 ноября. Саммит G20 в австралийском Брисбене пройдет 15-16 ноября. По завершению данных мероприятий можно ожидать важных заявлений руководителей стран, а также запуске перспективных проектов. На саммите G20 планируется встреча Владимира Путина и Барака Обамы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последнее время на российском рынке происходит сильное расхождение в динамике индексов ММВБ и РТС, около 50%. Из-за чего просматривается противоречивая ситуация по двум российским индексам. Индекс ММВБ смотрится позитивно, а индекс РТС продолжает сползание. Расхождение по индексам ММВБ и РТС пока только говорит о существенной перепроданности рубля и его скорой коррекции. Сегодня ожидаем продолжение роста индекса ММВБ и закрепления выше уровня 1500 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-07T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>