<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dividendnye-temy-mogut-podderzhivat-interes-k-akciyam-mmk-severstali-surgutneftegaza-tatnefti-20141029-1100/</Url>
  <Title>Дивидендные темы могут поддерживать интерес к акциям ММК, "Северстали", "Сургутнефтегаза", "Татнефти"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник российский рынок продолжил рост при поддержке улучшения настроений на мировых площадках в дополнение к корпоративным событиям, среди которых приближение публикации финансовых и операционных отчетностей по российским компаниям, а также дивидендные темы. Индекс ММВБ прибавил 1,5%, РТС 1,1%, проигнорировав новые минимумы по рублю против доллара на валютном рынке. Ожидаемое решение ЕК оставить в силе антироссийские санкции также не отразилось на вчерашних торгах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост продолжился по большинству ликвидных акций. Повышенным спросом пользовались также акции ММК после объявления о планируемых высоких дивидендах, и акции Магнита в ожидании рекомендаций компании по дивидендам на фоне роста прибыли. Стоит отметить рост бумаг Роснефти, по которой была перенесена публикация ожидаемо слабой отчетности МСФО за 3 кв. на 29 октября. Интерес к акциям поддерживают ожидания решения по выделению господдержки из ФНБ по заявке компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду на российский рынок сохраниться влияние настроений на европейских и американских площадках, которые вчера росли на фоне сильных корпоративных отчетов и неплохой статистики. Сегодня не исключены коррекционные движения в ожидании комментариев по итогам заседания ФРС США, на котором ожидается завершением программы количественного стимулирования. Из внешних событий ключевым станет очередная 3-сторонняя встреча с участием РФ, ЕС и Украины по газовому вопросу. Сумма возможной финансовой поддержке со стороны ЕС пока ниже необходимой для покрытия долга за газ РФ и предоплаты за поставки газа на Украину. Отсутствие решений по газовому вопросу на сегодняшней встрече может вызвать негативную реакцию рынка по итогам переговоров. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня можно ожидать повышения влияния корпоративных факторов на ход российских торгов в связи с планируемой публикацией финансовых и операционных результатов по ряду компаний, среди которых НОВАТЭК, Роснефть, X5 Retail, РусГидро. Поддержку акциям Магнита окажет ожидание сегодняшнего совета Директоров компании, на котором будет рассмотрен рекомендованный размер промежуточных дивидендов. Кроме того, дивидендные темы могут поддерживать интерес к акциям ММК, Северстали, Сургутнефтегаза, Татнефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>