<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-na-otkrytii-torgov-ozhidaetsya-gep-vverx-po-indeksu-mmvb-primerno-v-0-5-0-6-20141029-0957/</Url>
  <Title>Сегодня на открытии торгов ожидается "гэп" вверх по индексу ММВБ примерно в 0,5-0,6%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник индекс ММВБ (+1,5%) вырос, протестировав 200МА и 50 МА при средней торговой активности. Факторами поддержки выступили заданный накануне импульс к росту и благоприятная внешняя конъюнктура. "Выстрелили" вчера акции Магнита (+6,4%), позволившие индексу ММВБ10 (+1,7%) показать динамику лучше ММВБ. Однако ралли в Магните не позволило показать сильный результат потребсектору - кроме Дикси (+2,1%) остальные бумаги показали динамику хуже рынка, причем ряд компаний (ПРОТЕК: -1,5%; Верофарм: -0,8%; М.Видео: -0,2%) закрыл день снижением. В сегментном разрезе мы выделим финсектор, в котором, впрочем, наибольший прирост показали акции АФК Система (+4,5%), - скоро очередное заседание суда по В. Евтушенкову (30 октября). "Фишки" сегмента, акции Сбербанка (ОА: +1,4%; ПА: +1,2%) и ВТБ (+1,0%) по темпам роста индексу ММВБ уступили. В нефтянке отметим ралли "префов" "дочки" АФК Система, Башнефти (+5,1%), а также ПА Транснефти (+3,2%). Нефтяные "фишки" прибавили 0,8%-1,5%, только НОВАТЭК (-0,5%), не сумев закрепиться выше 430 руб. перед финотчетностью, подешевел. В металлургах - рост отдельных идей (ММК: +6,8%; РДР РусАла:+3,5%), хотя в целом большинство бумаг было слабее рынка. Выделим рост в секторе удобрений (Уралкалий:+2,2%; Дорогобуж:+2,2%), девелоперах (ПИК: +4,4%; ЛСР: +1,0%), телекомах (МТС: +1,6%; Мегафон: +1,7%). В электроэнергетике был виден спрос в ТГК-1 (+3,4%) и Е.Он Россия (+3,4%) и ралли в Красноярской ГЭС (+17,8%). Из прочих бумаг ростом отметился Яндекс (+3,7%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока формально рынок все еще находится в нисходящем тренде и для его слома индексу ММВБ нужно закрепиться выше зоны 1430-1440 пунктов (выше примерно на 1% от текущих уровней). Ожидаемое сохранение положительной динамики на внешних рынках и отсутствие серьезных шоков на внутреннем (за исключением курса национальной валюты, где пыл спекулянтов, теоретически, может сдержать валютное РЕПО Банка России) позволяет рассчитывать на дальнейший рост фондового рынка. Однако в целом инвесторы пока настроены достаточно консервативно и не торопятся покупать хронически недооцененный российский рынок, фокусируясь на более краткосрочных дивидендных историях и акциях, обладающих краткосрочными катализаторами роста (в преддверие отчетности за 9 месяцев).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня мы ждем "гэп" вверх по индексу ММВБ примерно в 0,5-0,6% при открытии, что позволит начать торговую сессию сразу выше 200МА и задать импульс для тестирования указанной выше зоны сопротивления. Во второй половине торгов динамику рынка могут определить переход глобальных инвесторов к выжидательной позиции перед оглашением итогов заседания ФРС, новости по переговорам по газу, а также реакция на отчетность Роснефти и НОВАТЭКА.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>