<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-cb-predlozhit-obespechennye-kredity-i-budet-privlekat-sredstva-bankov-na-depozity-chto-dolzhno-podderzhat-rubl-20141029-1120/</Url>
  <Title>Сегодня ЦБ предложит обеспеченные кредиты и будет привлекать средства банков на депозиты, что должно поддержать рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги торгов вторника в плюсе, индекс ММВБ увеличился на 1,52, индекс РТС остановился на нуле. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обратим внимание на важную макростатистику: рост ВВП РФ в годовом выражении составил 1,1% (0% месяцем ранее), сезонно очищенный рост ВВП равен 0,4% (снижение на 0,4% месяцем ранее). ЦБ в 14 раз в течение октября сдвинул границы плавающего коридора бивалютной корзины, как и накануне, на 35 коп. вверх, до 38,40 и 47,40 руб. Прошли платежи по налогу на прибыль, казначейство пополнило банковскую ликвидность на 14 дней в сумме 157 млрд. руб. (предложение 200 млрд. руб.), средства размещены в 6 банках по ставке 8,3% (ставка рынка 9,0%). Сохранялось предложение ЦБ на покупку долларов за рубли (валютный своп), но спроса от банков пока не было. Состоялся недельный аукцион прямого РЕПО в сумме предложения 2930 млрд руб. по минимальной ставке 8,0%, спрос не превысил предложение (составил 2881 млрд руб.), кредит выдан в размере спроса по ставке 8,1% (ставка рынка 8,90%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ЦБ предложит обеспеченные кредиты и будет привлекать средства банков к себе на депозиты, кроме того, банки ждут обещанного валютного РЕПО (оформление соответствующего спроса длилось в течение двух предыдущих дней). Фонд ЖКХ размещает на банковские депозиты в уполномоченных банках 5 млрд руб. на 35 дней. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Минфин не будет проводить объявленный ранее аукцион по размещению ОФЗ в связи с неблагоприятной рыночной конъюнктурой. Morgan Stanley повысил прогноз инфляции в РФ на текущий год с 7,5 до 9%. Fitch понизило долгосрочные рейтинги дефолта эмитента ХКФ Банка, "Русского стандарта" и "Восточного экспресса".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T11:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>