<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neft-dorozhaet-v-sredu-na-ozhidaniyax-uvelicheniya-sezonnogo-sprosa-v-ssha-20141029-1030/</Url>
  <Title>Нефть дорожает в среду на ожиданиях увеличения сезонного спроса в США</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник российские площадки прибавили более процента на фоне дешевеющего рубля и ожидания договоренностей с Украиной по газу. Позитивные настроения на площадках ЕС и США также оказали поддержку нашему рынку. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1415,51 пункта (+1,5%, максимум дня - 1422,72 пункта - пик с 7 октября), индекс РТС - 1051,03 пункта (+1,1%). Доллар подорожал до 42,48 рубля (+20 копеек), бивалютная корзина выросла до 47,74 рубля (+31 копейка). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль стремительно дешевеет - российский Центробанк с начала следующего года планирует перейти полностью к плавающему курсу, Кудрин вчера выступил с предложением не ждать начала года. В ближайшие дни нашу валюту ждет высокая волатильность и сильное давление. На международных валютных площадках доллар сдавал позиции во вторник и несколько укрепляется в среду утром. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти дорожают в среду вторую сессию подряд на ожиданиях увеличения спроса в США - грядущая зима и рост расходов топлива позволили котировкам отыграть $2 от минимумов понедельника. Баррель Brent котируется утром в среду по $86,5.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские фондовые индексы во вторник увеличились более чем на 1% благодаря хорошим корпоративным отчетностям. Противоречивая статистика - объем заказов на товары длительного пользования снизился, а индекс уверенности потребителей вырос - была прочитана рынком выборочно. Замедление темпов роста мировой экономики, причиной чего называют европейские проблемы и охлаждение в Китае, вынуждает ведущие Центробанки придерживаться стимулирующей политики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня уже после закрытия российских площадок о своем решении объявит ФРС США. Ожидается, что по итогам этой встречи ЦБ объявит о завершении программы количественного смягчения и откажется от выкупа активов. Тем не менее, в сопроводительном заявлении ждут намеков на более длительный период нулевых ставок. Но сам факт завершения QE3 может стать поводом для отрицательной коррекции - фьючерсы на индексы США перед стартом торгов в РФ торгуются на отрицательной территории. Европейские площадки вчера закрылись ростом на 0,4-1,6%. Вчера вечером комитет постоянных представителей ЕС не нашел оснований изменять режим санкций в отношении РФ - в принципе, ожидаемое решение, в случае благоприятного развития отношений с Украиной Европа может пойти на ослабление санкций лишь в начале следующего года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Биржи АТР растут в среду утром, поддержку рынку оказывают данные росте промпроизводства в Японии и удешевление японской валюты к доллару. Российские площадки начнут день небольшим плюсом, в дальнейшем не исключена коррекция вниз, если основным ориентиром для движения станет динамика мировых бирж.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>