<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/saxo-bank-neft-prodolzhit-deshevet-mirovoe-predlozhenie-seiychas-prevyshaet-spros-pochti-na-million-barreleiy-v-sutki-20141029-1735/</Url>
  <Title>Нефть продолжит дешеветь - мировое предложение сейчас превышает спрос почти на миллион баррелей в сутки</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Цены на сырую нефть стабилизировались после сильнейшего падения на протяжении последних нескольких недель. Однако прежде нефть сорта WTI снова протестировала отметку 80 долларов за баррель, когда в США вышел еженедельный отчет, свидетельствующий об очередном приросте запасов. Стремительное увеличение запасов нефти связано с сезонным замедлением активности на НПЗ и высокими объемами добычи на уровне 80-х годов прошлого столетия.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Повышение цен спровоцировала новость о том, что в сентябре Саудовская Аравия, возможно, в одностороннем порядке сократила поставки нефти на рынок. Тут же возникли сомнения: было ли это намеренное решение уменьшить добычу с целью поддержать цены или Саудовская Аравия просто не нашла достаточно покупателей? Дополнительным стимулом для стабилизации цен послужили признаки увеличения спроса в будущем, подтвержденные благоприятными новостями о промышленной активности в Еврозоне и Китае.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В краткосрочной перспективе возможности для роста будут ограничены, так как для этого нужен существенный подъем спроса на американских НПЗ после сезона профилактических и ремонтных работ, чего не произойдет еще несколько недель, или же должны уменьшиться поставки из стран ОПЕК.Китай, который занимает первое в мире место по объемам импорта сырой нефти, решил воспользоваться текущими низкими ценами и в сентябре сообщил результаты по импорту и потреблению, оказавшиеся на втором месте за всю историю ведения статистики по этим индикаторам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Переговоры о ядерной программе между Ираном и шестью ведущими странами мира — США, Францией, Германией, Китаем, Россией и Великобританией — могут завершиться положительным результатом до истечения крайнего срока 24 ноября. Если это произойдет, то Иран вернется к тем объемам добычи, которые были до введения санкций, то есть на один миллион баррелей в день больше, чем страна добывает сейчас.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировое предложение сейчас превышает спрос почти на миллион баррелей в сутки, и пока такой дисбаланс сохраняется, шансов на значимое повышение цен нет. Следовательно, основной риск заключается в том, что рынок пока еще не достиг дна в рамках текущей нисходящей тенденции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Saxo Bank</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T17:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>