<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-gazovye-peregovory-v-bryussele-uvenchayutsya-uspexom-eto-okazhet-podderzhku-akciyam-gazproma-20141029-1025/</Url>
  <Title>Если "газовые переговоры" в Брюсселе увенчаются успехом, это окажет поддержку акциям "Газпрома"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Газовые переговоры и итоги заседания ФРС США&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду, 29 октября, перед началом торгов в Москве сложился умеренно позитивный внешний фон. Ожидаем, что российские индексы начнут торговую сессию в "зеленой зоне". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции США по итогам торгов в Нью-Йорке выросли на фоне сильной финансовой отчетности американских корпораций и роста потребительского доверия до семимесячного максимума. Индекс S&amp;P 500 вырос на 1,2%, остановившись в полутора процентах от абсолютного максимума.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы на S&amp;P 500 в моменте теряют 0,1%. Контракты на FTSE 100 подрастают на 0,2%. На азиатских площадках перед оглашением итогов заседания Федрезерва преобладают позитивные настроения. Исключение составляет Австралия (-0,1% по S&amp;P/ASX 200). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть Brent выросли до $86,5 за баррель на ожиданиях падения запасов сырой нефти в США. На валютных торгах доллар теряет свои позиции по отношению к большинству развивающихся валют. Рубль же, остается под сильным давлением на фоне продолжающихся разговоров о том, что ЦБ РФ необходимо отпустить рубль в свободное плавание еще до 2015 года. Вчера в ходе форума стратегического планирования в Санкт-Петербурге бывший глава Минфина РФ Алексей Кудрин заявил, что Центральному банку необходимо отказаться от бивалютной корзины. По его словам, Банку России надо "следовать свободному течению курса с периодическими интервенциями, которые бы сбивали спекулянтов". На индикативной сессии рубль снижается к доллару на 0,2%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фонд Market Vectors Russia ETF, ориентированный на вложения в крупнейшие российские компании, вырос на 1,8%. Интересно, что в надежде на восстановление фондового рынка РФ после падения оценки бумаг до минимума среди развивающихся стран и ослабления геополитической напряженности инвесторы наращивают вложения в этот фонд. Число находящихся в обращении паев данного биржевого фонда выросло с начала августа на 59% до $94,5 млн. - максимума с начала апреля 2011 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевым событием для российского рынка сегодня будут трехсторонние переговоры в Брюсселе между представителями России, Украины и Евросоюза по вопросу газовых поставок. Президент Украины Петр Порошенко считает, что стороны достигнут компромисса по приемлемой для Киева цене "голубого топлива". Порошенко уточнил, что газовый вопрос долго обсуждался с канцлером ФРГ Ангелой Меркель, президентом Франции Франсуа Олландом и главой Еврокомиссии Жозе Мануэлом Баррозу. ЕС в результате принял решение ускорить выделение первой и второй волны макрофинансовой помощи и обеспечить Украине $1 млрд. на оплату газовых поставок. Если переговоры в Брюсселе увенчаются успехом для всех сторон, это окажет поддержку акциям Газпрома. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Взор глобальных инвесторов будет устремлен за океан. Сегодня станут известны итоги двухдневного заседания ФРС США, которые сформируют настроения игроков рынка до конца года. Вердикт по ключевой процентной ставке и программе выкупа активов мы узнаем в 21:00 МСК. По оценкам экономистов, опрошенных агентством Bloomberg, Федрезерв завершит программу ежемесячного выкупа облигаций и сохранит ставку на прежнем уровне. Пресс-конференции по факту заседания Комитета по открытым рынкам (FOMC) проводиться не будет. На ожиданиях сворачивания программы количественного смягчения QE3 высока вероятность роста волатильности.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>