<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-dlya-sloma-negativnoiy-tendencii-indeksu-mmvb-neobxodimo-uverennoe-zakreplenie-vyshe-1420-punktov-20141029-0929/</Url>
  <Title>С технической точки зрения для слома негативной тенденции индексу ММВБ необходимо уверенное закрепление выше 1420 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В ожидании итогов заседания ФРС США&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику более чем на 1%. Выходившая статистика из США носила в основном смешанный характер. Так, заказы на товары длительного пользования снизились в сентябре на 1,3% по сравнению с предыдущим месяцем. Прогноз аналитиков предусматривал рост показателя на 0,5%. Лучше оказались данные по индексу потребительского доверия, который вырос в октябре до 94,5, что стало самым высоким значением с 2007 года. Аналитики ожидали роста показателя до 87 пунктов. В свою очередь положительную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Лучше выглядел немецкий индекс DAX, прибавив 1,86%. Прошедший день был скуден на выход европейской макростатистики. Были опубликованы только данные по импортным ценам в Германии, которые выросли в сентябре на 0,3% по сравнению с предыдущим месяцем. Прогноз аналитиков предусматривал снижение показателя на 0,1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок поддержал своих зарубежных коллег, продемонстрировав положительную динамику. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 1,52%, закрывшись на уровне 1415,51 п. С технической точки зрения для слома негативной тенденции индексу ММВБ необходимо уверенное закрепление выше 1420 п. Ближайшими сопротивлениями для индекса выступают уровни 1422 п. и 1438 п., поддержками - 1403 п. и 1392 п. Важными событиями сегодняшнего дня станут трехсторонние переговоры по газу и итоги заседания ФРС США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>