<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-nlmk-segodnya-rastut-na-fone-planov-menedzhmenta-povysit-dividendnye-vyplaty-20141029-1615/</Url>
  <Title>Акции НЛМК сегодня растут на фоне планов менеджмента повысить дивидендные выплаты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок растёт третий день кряду. Сегодняшний рост происходит на фоне позитивной динамики внешних рынков и подъема России на 62-е место в рейтинге Doing Business. Индекс ММВБ поднялся выше сопротивления 1420 пунктов. Динамика индексов в ближайшее дни будет зависеть от итогов очередного раунда "газовых переговоров" тройки Россия-Украина-Евросоюз, стартующих сегодня, а также итогов заседания ФРС США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции НЛМК сегодня растут на фоне планов менеджмента повысить дивидендные выплаты. По заявлению вице-президента компании по финансам Григория Федоришина группа хочет довести доходность до среднего показателя по рынку (~6%). Такое решение было ожидаемо - ранее о повышении размера дивидендов заявили другие компании сектора "чёрной металлургии" ("Северсталь", ММК). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;X5 Retail Group представила неплохую отчётность по МСФО за 3 квартал. Чистая прибыль за этот период выросла на 48.8% г/г до 3.42 млрд рублей, EBITDA на 21.5% до 11.17 млрд рублей, а выручка на 22% до 152.54 млрд рублей. Финансовые показатели X5 Retail говорят о том, что компания потихоньку выбирается из кризиса. Темпы роста её приблизились к темпам роста других российских ритейлеров ("Магнита", "Дикси", "Ленты"), но оказались немного ниже наших ожиданий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Результаты за 3 квартал представила также "СТС-Медиа". Чистая прибыль сократилась на 32% до $31.595 млн, а выручка уменьшилась на 7% до $158.567 млн. Результаты неплохие, но для компании сейчас важнее внутрикорпоративная перестройка. Из-за закона, ограничивающего долю иностранного участия в российских СМИ, шведская Modern Times Group. может выйти из капитала компании, либо произойдёт выделение вещательного бизнеса.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T16:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>