<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-pozitivnyx-itogov-gazovyx-peregovorov-v-bryussele-rossiiyskiiy-rynok-mozhet-probit-uroven-1050-punktov-po-rts-i-poiyti-vyshe-20141029-1455/</Url>
  <Title>В случае позитивных итогов газовых переговоров в Брюсселе российский рынок может пробить уровень 1050 пунктов по РТС и пойти выше</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок пытается консолидироваться на уровне 1050 пунктов по индексу РТС. В последние дни в отечественных бумагах появилась какая-то клиентская активность, в основном на покупку, но в отдельных историях - как, например, в "ЛУКОЙЛе" сегодня - люди боятся и все-таки продают. В принципе, с восстановлением цен на нефть и других commodities, которое связано с заявлениями китайских властей, какой-то оптимизм пришел и на сырьевой рынок, и вот уже два дня мы пытаемся восстановиться. Уровень 1050 пунктов по РТС является ключевым, рынок никак не может его пройти: как только индекс туда доходит, начинаются продажи.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основное событие дня - это заседание Федрезерва США, результаты которого будут сегодня вечером опубликованы. Консенсус-прогнозы сходятся на том, что программа QE3 будет завершена, но при этом будет сделано заявление, что низкие ставки сохранятся еще на длительный период.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, рынок, судя по всему, сохраняет позитивные ожидания по итогам газовых переговоров между Россией, Украиной и ЕС: "Газпром" торгуется лучше других бумаг. При этом все понимают, что у Украины нет денег, Европа их давать не хочет, но должна пойти на компромисс и выдать какой-то кредит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Скорее всего, торги сегодня завершатся в плюсе, если будут какие-то позитивные новости с переговоров. Рынок сможем наконец пробить уровень в 1050 пунктов и двинуться выше.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то интересен "Уралкалий", после пятничных новостей о заключении контракта с Бразилией. Бумага чуть отскочила, но сейчас снова стабилизировалась. Более опасная идея - покупать "Сбербанк". Это чисто спекулятивная идея, потому что рубль должен наконец показать отскок, и в этом случае банковские бумаги могут вырасти. Также есть смысл покупать "Газпром" против "НОВАТЭКа".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ярных Андрей</Author>
  <Company> Банк UBS</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>