<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-kazhdym-dnem-krepnet-uverennost-chto-v-noyabre-dekabre-indeks-mmvb-dostignet-otmetki-1520-punktov-20141029-0915/</Url>
  <Title>С каждым днем крепнет уверенность, что в ноябре-декабре индекс ММВБ достигнет отметки 1520 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Октябрьские распродажи акций скоро забудутся&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С каждым днем крепнет уверенность, что в ноябре-декабре индекс ММВБ достигнет отметки 1520 пунктов. Проблема санкций Запада не кажется уже такой грозной, какой она казалось три месяца назад. Чрезмерно оптимистичные ожидания по поводу быстрого снятия санкций против России испарились, и для рынка это хорошо. Вчера послы Европейского союза приняли решение оставить без изменений действующий пакет санкций, при этом между странами наметились определенные противоречия. Венгрия и Италия выступают за частичное снятие санкций, а такие страны как Швеция и Латвия занимают более жесткую позицию. СМИ сообщают, что санкции могут быть смягчены в марте 2015 года и для фондового рынка, который является "рынком ожиданий", это хорошо.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что еще хорошего мы видим сегодня? Хорошо, что индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM) достиг трехнедельного максимума. Хорошо, что американский индекс широкого рынка Russell 2000 пробил снизу вверх 200-дневную скользящую среднюю. Последнее является "бычьим" сигналом для многих технических трейдеров. Очень хорошо, что аналитики Goldman Sachs заявили, что индекс S&amp;P-500 к концу года может установить новые максимумы. На рынке видны элементы новогоднего раллирования - октябрьские распродажи акций скоро забудутся. Радует, что сырьевой индекс DBC стал расти, оттолкнувшись от октябрьских минимумов. Перенос отсечек по акциям "Норильского Никеля" и "ЛУКОЙЛа" на конец декабря является страховкой от сильного снижения этих акций, несмотря на неблагоприятную конъюнктуру. На откатах вниз эти акции будут покупать. Радует, что на этой неделе в Брюсселе может быть подписан контракт на поставку газа на Украину (об этом еще неделю назад заявил Петр Порошенко). Без поддержки акций "Газпрома" индексу ММВБ будет сложно достичь отметки 1520 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очень надеюсь, что двухдневное заседание ФРС США не принесет неприятных сюрпризов, и мировые рынки смогут продолжить рост. Для здорового рынка желательно, чтобы индекс ММВБ снизился в район 1405 пунктов - небольшое охлаждение котировок принесло бы сейчас пользу. После того как индекс ММВБ на этой неделе пробил локальный понижательный тренд, шутки для "медведей" кончились. Плохие акции также кончились - все акции элитные! Ждем пробития аналогичного тренда на индексе MSCI Russia Capped (ERUS) - на графике Индексного фонда Россия Market Vectors Russia он уже пробит, и это хорошо.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>