<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-otkrytii-torgov-v-chetverg-rossiiyskiiy-rynok-akciiy-prodolzhit-demonstrirovat-pozitivnuyu-dinamiku-20141029-1845/</Url>
  <Title>На открытии торгов в четверг российский рынок акций продолжит демонстрировать позитивную динамику</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Мы ожидаем, что завтра на открытии отечественный рынок акций продолжит демонстрировать позитивную динамику&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня российский рынок акций демонстрировал рост на фоне восстановления цен на нефть и позитивной динамики на международных площадках. Американские фондовые индексы меняются разнонаправленно в начале торгов в среду на фоне положительной макроэкономической статистики. Индекс потребительского доверия за октябрь вырос до отметки 94,5, что является максимумом за последние 7 лет. Внимание инвесторов направлено на итоги двухдневного заседания ФРС по вопросам монетарной политики, которое завершится сегодня в 21:00 МСК. Ожидается, что ставка сохранится на прежнем уровне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня стало известно, что Совет Федерации одобрил законопроект, который даст возможность "Газпрому" производить взаимозачет с "Нафтогазом Украины". Законопроект расширяет права резидентов, позволяя им не зачислять на свои банковские счета денежные средства в случае проведения взаимозачета требований по обязательствам нерезидентов (по оплате поставок природного газа, по обязательствам экспортеров газа, по оплате услуг транзита газа через территорию иностранных государств). Данное изменение предусматривает возможность зачета обязательств "Газпрома" по контракту на транзит природного газа через территорию Украины против обязательств НАК "Нафтогаз Украины" по оплате накопленной ею задолженности. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем, что завтра на открытии отечественный рынок акций продолжит демонстрировать позитивную динамику.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T18:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>