<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/spekulyanty-s-kontraktami-na-bumazhnuyu-neft-kotoroiy-na-poryadok-bolshe-fizicheskoiy-reshili-poigrat-v-medvezhem-rusle-20141029-1635/</Url>
  <Title>Спекулянты с контрактами на "бумажную нефть", которой на порядок больше физической, решили поиграть в "медвежьем русле"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Не стоит считать сценарии в отношении обвала ценников на нефть идентичными - как в историческом варианте с СССР, так и в нынешнем - с РФ, "близнецами", хотя проводить определенные параллели допустимо... Предполагаю, что конъюнктуру рынка "черного золота" сейчас в б&lt;b&gt;о&lt;/b&gt;льшей мере определяет спекулятивная составляющая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть на мировых биржах значительно подешевела за последние месяцы. "Яма" была зафиксирована в середине октября. Так, 13 октября цена ноябрьского фьючерса на нефть марки Brent на бирже в Лондоне упала до минимума с 2010 года и достигла 85,04 долл. за баррель. А нефть североамериканской марки West Texas Intermediate (WTI) в ходе торгов на Нью-Йоркской товарной биржи (NYMEX) опустилась и вовсе ниже отметки в 80 долл. за баррель, впервые с июня 2012 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Подобные бифуркации на рынке сырья плодят массу аналитических прогнозов, версий и догадок, откуда пришел "медвежий" тренд и для каких целей. В попытках объяснить происходящий стремительный обвал, наблюдаемый второй месяц подряд на нефтяном рынке, "исследователи" зачастую приходят к конспирологическим сценариям: якобы саудиты играют против РФ, потворствуя США; или все-таки Саудовская Аравия, будучи главенствующим игроком на нефтяном рынке, решила, напротив, проучить Америку, заморозив ее "сланцевое" наступление в отрасли низкими ценами на сырье.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Плюс ко всему, в СМИ широко звучит и традиционный базовый сценарий: объяснение обвала мировых цен на нефть отражено в фундаментальных характеристиках рынка — коррекцию вниз провоцирует избыточное предложение "черного золота". Однако Goldman Sachs не отмечает затоваривания, а говорит только об ожиданиях перенасыщения рынка. К тому же Международное энергетическое агентство (МЭА) по итогам 2014 года ожидает роста спроса на нефть на 0,7%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На самом деле спекулянты с контрактами на "бумажную нефть", которой на порядок больше физической, решили поиграть в "медвежьем русле". Ведь чем сильнее будет конъюнктурная яма, тем внушительней после последует и коррекция. И спекулятивные капиталы серьезно прирастут, войдя в рынок на "глубоких низах" и выйдя из него, когда торговые площадки восстановят психологически комфортные для производителей сырья рубежи в 100 долл. за "бочку" и выше. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ОПЕК же пока не спешит корректировать квоты на добычу либо ввиду нерасторопности, либо ситуация все еще не критична для большинства участников картеля. В то время как для России подобные отступления в стоимости барреля весьма чувствительны — ведь продолжать бездефицитно исполнять федеральный бюджет правительству будет все сложней. Особенно если учесть, что солидная доля средств ФНБ уже потенциально зарезервирована под покрытие санкционных издержек российских системообразующих компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Эксперт высказал свое мнение в рамках онлайн-конференции &gt;.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Пасечник Александр</Author>
  <Company> Фонд национальной энергетической безопасности</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T16:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>