<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheski-rynok-rf-naxoditsya-v-nisxodyashem-trende-dlya-preodoleniya-kotorogo-nuzhno-uiyti-k-1450-punktam-po-mmvb-20141029-1415/</Url>
  <Title>Технически рынок РФ находится в нисходящем тренде, для преодоления которого нужно уйти к 1450 пунктам по ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Богатый на событий день&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшний день будет богат на различные события, которые только будут добавлять волатильности рынку - здесь и заседание комитета ФРС по открытым рынкам, который сегодня может, по сути, завершить программу количественного смягчения, здесь и переговоры по газу в трехстороннем формате между Россией, Украиной и ЕС, здесь и подготовка к пятничному заседанию ЦБ, на котором с большой вероятностью может быть повышена процентная ставка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не забудем и про внутренние корпоративные истории на российском рынке, которые, наконец, появились, причем в достаточно большом количестве. Речь идет не только о традиционных "префах" "Сургутнефтегаза", которые будут неплохо себя чувствовать из-за большой валютной "подушки" у компании, а еще и о бумагах "Магнита", "Уралкалия", "Северстали", ГМК, "ЛУКОЙЛ". По каждому из этих эмитентов существует некий весьма позитивный фон - кто-то платит промежуточные дивиденды, кто-то платит их в больших объемах, кто-то в очень больших (ГМК), у кого-то капитализация превысила уровень в 1 трлн рублей ("Магнит"). Идеи есть, надо только учиться их замечать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, продолжает давить на российский рынок история с санкциями, смягчение или пересмотр которых в обозримом будущем вряд ли произойдут. Вчера представители Еврокомиссии достаточно четко дали понять, что для смягчения санкций России необходимо выполнить целый ряд условий, который пока не обнародован. Скорее всего, в качестве одного из таких условий можно представить достижение договоренности по газу, а также непризнание воскресных выборов в ЛНР и ДНР, что вряд ли возможно - министр Лавров уже выступил с речью о безусловном признании результатов этих выборов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически рынок продолжает находиться в нисходящем тренде, для преодоления которого нужно уходить к 1450 пунктам, что при текущей ситуации на валютном рынке вряд ли возможно. Одними только внутренними идеями поднять рынок будет сложно, поскольку внешний фон ожидаемо сильнее. Посмотрим на итоги заседаний двух ЦБ - российского и американского, после чего можно будет делать определенные выводы. Поменять настрой участников рынка сейчас непросто, поскольку не каждый рискнет открывать лонги на рынке санкционной страны. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важными для рынка событиями будут трехсторонние переговоры по газу и итоги заседания ФРС США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>