<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhe-k-koncu-sessii-povedenie-investorov-stanet-bolee-ostorozhnym-s-uchetom-zhelaniya-minimizirovat-riski-pered-vyxodom-resheniya-frs-20141029-1515/</Url>
  <Title>Ближе к концу сессии поведение инвесторов станет более осторожным, с учетом желания минимизировать риски перед выходом решения ФРС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Главным событием сегодняшнего дня станет решение ФРС по программе покупки активов и сроку повышения ставок (21.00 мск), рынки в принципе готовы к прекращению покупок, но находятся в неопределенности относительно момента роста ставок, к тому же, интерес представляет оценка регулятором текущего состояния экономики и ее перспектив. В Брюсселе ожидаются очередные трехсторонние (РФ, ЕС и Украина) переговоры по газу, на предыдущих переговорах вопрос о гарантии платежа Украины за уже поставленное топливо остался открытым, но с обещанием, что ЕС совместно с МВФ рассмотрит возможность предоставления стране кредита в размере 1 млрд долл. (790 млн евро). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ЦБ РФ предлагает обеспеченные кредиты и будет привлекать средства банков к себе в депозиты. Но основным и давно ожидаемым событием станет аукцион РЕПО в долларах на срок 28 дней, максимальный объем предоставления средств 1,5 млрд долл., минимальная процентная ставка 2,4035%, предусмотрено частичное удовлетворение заявок пропорционально объему поданных заявок по ставке отсечения, досрочный возврат средств не предусмотрен. Регулятор опубликовал таблицу дисконтов по операциям РЕПО с ЦБ в долларах США. Относительно текущего значения ставки можно видеть, что ее уровень превышает ставку Libor в 6 раз. Банки, кстати, уже обратились к ЦБ с предложением сделать аукционной систему ценообразования ставок при валютных свопах (этот т.н. новый инструмент продажи долларов за рубли практически не имеет спроса в силу высоких ставок по валютной части сделки, ставка здесь установлена на уровне 1,5%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ в очередной (пятнадцатый) раз в течение октября сдвинул границы плавающего коридора бивалютной корзины на 40 коп. вверх, до 38,80 и 47,80 руб. Фонд ЖКХ разместил на банковские депозиты в уполномоченных банках 5 млрд руб. на 35 дней, спрос в 5,5 раза превысил предложение, средства размещены в двух банках под 9,94%. Morgan Stanley повысил прогноз инфляции в РФ на текущий год с 7,5 до 9%, Fitch понизило долгосрочные рейтинги дефолта эмитента ХКФ Банка, Русского стандарта и Восточного экспресса. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня, вслед за США, завершились ростом индексов, Nikkei на 1,46, SSE на 1,50, Hang Seng на 1,27 и Kospi на 1,84%. В Японии промпроизводство, после спада месяцем ранее на 1,9%, возросло на 2,7%, превысив ожидания в 2,2%. Золото утром торговалось по 1229,61, к 14.00 по 1227,71 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 86,44 и 81,71, к 14.00 по 86,91 и 82,20 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем динамику запасов нефти в США (17.30). Российские биржи пока торгуют в плюсе от 0,09 до 0,8%, но ближе к концу сессии поведение инвесторов станет более осторожным, учитывая желание минимизировать риски перед выходом решения ФРС.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T15:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>