<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/prismatrivatsya-k-kotirovkam-avtovaza-imeet-smysl-posle-vosstanovleniya-sprosa-na-rynke-20141029-1355/</Url>
  <Title>Присматриваться к котировкам "АВТОВАЗа" имеет смысл после восстановления спроса на рынке</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Политики в российских рейтингах намного больше, чем экономики&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в среду вернулся к торгам к хорошем настроении, но уже спустя час после старта сессии ведущие биржевые индексы ушли в "красную" зону. Понижение в среднем оценивается в 0,2%, среди лидеров продаж - акции "Фармстандарта" и НЛМК. В положительной зоне остаются бумаги "РУСАЛа" и "Башнефти".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии смотрится умеренным. Рынки США закрыли предыдущие торги ростом после выхода сильной статистики по потребительскому доверию. Фьючерс на индекс S&amp;P стоит в нулях. Цены на нефть к текущему моменту растут перед публикацией Соединенным Штатами отчета по запасам от EIA. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль утром в среду направления не меняет и слабеет в отношении иностранных валют. И по доллару, и по евро ставятся новые рекорды, но это давно никого не впечатляет. Цель в паре доллар/рубль теперь расположена на уровне 43,10. Техническая картина показывает, что к февралю инструмент может прийти к диапазону 44,5-45 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня завершается двухдневное заседание Федеральной резервной системы США, и это, пожалуй, основное событие среды. Все разговоры на рынке ведутся вокруг остатков программы стимулирования QE3 - закроют окончательно или дадут еще поработать? Евро/доллар утром в среду торгуется вяло, инвесторы явно копят силы перед вечерним ростом волатильности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги середины недели в диапазоне 1398-1430 пунктов. Удержать планку в 1410 пунктов будет непросто.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ежегодном рейтинге Всемирного банка (ВБ) и Международной финансовой корпорации (IFC) Doing Business Россия заняла 62 место. C нашей точки зрения, вряд ли стоит воспринимать всерьез позиции России в различных международных рейтингах. Они мягко сказать не очень соответствуют официальным цифрам, которые отражают степень развития российской экономики и ее место в мире. Напомним, что в 2014 году Россия является шестой экономикой мира. Политики в данных рейтингах намного больше, чем экономики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев одобрил изменения в правила предоставления из федерального бюджета субсидий российским автопроизводителям. Новые правила распространяются на кредиты (за исключением привлечённых с государственным обеспечением), полученные в 2014 году. Это поможет поддержать российских автопроизводителей, планирующих в рамках своей инвестиционной деятельности в текущем году привлечь до 73 млрд рублей кредитных средств.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Субсидии из федерального бюджета пойдут на возмещение части затрат самих компаний и их дочерних обществ на уплату процентов по кредитам, полученным на реализацию инвестиционных и инновационных проектов и (или) выплату купонного дохода по облигациям, выпущенным для осуществления расходов инвестиционного характера, а также на возмещение части затрат на уплату процентов по кредитам, привлеченным в 2009-2010 годах и обеспеченным государственными гарантиям РФ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В совокупности с программой по утилизации субсидировании должно оказать благотворное влияние на сектор. Программа утилизации поддержит спрос на отечественные автомобили в условиях его снижения, а возмещение затрат на уплату процентов по кредиту облегчит нагрузку на и без того за кредитованных производителей. Предыдущий опыт показал, что программа утилизации может благотворно сказаться на отечественном автопроме. Так в 2010 году по итогам программы уровень производства легковых автомобилей вырос в два раза (+101,4% к 2009 году). Производство грузовых автомобилей выросло на 74,5% к уровню 2009 года, автобусов - на 23,6%, легких коммерческих автомобилей - на 51% к 2009 году.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Было бы неправильно в столь сложной экономической ситуации, при падении спроса на автомобили на 30% не поддержать компании. Отчетность по итогам 1 полугодия 2014 года показала, что ситуация ухудшилась. К примеру, чистый убыток "АвтоВАЗа" по МСФО в первом полугодии составил 4,9 млрд руб., в 1,9 раза больше, чем годом ранее. Выручка выросла на 9% до 90,4 млрд руб. Краткосрочные обязательства на 30 июня составили 64,3 млрд руб., что на 31,5% больше, чем на конец 2013 г. Долгосрочные обязательства выросли на 12% до 37,6 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако инвестиционная привлекательность отечественного автопрома вряд ли повысится, даже несмотря на дешевизну акций. Присматриваться к котировкам имеет смысл после восстановления спроса на рынке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T13:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>