<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-bank-rossii-ostavit-v-etu-pyatnicu-klyuchevuyu-stavku-bez-izmeneniiy-to-kurs-rublya-mozhet-snizitsya-eshe-na-3-4-20141029-1005/</Url>
  <Title>Если Банк России оставит в эту пятницу ключевую ставку без изменений, то курс рубля может снизиться еще на 3-4%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль. Страшно!? Зато бюджету уже хорошо. Ждём решений от ФРС США и ЦБ РФ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока российский фондовый рынок в последние дни продолжает потихоньку подрастать в тандеме с остальными мировыми площадками, российский рубль продолжает показывать исторические антирекорды, даже несмотря на стабилизацию нефтяных котировок и снижение индекса доллара. Стоит отметить, что на торгах во вторник российский рубль практически в гордом одиночестве терял позиции к американскому доллару на рынке FOREX, в то время как бразильский реал, турецкая лира, канадец и ряд других валют уверенно укреплялись против него. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если среди населения паники пока ещё нет, то на бирже она уже в самом разгаре. В понедельник и во вторник количество маржин-колов существенно увеличилось. Самое что интересное, некоторые обменные пункты начали покупать наличную валюту дороже безналичной, а в некоторых банках (по слухам) установлен лимит на покупку долларов, т.е. банки не хотят покупать доллары у населения по такому курсу и крупные суммы не меняют, возможно, готовятся или боятся быстрого и резкого укрепления рубля. Что же касается биржевых торгов валютой, то тут страх уже явно зашкаливает. Хедж бьёт исторические рекорды. С 22.10-24.10 открытые позиции у юр. лиц по колл-опционам Si (фьючерс на валютную пару доллар-рубль) увеличились со 140 тыс. до 1.07 млн. Это рекорд по динамике и абсолютному объёму открытых позиций в опционах Si. Открытый интерес по самому фьючерсу на валютную пару доллар-рубль превысил отметку 3 млн. 110 тысяч контрактов. Открытые во вторник позиции на декабрьских коллах Si:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;коллы 44000 +300000 ои&lt;/p&gt;&lt;p&gt;коллы 44250 +100000 ои&lt;/p&gt;&lt;p&gt;коллы 44500 +200000 ои&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что же касается спекуляций, то сейчас можно делать ставку на рост рубля на Московской бирже, учитывая резкий всплеск форвардной доходности и всех остальных индикаторов. Большая паника была только в конце апреля этого года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news291014-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Панические страховки привели к резкому взлёту волатильности, что часто происходит в финальной стадии движения цены. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news291014-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Всё это свидетельствует о том, что разворот по рублю где-то близко. До 43 конечно он может ещё ослабнуть, но ненадолго. Похоже, разворот будет в пятницу, если ЦБ РФ поднимет ставку на 1%, в противном случае, ситуация может усугубиться настолько быстро, что панику сдержать будет сложно. Если курс российской валюты в паре с долларом потеряет ещё 2-3% и достигнет отметки 43-44, то быстро начнутся разговоры о девальвации рубля вплоть до психологической отметки 50. Население быстро поддастся панике и побежит закрывать рублёвые вклады, чтобы обменять их на валюту. В итоге получится серьёзный отток средств у банков и новый повышенный спрос на иностранную валюту, поэтому до этого лучше не доводить. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вместе с этим не стоит забывать, что одной из главных задач ЦБ является таргетирование инфляции, а в текущей критической ситуации практически ничего регулятору не остаётся, как сдерживать ослабление рубля повышением ставки. Мера это хоть и малоэффективная и тем более губительна для итак слабой российской экономики, но как только ситуация с ценами на нефть стабилизируется, а инфляционное давление пойдёт на спад, так сразу ЦБ сможет смягчать монетарную политику. Если ЦБ РФ оставит в эту пятницу ключевую ставку без изменений, то курс российской валюты может провалиться ещё на 3-4%. С другой стороны, даже при текущем курсе национальной валюты, 1 баррель нефти в рублях уже приближается к отметке 3700, при том, что для нормального функционирования российского бюджета достаточно цены в 3600 рублей за баррель, т.е. искусственного дальнейшего ослабления уже ждать не стоит. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня вечером в 21:00 мск станут известны итоги очередного заседания ФРС, которые также могут существенно повлиять на курс национальной валюты. Если риторика ФРС окажется более мягкой и спадут опасения насчёт скорого повышения процентных ставок в США, или будут объявлены дополнительные стимулирующие меры, то это незамедлительно приведёт к падению доллара на рынке FOREX практически ко всем валютам и окажет дополнительную поддержку нефтяным котировкам. Ситуация в экономике США сейчас ещё далека от стабильной, инфляционные риски минимальные, поэтому ФРС вряд ли станет пугать инвесторов ужесточением монетарной политики. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>