<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-prodolzhaet-ostavatsya-autsaiyderom-po-sravneniyu-s-valyutami-drugix-razvivayushixsya-i-syrevyx-stran-20141029-1225/</Url>
  <Title>Рубль продолжает оставаться аутсайдером по сравнению с валютами других развивающихся и сырьевых стран</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль обновил исторический минимум, несмотря на массивные интервенции ЦБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение рубля набрало немалую инерцию. Курс российской валюты падает, несмотря на ряд позитивных моментов и некоторую передышку в снижении нефти. Вечером в понедельник верхняя граница коридора ЦБ была установлена на уровне 47,40, а в течение вчерашнего дня корзина вплотную подходила к уровню 47,77. Таким образом, продажи валюты со стороны регулятора в поддержку рубля могли вчера составить еще $2,40-2,8 млрд. Банк России возобновил интервенции в начале октября, когда бивалютная "корзина" превысила верхнюю границу коридора ЦБ. Продолжающееся падение вынуждает Банк России ежедневно тратить резервы, следуя действующей политике. По нашим расчетам с начала октября суммарно Банк России мог потратить порядка $22 млрд. И, возможно, этот факт уже начинает вызывать опасения у ключевых фигур. Так, недавно президент Путин отметил, что "не будем палить наши резервы бездумно". В этой связи важность заседания Банка России в пятницу 31 октября становится еще выше, поскольку нельзя исключать каких-либо неожиданных решений помимо возможного нового изменения ставки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевые драйверы снижения курса прежние: падающая нефть и повышенный спрос на иностранную валюту из-за необходимости погашения внешней задолженности компаний в условиях санкций, которые во многом перекрыли возможности рефинансирования за рубежом. При этом рубль не останавливается в своем падении в условиях спроса на рублевую ликвидность из-за налогового периода.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неким позитивным признаком можно назвать то, что нефть в последние две недели остается вблизи уровня $85-86 за баррель марки Brent. В то же время пока она все еще остается в рамках нисходящего тренда, продолжающегося с конца июня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня и завтра состоятся аукционы валютного РЕПО сроком на 7 и 28 дней. Вместе с тем суммарный объем лимитов по этим аукционам пока нельзя назвать большим - $3.5 млрд. Ранее ЦБ отмечал, что к концу 2016 года этот объем этих операций может достигнуть $50 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из внешних событий стоит отметить сегодняшнее заседание ФРС США по итогам которого может быть полностью завершена программа количественного смягчения. Также сегодня состоится очередной раунд переговоров ЕС-Россия-Украина по газовому вопросу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль продолжает оставаться аутсайдером по сравнению с валютами других развивающихся и сырьевых стран.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшей перспективе мы считаем вполне возможной стабилизацию курса рубля вблизи сложившихся уровней, но рекомендуем пока оставаться в валюте с целью анализа дальнейшего движения цен на нефть.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T12:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>