<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-torgov-na-rynkax-v-chetverg-budet-vo-mnogom-zaviset-ot-rezultatov-zasedaniya-frs-ssha-20141029-2100/</Url>
  <Title>Старт торгов на рынках в четверг будет во многом зависеть от результатов заседания ФРС США</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды вырос на 1,7% до 1439,58 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 0,96% до отметки 1059,62 пт., а капитализация индекса РТС-2 снизилась на 0,32% до 852,89 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду на российском рынке наметившиеся ранее тренды продолжали быть в силе. Рубль снова упал до новых минимумов на фоне слабого спроса на валютное РЕПО от ЦБ РФ. Сумма сделок по итогам проведенного аукциона составила только $201,1 млн, тогда как дневной лимит был установлен на уровне $1,5 млрд. Средневзвешенная ставка составила 2,4%. Пока появление данного инструмента не может помочь отечественной валюте.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот рост на фондовой секции продолжился. Конечно, здесь важен тот факт, что индекс ММВБ рассчитывается в рублях, но все равно по многим эмитентам мы видим рост, опережающий падение отечественной валюты. Так, к новым максимумам вышли бумаги ГК "ПИК" (+3,62%). Вероятность такого развития события мы уже описывали ранее, остается только констатировать, что бумаги девелопера сейчас ведут себя достаточно прямолинейно, так что инвесторам остается просто пользоваться такими возможностями.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Достаточно ожидаемая новость сегодня появилась по НЛМК (+5,25%) - на фоне сильного роста дивидендных выплат у прямых конкурентов топ-менеджмент компании анонсировал решение довести собственные платежи инвесторам как минимум до среднерыночного уровня в размере 6%. В целом, металлурги остаются самым интересным рыночным сектором, где теперь практически не осталось аутсайдеров, все бумаги находятся в растущем тренде.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоит отметить, что цены на нефть сегодня смогли показать существенное повышение после публикации недельных данных по запасам "черного золота" в США, которые оказались в меру позитивными. Показатель увеличился на 2,06 млн баррелей, тогда как ожидалось повышение на 3,37 млн баррелей. Котировки смогли выйти вверх из ценового диапазона, который сформировался после месячной экспирации фьючерсов, и теперь могут продолжить движение в район $90 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра открытие фондовых рынков во многом будет зависеть от результатов очередного заседания ФРС США, на котором с большой долей вероятности объявят о полном завершении программы количественного смягчения. А вот вокруг повышения ставок вопросов намного больше. Есть мнение, что регулятор не будет с этим торопиться. Инвесторам стоит сейчас быть очень аккуратными - каждый раз, когда завершатся очередной раунд QE, рынок акций начинал падать, увлекая за собой все остальные мировые фондовые площадки.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>