<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-rublya-uskorilos-chto-yavlyaetsya-kosvennym-priznakom-blizkogo-okonchaniya-tekushego-dvizheniya-20141029-1655/</Url>
  <Title>Снижение рубля ускорилось, что является косвенным признаком близкого окончания текущего движения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль обновил очередной минимум года. Движение вниз по российской валюте приобретает характер ускорения, что является косвенным признаком близкого окончания текущего движения. Технически район отметок 44-45 рублей за американский доллар на данный момент выглядит последней возможной целью текущего движения. Тем не менее, начинать игру против доллара по-прежнему рано.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро оттолкнулся от локального восходящего тренда, линия спроса которого проходила вблизи отметки 1.2650, и продолжает постепенно идти вверх. На данном этапе движение цен на север ограничено зоной 1.28-1.2850 пунктов, которая выступает существенным сопротивлением и будет использоваться для продаж при достижении евровалютой данных уровней. Пробой линии спроса текущего аптреда, которая сейчас поднялась в район отметки 1.2670 пунктов, способен стать триггером к движению котировок в район отметки 1.25.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт вышел за пределы летнего нисходящего тренда. Однако, преодолеть зону сопротивления, которая образована отметками 1.6180-1.6220 пунктов, покупатели не смогли. Именно от отметки 1.6180 баланс сил вновь сместился в сторону продаж. Таким образом, есть предпосылки к движению внутрь диапазона 1.6220-1.60 с перспективой тестирования его нижней границы. Покупателям чтобы рассчитывать на восстановление курс английской валюты необходимо пробивать описанную зону сопротивления вверх.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T16:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>