<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-pervoiy-dekady-noyabrya-akciyam-magnita-nichego-ne-ugrozhaet-i-kotirovki-mogut-dostich-11-tys-rubleiy-20141029-1050/</Url>
  <Title>До первой декады ноября акциям "Магнита" ничего не угрожает, и котировки могут достичь 11 тыс. рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В среду подъем российского рынка акций может быть продолжен&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США и Европы во вторник закрылись уверенным подъемом. Поводом для оптимизма стала хорошая квартальная отчетность ряда компаний. Выходившая вчера в США статистика носила неоднозначный характер. С одной стороны индекс потребительского доверия в октябре поднялся до максимального значения с октября 2007 года - 94,5 п., что указывает на сохранения позитивного настроя в экономике. С другой стороны: в сентябре объем заказов на товары длительного пользования упал на 1,3%, что несколько разочаровало экспертов, ожидавших роста на 0,5%. На графике индекса S&amp;P-500 отчетливо видно, что в момент резкого падения в середине октября ряд игроков вынуждены были закрыть свои длинные позиции, так как значение индекса опустилось за нижнюю границу среднесрочного восходящего тренда, да и 200-дневная скользящая средняя тоже осталась с сверху. Затем последовал резкий разворот рынка наверх. И теперь, судя по всему, "быки" будут гнать индекс S&amp;P на новые максимумы, чтобы вытряхнуть из позиций тех, кто застрял в шортах с уровня 1850 п. В среду вечером будут опубликованы итоги двухдневного заседания ФРС. Как не странно, но американский рынок акций на оптимистичной волне встречает решение банковского регулятора полностью свернуть программу количественного смягчения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Открытие торгов в среду на российском рынке акций в умеренно позитивном ключе. Накануне индекс ММВБ показал уверенный рост (+1,52%), сходу пробив локальное сопротивление на 1410 п. и оставив снизу незакрытым "гэп" на 1395 п. Судя по всему, движение вверх будет продолжено. Следующая цель роста просматривается в районе 1440-50 п. Как и ожидалось, хороший спрос вчера имел место в акциях ММК (+6,75%) на фоне хорошей отчетности и решения по выплате дивидендов по результатам 9 месяцев 2014 г. в размере 0,58 руб. на акцию. Бумаги Магнита (+6,4%) вчера вышли на новые ценовые максимумы (10900 руб.). Здесь на стороне покупателей опять же играла сильная отчетность компании за 9 месяцев. Теперь до первой декады ноября (выход оперативного отчета по продажам за октябрь) акциям ритейлера принципиально ничего не угрожает и котировки могут достичь 11 тыс. руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня особое внимание стоит уделить акциям Газпрома, поскольку на среду запланирован очередной раунд трехсторонних переговоров (Украина-ЕС-Россия) по вопросам поставок газа. Позитивные договоренности могут вытолкнуть бумаги газового гиганта наверх из длительного боковика с границами 132-138 руб. Сегодня ЦБ РФ планирует провести аукцион по предоставлению $1,5 млрд на 28 дней и завтра $2 млрд на 7 дней. Это может несколько охладить игру на внутреннем валютном рынке против российского рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>