<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-na-rynke-ne-poyavyatsya-realnye-dengi-banka-rossii-rubl-prodolzhit-obnovlyat-minimumy-20141029-1240/</Url>
  <Title>Пока на рынке не появятся реальные деньги Банка России, рубль продолжит обновлять минимумы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акций во вторник продолжил рост, несмотря на неблагоприятную для инвесторов динамику курса рубля к основным валютам. Однако в некоторых СМИ появились комментарии о привлекательной дешевизне российских акций для иностранных инвесторов, даже с учетом политических рисков. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1415, +1.52%), РТС (1049, +0.97%). Торговый оборот вырос до &amp;#8381;31.1 млрд. Лидеры роста: ММК (+6.76%, &amp;#8381;9.15), Магнит (+6.42%, &amp;#8381;10897.00), ПИК (+4.42%, &amp;#8381;146.50). Лидеры снижения: НорНикель (-0.13%, &amp;#8381;7580.00), НОВАТЭК (-0.45%, &amp;#8381;418.00), М.Видео (-0.24%, &amp;#8381;204.00). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.40% по индексу ММВБ. Не исключаем продолжения роста рынка третий день подряд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Регулятор с начала октября уже продал валюты на ~20 млрд долл. С сегодняшнего дня ЦБ начнет проводить валютное РЕПО. Но пока на рынке не появятся реальные деньги ЦБ, которые смогут компенсировать рефинансирование внешних займов компаний, российская валюта продолжит обновлять минимумы, хотя за счет интервенций и более сдержанными темпами. Пока объемы предложения через механизм валютного РЕПО таковы, что они не смогут развернуть рынок. Если говорить исключительно о дне сегодняшнем, то, учитывая существенный отскок других развивающихся валют и валют сырьевых стран, стабилизацию цен на нефть, оптимизм западных и азиатских площадок и какой-никакой спрос на рубль на фоне налогов, рубль может замедлить ослабление. Многое будет зависеть от заседания ФРС, которое, завершив QE, вполне может убрать сегодня фразу о продолжительном периоде низких ставок. Если это произойдет, то рынки могут отреагировать негативно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть скорректировалась вверх на ослаблении доллара на глобальных площадках и статистике из США, указывающей на позитивные потребительские ожидания, устойчивый спрос на энергоносители и позитивные ожидания по потреблению. Однако о полноценном движении вверх пока говорить преждевременно. Наиболее вероятно сохранение торговли Brent в районе $86/bbl, WTI $81-83/bbl.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>