<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-grafike-akciiy-rosnefti-poka-vidna-konsolidaciya-s-vozmozhnoiy-popytkoiy-proryva-verxneiy-granicy-20141029-1155/</Url>
  <Title>На графике акций "Роснефти" пока видна консолидация с возможной попыткой прорыва верхней границы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Роснефть".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала 2013 г. бумага торгуется в треугольнике. Всю весну этого года шла торговля вокруг 230 р. В июне идет короткий рост, но закрепить прорыв 250 р. не смогли. Цена уперлась в верхнюю границу треугольника. Резкая коррекция сходу пробивает нижнюю границу, но сработала полугодовая поддержка 220 р. Бумага отскочила и зашла обратно в треугольник. Однако быки не могут развить рост, но пока хорошо держат уровень 220 р. Если медведи пробьют его, то снижение может быть к 200 р. Быкам надо выходить выше 230 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news291014-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильное снижение в марте останавливается на поддержке 220 р. Отскок показал локальное сопротивление в районе 235 р., которое три месяца не могли взять. В июне быки показали хорошее ралли. Сходу прошли 250 р. Три попытки развить дальнейший рост сформировали расширяющийся треугольник. Ценовой разрыв выводит бумагу вниз и ускоряет снижение. Цена сразу приходит к поддержке на 220 р. В августе развивается рост и формируется канал. В сентябре бумага вышла из канала и до конца октября снижается в другом канале. Последние два бара выходят из канала, но может быть сопротивление в зоне 230 - 235 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news291014-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторая половина октября - боковой канал в границах 222 - 230 р. Движение от нижней границы последних трех дней подвело цену к верхней границе. Пока видна консолидация с возможной попыткой прорыва верхней границы. В случае неудачи и последующим снижением, в зоне 220 - 222 р. можно пробовать откупать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news291014-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. ВТБ.&lt;p&gt;&lt;p&gt; Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага продолжает торговаться в боковике с широким диапазоном. С начала октября наблюдалась сходимость границ с образованием треугольника. В середине месяца появился уровень поддержки 0.039 р. Неудачный прорыв верхней границы и почти сразу прорыв поддержки с последующим резким снижением и выходом из треугольника вниз. Но далеко вниз медведи пройти не смогли. В течение двух дней быки подвели цену к продолжению верхней границы треугольника. Коррекция на предпоследних торгах на половину отскока - в приемлемых для роста рамках. И, в то же время, закрытие ценового разрыва. Прошлые торги идут с ростом и опять цену подвели к теперь уже пересечению двух сопротивлений. Цена консолидируется в форме прямоугольника. Трехдневная модель пока выглядит бычьей с разрешением прямоугольника вверх. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news291014-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 0.03916 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 0.03995 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 0.03864 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен пока цена находится выше уровня 0.0388 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T11:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>