<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-rossiiyskie-indeksy-imeyut-vse-shansy-prodolzhit-vcherashniiy-pod-em-20141029-1015/</Url>
  <Title>Сегодня российские индексы имеют все шансы продолжить вчерашний подъем</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии вторника ММВБ закрылся на уровне 1417,12 пункта, укрепившись на 1,64%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 30,7 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сумел ухватиться за позитивное настроение и накануне провел результативный день. Сегодня отечественные индексы имеют все шансы продолжить вчерашний драйв: американский рынок закрыл торги вторника активным ростом, цены на нефть ползут вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все бы ничего, но для российского рубля это не имеет ровным счетом никакого значения. Накануне "россиянин" поставил новые антирекорды в парах с иностранными валютами. Евро стоит не менее 54 рублей - и это, вероятно, далеко не предел. Впрочем, пока долгосрочные прогнозы делать не стоит- впереди заседание ЦБ РФ в пятницу, и кто знает, что будет решено на встрече по ставке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока же лавинообразная девальвация рубля остается в силе и не прерывается. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Динамика "префов" "Сургутнефтегаза" обращает на себя внимание. Бумага смотрится очень подвижной, но торгуется лучше рынка и корректируется вверх стандартно быстрее многих других. У компании есть неплохие валютные активы, что дает определенный запас прочности с финансовой стороны, и уверенные экспортные позиции. Акции можно покупать и держать в портфеле как "защитную" и уверенную дивидендную бумагу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги среды в диапазоне 1395-1435 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>