<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-tekusheiy-rasstanovke-sil-i-taktiki-prisutstviya-cb-na-rynke-slozhno-ozhidat-nachala-vosstanovitelnoiy-korrekcii-rublya-20141029-1315/</Url>
  <Title>При текущей расстановке сил и тактике присутствия ЦБ на рынке сложно ожидать начала восстановительной коррекции рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль продолжает дешеветь, объемы торгов растут&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги вторника завершились уже привычным для рубля исходом. Несмотря на улучшение настроений на внешних рынках, коррекцию нефтяных котировок и укрепление евро против доллара, российская валюта не нашла поводов для приостановки снижения. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 27 коп. до 47.68 руб. Текущая верхняя граница валютного коридора Центробанка была поднята на 35 коп. до 47.75 руб., что предполагает осуществление регулятором интервенций в объеме около 2.5 млрд долл. Курс доллара увеличился на 19 коп. до 42.47 руб., курс евро - на 38 коп. до 54.05 руб. На рынке форекс основная валютная пара вчера немного подросла, закрытие дня было вблизи уровня $1.2735. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давление на рубль не слабеет, при этом объемов интервенций Центробанка явно недостаточно, чтобы оказать сопротивление спросу на валюту. Вчерашний объем интервенций в размере 2.5 млрд долл. противостоял объему торгов в паре рубль/доллар в 8 млрд долл. Завершившийся вчера налоговый период также не смог оказать рублю поддержки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При текущей расстановке сил и тактики присутствия Центробанка на рынке сложно ожидать начала восстановительной коррекции. Спрос на риск на мировых площадках остается подавленным, а котировки сырья имеют больше шансов продолжить снижение, нежели компенсировать потери. Временной точкой опоры для российской валюты может стать завтрашнее заседание Центробанка, который может повысить ключевую ставку сразу на 50 бп на фоне инфляционной статистики.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>