<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-v-techenie-dnya-mozhet-prodolzhit-dvizhenie-v-raiyon-1450-punktov-20141029-0936/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ в течение дня может продолжить движение в район 1450 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Внешний фон перед открытием российского рынка благоприятен&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 1,52% до 1415,51 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 1,11% до отметки 1051,03 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре увеличился на 0,25% до 1048,2 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник продолжили "зажигать" бумаги ММК (+6,76%) - компания может выплатить дивиденды в размере 0,58 рубля на акцию за 9 месяцев 2014 года. Металлург станет первым в РФ, кто документально закрепил в своей дивидендной политике возможность платить дивиденды из расчета свободного денежного потока группы. В результате, на выплаты может быть направлено до 6,5 млрд рублей. Чистая прибыль по РСБУ по итогам отчетного периода составила 11,2 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот отчетность сети гипермаркетов "О'Кей" (АДР -10,29%) разочаровала инвесторов. По сравнению с данными, опубликованными "Магнитом" (+6,42%), результаты ритейлера оказались слабее ожиданий. Из-за этого топ-менеджменту пришлось снижать прогноз по рентабельности EBITDA и темпу роста выручки компании. По итогам года ожидается прирост валового показателя на 7-9%, тогда как ранее предполагалось увеличение на 12-16%. На текущий момент времени бумаги "О'Кей" выглядят слабее своих прямых конкурентов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем американские рейтинговые агентства продолжают "делать свое черное дело". Вот и со стороны Fitch Ratings мы услышали об ухудшении оценки перспектив российских компаний. В частности, были понижены долгосрочные кредитные рейтинги ряда российских банков, делающих ставку на необеспеченные потребительские кредиты. Именно там сейчас формируются самые значительные риски, из-за чего высокой остается вероятность снижения качества активов таких кредитных организаций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересно, что на фоне политической неопределенности Россия смогла подняться на 30 позиций в рейтинге Doing Business, с 92-го на 62-е место. Есть позитивная динамика в сфере снижения административных барьеров и издержек, также сильно на переоценку позиции РФ повлияло изменение методики подсчета индикатора - в базу расчета были добавлены новые параметры, при этом стала оцениваться не только Москва (так было ранее), но и Санкт-Петербург.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, внешний фон перед открытием российского рынка складывается нейтрально позитивно. Торги в Азии проходят с повышением, в США очередная торговая сессия закрыта в плюс, цены на нефть пока консолидируются на достигнутых ценовых уровнях, но здесь начинает появляться потенциал для движения вверх. Индекс ММВБ в течение дня может продолжить движение в район 1450 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>