<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-dinamika-rynka-rf-budet-zaviset-ot-ocherednogo-raunda-gazovyx-peregovorov-troiyki-rossiya-ukraina-evrosoyuz-20141029-0950/</Url>
  <Title>В ближайшие дни динамика рынка РФ будет зависеть от очередного раунда "газовых переговоров" тройки Россия-Украина-Евросоюз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. В ближайшие дни динамика рынка будет зависеть от очередного раунда "газовых переговоров" тройки Россия-Украина-Евросоюз. В случае прогресса лучше рынка будут выглядеть акции Газпрома.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок растёт два дня кряду - давно такого не было. По итогам вчерашнего дня индекс РТС вырос на 1.11% до 1051.03 пунктов, а индекс ММВБ на 1.52% до 1415.51 пунктов. Поводы для роста - перепроданность отечественного рынка и позитивные данные по ВВП России сентябрь (+1.1% г/г по сравнению с 0% в августе). В ближайшие дни станет понятно, является этот подъём коррекцией к снижению последнего месяца или полноценным ростом. Многое будет зависеть от очередного раунда "газовых переговоров" тройки Россия-Украина-Евросоюз, стартующих сегодня. В случае прогресса лучше рынка будут выглядеть акции Газпрома.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отмечаем сохраняющийся высокий спрос на "дивидендные" бумаги (ММК (MAGN RM,+6.7%), Уралкалий (URKA RM,+2.2%), Сургутнефтегаз-п (SNGSP RM,+1.7%)). Уверенно смотрятся также АФК "Система" (AFKS RM,+4.5%) и "Башнефть" (BANE RM,+3%) на фоне ожиданий Арбитражного суда по пересмотру итогов приватизации башкирского ТЭКа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Татнефть (ТATN RM,+1.7%) представила сильную отчётность по РСБУ за 9 месяцев. Чистая прибыль компании выросла на 41.3% до 71.7 млрд рублей (рекордное значение), а выручка на 16.2% до 310.42 млрд рублей. Частично такой рост показателей объясняется ослаблением рубля. Однако мы отмечаем сокращение коммерческих расходов и снижение долговой нагрузки. Это позитивно для компании: в сложившихся условиях масштабных инвестиционных затрат не ожидается, а снижение долга позитивно скажется на финансовых результатах. Также любопытно, что Татнефть увеличила долю переработки и поставки на внутренний рынок. Возможно, это связано с низкими мировыми ценами на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Э.Он.Россия (EONR RM,+3.4%) опубликовала неплохую отчётность за 9 месяцев по МСФО. Чистая прибыль за этот период снизилась на 2.2% до 13.3 млрд рублей. Ранее менеджмент по итогам 2014 года прогнозировал 15 млрд рубей. Исходя из отчётности, компании по силам превысить прогноз. Мы ожидаем, что Э.Он.Россия повысит размер дивидендных выплат по итогам всего года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лента (LNTA RM,-0.2%) объявила о покупке 3 гипермаркетов сети "Бимарт" - 2 в Иваново, 1 во Владимире. Закрытие сделки запланировано на декабрь. Ритейлер Лента продолжает развиваться высокими темпами, по стратегии развития он похож на Магнит. Однако эта новость не вызвала реакции рынков - сейчас пониженный интерес к бумагам потребительского сектора из-за снижения потребительского спроса со стороны населения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается на 0.18%, а фьючерс на Brent растёт на 0.5%. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий дня отметим публикации отчётности за 9 месяцев Роснефти и НОВАТЭКа по МСФО, Русгидро по РСБУ. Кроме того, пройдут советы директоров Магнита (по вопросу дивидендных выплат), РЖД (по вопросам инвестиционной программы), Мегафона, ИНТЕР РАО и собрание акционеров "Нижнекамскнефтехима".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>