<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dividendnaya-doxodnost-akciiy-metallurgov-konkuriruet-c-doxodnostyu-ix-evroobligaciiy-20141029-1040/</Url>
  <Title>Дивидендная доходность акций "металлургов" конкурирует c доходностью их еврооблигаций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня состоится заседание Федрезерва. Это ключевое событие, которого все ждут. Но, новости будут уже после закрытия торгов в России. Главная интрига - в формулировках, которые будут содержаться в итоговом комментарии FOMC. Хотя, результат последней активности ФРС уже виден невооружённым глазом. Мы имеем в виду то стремительное восстановление американского рынка акций, которое произошло на словесных интервенциях представителей ФРС. Две недели назад они смогли остановить панику на рынке. Теперь же, нельзя не отметить, индекс S&amp;P500 уже менее чем в 2% от своего исторического максимума. Сезон корпоративных отчётов внёс свой вклад в оптимизм инвесторов в США, но решающую роль в исправлении настроений мы всё же отдаём Федрезерву.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из внутрироссийских историй обращаем внимание на запуск ЦБ РФ нового инструмента, который может снять напряжённость на валютном рынке. Речь идёт о валютном РЕПО. Сегодня пройдёт первый аукцион. Банкам предстоит конкурировать за $1.5 млрд на 28 дней. Сумма пока еще, прямо скажем, небольшая, чтобы оказать действенное влияние на курс национальной валюты. Но, насколько мы понимаем, это только начало. До конца года ЦБ обещал увеличить совокупный объём предоставляемой таким образом валютной ликвидности до $50 млрд. и это уже весьма серьёзно. Обращаем внимание ещё на один момент, который помог бы увеличить предложение валюты - это выделение средств из ФНБ. Планы относительно начала предоставления средств просителям уже в этом году сохраняются, поэтому навес предложения валюты в конце года всё же имеется. Это должно сдерживать игру против рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На корпоративном фронте вновь обыгрывается тема дивидендов. Вслед за ММК о готовности изменить дивидендную политику заявил НЛМК. Причем, ставится цель повысить дивидендную доходность до 6-6.5%. К слову сказать, заявленный целевой ориентир по дивидендной доходности превышает доходность еврооблигаций компании. И это уже серьёзный аргумент, повышающий привлекательность покупки акций НЛМК в глазах инвесторов. И это становится общим правилом в металлургическом секторе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того сегодня ждём отчетность Роснефти и НОВАТЭКа. А вот информацию об интересе компании И.Сечина к пакету Л.Федуна в ЛУКОЙЛе участники рынка могут воспринять как "черную метку" акционерам крупнейшей частной нефтяной компании России.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>