<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tekushee-oslablenie-rublya-ne-poddaetsya-vliyaniyu-valyutnyx-intervenciiy-so-storony-cb-20141029-1535/</Url>
  <Title>Текущее ослабление рубля не поддается влиянию валютных интервенций со стороны ЦБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе сегодняшних валютных торгов на Московской бирже курсы доллара США (42.7675 рубль/доллар; +29.95 коп.) и единой европейской валюты (54.4910 рубль/евро; +44.10 коп.) вновь заметно подрастают. В результате такой динамики стоимость бивалютной корзины формируется на уровне 48.0358 рубля (+35.59 коп.). Новые реалии валютного коридора - 38.80-47.80 рубля. Пока песня звучит все та же: сильное ослабление и масштабные интервенции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас многие критикуют Центробанк с его планами отмены валютного коридора, ставя в предложении "отменять нельзя, ждать" запятую после второго слова. То же самое делает и Минэкономразвития. Так уж повелось, что последнее (это касается и бывшего его и нынешнего глав) постоянно подвергает критике действия Банка России. Любило оно винить регулятор в бедах экономических, сейчас вот перефокусировались на рубль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Здрава ли конкретно эта критика? Отчасти да. Сегодня давление на Россию со стороны Запада и США очень высоко. То есть, время для отмены валютного коридора (а, стало быть, и четкого механизма интервенций) не самое лучшее. С другой стороны, мы видим, что, текущее ослабление рубля не поддается влиянию валютных интервенций. Также закрывает национальная валюта глаза и на повышение ключевой ставки. Последнюю повысили в этом году очень сильно. Интервенции также очень масштабны (Банк России продолжает продавать ежедневно валюты в районе 100 млрд рублей +-). Резервы при этом продолжают увядать. Возможно, Банку России было бы лучше сначала попробовать расширить коридор еще на несколько рублей и посмотреть на реакцию рынка, прежде чем его полностью упразднять. Либо, если и отменять коридор, то оставить за собой право на поддержку рубля в экстренных ситуациях. Но это должна быть четко прописанная формулировка в его политике. Вопрос всем: а что, если бы Банк России отменил коридор еще до возникновения санкционного коллапса? Что бы он тогда делал в целях поддержки рубля и делал бы? Нельзя политику свою менять по семь раз на дню. Возможно, регулятор и не хочет отклоняться от ранее взятого курса, невзирая на временные передряги.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Алин Сергей</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-29T15:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>