<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vysoka-veroyatnost-togo-chto-na-segodnyashnem-zasedanii-bank-rossii-primet-reshenie-ob-uvelichenii-klyuchevoiy-stavki-20141031-1030/</Url>
  <Title>Высока вероятность того, что на сегодняшнем заседании Банк России примет решение об увеличении ключевой ставки</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Контракт по газу подписан. Рынок РФ ждет заседания ЦБ РФ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием торгов на Московской бирже в пятницу, 31 октября, на внешних рынках доминируют покупатели. Кроме того, для рынка РФ есть и внутренний драйвер роста. Сегодня ночью стало известно о том, что Украина, ЕС и РФ подписали трехсторонний договор по поставкам российского газа в период с ноября до конца марта на условия предоплаты. С ноября по март Украина планирует приобрести 4 млрд. кубометров газа. Согласно договору, задолженность по газу Украина выплатит двумя траншами: первый должен поступить незамедлительно ($1,5 млрд), а второй - до конца года ($3,1 млрд). Оплату газовых поставок Киеву будут финансировать МВФ и ЕС. На этих новостях ожидаем открытия российских фондовых индексов гэпом вверх. На фоне успешных переговоров по газу фьючерсы на британский индекс FTSE 100 (+1%) растут. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На индикативной сессии рубль стабилен к американскому доллару (+0,1%). Стоит отметить, что в ходе вчерашних торгов российская валюта показала максимальное дневное колебание почти за 10 лет. В первые часы торгов курс доллара к рублю подскочил до уровня в 43,5, однако с 13:00 до 14:00 рухнул до отметки в 41. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным ориентиром для российских инвесторов сегодня станет заседание совета директоров Банка России. По его итогам регулятор вынесет вердикт по ключевой процентной ставке, который станет известен в 13:30 мск. В это же время будет опубликован пресс-релиз о решениях ЦБ. Ожидаем, что на фоне укрепления доллара против рубля на 22% с начала июля и низких цен на нефть ($85,9) за баррель ЦБ РФ примет решение об увеличении ключевой ставки. Ходят также слухи о том, что регулятор может отпустить рубль в свободное плавание - демонтировать границы бивалютного коридора и отказаться от валютных интервенций. О такой необходимости на днях заявлял бывший глава Минфина РФ Алексей Кудрин. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Оптимизм преобладал и за океаном. Американские акции подорожали на сильных данных по ВВП США, показавших рекордный за 10 лет рост крупнейшей экономики мира в третьем квартале. В моменте контракты на S&amp;P 500 прибавляют в пределах 0,9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позитивные настроения преобладают на площадках Азии. Особенно отмечаем рост Японии (+4,4%) на новостях о смягчении регулятором монетарной политики и увеличении денежной базы до 80 трлн. йен ($724 млрд) с 60-70 трлн йен. Только 3 из 32 аналитиков, опрошенных агентством Bloomberg, ожидали увеличения монетарных стимулов Банком Японии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В экономическом календаре сегодня обращаем внимание на данные по экономике США: 16:45 мск - индекс деловой активности Ассоциации Менеджеров Чикаго; 16:55 мск - индекс потребительского доверия Университета Мичигана (окончательная оценка).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>