<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-dolzhen-pozitivno-otreagirovat-na-podpisanie-dokumentov-po-gazu-rossieiy-ukrainoiy-i-ek-20141031-0915/</Url>
  <Title>Рынок РФ должен позитивно отреагировать на подписание документов по газу Россией, Украиной и ЕК</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нежданный позитив - Банк Японии расширяет программу выкупа активов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк Японии увеличивает расширение собственного баланса. Теперь цель - 80 трлн иен в год. До сегодняшнего дня было 60-70 трлн иен. Как это не парадоксально звучит, но своим решением Банк Японии компенсирует "потерю" глобальной финансовой системой $15 млрд ежемесячной дополнительной ликвидности в результате позавчерашнего решения Федрезерва. Решения абсолютно неожиданное. Перевес голосов, которым оно было принято на заседании Банка Японии - минимальный (5 против 4). Зато эффект для финансовых рынков вполне очевидный - иена падает, Nikkei-225 получает импульс для роста (+5%). Азиатские фондовые площадки дружно "зеленеют". Пожалуй, это главная тема дня на сегодня, отодвигающая на второй план позитивную первую оценку темпов роста ВВП США за 3 кв. 2014 г (3.5% годовых при прогнозе 3.0%), и выталкивающая фондовые индексы дальше наверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если возвращаться к событиям в России, то помимо резкого укрепления рубля в ходе вчерашних торгов, ставшее нокдауном для рублёвых "медведей", было два действительно ключевых события. Первое, что мы застали и отыграли в ходе четверга, - это решение суда по передаче "Башнефти" государству. Несмотря на то, что смена эффективного собственника несёт риски для динамичного развития компании и с высокой долей вероятности приведёт к снижению возврата на акционерный капитал, рынок отреагировал на событие ростом котировок "Башнефти". Собственно, это лишь стало дополнительным подтверждением нашего мнения о том, что в текущие цены акций нефтяной компании присущие риски были заложены в чрезмерных масштабах. Действительно, компания при новом собственнике вряд ли сможет ещё раз вернуться в топ-лист мировых лидеров по total shareholder return, однако мультипликаторы, по которым она торгуется, ниже среднеотраслевых в РФ. И это указывает на потенциал роста, которые и начинают выбирать игроки после появления определённости в отношении будущего компании. Но, что интересно, на 15% выросла и АФК Система, которая лишилась порядка 40% бизнеса. Здесь, как нам представляется, объяснение следующее. Предъявление или непредъявление компании претензий по возврату полученных ранее дивидендов от башкирского ТЭКа являлось ключевой развилкой в этом деле. Предъявление требований вернуть порядка $5 млрд ставило бы компанию на грань банкротства. Но этих требований нет, и худший сценарий не реализуется. А если так, то акции имеют 2-кратный потенциал роста, на что и реагирует спекулятивный капитал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Это первая история. Вторая - это договорённости по газу. Поздно ночью протокол был подписан. Ранее накопленный долг Украина частично гасит. Поставки возобновляются. Назвать исход переговоров удачным для газовой монополии назвать можно с натяжкой - российская сторона пошла на новые уступки. Но с точки зрения политики, худой мир сейчас весьма необходим. Поэтому, рынок должен отреагировать позитивно на подписание документов. Акциям "Газпрома" необходимо проходить отметку 141 руб., чтобы дальше уже закрывать дивидендное "окно".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>