<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-dopuskaet-vozmozhnost-uxoda-cb-ot-iskusstvennogo-podderzhaniya-kursa-rublya-uzhe-s-novoiy-nedeli-a-ne-s-yanvarya-2015-goda-20141031-1040/</Url>
  <Title>Рынок допускает возможность ухода ЦБ от искусственного поддержания курса рубля уже с новой недели, а не с января 2015 года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Решение по "Башнефти" и резкий рост рубля вызвали повышение на российских фондовых площадках. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1452,89 пункта (+0,9%, максимум дня - 1456,81 пункта), подъем индекса РТС оказался максимальным с начала сентября из-за резкого падения доллара - индикатор вырос на 3,7% и достиг 1098,68 пункта. Доллар упал до 41,64 руб. за доллар (-1,6 рубля), бивалютная корзина откатилась до 46,54 рубля (-1,6 рубля), хотя еще утром доллар поднимался до 43,66 руб. за доллар, а корзина достигала 48,98 рубля. При этом российский ЦБ присутствовал на рынке лишь в утренние часы, вероятно, запросы на продажу росли лавинообразно, что вызвало стремительное укрепление российской валюты, темпы движения стали максимальными с 1998 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Решение вернуть акции "Башнефти" государству было принято рынком позитивно: этот факт, как минимальное решение властей, был уже учтен рынком. Дальнейшие шаги - предъявление новых претензий к "Системе" и требование дивидендов - могут вновь вызвать падение в акциях компаний концерна, но на данный момент эта информация дала повод для покупок. Акции "Системы" выросли на ММВБ на 12%, "Башнефти" на 10% обыкновенные и на 6,1% привилегированные акции, МТС - на 3,4%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня утром стало известно о том, что протокол о поставках газа на Украину подписан. Россия уступила в цене, но поставки газа возобновятся лишь после погашения части долга, деньги Украине Европа обещала выделить, но от гарантий отказалась. Таким образом, Россия ждет денег, предоставив Украине право самой договариваться о кредитах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские площадки начнут день ростом - договоренности по Украине и резкий рост внешних площадок дают быкам в начале карт-бланш. Тем не менее, центральным событием для нашего рынка станет сегодняшнее решение ЦБ. То, на сколько повысит ставки и какие дополнительные шаги может предпринять банк в сфере курсообразования, определит динамику торгов во второй половине дня. День на валютном рынке обещает вновь пройти волатильно - рынок допускает возможность ухода ЦБ от искусственного поддержания курса рубля уже с новой недели, а не с января, как это предполагалось ранее. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Биржи Европы выросли вчера на 0,3-0,8%, Америки - на 0,3-1,3%. ВВП США вырос в третьем квартале на 3,5% в пересчете на годовые темпы, свидетельствуют предварительные данные министерства торговли страны. Аналитики в среднем прогнозировали менее значительный рост - на 3%. Кроме того, вышли неплохие данные по количеству обращений за пособием по безработице. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утром в пятницу фьючерсы на американские индексы прибавляют более 1%, индекс Японии растет на 4,8% - Банк Японии принял решение смягчить кредитно-денежную политику, он намерен увеличить денежную базу на 80 трлн иен против прежнего ориентира в 60-70 трлн иен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На международном валютном рынке утром в пятницу доллар дорожает, пара евро/доллар вернулась к минимумам вчерашнего дня. Нефть подешевела после сообщений о росте запасов в США, баррель Brent торгуется по 86 долл. За баррель. Существенно подешевело золото - тройская унция торгуется по 1187 долл. за унцию. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>