<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/celevoiy-diapazon-po-indeksu-mmvb-na-segodnya-1430-1460-punktov-20141031-0950/</Url>
  <Title>Целевой диапазон по индексу ММВБ на сегодня - 1430-1460 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг индекс ММВБ (+0,9%) продолжил повышательную тенденцию, превысив отметку в 1450 пунктов при повышенных торговых оборотах (превысили 49 млрд. руб.). Попытки рынка акций развить успех предыдущих дней были поддержаны в середине дня как корпоративными новостями и внешними факторами, так и резким укреплением рубля на фоне ожиданий активных действий Банка России по итогам сегодняшнего заседания. А также ввиду ралли в АФК Система (+11,9%) и ее "дочках" (Башнефть: +10%; МТС: +3,4%) после решения суда о передаче акций Башнефти в собственность государства (Система, безусловно, оспорит это решение) без выдвижения новых претензий к холдингу. Благодаря ралли в АФК Система и росту акций Сбербанка (+1,3%), - в последнем технически сформировалась оптимистическая картина, - акции финсектора были в лидерах роста ("против" рынка двигались ПА Сбербанка(-1,6%), Мосбиржа (-0,2%) и Возрождение (-0,5%)). Еще сильнее, впрочем, выросли телекомы, за счет как МТС, так и спроса в акциях Ростелекома (ОА: +1,4%; ПА: +2,7%). В "нефтянке" лучше рынка, кроме Башнефти, оказались ПА Транснефти (+2,3%) и Роснефть (+1,1%). В металлургических бумагах - разнонаправленная динамика: акции сталелитейщиков и угольщиков преимущественно корректировались (Северсталь: +0,5%; НЛМК: -0,5%; ММК: -1,2%, Распадская: -1,9%). Скорректировался перед "отсечкой" НорНикель (-0,9%) при росте в Полиметалле (+3,2%). Подросла Алроса (+3,3%). В потребсекторе продолжился рост Магнит (+1,5%), который, по нашему мнению, уже справедливо оценен, при ралли в Фармстандарте (+4,2%) и более слабой динамике других бумаг. Среди прочих бумаг отметим дальнейший рост Уралкалия (+1,0%) и спрос на Мостотрест (+3,8%) при продажах в ПИК (-1,7%) и Яндексе (-2,8%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня конъюнктуру мировых рынков мы оцениваем как умеренно позитивную - фьючерсы на индексы США слабо повышаются, азиатские рынки растут, хотя нефть - под давлением. Сегодня мы ждем перехода мировых рынков к консолидации - скажется, по нашему мнению, фактор конца месяца и отсутствие сильных идей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций смотрится в целом обнадеживающе на фоне окрепшего рубля. Индекс ММВБ пытается развить успех и, хотя локально перегрет, сохраняет импульс к росту к максимумам сентября (1470-1480 пунктов). Но сегодня мы ждем новых попыток перехода к консолидации и повышенной волатильности в рубле. Т.к. сегодня основным событием станет заседание Банка России, который, как ожидается поднимет ставку. А в выходные пройдут выборы в непризнанных ДНР/ЛНР, в случае признания которых (вероятном) мы можем увидеть новую волну усиления напряженности в отношения России и стран Запада. Наш целевой диапазон по индексу ММВБ на сегодня - 1430-1460 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фролов Илья</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>