<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytiya-rynka-rf-ozhidaetsya-s-gepom-vverx-pri-dostizhenii-soprotivleniya-1500-punktov-po-indeksu-mmvb-vozmozhen-otkat-vniz-20141031-0943/</Url>
  <Title>Открытие рынка РФ ожидается с "гэпом" вверх, при достижении сопротивления 1500 пунктов по индексу ММВБ возможен откат вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный позитивный фон. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вверх. При достижении сопротивления 1500 пунктов по индексу ММВБ возможен откат вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние дни в центре внимания инвесторов находятся валютные колебания. Фондовый рынок отошёл на второй план. Тем временем, индекс ММВБ растёт четвёртую сессию подряд, подойдя к психологическому рубежу 1500 на расстояние шага. По итогам вчерашнего торгового дня индекс ММВБ вырос на 0,77% до 1450.64 пунктов, а индекс РТС на фоне укрепления рубля прибавил 3,01% до 1091.47 пунктов. Один из факторов роста - довольно успешные "газовые переговоры". Россия и Украина договорились об условиях поставок газа до марта 2015г. При этом Украина обязалась до конца года погасить $3.1 млрд долга.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, по опыту прошлых лет, "газовые договорённости" очень непрочные и могут быть нарушены в любой момент. Несмотря на слухи о договоренностях между Путиным и Порошенко по статусу Крыма, между двумя странами сохраняются напряжённые отношения. Тем более что 2 ноября состоятся выборы в самопровозглашённых республиках ДНР и ЛНР. Ряд европейских чиновников заявляет, что в случае признания Россией итогов этих выборов, Евросоюз пойдет на расширение санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лидерами роста вчера стали акции АФК "Системы"(AFKS RM,+11.9%). Рост проходил на фоне решения Арбитражного суда Москвы о возврате 81.7% ценных бумаг "Башнефти" (BANE RM,+10%) государству. АФК "Система" не согласна с решением суда и, видимо, будет подавать апелляцию (но шансы компании невелики). Поводом для вчерашнего подъёма бумаг холдинга стало отсутствие упоминаний о претензиях Генпрокуратуры на 190 млрд рублей дивидендов, полученных с 2009 года. Если эти претензии всё же появятся на следующих заседаниях, это окажет давление на бумаги АФК "Системы".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В аутсайдерах вчерашних торгов оказались "Распадская" (RASP RM,-1.9%) и Yandex (YNDX RM,-2.8%) - лидеры роста последних дней. Акции Yandex по всем параметрам подходят для включения в индекс MSCI Russia - это событие может произойти уже в ноябре. Это окажет поддержку этим бумагам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия немного подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.7%, а фьючерс на Brent снижается на 0.4%. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вверх. При достижении сопротивления 1500 пунктов по индексу ММВБ возможен откат вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, что, несмотря на ноябрьские праздники, Московская биржа 3 ноября будет работать в обычном режиме. Объёмы торгов будут невысокие - 3 ноября банковский выходной, но итоги выборов в ДНР и ЛНР будут отыграны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Из событий дня отметим заседание Центробанка по вопросу повышения учётной ставки, решение Еврокомиссии по доступу "Газпрома" к мощностям газопровода Opal, Завершение сделки ОАО "ЛУКОЙЛ" и Bowleven по проекту на шельфе Камеруна . Кроме того, пройдут советы директоров ГМК Норильский Никель (по вопросу выплаты промежуточных дивидендов), Мосэнерго, ОГК-2, ТГК-1, Ленэнерго. КАМАЗ закроет реестр акционеров для участия в ВОСА.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>