<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/srednesrochnaya-texnicheskaya-kartina-na-grafike-akciiy-tatnefti-ukazyvaet-na-rost-20141031-1205/</Url>
  <Title>Среднесрочная техническая картина на графике акций "Татнефти" указывает на рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Татнефть".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине прошлого года протестировали исторические максимумы в районе 225 р. После этого началась коррекция, была остановлена на поддержке 180 р. Образовался боковой канал. Стал формироваться растущий канал, который вышел из бокового летом этого года. В сентябре обновили исторический максимум и на коррекции пришли к нижней границе растущего канала. Несмотря на пробой сильного уровня 225 р., "медведи" не смогли развить снижение. Текущий бар делает резкий отскок к ретесту максимумов. Возможен прокол 250 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news311014-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного снижения в марте до 180 р. бумага стала расти. До июля сформировался растущий канал (в более узком, среднесрочном прочтении). В конце июля - начале августа бумага выходит из канала вниз. Сработала долгосрочная поддержка на 210 р. Цена отскочила, "быки" смогли развить отскок и завести бумагу обратно в канал. На второй волне роста цена обновляет локальный максимум в коридоре. Даже были попытки выхода из него вверх. Коррекция дошла до нижней границы. Удержаться в канале "быки" не смогли, снижение продолжилось. От поддержки в зоне 220 р. идет ралли с заходом в среднесрочный канал. Теперь, если пройдут 250 р., то нужно ориентироваться на верхнюю границу растущего канала.&lt;img src="/images/news311014-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: ралли&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Плавное снижение почти с начала октября нашло поддержку на 218 р. Без классических разворотных фигур бумагу спокойно вывели из падающего движения. Затем, постепенно стали переставлять выше. В последние два дня рост ускорился. Пока более-менее заметная внутридневная коррекция была вчера. И то, к концу дня "быки" вывели бумагу к максимумам. То есть, у них еще есть намерения двигаться выше. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news311014-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. "Транснефть".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для короткой позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В середине текущего месяца бумага торговалась в боковике. Затем очередным движением от нижней границы идет прорыв боковика вверх и ралли с обновлением исторического максимума в районе 94500 р. Мгновенно следует коррекция с обозначением поддержки на уровне 92000 р. На прошлых торгах "быки" опять предприняли попытку роста и дошли до последней вершины. На часовом графике выглядит все "по-бычьи". Казалось бы, закрытие дня на максимальном уровне предполагает продолжение роста на следующий день. Однако минутный график показывает коррекцию на предпоследнем часе, последующий рост и коррекцию почти до внутридневной поддержки в районе 93500 р. Но техническая "отрисовка" последней минуты говорит о том, что "быкам" не понравилось завершающее движение "медведей" вниз. За два часа до закрытия была обозначена пограничная зона 93500 р. под историческим максимумом - зона, где "быкам" проще всего консолидироваться перед прорывом максимума. Если "медведи" продавят цену ниже этой зоны, то вполне может быть снижение к поддержке на часовом графике в районе 92000 р. Может так случиться, что "быки" не захотят сразу сдавать уровень. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news311014-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;короткой позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Продажа в зоне 93400 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 92000 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих "стопов",&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 94320 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал отменяется, когда цена закрепляется выше уровня 94300 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news311014-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>