<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/povyshenie-stavki-na-1-5-pp-v-dolgosrochnoiy-perspektive-zamedlit-padenie-rublya-i-tempy-rosta-inflyacii-20141031-1421/</Url>
  <Title>Повышение ставки на 1,5 пп в долгосрочной перспективе замедлит падение рубля и темпы роста инфляции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;ЦБ РФ преподнёс приятный сюрприз&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров Банка России 31 октября 2014 года принял решение повысить ключевую ставку до 9,50% годовых в связи с изменением внешних условий осенью этого года. Речь идет о падении цен на нефть и ужесточении санкций в отношении России со стороны западных стран, которые привели к резкому ослаблению рубля. Подавить спекулятивно завышенный курс интервенциями не удалось, и регулятор пошел на более решительные меры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Повышение ставки на 1,5%, безусловно, в долгосрочной перспективе замедлит падение отечественной валюты и темпы роста инфляции. К концу года курс доллара может вернуться к отметке 38-39 рублей, евро на уровень 50-51 рубль. Соответственно, инфляция может пойти на снижение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако для банков повышение ключевой ставки является негативным моментом и усилит дефицит ликвидности, а за этим может последовать локальный банковский кризис. Простым потребителям, клиентам банков, стоит ожидать увеличения ставок по кредитам, так как заёмные деньги для кредитных организаций стали дороже. То же самое касается и кредитов для юридических лиц, удорожание заёмных денег для бизнеса приведёт к замедлению темпов его развития, а, значит, в некоторой степени будет тормозить и экономику.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, сдерживать инфляцию необходимо и в текущих условиях Центробанк принял единственное правильное решение. По нашим оценкам, столь высокой ставка будет оставаться до середины 2015 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютный рынок слабо отреагировал на решение банка, пары доллар/рубль и евро/рубль корректируются после вчерашнего падения. Это позволяет нам утверждать, что вчерашнее резкое укрепление рубля связано с утечкой информации из ЦБ РФ о возможных решениях по итогам заседания. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кокорева Анна</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T14:21:00</PublishDate>
</LoadedArticle>