<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-dostig-v-chetverg-urovnya-1450-punktov-na-fone-ukrepleniya-rublya-segodnya-rost-mozhet-prodolzhitsya-20141031-0958/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ достиг в четверг уровня 1450 пунктов на фоне укрепления рубля, сегодня рост может продолжиться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику в пределах 1,5%. Выходившая статистика из США в целом оказалась неплохой. Так, согласно предварительной оценке ВВП США вырос в 3 квартале на 3,5% относительно аналогичного периода 2013 года. Аналитики ожидали роста показателя на 3%. Кроме того, количество первичных обращений за пособиями по безработице в США на минувшей неделе выросло до 287 тыс. Прогноз аналитиков предусматривал рост показателя до 285 тыс. В свою очередь положительную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Лучше выглядел французский индекс CAC, прибавив 0,74%. Выходившая статистика из европейского региона носила в основном смешанный характер. Так, число безработных в Германии уменьшилось в сентябре на 22 тыс. при прогнозах роста на 4 тыс. При этом безработица осталась на уровне 6,7% девятый месяц подряд, что совпало с прогнозом аналитиков. Инфляция в Германии снизилась в октябре на 0,3% по сравнению с предыдущим периодом. Аналитики ожидали снижения показателя на 0,1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок поддержал зарубежных коллег, продемонстрировав положительную динамику на фоне резкого укрепления рубля. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,92%, закрывшись на уровне 1452,89 п. С технической точки зрения пока индекс ММВБ остается выше 200-дневной скользящей средней ростовая динамика может быть продолжена. Ближайшим сопротивлением для индекса выступает уровень 1465 п., при этом локальные максимумы сентября находятся чуть выше 1480 пунктов. Сегодня важным событием станет заседание Банка России, итоги которого окажут влиянием на динамику курса рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T09:58:00</PublishDate>
</LoadedArticle>