<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bumagi-bashnefti-i-afk-sistema-rastut-na-fone-snizheniya-urovnya-neopredelennosti-po-delu-evtushenkova-20141031-0929/</Url>
  <Title>Бумаги "Башнефти" и АФК "Система" выросли на фоне снижения уровня неопределенности по "делу Евтушенкова"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга вырос на 0,92% до 1452,89 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 3,69% до отметки 1098,68 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре вырос на 0,12% до 1089,8 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг торги на российском фондовом рынке в большей степени носили вторичный характер. Основные события развивались на валютном рынке, где мы увидели самое сильное укрепление рубля за последние несколько лет. В частности, это связано с подписанием трехстороннего договора по поставкам газа на Украину, который, наряду с Россией и Украиной, также подписан и ЕК, что обеспечит дополнительные гарантии его исполнения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если говорить про ключевые события на рынке акций, то здесь, конечно, нужно отметить решение Арбитражного суда Москвы по "делу "Башнефти"" (АО +10,01%, АП +6,12%). Сделка по покупке пакета акций нефтяной компании АФК "Система" (+11,87%) признана недействительной, и теперь нефтяная компания должна быть передана в федеральную собственность. При этом надо понимать, что предстоит апелляция, а также возможен встречный иск от АФК с целью получить потраченные на покупку акций средства. На деятельности самой нефтяной компании данные события сказаться не должны, т.к. разбирательство идет не вокруг "Башнефти". А вот на вопрос, кто в конечном итоге станет бенефициаром компании, ответить сейчас сложно. В любом случае, разбирательство только начинается, но пока бумаги эмитентов, фигурирующих в этом деле, растут на фоне снижения уровня неопределенности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня состоится очередное заседание ЦБ РФ по вопросам денежно-кредитной политики регулятора. Учитывая вчерашнее ралли в рубле, ее изменение становится еще более ожидаемым. По нашим оценкам, Банк России пойдет на очередное повышение процентной ставки, до 8,5-9%, т.к. инфляционное давление становится уже слишком серьезным, а большая часть роста цен связана с падением рубля. А вот каких-либо новых решений области предоставления коммерческим банкам ликвидности, скорее всего, не последует. Регулятору надо готовиться к началу 2015 года, когда будет демонтирован бивалютный коридор, а поддержать рубль вполне можно за счет ставки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем американский рынок акций продолжает расти, S&amp;P500 вчера почти ожидаемо добрался до отметки в 2000 пунктов. А вот на рынке нефти динамика негативная, что может испугать покупателей на российском рынке. Пока выше отметки в $87/баррель у "быков" пройти не получается. Тем не менее, внешний фон перед открытием торгов на российском рынке акций я бы охарактеризовал как нейтрально-позитивный. Индексу ММВБ к концу недели неплохо было бы закрепиться выше отметки в 1450 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>