<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-by-ne-vybory-2-noyabrya-v-lnr-i-dnr-mozhno-bylo-by-schitat-chto-dlinnye-vyxodnye-investory-vstrechayut-pozitivno-20141031-1320/</Url>
  <Title>Если бы не выборы 2 ноября в ЛНР и ДНР, можно было бы считать, что длинные выходные инвесторы встречают позитивно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Дилемма ЦБ...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;События накануне стали действительно эпохальными для российского рынка, поскольку такого однодневного укрепления рубля по отношению к доллару не наблюдалось аж с 2004-го года. Причин произошедшему можно искать довольно много, но смысл в том, что ни одна из них не станет панацеей, объясняющей всё. Кто-то считает, что виной укрепления рубля "утка", запущенная в информационное пространство, посвященная секретным договоренностям между президентами Путиным и Порошенко о статусе Крыма; кто-то предполагал, что причиной столь мощного рывка рубля стало достижение договоренности по газу в трехстороннем формате (хотя формально итоги переговоров стали известны только в ночь на пятницу); кто-то связывал случившиеся с сегодняшним заседанием ЦБ РФ, на котором якобы будет точно повышена процентная ставка... В общем, версий множество, и каждую можно признать актуальной, но, проблема в том, что каждая в отдельности, эта версия не объясняет ничего, так как многие подобные информационные вбросы уже осуществлялись на рынок, и до сей поры - безрезультатно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересно будет посмотреть сегодня на итоги заседания регулятора в России, поскольку вчерашняя истории может существенно повлиять на решение по изменению процентной ставки - если раньше в её повышении сразу же 0,5% не сомневался только ленивый, то сейчас обстановка изменилась; по всей видимости, ставка всё же будет повышена, но не на 0,5%, а на 0,25%. Ждать масштабных интервенций пока тоже не приходится, ибо их объем победнел за прошедший месяц сразу на $20 млрд., а с начала года - на $62 млрд. Столь мощное укрепление курса валюты дестимулирует регулятор в проведении интервенций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очевидно другое - крайняя степень перепроданности на рынке фондовом и перекупленности на рынке валютном - возможно, что инвесторы просто ждали триггера и малейшего новостного повода, который мог бы стать отправной точкой для атаки на доллар. Шутка ли сказать - общий объем торгов по итогам вчерашнего достиг рекордных 617 млрд рублей, став максимальным значением за всю историю срочного рынка! Предыдущий рекорд был зафиксирован в сентябре 2012-го года. Только фьючерс на курс доллар США/российский рубль по итогам вчерашнего дня показал объем в 362,4 млрд рублей. Хорошим доказательством спекулятивного подтекста вчерашних событий служит тот факт, что одновременно с резким укреплением рубля цены на нефть продолжали снижаться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Корпоративные истории на рынке сейчас также процветают: история с АФК "Система" и "Башнефтью" интересовала инвесторов больше обычного, поскольку на кону стоял вопрос с изысканием дивидендных сумм. Об этом в решении суда не сказано, а, следовательно, рынок решил, что суммы полученных от "Башнефти" дивидендов с "Системы" взыскиваться не будут, и стал активно покупать. Добавим сюда большое количество компаний, объявивших о выплатах промежуточных дивидендов, и получим весьма неплохой информационный фон. Если бы не выборы 2 ноября в ЛНР и ДНР и последующие с большой вероятностью за их признанием новый виток санкций, можно было бы считать, что длинные выходные инвесторы встречают радушно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока же индекс ММВБ имеет все шансы закрепиться выше 1470 пунктов, но под закрытие дня в преддверии длинных праздников желающих зафиксироваться будет предостаточно, поэтому рост сегодня ожидается скромный - в пределах 1-1,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня основным событием, конечно, станет заседание Банка России, который, как ожидается, повысит ключевую ставку. Вопрос, на какую величину.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>