<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ozhidaetsya-povyshennaya-rublevaya-volatilnost-na-rossiiyskom-rynke-v-pyatnicu-20141031-1110/</Url>
  <Title>Ожидается повышенная рублевая волатильность на российском рынке в пятницу</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Пляски" валютных курсов заставили на время забыть о нефтяных ценах&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Двенадцати серийный переговорный процесс в формате Россия-ЕС-Украина завершился подписанием соглашений и дополнений к действующему контракту. Цены поставок газа до конца марта составят 385 долларов за 1000 м3. Эттингер достойно завершил карьеру евро комиссара по энергетике. По подписанному соглашению Украина должна выплатить Газпрому 4,6 млрд. долларов долга, из которых 3,1 млрд. долларов должны быть оплачены до конца текущего года. (Первый транш - задолженность за ноябрь и декабрь 2013 года в сумме 1,45 млрд. долларов должен поступить в ближайшие дни). Причем поставки газа начнутся только после поступления первых 400 млн. долларов. И если за прошедшие сутки цены на газ в США немного подросли, то в Европе можно ожидать снижения цен на газ в связи с подписанными договоренностями по поставкам газа на Украину. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть и нефтепродукты за прошедшие сутки слегка снизились. Это снижение было небольшим противоходом к слабому подрастанию предыдущих дней. В результате ни за два дня, ни за неделю больших изменений цены не случилось. Такая тишина на рынке энергоносителей выглядит даже немного странной, особенно с учетом сильного подрастания доллара. (Например, евро потеряло целых два цента по отношению к доллару). Хотя произошедшее снижение цен можно связать как раз с существенным укреплением доллара. Скорей всего выразительные движения цен нефти еще впереди. Тем более что в ноябре будет заседание стран ОПЕК, на котором страны картеля попытаются определиться с новой раскладкой по квотам в условиях снизившихся цен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Подскок рубля четверга затмил все прочие движения рынка. Наша валюта отвоевала более двух рублей и у доллара США, и у евро. Интрига наступающего дня состоит в заседании Банка России и принимаемых на нем решений. Прогнозы очень разные, начиная от введения новых правил по продаже валютной выручки, до решительного повышения ставки или переходу на плавающий курс валюты. В любом случае повышенная рублевая волатильность на рынке в пятницу будет обеспечена.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>