<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/povyshenie-klyuchevoiy-stavki-do-9-5-mozhet-sluzhit-markerom-togo-chto-situaciya-v-rossiiyskoiy-ekonomike-slozhnee-chem-kazhetsya-20141031-1500/</Url>
  <Title>Повышение ключевой ставки до 9,5% может служить маркером того, что ситуация в российской экономике сложнее, чем кажется</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Последние дни российский рынок показывает отскок наверх. Тому есть несколько причин. Текущая неделя выдалась насыщенной в информационном плане. С середины недели игроки следили за ходом трехсторонних переговоров по газу между Россией, Украиной и Еврокомиссией. Позже добавились ожидания итогов заседания Банка России по монетарной политике. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интрига разрешилась сегодня: газовый конфликт между Россией и Украиной удалось уладить (по крайней мере, до марта 2015 года); Банк России поднял ключевую ставку до 9,5%. Рынок оценил эту новость сдержанно, поскольку рынок ожидал подобного решения, сюрпризом стала лишь величина изменения - 1,5 пп. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще один положительный момент - динамика фьючерсных контрактов на нефть. Цены на "черное золото" перестали интенсивно снижаться и стабилизировались у отметки $86 за баррель Brent. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В этой "бочке меда" есть капля дегтя. Резкое повышение ставки ЦБ может косвенно указывать на то, что ситуация в российской экономике не столь благоприятна, как оценивает большинство участников торгов. Не исключаю и того, что ЦБ оценивает среднесрочные перспективы на валютном, финансовом и фондовом рынках. И они сложнее, чем предполагает рынок. Возможно, это приведет к тому, что после роста стоимости российских акций в течение предыдущих дней, может наступить некая коррекция вниз. На валютной секции также вероятно ухудшение ситуации. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент мы видим, что пара доллар-рубль вновь выше отметки 42, а евро-рубль превысила 53. То есть рубль подбирается к максимальным внутридневным значениям. Это говорит о том, что игроки настроены скептически. В среднесрочной перспективе шансы на то, что доллар продолжит свой рост относительно рубля выше, чем наступление какой-то стабилизации или даже укрепления рубля. на фондовом рынке вследствие этого более вероятна слабо понижательная тенденция в среднесрочной перспективе.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Саттаров Айрат</Author>
  <Company> ЗАО Евротрейд-Управление активами</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T15:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>