<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/postavki-nefti-ostayutsya-vysokimi-a-potreblenie-i-perspektivy-ego-rosta-sderzhannymi-20141031-1220/</Url>
  <Title>Поставки нефти остаются высокими, а потребление и перспективы его роста - сдержанными</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акций в четверг находился в состоянии высокой волатильности. Основная причина - сильные и неожиданные изменения курса рубля к основным валютам. В итоге индексы рынка показали рост на конец торговой сессии: ММВБ (1452, +0.92%), РТС (1098, +3.69%). Торговый оборот вырос до Р49.3 млрд. Лидеры роста: АФК Система (+11.87%, Р15.55), МТС (+3.36%, Р247.55), Башнефть об (+10.01%, Р11.65). Лидеры снижения: Распадская (-1.86%, Р17.38), ММК (-1.20%, Р9.20), Сбербанк пр (-1.58%, Р56.65). Акции Системы, Башнефти и МТС росли на фоне первых судебных решений по известному делу. Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.45% по индексу ММВБ. Надеемся, что пятница также станет днем роста для рынка уже пятый день подряд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль существенно прибавил в преддверии заседания ЦБ. Стабильная нефть, подписание газового соглашения с Украиной и спекуляции вокруг Крыма заставили многих выйти из коротких позиций по рублю. Но если говорить о технике, то пока нисходящий тренд по рублю не сломлен. Сегодня ЦБ примет решение по ставке. Повышение на 50 б.п. вряд ли сильно скажется на рынке. Границы коридора корзины также пока останутся в силе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть умеренно потеряла в стоимости по итогам минувших торгов на фоне укрепления доллара, индекс которого достигал трехнедельных максимумов после решения ФРС о сворачивании QE. Кроме того, поставки остаются высокими, а потребление и перспективы его роста - сдержанными. В частности уровень производства в США достиг максимального уровня с 1983г., а ОПЕК сигнализировала, что картель пока не готов пойти на сокращение добычи. Все это, безусловно, не добавляет оптимизма рынкам, и пока наиболее вероятно сохранение боковой динамики, фундаментальные факторы свою очередь поддерживают нефть в районе и выше отметки $80/bbl. Краткосрочно: Brent $85-88/bbl, WTI $80-83/bbl.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>