<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/xoroshim-signalom-rynku-rf-bylo-by-neznachitelnoe-povyshenie-stavki-cbr-na-0-25-0-5-i-odnovremennaya-otmena-valyutnoiy-korziny-20141031-1720/</Url>
  <Title>Хорошим сигналом рынку РФ было бы незначительное повышение ставки ЦБР на 0,25-0,5% и одновременная отмена валютной корзины</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Игроки на понижение рубля не получили нужного сигнала&lt;/b&gt; Сегодня фондовый рынок продолжил свой рост. Шансы на то, что индекс ММВБ достигнет отметки 1520 пунктов в этом году и наш прогноз сбудется, велики. Риск, связанный с газовой "войной" между Украиной и Россией, на ближайшие месяцы снят, а вот ЦБ преподнес неприятный сюрприз. Совет директоров Банка России принял решение повысить ключевую ставку до 9,5% годовых. Такое чувство, что политику ЦБ диктуют госбанки и совершенно точно ЦБ устранился от поддержания экономической активности. А зачем поддерживать госбанки, если они показывают свою неэффективность и при первом удобном случае залезают в бюджетный карман за докапитализацией? С такими трендами скоро на рынке останутся исключительно госбанки, а банки, работающие по рыночным правилам, просто исчезнут. Чтобы банкам работать эффективно, нужен капитал, а капитал получают исключительно госбанки. Если в прошлом году, к примеру, коммерческий банк размещал на рынке трехлетние облигации под 8%, в этом году он в лучшем случае разместит под 12%.Что будет дальше понятно - коммерческие банки не смогут работать "в длинную", что ударит рикошетом по экономике.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ принял ошибочное решение - это видно по тому, что российская валюта сегодня продолжила ослабление. Игроки на понижение рубля не получили нужного сигнала. Хорошим сигналом было бы незначительное повышение ставки на 0,25% - 0,5% и одновременная отмена бивалютной корзины. А сейчас регулятор повысил ставку сразу на 1,5% и лишил себе возможности дальнейших маневров в случае снижения нефтяных цен или ужесточения санкций. Дальнейшее повышение ставки гарантировано загонит российскую экономику в рецессию. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T17:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>