<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/volatilnost-na-valyutnom-rynke-v-blizhaiyshiiy-god-budet-kraiyne-vysokoiy-20141031-1035/</Url>
  <Title>Волатильность на валютном рынке в ближайший год будет крайне высокой</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам торгов в четверг американские фондовые показали дружный подъем. Индексу крупнейших американских компаний Dow Jones для того, чтобы обновить свой исторический максимум осталось менее одного процента. Вышедшая вчера макростатистика поддержала покупки на фондовых биржах. Согласно данным Министерства торговли за третий квартал ВВП США увеличился на 3,5% г/г, что очень неплохо, учитывая рост во втором квартале составил 4,6%. Четырехнедельное среднее по числу заявок на получение пособий по безработице составило 281 тыс. - это минимум с мая 2000 г. Таким образом, американская экономика продолжает демонстрировать улучшение, что вкупе с отказом ФРС совершать разворот в монетарной политике в пользу ужесточения, создает дополнительный спрос на рискованные активы на фондовых биржах. На этом фоне, такой защитный инструмент, как золото падает в цене: этим утром его стоимость рухнула к минимальным годовым уровням - $1185/унц. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу к открытию торгов на российских биржах сложился благоприятный внешний фон. Помимо сильного закрытия торгов в Штатах четверг, этим утром все азиатские биржевые индексы торгуются в зеленом цвете на фоне решения Банка Японии смягчить денежно-кредитную политику, из-за опасений того, что падение цен на энергоносители будет оказывать давление на потребительские цены. Японский банковский регулятор решил, что будет расширять денежную базу в стране до 80 трлн. иен (около 725 млрд. долларов) ежегодно. На этом фоне индекс Nikkei взлетел сегодня на +4,83%. Такой расклад сил вытолкнет индекс ММВБ в пятницу к уровням сентябрьских максимумов - 1470-80 п. Пять последовательных зеленых дневных свечек на графике индекса говорят о том, что на нашем фондовом рынке сил у покупателей достаточно много, поэтому играть на понижение пока никто не спешит. Схожую картину на графике индекса ММВБ можно было наблюдать в последний раз в первой половине августа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поддержку фондовому рынку сейчас начал оказывать укрепляющийся курс рубля. Накануне пятничного заседания ЦБ РФ крупные игроки валютного рынка решили зафиксировать прибыль по доллару на фоне его рекордной перекупленности протии рубля. Ожидаемая коррекция была резкой и ощутимой - пара USD/RUB за полдня торгов в четверг быстро вернулась к минимальным уровням недельной давности (41,30). Поскольку в середине октября рублевые цены на нефть марки Brent опустились до уровня 3400 (годовой минимум), то к концу этого месяца благодаря девальвации рубля они выправились до уровня 3750 - это средний уровень лета-осени этого года. Поэтому с этой точки зрения, ничего критичного на нашем валютном рынке не происходит - идет процесс управляемой девальвации и перехода к режиму плавающего курса. Кстати, последний предполагает то, что волатильность по валютным курсам в ближайший год будет крайне высокой - население и бизнес должно быть к этому готово. Сегодня в 13-30 мск Банк России примет решение по ключевой ставке. Ожидается, что ее повышение составит не менее 0,5%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>