<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiysheiy-perspektive-vysoko-veroyatna-povyshennaya-volatilnost-na-rezultatax-zasedaniya-banka-rossii-20141031-1230/</Url>
  <Title>В ближайшей перспективе высоковероятна повышенная волатильность на результатах заседания Банка России</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль показал неожиданное, очень резкое укрепление&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашний день начался по сложившемуся в последние недели сценарию. Рубль открылся снижением к бивалютной корзине, которая к полудню выросла до уровня 48,55. Таким образом, только в первые часы торгов коридор ЦБ был сдвинут вверх еще на 35 копеек, при этом продажи валюты со стороны Банка России могли составить $2,1-2,4 млрд. Однако дальше ситуация изменилась кардинально. В районе 13:00 мск рубль начал резко укрепляться, в результате чего "корзина" к 14:00 потеряла более 2 рублей и опускалась до 48,50. По итогам дня корзина закрылась на этом же уровне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Точного объяснения произошедшего пока нет. Так нельзя исключать того, что Банк России приступил к реализации нестандартных мер. В начале марта 2014 года ЦБ уже поступал подобным образом: начинал действовать по новым правилам, сообщая об этом только через некоторое время. Так вчера ЦБ мог неожиданно существенно увеличить объем продаваемой валюты, что привело к массовому срабатыванию "стоп-лоссов".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одна версия происходящего состоит в том, что на рынке была утечка информации по поводу результатов сегодняшнего заседания Банка России. Стоит особо отметить, что происходившее в последние дни падение курса российской валюты было в существенной мере связано со слухами об отмене валютного коридора. При этом решения, которые могут быть сегодня приняты Банком России, должны повлиять на стабилизацию курса рубля и его движение к более фундаментально обоснованным уровням, которые по нашим оценкам находятся ниже наблюдаемых на рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме этого в течение вчерашнего дня на рынке появилась неподтвержденная информация о том, что между Россией и Украиной была достигнута неофициальнаz договоренность по Крыму. Позже эти слухи были официально опровергнуты. Вместе с тем ближе к вечеру появились новости, что Россия и Украина подписали газовое соглашение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Аукцион долларового РЕПО с ЦБ сроком на 7 дней вызвал довольно низкий спрос на этот инструмент на условиях предложенных регулятором. Участники привлекли всего $51 млн при лимите в $2 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Некоторым стабилизирующим рынок признаком можно назвать тот факт, что нефть в последние две недели остается вблизи уровня $86 за баррель сорта Brent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшей перспективе высоко вероятна повышенная волатильность на результатах заседания ЦБ РФ. На данный момент наши расчеты показывают, что на текущих уровнях рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат и цене на нефть вблизи уровня в $87/барр.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>