<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/itogom-zasedaniiy-cbr-mozhet-stat-povyshenie-klyuchevoiy-stavki-na-50-bp-v-otvet-na-vozrastayushie-riski-rosta-inflyacii-20141031-1240/</Url>
  <Title>Итогом заседания ЦБР может стать повышение ключевой ставки на 50 бп в ответ на возрастающие риски роста инфляции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль: необъяснимое рекордное укрепление за всю историю&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашняя сессия на валютном рынке началась привычным в последнее время укреплением корзины, открытие произошло с "гэпом" вниз на очередные 40 коп., а максимум был зафиксирован выше отметки 48.80. Однако затем привычное движение сменилось необъяснимой распродажей валюты. Доллар от максимума на отметке 43.66 потерял более 2 рублей, закончив день вблизи 41.50. Локальный минимум был зафиксирован на уровне 41.00. Возможным объяснением данного движения участники рынка, в частности опрошенные Коммерсантом, видят выставление заявки на продажу валюты объемом около $3 млрд Банком России. В отсутствии информации от ЦБ, который находится в состоянии "периода тишины" в преддверии сегодняшнего заседания, данное объяснение выглядит наиболее логичным. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На проведенном вчера аукционе недельного валютного РЕПО спрос составил лишь $50 млн из предложенных $2 млрд. В отношении итогов аукциона нам остается лишь еще раз подтвердить свое мнение, что участники рынка вновь оказались неготовыми брать дорогие доллары, а валютный рынок так и не нашел "работающего" инструмента регулятора, способного разрешить образовавшиеся проблемы с долларовым фондированием. Кроме того, провал аукционов на этой неделе (востребовано лишь $250 млн из $3.5 млрд) косвенно свидетельствует и о том, что ситуация с долларовой ликвидностью у банков выправляется, раз они все еще не готовы прибегать к last resort инструментам ЦБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внимание рынка сегодня будет сосредоточено на заседании Банка России. Мы полагаем, что итогом станет повышение ключевой ставки на 50 бп в ответ на возрастающие риски роста инфляции. Последние данные свидетельствуют об ускорении роста недельного ИПЦ до уровня 0.2-0.3% из-за роста продовольственных цен за счет эффекта от обесценения рубля. Что касается действий ЦБ в отношении курсовой политики, мы не разделяем точку зрения о переходе к режиму свободного плавания по итогам текущего заседания.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>