<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/povyshenie-klyuchevoiy-stavki-v-rossii-privedet-lish-k-dalneiyshemu-rostu-cen-i-usilit-razryv-mezhdu-cenoiy-kredit-i-rentabelnostyu-20141031-1100/</Url>
  <Title>Повышение ключевой ставки в России приведет лишь к дальнейшему росту цен и усилит разрыв между ценой кредита и рентабельностью</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Индекс ММВБ увеличился на 0,92, индекс РТС на 3,69%, росту индексов способствовала неподтвержденная пока информация о том, что Россия и Украина договорились по поводу статуса Крыма, а также достижение неких договоренностей по газу (кроме гарантий оплаты по накопленному долгу Украины, этот вопрос был согласован уже к ночи). Прошла еще информация, что Арбитражный суд Москвы принял решение о возврате государству акций "Башнефти", принадлежащих АФК "Система" и ее дочерней компании "Система-Инвест", АФК "Система" не согласна с решением суда и рассматривает вопрос о подаче апелляции, что отсрочит введение решения в силу на неопределенное время. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня состоится заседание ЦБ по денежной политике в условиях резкого ослабления рубля и роста инфляции до 8,4% (что выше ключевой ставки в 8% и делает реальную ставку отрицательной). Дальнейшее повышение ключевой ставки в нашей действительности приведет лишь к дальнейшему росту цен и усилит разрыв между ценой кредита и рентабельностью производства. Публикация пресс-релиза по итогам решения ЦБ ожидается в 13:30. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе аукциона по долларовому РЕПО на 7 дней спрос вчера составил 51,127 млн долл. при размере предложения в 2 млрд долл., валюту выдали по ставке 2,1207% (минимально заявленный уровень ставки), видим, что на неделю банки взяли еще меньше валюты, чем днем ранее на 28 дней (201,2 млн долл.). Казначейство разместило 120 млрд руб. по ставке 8,96%, спрос более чем в 2 раза превысил предложение, минимальная ставка была на уровне 8,5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целях пополнения банковской ликвидности казначейство сегодня разместит на банковских депозитах 120 млрд руб. на 35 дней, минимальная ставка 8,5%. ЦБ кредитует банки под обеспечение, а также проведет аукцион прямого рублевого РЕПО на срок 1 неделя. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Максимальная ставка (по вкладам в российских рублях) у 10 банков, привлекающих наибольший объем депозитов физлиц, повысилась до 9,715% (в начале года была равна 8,31%), превышение ставки на 2 и более процента привлекает внимание регулятора. Инфляция год-к-году возросла с 8,3 до 8,4%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>