<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dostignutoe-soglashenie-po-gazovomu-tranzitu-snimaet-neopredelennost-v-bumagax-gazproma-20141031-1120/</Url>
  <Title>Достигнутое соглашение по газовому транзиту снимает неопределенность в бумагах "Газпрома"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Внешний фон российского фондового рынка на начало торгового дня нейтральный. Цена фьючерсного контракта на нефть марки Brent стабильна в районе $85,5 за баррель. Российский рубль продолжает слегка укрепляться, несмотря на повышение верхней границы ценового диапазона. Спот цена на золото резко просела после заявлений главы ФРС - инвесторы выходят из позиций, готовясь к росту ставки. Сейчас котировки находятся в районе $1170 за тройскую унцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашняя торговая сессия на американских биржах прошла в "зелёной зоне", опираясь на благоприятные данные по ВВП.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня торги на фондовых площадках азиатско-тихоокеанского региона проходят также на позитивном фоне и показывают в основном восходящую динамику. Китай представил данные об активном росте теневого банковского сектора, что в принципе говорит о сохранении активности в отрасли, хотя и на фоне нарастания проблем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На долговых рынках происходит выход из качества - падение наблюдается в облигациях США, Германии, Голландии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня среди американских и европейских компаний, которые предоставят отчетность, можно выделить Royal Bank of Scotland Group PLC, Finnair OYJ, BNP Paribas, Chevron и Exxon Mobil Corp.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский суверенный спрэд продолжает сокращаться и сегодня составляет 220 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди российских компаний сегодня отчетность по итогам 9М2014 года предоставит "Черкизово".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В России ждём решения по ставке ЦБ РФ, причём наиболее вероятен подъём на 50-100 б.п. Частично это решение уже учтено в доходностях долговых инструментов. На рынке акций существенного воздействия не будет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Достигнутое соглашение по газовому транзиту снимает неопределённость в бумагах "Газпрома" и позволяет рассчитывать на расшивку части резервов по просроченной дебиторской задолженности, а значит, шансы на сохранение дивидендных выплат по итогам 2014 года резко повышаются.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Александров Дмитрий</Author>
  <Company> ИГ УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T11:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>