<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neopredelennost-na-valyutnom-rynke-rastet-poskolku-ne-do-konca-yasno-kakie-imenno-deiystviya-predprimet-centrobank-20141031-1305/</Url>
  <Title>Неопределенность на валютном рынке растет, поскольку не до конца ясно, какие именно действия предпримет Центробанк</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль существенно скорректировался перед заседанием ЦБ РФ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги четверга завершились существенным укреплением рубля, который компенсировал все потери текущей недели. Кроме спекулятивных факторов, сложно назвать причины такого поведения российской валюты. По итогам дня курс бивалютной корзины упал на 1.85 руб. до 46.49 руб. Курс доллара снизился на 1.55 руб. до 41.65 руб., курс евро - на 2.21 руб. до 52.42 руб. На рынке форекс основная валютная пара продолжила инерционное движение вниз и к закрытию дня пара была на отметке $1.2610. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль укреплялся на внушительных объемах, которые были практически вдвое выше среднего значения в текущем месяце. Главной причинной такого поведения могла стать исключительно повышенная спекулятивная активность. В предыдущие несколько торговых сессий рубль значительно сдавал позиции без особых новых причин, невзирая на проводимые Центробанком интервенции. В преддверии сегодняшнего заседания Центробанка неопределенность растет, поскольку участникам рынка не до конца ясно, какие именно действия предпримет регулятор. Если Центробанк будет руководствоваться прежней тактикой, то ключевая ставка по логике должна быть повышена на 50 бп. до 8.50%. Мы не исключаем также, что регулятор может отказаться от понятия границ валютного коридора, поскольку в текущих условиях такой механизм не выглядит эффективным. Таким образом, спекулятивно-настроенные участники рынка, вероятно, предпочли зафиксировать прибыль на фоне возникшей неопределенности. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если Центробанк ограничится повышением ключевой ставки до 8.5% и не предпримет каких-либо новых мер, поддерживающих рубль, то давление российскую валюту может проявиться сразу после заседания регулятора. Реальный спрос на валюту сохраняется, поэтому вряд ли коррекционная волна в рубле продлиться долго. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T13:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>