<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-fondovom-rynke-torgi-mogut-otkrytsya-v-umerennym-povysheniem-20141031-0936/</Url>
  <Title>На российском фондовом рынке торги могут открыться умеренным повышением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе минувших торгов индекс ММВБ продолжил рост (+0,92%, 1452 пункта). Объемы значительно прибавили, достигнув максимальных значений за последние два месяца.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США завершились умеренным повышением (S&amp;P 500 +0,62%, 1994 пункта). На стороне покупателей выступили сильные данные по ВВП за третий квартал (по факту +3,5%, консенсус-прогноз +3%), позитивная отчетность от Visa, MasterCard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия сегодня растет, отыгрывая данные по ВВП США, решение Центробанка Японии о расширении денежной базы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 тестирует утром район 2000 пунктов. Следующее сопротивление расположено около 2020-2030 пунктов. Рост, по нашему мнению, стоит использовать преимущественно для поиска моментов для продаж. Покупки рекомендуем от 1930-1940, 1900, 1870-1880.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent упал к $85,5-86. По нефти по-прежнему сохраняется нисходящий тренд, шансы на завершение которого возрастут, если цены закрепятся выше $90-92. Попытки повышения, вероятно, стоит продавать от $87-88, $90. Поддержка - $82-83.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото упал к $1190, достигнув основной поддержки в районе $1180-1200. От текущих уровней ждем попытки возобновить повышение. Если золото закрепится ниже $1180-1200, далее возрастут шансы на развитие тренда к $800-1000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском фондовом рынке ждем открытие в сдержанном плюсе. В ближайшие сессии индекс ММВБ возможно поставит локальную вершину, после чего последует коррекция к 1410-1420, 1370-1390. Далее мы рассчитываем на продолжение роста к 1500-1550 пунктам. В позитивном варианте рост будет продолжен без отката вниз, либо после консолидации около текущих уровней. Снижения рекомендуем использовать для покупок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 15:30 мск будут опубликованы данные по расходам, доходам потребителей за сентябрь. В 16:55 выйдет индекс доверия потребителей за октябрь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) ситуация развивается преимущественно в рамках позитивного сценария. Возможное снижение рекомендуем выкупать от 107 000-108 000, 104 000-105 000. В следующие недели ждем рост к ориентиру 115 000-120 000, возможно 125 000. Ближайшие сопротивления — 110 000, 112 000-113 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) восходящий тренд предположительно завершился. В настоящий момент рассчитываем на переход в боковик, развитие нисходящего движения. Возможное возвращение к недавним максимумам около 44 000-44 500, по нашему мнению, стоит использовать для продаж. В следующие недели ждем попытки продолжить движение к 39 000-40 000. Ближайшие поддержки — 41 500, 41 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон позитивен. Америка закрылась умеренным повышением. Азия торгуется повышением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Спекулянтам - "покупки от 1410-1420, 1370-1390 пунктов, продажи от 1480-1500, 1530-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>