<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/osnovnym-draiyverom-rosta-kotirovok-na-rynke-rf-v-pyatnicu-bylo-dostizhenie-soglasheniya-s-ukrainoiy-po-cene-na-gaz-20141031-1845/</Url>
  <Title>Основным драйвером роста котировок на рынке РФ в пятницу было достижение соглашения с Украиной по цене на газ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В целом настроение на российском рынке сегодня было позитивным. Основным драйвером роста котировок было достижение соглашения с Украиной по цене на газ. Скорее всего, после начала поставок газа в Украину, напряженность в отношениях с правительством Украины и ее западными партнерами снизится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Публикация индекса менеджеров по закупкам (PMI) в сфере промышленности России в октябре также стала немаловажным позитивным фактором в пятницу. Значение индекса оказалось лучше ожиданий и выше 50 п. (50,3 п.), что указывает на продолжение промышленного роста в России. Стоит отметить, что данные индекса на протяжении пяти последних месяцев оказывались лучше ожиданий аналитиков, что указывает на систематическую недооценку ситуации в российской промышленности. Главной причиной роста промышленности является ослабление рубля, которое вело к снижению импорта иностранной продукции и росту экспорта российской.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок несколько неоднозначно воспринял решение ЦБ России о повышении ключевой ставки. Рост ставки может быть индикатором того, что у центрального банка остался довольно ограниченный набор инструментов, который он может применить для стабилизации курса рубля. Вопреки ожиданиям после решения ЦБ курс рубля продолжил снижаться. Это указывает на скептическую оценку решения участниками финансового рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста на Московской бирже сегодня были обычные (+30% за неделю) и привилегированные (+24% за неделю) акции Башнефти. Поворот в динамике бумаг произошел после решения арбитражного суда о возврате 81% акций Башнефти государству. Акции АФК Система также подорожали. Скорее всего, это связано с тем, что арбитражный суд не стал требовать от АФК Система полученных от Башнефти дивидендов (190 млрд руб.). Ранее инвесторы ожидали изъятия дивидендов из АФК Система, которые Башнефть выплатила за 2009-2013 годы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции Магнита, ММК и Норникеля опережали динамику индексов благодаря ожиданиям выплат крупных дивидендов. В последнем месяце, на фоне обсуждения планов увеличения налогов на дивиденды, многие крупные компании начали наращивать дивидендные платежи, очевидно, чтобы сэкономить на налоговых платежах. Другим объяснением может быть то, что на фоне снижения темпов роста экономики России, возможности для инвестиций снизились. В такой ситуации вполне рациональным решением будет выплата свободных денежных средств в виде дивидендов. Так или иначе, сообщения о росте дивидендов весьма позитивно воспринимаются рынком.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новатэк дорожал после публикации финансовых результатов за 3 кв. 2014 г., которые оказались в рамках ожиданий. Также важным фактором стала поддержка Ямальского проекта Новатэка президентом России В.В. Путиным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В контексте снижения цены на нефть стоит отметить изменение настроения среди участников отрасли: в последнее время появилось много публикаций о том, что уже близок момент стабилизации цен на нефть.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T18:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>