<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-poka-dalek-ot-rekordnyx-urovneiy-akcii-sberbanka-i-gazproma-naxodyatsya-pod-davleniem-20141031-1700/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ пока далек от рекордных уровней - акции "Сбербанка" и "Газпрома" находятся под давлением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российские индексы растут пятую торговую сессию кряду - рынок сейчас явно "бычий". Целый ряд бумаг обновляет свои исторические максимумы - "Норильский Никель", "Татнефть", "Магнит". При этом ММВБ далек от рекордных уровней. Дело в том, что акции "Сбербанка" и "Газпрома", имеющие большой вес в индексах, находятся под давлением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Техническая картина сейчас очень похожа на начало августа. Тогда рост начался с более низких уровней (1350 пунктов по индексу ММВБ), продолжался две недели и приостановился в районе 1450 пунктов. Мы не исключаем, что в ближайшие дни ряд участников рынка будет закрывать "короткие позиции", что даст дополнительное топливо для роста. Впрочем, пройти с наскока уровень 1500 пунктов по индексу ММВБ будет непросто.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на "газовые договоренности" и слухи о переговорах между Путиным и Порошенко по статусу Крыма, в российско-украинских отношениях сохраняется напряженность. 2 ноября состоятся выборы в самопровозглашенных республиках ДНР и ЛНР. Ряд европейских чиновников заявляет, что в случае признания Россией итогов этих выборов, Евросоюз пойдет на расширение санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Энел Россия" представила сильные результаты за 9 месяцев 2014 года по МСФО. Выручка компании выросла на 7.9% г/г до 54.69 млрд рублей, EBITDA на 9.4% до 13.45 млрд рублей, а чистая прибыль на 45.6% до 5.08 млрд рублей. Вероятно, компании удастся по итогам года достичь прогноз менеджмента по прибыли (6.25 млрд рублей), так что мы ждем солидных дивидендных выплат.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Черкизово" опубликовала сильные операционные результаты по итогам 9 месяцев. Продажи мяса птицы выросли на 24% и до 310 663 тонн, а свинины на 7% до 119 198 тонн. "Черкизово" продолжает активно развиваться и имеет масштабные планы расширения бизнеса. Цены реализации компании по птице, свинине и мясопереработке выросли на 17%, 51% и 13% г/г соответственно. Мы ждем сильных финансовых результатов. Дополнительную поддержку бумагам оказывает скорое закрытие реестра по выплате промежуточных дивидендов (21 ноября, дивиденд 34.44 рубля, доходность 4.7%).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T17:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>