<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dalneiyshee-razvitie-situacii-na-vnutrennem-valyutnom-rynke-budet-zaviset-ot-deiystviiy-banka-rossii-20141031-1150/</Url>
  <Title>Дальнейшее развитие ситуации на внутреннем валютном рынке будет зависеть от действий Банка России</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль продемонстрировал внезапный кульбит&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На локальном валютном рынке в первой половине дня наблюдалась традиционная картина - рубль продолжал демонстрировать ослабление. Курс доллара достигал отметки 43,50 руб., а стоимость бивалютной корзины 48,55 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее во второй половине дня можно было наблюдать резкое движение на валютном рынке по укреплению рубля. Курс доллара достигал отметки 41 руб. При этом говорить о том, что однозначно послужило поводом для подобного движения довольно сложно. Из наиболее вероятных причин можно назвать две: появившуюся новость о том, что президенты России и Украины договорились относительно статуса Крыма, которая в последствие не была подтверждена, либо возможное появление инсайда относительно предстоящего заседания ЦБ. По итогам дня курс доллара курс составил 41,55 руб., а стоимость бивалютной корзины 46,43 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в ожидании решения заседания ЦБ на локальном валютном рынке может наблюдаться определенная нервозность инвесторов. При этом наиболее вероятный сценарий действий регулятора, на наш взгляд, это повышение ставки более чем на 100 б.п., а также объявления об уходе с валютного рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке наблюдается стабилизация ситуации. Уровень ликвидности удерживается на комфортном уровне - выше 1 трлн руб. Ставки МБК немного снизились. Mosprime o/n &amp;#8208;9,02%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в первой половине дня рубль может торговаться относительно базовых валют на уровнях закрытия вчерашних торгов. Однако дальнейшее развитие ситуации будет зависеть от действий ЦБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T11:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>