<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nesmotrya-na-povysheniya-stavok-so-storony-cb-na-150-b-p-spros-na-dollary-vse-ravno-ostaetsya-vysokim-20141031-1740/</Url>
  <Title>Несмотря на повышения ставок со стороны ЦБ на 150 б.п., спрос на доллары все равно остается высоким</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок завершает неделю в "зеленой зоне". Активность "быков" возросла во второй половине недели на фоне достижения договоренностей по газу, даже несмотря на приближающиеся длинные выходные, что традиционно сдерживает инвесторов от открытия новых позиций. "Ложкой дегтя" стала ситуация на валютном рынке: несмотря на повышения ставок со стороны ЦБ на 150 б.п. спрос на доллары все равно остается высоким, в результате чего курс вернулся выше отметки в 43 руб. за доллар США. В итоге индекс ММВБ завершает пятидневку ростом на 7,26%, в то время как долларовый РТС растет лишь на 4,77%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост "аппетитов" к риску наблюдается на других мировых площадках. Индекс VIX вернулся к значениям ниже 14 пунктов, а индекс S&amp;P 500 завершает неделю ростом на 1,53%. Американский рынок акций будет оставаться привлекательным в среднесрочной перспективе, тем не менее на следующей неделе волатильность может возрасти на фоне публикации важной статистики с рынка труда. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Волатильность в котировках "черного золота" снизилась, тем не менее негативный тренд сохранился. Пока у рынка нет уверенности в том, что темпы роста спроса на нефть не будут замедляться, в результате сохраняются негативные ожидания, что ограничивает потенциал роста. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на позитивный сигнал для российского рынка, наши основные рекомендации остаются прежними. В рублевом сегменте это "точеный" подход предполагающий покупку отдельных интересных бумаг, например, компании черной металлургии и дивидендные истории в нефтегазовом секторе. В иностранном сегменте - крупные имена на европейском и американском рынке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шенк Андрей</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T17:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>