<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/para-dollar-rubl-sformirovala-shirokiiy-diapazon-torgov-s-granicami-41-44-kotoryiy-budet-protorgovyvat-v-blizhaiyshee-vremya-20141031-1600/</Url>
  <Title>Пара доллар-рубль сформировала широкий диапазон торгов с границами 41-44, который будет проторговывать в ближайшее время</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российская валюта накануне достигала района отметки 44 рубля за один американский доллар. После чего произошло резкое возвратное движение, которое подняло котировки в район отметки 41. Сегодня ЦБ РФ поднял ставку до 9.5%. Однако значимой реакции курса отечественной валюты уже не последовало. Рынок уже вчера заложил это решение в цену, показав на срочном рынке ФОРТС максимальные объемы на фьючерсе пары доллар/рубль. Таким образом, цены сформировали широкий диапазон торгов с границами 41-44, который будут проторговывать в ближайшее время.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро так и не смог пробиться сквозь ближайшее сопротивление - отметку 1.28 пунктов. Продавцы агрессивно перешли в наступление с района отметки 1.2780. При этом евровалюта пробила линию спроса локального аптреда у отметки 1.2670 и устремилась вниз. Покупатели смогли остановить негативный для себя ход развития событий у отметки 1.2550 пунктов, что было совсем рядом с предыдущим локальным минимумом. Таким образом, зона 1.2550-1.25 сейчас выступает свежим уровнем спроса, от которого котировки способны оформить отскок в рамках диапазона 1.25-1.28 пунктов. Пробой отметки 1.25 будет триггером к дальнейшему ослаблению курса единой европейской валюты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт также проявил слабость вблизи уровней предложения, которые располагаются на отметках 1.6180-1.6220 пунктов. После тестирования нижней границы данной зоны сопротивление британец резво пошел вниз. В результате данного движения цены достигли отметки 1.5950, которая была предпоследним минимумом в общем движении вниз. Именно здесь покупатели проявили свою силу. Технически на данном этапе актуальным выглядит широкий рейндж с границами 1.6220-1.5870 пунктов. Мы полагаем, в ближайшее время фьючерс продолжит консолидироваться в его рамках, отрабатывая локальные уровни спроса и предложения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T16:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>