<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-banka-rossii-povysit-klyuchevuyu-stavku-srazu-na-1-5-pp-do-9-5-godovyx-stalo-neozhidannym-dlya-mnogix-uchastnikov-rynka-20141031-1400/</Url>
  <Title>Решение Банка России повысить ключевую ставку сразу на 1,5 пп - до 9,5% годовых - стало неожиданным для многих участников рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Банк России принял решение о повышении ключевой ставки и ставки РЕПО на 1,5%&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Решение банка повысить ключевую ставку сразу на 1,5 п.п., до 9,5% годовых стало неожиданным для многих участников рынка. До сих пор ключевая ставка оставалась неприлично низкой: на 1 п.п. ниже средней ставки однодневного свопа и РЕПО на рынке. С одной стороны, центральный банк давал возможность заработать на этом коммерческим, основная проблема которых - низкий капитал и плохая ликвидность. С другой - разрыв между предложением Центробанка и ставками рынка стал совсем уж большим, что дополнительно разогнало спекулятивный спрос на валюту, и на первый план вышла проблема резкого обесценения рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В релизах ЦБ все время подчеркивал, что немедленно поднимет ставку, если произойдет рост инфляции, но тем не менее, в сентябре этого не произошло. Нынешняя реакция инвесторов отражает их уверенность в том, что ЦБ адекватно понимает происходящее, и в следующий раз постарается не допустить большого разрыва между ключевой и рыночной ставкой, чтобы впредь не допустить большого спекулятивного давления на рубль. То, что регулятор решил действовать на опережение, скорее, свидетельствует о его опасении дальнейшего ослабления рубля, росте инфляции в ближайшие месяцы и желании не возвращаться к вопросу до ближайшего заседания, поскольку внезапное повышение ставки может повредить рынку. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок отреагировал на решение в целом, сдержанно. В первые минуты наблюдалась повышенная активность участников, но затем котировки рубля и акций стабилизировались на прежних уровнях. Госбанки не пострадают от повышения ставки. Для них решение регулятора не стало полностью неожиданным или неприятным: повышение, хотя и не такое резкое, ожидалось еще на прошлом заседании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другая интрига заседания - переход к плавающему курсу рубля - пока останется не раскрытой. Мы полагаем, что ЦБ примет решение позднее, поскольку спешка в этом вопросе нежелательна. Дальнейшее ослабление рубля до конца года не выгодно экономике, поскольку может способствовать разгону инфляции и замедлению роста ВВП. Ближайшая подходящая дата для пересмотра валютной политики - 13 марта, второе в следующем году заседание Банка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ващенко Георгий</Author>
  <Company> ИК Фридом Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>