<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-preddverii-dlinnyx-vyxodnyx-i-vyborov-na-vostoke-ukrainy-xod-torgov-na-rynke-akciiy-rf-stanet-bolee-sderzhannym-20141031-1520/</Url>
  <Title>В преддверии длинных выходных и выборов на востоке Украины ход торгов на рынке акций РФ станет более сдержанным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;ЦБ сообщил, что ключевая ставка с 5 ноября повышена с 8 до 9,50%, но пообещал, в случае улучшения внешних условий, формирования устойчивой тенденции к снижению инфляции и инфляционных ожиданий, начать смягчение монетарной политики (основное влияние на динамику инфляции, по мнению регулятора, оказало ослабление рубля и внешнеторговые ограничения, введенные в августе 2014 г.). Понятно, что вслед за решением ЦБ, как правило, в большей степени возрастут ставки по кредитам банков и, в меньшей, по их депозитам. Остальные события денежного рынка шли в обычном режиме, так, регулятором повышены границы валютного коридора на 35 коп., теперь они составляют 39,55 и 48,55 руб., в целях пополнения банковской ликвидности казначейство сегодня размещает на банковских депозитах 120 млрд руб. на 35 дней, минимальная ставка 8,5%, сам ЦБ кредитует банки под обеспечение, а также проведет аукцион прямого рублевого РЕПО на срок 1 неделя, предложение равно 2850 млрд руб., минимальная ставка объявлена в размере 8% (ставка рынка - 8,96%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кстати, в структуре обеспеченных кредитов, выдаваемых банкам со стороны регулятора, уменьшилась доля кредитов на срок до 7 дней (с 6 до 1%) и в основном (с 21 до 25%) возросла доля кредитов до 1 месяца. Из последней европейской статистики отметим, что инфляция в еврозоне год к году повысилась с 0,3 до 0,4%, во Франции обозначился рост цен производителей, который за месяц составил 0,5% (месяцем ранее было снижение на 0,3%), в Италии уровень безработицы повысился с 12,5 до 12,6%, ожидалось снижение до 12,4%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились ростом биржевых индексов, Nikkei - на 4,83, SSE на 1,22, Hang Seng - на 1,25, Kospi - на 0,28%. Здесь определяющим фактором стало решение Банка Японии расширить на 20 трлн иен (около 182 млрд долл.) программу покупки активов с целью усиления стимулирования экономики, теперь общий объем покупки активов в год составит до 80 трлн иен (примерно 730 млрд долл.), тем самым регулятор отреагировал на снижение цен на энергоносители, что при неизменных условиях могло бы вновь привести к снижению общей инфляции (целевой ориентир по инфляции равен 2%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уровень безработицы в Японии за месяц возрос с 3,5 до 3,6%, а базовый индекс потребительских цен снизился с 3,1 до 3%, и то, и другое было ожидаемо. Укрепление доллара после решения ФРС и фиксация инвесторами прибыли на повысившихся накануне ценах драгметаллов и нефти привели к снижению цен, золото утром торговалось по 1187,76, к 14.00 по 1173,81 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 85,97 и 80,94, к 14.00 по 85,29 и 80,37 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем по США индекс Chicago PMI (16.45), индекс потребительских настроений Мичиганского университета (16.55) и индекс опережающих индикаторов (17.30). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские биржи сейчас торгуют в плюсе от 0,15 до 1,53%, ожидаемое решение ЦБ РФ состоялось, впереди длинные выходные и выборы в Донбассе (с возможным последующим усилением санкций относительно России за признание результатов выборов), так что дальнейший ход торгов может стать более сдержанным.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>