<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pered-dlinnymi-noyabrskimi-vyxodnymi-indeks-mmvb-smog-zakrytsya-vblizi-svoix-lokalnyx-maksimumov-20141031-2100/</Url>
  <Title>Перед "длинными" ноябрьскими выходными индекс ММВБ смог закрыться вблизи своих локальных максимумов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы вырос на 2,45% до 1488,47 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 0,66% до отметки 1091,44 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 2,54% до 856 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конец недели перед длинными выходными на российском рынке вышел достаточно интересным. Было много важных новостей, которые сложно интерпретировать однозначно. Сначала утром появилось сообщение, быстро отправившее иену в нокаут - Банк Японии неожиданно расширил программу выкупа активов, направленную на стимулирование экономической активности в стране, т.к. не удовлетворен рядом опережающих макроэкономических индикаторов. Регулятор будет расширять денежную базу на 80 трлн иен ежегодно после предыдущего ориентира в 60-70 трлн иен. На фоне решения Банка Японии валюта страны обвалилась до своих глобальных минимумов, а мировые фондовые рынки получили возможность не обращать внимания на завершение программы QE. Фактически на место одного регулятора встал другой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После этого все внимание инвесторов было сосредоточено на заседании ЦБ РФ, который смог удивить участников рынка. Учитывая резкое повышение рубля в четверг, от него ждали принятия каких-либо важных решений, вплоть до демонтажа границ бивалютного коридора уже с ноября. В итоге, российский регулятор повысил процентную ставку с 8% до 9,5%. Инфляционное давление становится уже слишком серьезным, а большая часть роста цен связана с падением рубля, так что российский регулятор продолжил идти по пути ЦБ Турции, похожим образом выбивавшего из лиры спекулянтов в начале года. А вот принятия каких-либо новых решений области предоставления коммерческим банкам ликвидности не последовало.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Самое интересное, что рубль после публикации официального пресс-релиза ЦБР начал падать, как будто бы решение регулятора уже было учтено большинством участников рынка. Движения отечественной валюты в конце этой недели сложно назвать логичными, тем не менее, рост волатильности привел к резкому повышению объемов торгов, как на валютной сессии, так и на срочном рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди наиболее интересных движений отдельных бумаг стоит отметить растущие вторую торговую сессию подряд бумаги "Башнефти" (АО +13,82%, АП +12,52%). Слишком недооцененные рынком, они все же остаются интересными с точки зрения операционной деятельности. Но нужно понимать, что сейчас, пока дивидендная политика эмитента на ближайшие годы не определена, покупать акции НК довольно опасно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Примечательно, что перед "длинными" выходными индекс ММВБ смог закрыться вблизи своих локальных максимумов, что говорит о силе формирующегося движения вверх. Складывается впечатление, что в этот раз уровень сопротивления в районе 1500-1550 пунктов по индексу уже не сможет удержать "быков".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>