<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vchera-investory-uchli-sluxi-o-gazovom-soglashenii-mezhdu-rossieiy-i-ukrainoiy-segodnya-korrektiruyut-pozicii-20141031-1250/</Url>
  <Title>Вчера инвесторы учли слухи о газовом соглашении между Россией и Украиной, сегодня - корректируют позиции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Внимание на решение Банка России &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в пятницу открылся небольшим приростом. Спустя час после старта торгов ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,6%. В лидерах роста отмечены акции "Башнефти" и "Системы", в отрицательной зоне торгуются бумаги "РУСАЛа" и "Яндекса".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился нейтральным. Американские индексы закрыли четверг резким ростом после выхода красивых данных по приросту ВВП страны в третьем квартале. Фьючерс на индекс S&amp;P держится в заметном плюсе. Цены на нефть к текущему моменту падают. Позиции российского рубля в финале недели слабеют после вчерашних "американских горок". За доллар США сейчас дают 41,96 руб. Все складывается ровно так, как и должно: накануне инвесторы учли в ценах просочившиеся на площадку слухи о газовом соглашении между Россией и Украиной, сегодня корректируют позиции. Впереди - заседание ЦБ РФ, которое многое расставит по местам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сезон корпоративной отчетности в США продолжается. Оператор платежной системы MasterCard отчитался о неплохих показателях чистой прибыли за третий фискальный квартал с окончанием 30 сентября. Прибыль составила $1,02 млрд, или $0,87 на бумагу против $879 млн, или $0,73 на акцию годом ранее. Продавец косметики Avon Products в прошедшем квартале показал чистую прибыль на уровне $91,4 млн, или $0,21 на акцию против убытка годом ранее в объеме $5,5 млн. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь интересен. Сегодня внимание стоит обратить на предварительный расчет инфляции в еврозоне в октябре - это важно в преддверии заседания следующей недели. Евро/доллар торгуется с понижением, долгосрочная цель на 1,22 остается в силе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги пятницы в диапазоне 1445-1475 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера акции "Башнефти" и АФК "Системы" выросли на 10% и 11% соответственно в связи с появлением определенной ясности по "делу Евтушенкова". Арбитражный суд Москвы постановил передать 75% акций "Башнефти" в пользу государства. Генеральная прокуратура установила, что сделка по приватизации компании была проведена с грубым нарушением законодательства. Основным пострадавшим с финансовой точки зрения в этой истории является АФК "Система", так как на деятельности "Башнефти" следствие и возвращение в гос. собственность серьезно не повлияло. В самой же Системе признают, что действия генпрокуратуры могут пошатнуть финансовое состояние компании и негативно повлиять на инвестиционную стратегию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок воспринял решение суда позитивно, отсутствие более тяжелых последствий благотворно скажется на привлекательности российских активов. Однако порадовала спекулянтов не только развязка "дела Евтушенкова", но и новости о том, что "Газпром" и Украина, наконец, договорились о поставках газа и его оплате. Россия, Украина и Евросоюз подписали соглашение, регламентирующее порядок погашения Украиной задолженности за осуществленные ранее поставки российского газа и возобновления поставок топлива на Украину.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В соответствии с принятыми соглашениями, Украина обязуется в течение ближайших дней перевести на счета "Газпром" первый транш в размере $1,45 млрд в качестве оплаты задолженности и еще $1,65 млрд - до конца декабря 2014 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поставки российского газа будут осуществляться на условиях предоплаты в соответствии с заказанными Украиной объемами, действие принципа "take-or-pay", прописанного в контракте от 2009 года, на период до 31 марта 2015 года приостанавливается. Поставки российского газа в Украину будут возобновлены после оплаты первого транша по задолженности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена газа будет определяться в соответствии с действующей ценовой формулой контракта между "Газпромом" и "Нафтогазом" от 2009 года с учетом скидки в размере 100$ за тыс. кубических метров. Все договоренности, достигнутые в Брюсселе, распространяются только на период до 31 марта 2015 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основное решение Банка России ожидается в 13:30. Ждем изменение ключевой процентной ставки. Наш прогноз - 8.75%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T12:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>