<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/posle-vmeshatelstva-cb-rubl-stabiliziruetsya-u-otmetki-42-dalneiyshee-dvizhenie-budet-zaviset-ot-cen-na-neft-20141031-1640/</Url>
  <Title>После вмешательства ЦБ рубль стабилизируется у отметки 42, дальнейшее движение будет зависеть от цен на нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;ЦБ РФ резко поднял ставку для борьбы с инфляцией&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итак, последние сутки на валютном рынке ознаменовались новыми шагами от центральных банков России и Японии. На forex пара доллар-иена взлетела в азиатскую сессию почти на 3 фигуры - от 109 до текущего максимума на 111.80. Это произошло из-за неожиданного решения ЦБ Японии расширить ежегодный объем количественного смягчения с текущих 65-70 трлн иен в год до 80 трлн иен в год. Также был увеличен срок погашения покупаемых бумаг до 7-10 лет, а также втрое были увеличены вложения в ETF (индексные фонды, акции которых торгуются на бирже), включая ETF на индекс Nikkei. ЦБ Японии понизил прогноз инфляции на 2015 год с 1.9% до 1.7%, на 2014 год с 1.3% до 1.2%. Поэтому иена продолжает долгосрочное ослабление, о котором мы давно писали, целью по-прежнему остается отметка 120. Подскочила выше отметки 140 и евро-иена, здесь мы по-прежнему ждем отметку 150.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другой сюрприз создал ЦБ России. В пятницу он повысил ставку с 8% сразу до 9.5%. Консенсус в Bloomberg был на уровне 8.5%, впрочем, были и более высокие оценки. Центробанк объясняет повышение ставки необходимостью сдерживать рост инфляции: "в сентябре-октябре инфляция увеличивалась более быстрыми темпами, чем ожидалось ранее", "по оценке на 27 октября, годовой темп прироста потребительских цен составил 8,4%", "основное влияние на динамику инфляции оказало ослабление рубля и внешнеторговые ограничения, введенные в августе 2014 года". Впрочем, рост рубля на новости был недолгим, в течение 3 минут курс снижался с 42.14 до 40.63, после чего вернулся обратно выше 42.20. Определенно, события последних суток очень жестко прошлись по спекулянтам на паре доллар-рубль, такой волатильности на рублевых парах в этом веке, наверное, не было. Остается загадкой, кто спровоцировал вчерашний рост рубля. ЦБ отчитался о сдвиге коридора бивалютной корзины вчера на 35 копеек (верхняя граница перешла с 48.20 на 48.55), а также об интервенциях в размере 2.928 млрд. долл. Сдвиг биивалютной корзины на 5 копеек 7 раз предполагает размер интервенций в 2.450 млрд долл. (при накопленных интервенциях в 350 млн на каждые 5 коп.). Даже если положить, что ЦБ едва недобрал вчера интервенций на сдвиг корзины 8-ой раз, то размер интервенций вчера не мог составить более 2.8 млрд долл. (и это, если предположить, что позавчера ЦБ завершил интервенции сразу после сдвига коридора в последний раз и не "залезал" в сегодняшние объемы для первого сдвига на 5 коп.). В любом случае получается, что размер интервенций в 2.928 млрд долл. означает размер интервенций больший, чем положено центробанку в рамках заявленных им же самим параметров работы с бивалютной корзиной. Например, в среду ЦБ поднял коридор на 40 копеек, т.е. 8 раз, а интервенций провел только 2760 млрд долл., а во вторник на 40 копеек сдвига было лишь 2.49 млрд долл. интервенций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Получается, что ЦБ все-таки дополнительно вмешался, но размер его дополнительных действий - около 0.5 млрд долл., это совсем немного. Но видимо, этого оказалось достаточным в условиях, когда вчера ходили слухи о переговорах по ситуации на Украине. А раз ЦБ вмешался, игра в одни ворота (против рубля) закончилась. Рубль стабилизируется около 42, а дальше все будет зависеть от цен на нефть. У нас нет никаких сомнений, что если мы снова увидим достаточно быстро нефть по 120, мы скоро увидим рубль снова по 35. Впрочем, нефть по 120 мы совершенно точно увидим в ближайшие несколько лет в силу объективных факторов. Запасы нефти на Земле не бесконечны, новые объемы добываются все более затратными способами (та же сланцевая нефть). Сегодня же нефть немного упала и торгуется в моменте на 85.30 долл. за баррель марки Brent.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Михеев Алексей</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>