<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-suda-vernut-akcii-bashnefti-gosudarstvu-v-srednesrochnoiy-perspektive-negativno-skazhetsya-na-bumagax-emitenta-20141031-1017/</Url>
  <Title>Решение суда вернуть акции "Башнефти" государству негативно скажется на отношении западных инвесторов к российским активам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль корректируется вниз на фоне снижения спроса на валюту и в преддверии заседания ЦБ РФ по ставке. Поддержка по рублю - 41 рубль за доллар. На этом фоне растут и фондовые индикаторы. Также инвесторов воодушевляет, что большинство российских компаний приняло решение выплачивать промежуточные дивиденды. С одной стороны ранние дивиденды приятны для инвесторов с другой, это говорит о том, что акционеры фиксируют прибыль заранее в 2014 году на ожидании возможного повышения налогов в 2015 году. Вышел судебный вердикт по акциям "Башнефти", где суд постановил передать акции, принадлежащие АФК "Системе", в собственность государства, этот момент в среднесрочной перспективе негативно скажется на отношении западных инвесторов к активам, и коэффициент риск/прибыль несомненно увеличится. Уровень сопротивления по индексу ММВБ - 1380 пунктов, поддержка - 1360 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Западные площадки продолжают восстанавливаться после сильного снижения накануне. Статистика выходящая из США заставило ФРС завершить программу количественного смягчения, данные вышедшие по предварительному ВВП США за 3 квартал (3.5%) сильно превзошел ожидания. Эти показатели позволили паре EUR/USD вновь приблизится к уровню поддержке 1.25, цель движения на этот год прежняя 1.2-1.23. Добавил позитива для мировых рынков и Банк Японии, который расширил покупку активов, данное событие стимулировало азиатские индексы к росту.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T10:17:00</PublishDate>
</LoadedArticle>