<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-ukrepleniya-rublya-indeks-rts-k-koncu-goda-mozhet-prevysit-1200-punktov-20141031-1440/</Url>
  <Title>В случае укрепления рубля индекс РТС к концу года может превысить 1200 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;ЦБ сегодня повысил ключевую ставку до 9,5%. Рынок пока находится в прострации, небольшая реакция была на рынке ОФЗ, где можно было наблюдать продажи, в первую очередь, краткосрочных бумаг. В дальнейшем можно будет наблюдать реакцию от нерезидентов. То, что 9,5% сделали базовой ставкой РЕПО, будет поддавливать общую кривую ОФЗ. Вместе с тем, ЦБ заявил, что в 4 квартале этого года и в 1 квартале 2015 года нас ожидают нулевые темпы экономического роста, так что в связи с этим стоит ждать немного депрессивного характера кривой ОФЗ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если смотреть по рынку акций, то мы видели, что индекс ММВБ после 13.30 мск подняли немного наверх, в целом инвесторы выжидали, а сейчас демонстрируют умеренный спрос. Вполне возможно, что ближе к закрытию торгов будет небольшая фиксация, с учетом того, что сегодня пятница.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера рубль заранее резко укрепился к доллару и евро, сегодня же игроки также заняли выжидательные позиции. В целом, поднятие ставки до 9,5%, при том, что инфляция год к году может выйти на уровне 8,4%, - это хорошие защитные меры для рубля со стороны ЦБ. Спекулянты, которые играли на ослабление российской валюты, могут пострадать, а рубль может начать разворот в среднесрочной перспективе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К концу года, по нашим прогнозам, рубль в паре с долларом может подняться до отметки 39,5. Индекс ММВБ вряд ли сильно подрастет, он и так не падал сильно, РТС же может подняться выше 1200 пунктов до конца года, в случае укрепления рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бушуев Константин</Author>
  <Company> ФК Открытие</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T14:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>