<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dividendnye-temy-v-akciyax-surgutneftegaza-nornikelya-tatnefti-soxranyayut-aktualnost-20141031-1050/</Url>
  <Title>Дивидендные темы в акциях "Сургутнефтегаза", "Норникеля", "Татнефти" сохраняют актуальность</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашние волатильные торги завершились ростом индекса ММВБ на 0,92% и РТС на 3,69% на фоне разнополярных факторов. Основным толчком в росту стал разворот курса рубля вверх против доллара в связи с появившимся прогрессом в газовых переговорах. Позитив подкреплялся ростом на мировых площадках на фоне выхода сильной статистики из США, на которую рынки реагируют позитивно, учитывая политику ФРС по сохранению низких процентных ставок длительное время. Незначительная просадка нефтяных цен не оказала заметного влияния на ход торгов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В корпоративном секторе можно отметить лидирующий рост акций "Башнефти", АФК "Система" и МТС по факту решения суда удовлетворить иск Генпрокуратуры к Системе о возврате пакета акций "Башнефти" государству. Помимо внешних факторов. Дополнительную поддержку большинству ликвидных бумаг оказывали дивидендные ожидания и "сезон корпоративной отчетности". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу внешний позитивный фон будет способствовать продолжению роста российского рынка, для которого основным фактором роста сегодня станет подписание протокола между РФ и Украиной о возобновлении поставок газа в зимний сезон при предварительном частичном погашении задолженности Украины за ранее поставленный газ. Стороны пришли к конкретным договоренностям по погашению долга, которые гарантированы ЕК, правда, пока без письменного подтверждения. В ближайшее время, эти новости способны поддерживать интерес к российским активам, однако в дальнейшем большое значение будет иметь исполнение этих договоренностей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утром дополнительным поводом для роста может послужить рост азиатских индексов после данных из Японии о расширении мер стимулирования экономики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На сырьевом рынке цены на нефть умеренно снижаются, однако сегодня этот фактор может быть проигнорирован российским рынком. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одним ключевым событием сегодняшнего дня, от которого будет зависеть движение рынка. Станет решение по итогам сегодняшнего заседания ЦБ РФ, на котором вероятно повышение ставки. Темп повышения окажет влияние на акции банковского сектора. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом сегодня вновь ожидается волатильный день. Дивидендные темы в акциях "Сургутнефтегаза", "Норникеля", "Татнефти" сохраняют актуальность.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-31T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>