<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiysheiy-perspektive-vozmozhna-stabilizaciya-kursa-rublya-vblizi-slozhivshixsya-urovneiy-20141030-1145/</Url>
  <Title>В ближайшей перспективе возможна стабилизация курса рубля вблизи сложившихся уровней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашнего заседания ФРС США была завершена программа количественного смягчения. В последнее время ЦБ США ежемесячно выкупал по $15 млрд. ипотечных и государственных облигаций. Ставка рефинансирования была оставлена на прежнем уровне: 0%-0,25%. Эти решения были во многом ожидаемы. При этом пресс-релиз, последовавший после заседания, оказался чуть более "ястребиный", чем ранее. Именно это повлекло вчерашнее укрепление доллара против евро и других валют. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вместе с тем вчерашнее падение рубля нельзя объяснить только ростом доллара на глобальном валютном рынке. Валюты других развивающихся и сырьевых стран вчера показали снижение в среднем на 0,5%, тогда как рубль снизился против доллара на 1,7%. Соответственно, по большей части рубль продолжает падать на внутренних российских факторах. Вчера компания "Роснефть" отчиталась за третий квартал. Роснефти в ближайшие месяцы предстоят самые крупные из всех российских компаний платежи по внешним долгам. Так в декабре и феврале компании предстоит погасить примерно по $25 млрд. Отчетность показала, что на конец сентября у компании находилось порядка $12 млрд в валюте и валютных депозитах и еще около $7,6 млрд в рублевых активах, которые теоретически могут быть проданы или заложены. Соответственно, для погашения в декабре компания, вероятно, сможет найти недостающие средства, при этом остаются вопросы в отношении февральского погашения. Мы будет и далее следить за заявкой Роснефти на получение средств из ФНБ, в отношении которой пока ясности нет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Долларовое РЕПО с ЦБ сроком на 28 дней, первый раунд которого состоялся вчера, показало довольно низкий спрос на этот инструмент на условиях предложенных регулятором. Участники привлекли всего $201 млн при лимите в $1,5 млрд. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашнее утро верхняя граница коридора ЦБ была установлена на уровне 47,80, при этом к 18:00 корзина подошла к уровню 48,20. Таким образом, корзина второй день подряд могла быть сдвинута на 40 копеек, при этом регулятор мог продать еще $2,4-2,8 млрд. Совокупный объем интервенций с начала нового цикла, начатого в начале октября, составляет уже около $25 млрд. В связи с этим ряд участников рынка ожидает, что по итогам завтрашнего заседания ЦБ механизм плавающего коридора может быть отменен с целью экономии золотовалютных резервов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевые драйверы снижения курса прежние: тренд на снижение цен на нефть и повышенный спрос на иностранную валюту из-за необходимости погашения внешней задолженности компаний в условиях санкций, которые во многом перекрыли возможности рефинансирования за рубежом. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неким позитивным признаком можно назвать то, что нефть в последние две недели остается вблизи уровня $86 за баррель марки Brent. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Россия и Украина не смогли вчера договориться по газу, и продолжат переговоры сегодня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшей перспективе мы считаем вполне возможной стабилизацию курса рубля вблизи сложившихся уровней, но рекомендуем пока оставаться в валюте с целью анализа дальнейшего движения цен на нефть. При этом наши расчеты показывают, что на текущих уровнях рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат и цене на нефть в районе $90.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>