<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rezkoe-ukreplenie-rossiiyskoiy-valyuty-v-ramkax-globalnogo-ponizhatelnogo-trenda-ne-imeet-bolshogo-znacheniya-dlya-rynka-20141030-1525/</Url>
  <Title>Резкое укрепление российской валюты в рамках глобального понижательного тренда не имеет большого значения для рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На динамике валютного рынка сказываются два больших события. Во-первых, вчера не очень удачно прошел давно рекламируемый ЦБ аукцион валютного РЕПО - Банк России предложил порядка $1,5 млрд на 28 дней, рассчитывая, что эти деньги снимут часть спроса на доллары. Но участники рынка проявили небольшой спрос, это знак, что сейчас все-таки готовы покупать, а не брать валюту в долг, чтобы через месяц ее отдавать. Этот инструмент не сработал в сторону укрепления рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во-вторых, вчера ФРС объявила об окончании программы QE3 - это привело к тому, что валюты всех развивающихся стран, в том числе, рубль, ослабли. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В-третьих, большое давление на рынок оказывают слухи о том, что ЦБ может отменить валютный коридор и понятие бивалютной корзины. Если действительно отменят коридор, то границ, куда рубль может слабеть, больше не будет. Так что даже не очень дешевая на данный момент нефть фактически не оказывает поддержки рублю. В ближайшей перспективе давление на рубль сохранится. Сейчас важно проследить, что в пятницу скажет ЦБ. Полагааем, что ставки будут повышены, вопрос, на сколько. Недавно обсуждалось, что на 0,5%, но есть вероятность, что повышение будет еще больше.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С чем связано укрепление рубля, произошедшее сегодня днем, можно только гадать. Возможно, кто-то из крупных экспортеров продал свою выручку, возможно, ЦБ неожиданно вышел. На фоне глобального тренда такие короткие движения не очень важны.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Воробьев Евгений</Author>
  <Company> УК Ингосстрах-Инвестиции</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T15:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>