<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vozmozhnoiy-celyu-na-gorizonte-neskolkix-nedel-po-indeksu-mmvb-vyglyadit-maksimum-pervoiy-poloviny-sentyabrya-1480-punktov-20141030-1115/</Url>
  <Title>Возможной целью на горизонте нескольких недель по индексу ММВБ выглядит максимум первой половины сентября - 1480 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;ФРС США вчера ожидаемо завершила выкуп активов в рамках QE3. При этом изменения в заявлении оказались более существенными, чем мы предполагали. Фраза о сохранении текущих сверхнизких ставок "продолжительное время" сохранилась, но более оптимистичной стала оценка экономической ситуации и отмечено, что в зависимости от экономической ситуации повышение ставок может произойти и раньше, и позже, чем ожидается сейчас.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Комментарии ФРС способствовали ралли доллара на валютном рынке и умеренному росту доходности казначейских облигаций, а на рынок акций вернули сомнения. Впрочем, основные американские индексы к закрытию отыграли большую часть потерь (S&amp;P500 -0,14%, на минимуме дня было около -0,8%). Полагаем, что осмысление отсутствия QE продолжится в ближайшие месяцы. В очередной раз будет решаться вопрос, готовы ли рынки хотя бы через шесть лет после пика кризиса 2008 функционировать без новых стимулов от ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развитые европейские рынки в преддверии заседания ФРС в среднем незначительно выросли (FTSEurofirst300 +0,17%), но на периферийных возобновилось снижение. Индекс развивающихся рынков MSCI EM (+1,24%) в уверенном "плюсе" вторую сессию подряд, впервые почти за три недели закрылся выше 1000 пунктов, но этот рост в основном отражает вчерашнее ралли в Азии, где сегодня с утра динамика разнонаправленная.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ вчера вопреки нашим ожиданиям довольно легко преодолел отметку 1420 пунктов и 200-дневную EMA, к вечеру впервые с начала октября поднявшись до 1440 пунктов. Возможной целью на горизонте нескольких недель по индексу ММВБ выглядит возвращение к максимумам первой половины сентября (1480 пунктов). &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>