<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-chetverga-na-rossiiyskom-rynke-akciiy-mogut-otkrytsya-snizheniem-indeksov-20141030-0936/</Url>
  <Title>Торги четверга на российском рынке акций могут открыться снижением индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Уверенным ростом завершились торги среды (индекс ММВБ +1,7%, 1439 пунктов). Объемы обновили максимум за девять сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США незначительно снизились в ходе минувшего дня (S&amp;P 500 -0,14%, 1982 пункта), чему способствовало решение ФРС завершить программу QE, слабый прогноз по прибыли от Facebook. Лучше рынка чувствовали себя бумаги финансового и нефтегазового сектора.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии основные площадки торгуются разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 движется утром в районе 1970-1975 пунктов. Основные сопротивления видим около 1980, 2000, 2020 пунктов. Рост, по нашему мнению, стоит использовать преимущественно для поиска моментов для продаж. Покупки рекомендуем от 1900-1920, 1860-1870.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent торгуется около $87, протестировав вчера район $87-88. Попытки повышения, вероятно, стоит продавать от $87-88, $90. Поддержка - $82-83. В целом по нефти сохраняется нисходящий тренд, шансы на завершение которого возрастут, если цены закрепятся выше $90-92.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото падает к $1210. Основной ориентир для выкупа снижения определяем в районе $1180-1200. Устойчивое закрепление ниже данного уровня предполагает далее развитие тренда к $800-1000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Четверг в России откроется, вероятно, снижением. Мы рекомендуем поиск моментов для покупок от 1410-1420, 1370-1390 пунктов по индексу ММВБ с основным ориентиром 1500-1550. Потенциальными драйверами для возобновления роста могут выступить подписание соглашение с Украиной о поставках газа, возможное завершение ослабления рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 15:30 мск будут опубликованы данные по ВВП США за третий квартал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) следующие сопротивления - 107 000-108 000, 110 000-111 000. Поддержки — 102 000-103 000, 100 000. Если фьючерс закрепится выше 107 000-108 000, в следующие недели ждем рост к ориентиру 115 000-120 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 43 000, 42 500, 42 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно негативен. Америка закрылась незначительным снижением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Спекулянтам - "покупки от 1410-1420, 1370-1390 пунктов, продажи от 1480-1500, 1530-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>