<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tema-valyutnyx-pereocenok-v-tretem-kvartale-obeshaet-stat-vesma-zametnym-draiyverom-dlya-rossiiyskogo-rynka-akciiy-20141030-1025/</Url>
  <Title>Тема валютных переоценок в третьем квартале обещает стать весьма заметным драйвером для российского рынка акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Федрезерв свернул QE3, но не подтвердил перенос начала повышения ставок на более поздний срок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Федрезерв, как и обещал, завершил программу QE3. Т.е. как завершил? Не то, чтоб совсем отказался от дальнейшей покупки активов - она продолжится за счёт реинвестирования процентного дохода от имеющихся на балансе облигаций. Но вот дополнительных целевых покупок уже не будет. По идее, это событие было ожидаемое - разногласий среди экономистов по поводу такого исхода вчерашнего заседания не было. Зато разногласия были внутри ФРС - глава ФРБ Миннеаполиса Н.Кочерлакота был против сворачивания программы количественного смягчения. Но самое интересное заключается в другом. В итоговом комментарии Федрезерв дал чёткое указание на то, что его дальнейшие действия абсолютно не предопределены и зависят исключительно от выходящей макроэкономической статистики. При этом в комментарии появилась фраза о снижении недоиспользования трудовых ресурсов. Это воспринимается как приближение ситуации на рынке труда к целевым показателям регулятора, и приближает начало ужесточения политики. Этот хоть и небольшой сдвиг в сторону ужесточения резко контрастирует с недавними настроениями инвесторов относительно вероятной задержки с началом повышения процентных ставок в США. Американский рынок акций могут начать вновь корректировать вниз, а доллар США уже начал дорожать, отыграв "фигуры" у иены и 1.5 "фигуры" у евро. По рублю, соответственно, сегодня тоже стоит ждать дополнительного давления с перспективой подъёма ближе к 43.5 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Динамика курса национальной валюты продолжает оставаться главной темой. До тех пор, пока рубль слабеет, о росте фондового рынка можно говорить лишь в весьма узких границах. Поэтому ждём насыщения валютного спроса, а пока продолжаем выделять бумаги, которые с точки зрения технического анализа уже готовы к началу роста. По большому счёту это уже все представители нефтегазового сектора. Даже Роснефть после публикации своего квартального отчёта, оставившего компанию практически без прибыли из-за валютной переоценки долга, продемонстрировала рост капитализации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вообще, тема валютных переоценок в 3 квартале обещает стать весьма заметным драйвером для российского рынка. Одним (как например, "Роснефти") она оборачивается занижением чистой прибыли, что грозит оставить акционеров с урезанными дивидендами по итогам года. Другим (таким как "Сургутнефтегаз"), напротив, раздувает базу для расчёта дивидендов. В ближайшее время как раз должна быть опубликована отчётность "Сургутнефтегаза" за 9 мес. по РСБУ - чем не повод возобновить спекулятивную покупку, как обыкновенных, так и привилегированных акций компании?&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>