<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-s-otkrytiya-mozhet-podvergnutsya-prodazham-no-iz-za-slabeyushego-rublya-oni-budut-ogranicheny-20141030-0950/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ с открытия может подвергнуться продажам, но из-за слабеющего рубля они будут ограничены</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынки снова остались без QE&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды вырос на 1,7% до 1439,58 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 0,96% до отметки 1059,62 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре снизился на 1,64% до 1039,55 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост на фондовой секции в среду продолжился. Конечно, здесь важен тот факт, что индекс ММВБ рассчитывается в рублях, но все равно по многим эмитентам мы видим рост, опережающий падение отечественной валюты. Так, к новым максимумам вышли бумаги ГК "ПИК" (+3,62%). Вероятность такого развития события мы уже описывали ранее, остается только констатировать, что бумаги девелопера сейчас ведут себя достаточно прямолинейно, так что инвесторам остается просто пользоваться открывшимися возможностями.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Достаточно ожидаемая новость сегодня появилась по НЛМК (+5,25%) - на фоне сильного роста дивидендных выплат у прямых конкурентов топ-менеджмент компании анонсировал решение довести платежи инвесторам как минимум до среднерыночного уровня в размере 6%. В целом, металлурги остаются самым интересным рыночным сектором, где теперь практически не осталось аутсайдеров, все бумаги находятся в растущем тренде.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот на вечерней торговой сессии "быкам" было нечем похвастаться. Очередное заседание ФРС привело к резкому росту американского доллара ко всем активам на фоне решения регулятора полностью завершить QE, оставив только поддержку баланса на прежнем уровне за счет реинвестирования средств (кстати, тоже очень важная оговорка, т.к. напрямую сказано, что пока о сокращении баланса ФРС речи не идет). По ставкам: озвучены условия, которые будут влиять на сроки раунда повышения стоимости денег. В ближайшие месяцы статистика по инфляции становится одним из важнейших драйверов движения финансовых рынков,т.к. именно от неё будет зависеть решение ФРС по изменению ставок. При этом текст заявления выдержан в достаточно оптимистичных тонах, даже нет ссылки на то, что растущий доллар является угрозой для США. В итоге по американской валюте почти новые максимумы. Рублю на этом фоне будет несладко.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также по-прежнему нет позитива от газовых переговоров. Пока необходимые документы не подписаны, а встречи каждый день продлеваются, т.к. стороны не могут прийти к устраивающему всех соглашению. С другой стороны, этот позитив никуда не денется, просто он откладывается на более поздний срок. Индекс ММВБ с открытия может подвергнуться продажам, но из-за слабеющего рубля они будут ограничены. Думаю, что ниже отметки 1425 пунктов индикатору сегодня не опуститься.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>