<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/planku-v-1450-punktov-mmvb-probit-budet-legko-pri-nalichii-rynochnogo-optimizma-no-uderzhat-problematichno-20141030-1205/</Url>
  <Title>Планку в 1450 пунктов ММВБ пробить будет легко при наличии рыночного оптимизма, но удержать - проблематично</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Лекарство от девальвации &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в четверг открылся снижением. К текущему моменту ведущие биржевые индексы не демонстрируют направленного движения, в лидерах продаж - бумаги "Э.ОН Россия", в положительной зоне торгуются акции "Системы" и "АЛРОСА". Очевидно, что это в том числе и коррекция к бурному двухдневному росту на, в общем-то, призрачных и притянутых за уши фактах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшнему торговому дню сложился умеренно негативным. Американские рынки закрыли сессию середины недели снижением. Фьючерс на индекс S&amp;P ограниченно укрепляется. Цены на нефть снова падают. Российский рубль в четверг утром не устает обновлять рекордные минимумы в парах с долларом и евро. За "американца" к текущему моменту дают 43,34 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Федеральная резервная система США накануне полностью свернула программу стимулирования QE3. Решение рынком ожидалось, но реакция менее эмоциональной от этого не стала. Евро/доллар теряет вес, приближаясь к 1,2975, первой сильной поддержке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня будет много макростатистики, значимой для участников рынка. США во второй половине дня представят предварительный расчет прироста ВВП за третий квартал. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги четверга в диапазоне 1410-1449 пунктов. Планку в 1450 пунктов пробить будет легко при наличии рыночного оптимизма, но удержать будет проблематично. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По информации, циркулирующей в деловых кругах, снижение цен на нефть до уровня ниже $70 за баррель может стать среднесрочным, на перспективу ближайших 2-5 лет, трендом. США осуществляют это снижение с согласия саудитов, против России и для поддержки европейской экономики, которой ради улучшения статистических показателей согласно стандартам ESA 2010 пришлось пойти на включение в расчет ВВП наркоторговли и проституции. Единственным негативным следствием такой политики называется ускорение темпов экономического роста КНР.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ослабление рубля является сейчас, наверное, самой горячей темой. Мы не считаем, что ослабление рубля это однозначный негатив. Об этом свидетельствуют хорошие данные по профициту федерального бюджета и промышленному производству. Вместе с тем, мы остаемся сторонниками сильного рубля. Более низкая инфляция и стабильность финансовых рынков, с нашей точки зрения, являются фундаментальной основой устойчивого долгосрочного экономического роста. При этом ЦБР может изменить ситуацию на валютном рынке даже без значительных валютных интервенций. Для этого просто достаточно резко увеличить норму обязательного резервирования для коммерческих банков. Это жесткое, но очень эффективное лекарство. Оно спровоцирует кризис ликвидности в банковской системе и массовое закрытие длинных валютных позиций. Вероятно, в этом случае нас ждет кризис МБК, как в далеком августе 1995 года. И некоторые не совсем здоровые финансовые институты будут вынуждены уйти с рынка. Однако, с нашей точки зрения, цель оправдывает средства. Ослабление рубля уже зашло слишком далеко.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>