<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/chast-poter-segodnya-rubl-mozhet-otygrat-tak-kak-prosadka-za-odin-den-v-2-eto-uzhe-perebor-20141030-0957/</Url>
  <Title>Часть потерь сегодня рубль может отыграть, так как просадка за один день в 2% - это уже перебор</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоги заседания ФРС существенно повлияли лишь на рынок Forex&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и ожидалось, на вчерашнем заседании ФРС США было принято окончательно свернуть программу выкупа активов QE-3, при этом ожидания относительно повышения процентных ставок остались сдержанными, и в стейтменте осталась фраза, что они будут сохраняться на минимальных отметках ещё длительный отрезок времени. Вместе с этим, руководители ФРС заявили, что намерены продолжать практику использования средств, полученных от погашения ценных бумаг, для покупки других ценных бумаг с целью сохранения постоянного объема портфеля, поэтому сильной негативной реакции на американский площадках по факту не было, а вот курс американской валюты всё-таки отреагировал довольно сильным укреплением. Цены на нефть после заявлений ФРС остались практически неизменными, при этом драгоценные металлы потеряли почти по 1%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль после решений ФРС потерял ещё 1% и показал новые исторические антирекорды. В рамках вечерней сессии валютная пара доллар-рубль достигала отметки 43.2, а сегодня с утра торги могут открыться практически на отметке 43.5. Возможно, часть потерь сегодня российская валюта сможет отыграть, т.к. потери за один день в 2% - это уже перебор, однако сильного укрепления национальной валюты до итогов заседания ЦБ России, которое состоится в пятницу, ждать не стоит. Начавшиеся валютные аукционы РЕПО вряд ли сильно исправят ситуацию, т.к. объёмы их весьма не значительны, да и ставки не маленькие, поэтому Центробанку как-то по другому придётся останавливать уже обвальное падение рубля и успокаивать население. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в последние дни чувствует себя вполне уверенно на фоне ослабления рубля. Также не первый день наблюдается спрос на российские акции со стороны нерезидентов, что вселяет надежду, на его продолжительность. Сегодня торги начнутся в красной зоне, потери по индексу ММВБ могут составит до 07%. Мы по-прежнему рекомендуем аккуратно покупать российские акции на локальных коррекциях с горизонтом до конца года и при благоприятном внешнем фоне видим потенциал для роста в пределах 15%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По прежнему остаётся интрига насчёт трёхсторонних переговоров по газу с участием России, Украины и Европы. Со вчерашнего дня они были перенесены сегодня на 10:30 утра. Любой позитив или негатив по итогам этих переговоров также будет иметь существенное влияние на российский рынок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения российский индекс ММВБ пока выполнил все цели локального отскока и достиг верхней границы важного диапазона сопротивления 1420-1440 пунктов. В случае, если цене удастся по итогам любого дня закрепиться выше отметки 1450 пунктов, то откроется новый потенциал роста до отметок 1500-1520 пунктов. Технической поддержкой на ближайшие два дня будет выступать отметка 1420 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>