<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novosti-iz-arbitrazhnogo-suda-po-delu-bashnefti-mogut-vnesti-negativ-v-xod-birzhevyx-torgov-20141030-1105/</Url>
  <Title>Новости из Арбитражного суда по делу "Башнефти" могут внести негатив в ход биржевых торгов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги торгов среды в плюсе, индекс ММВБ увеличился на 1,70, индекс РТС на 0,96%. Давно ожидаемым событием стал аукцион РЕПО в долларах на срок 28 дней, максимальный объем предоставления средств составил 1,5 млрд долл., минимальная ставка была установлена в размере 2,4035%,. применительно к подобного рода аукционам регулятор опубликовал таблицу дисконтов по операциям РЕПО с ЦБ в долларах США. Относительно текущего значения ставки можно видеть, что ее уровень превышает ставку Libor в 6 раз, что, вероятно, и стало решающим фактором низкого спроса на аукционе: банки взяли лишь 201,2 млн долл. по ставке 2,4039%. Банки, кстати, уже обратились к ЦБ с предложением сделать аукционной систему ценообразования ставок при валютных свопах (этот т.н. новый инструмент продажи долларов за рубли практически не имеет спроса в силу высоких ставок по валютной части сделки, ставка здесь установлена на уровне 1,5%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ в очередной (пятнадцатый) раз в течение октября сдвинул границы плавающего коридора бивалютной корзины на 40 коп. вверх - до 38,80 и 47,80 руб. Фонд ЖКХ разместил на банковские депозиты в уполномоченных банках 5 млрд. руб. на 35 дней, спрос в 5,5 раза превысил предложение, средства размещены в двух банках под 9,94%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из традиционных форм пополнения ликвидности ЦБ сегодня кредитует банки под обеспечение, из не традиционных - проведет еще один аукцион РЕПО в долларах на срок 1 неделя, максимальный объем предоставления средств 2 млрд долл., минимальная ставка еще не объявлена. Казначейство разместит на банковских депозитах 120 млрд руб. на 35 дней, минимальная я ставка 8,5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Трехсторонние переговоры по газу будут продолжены сегодня, пока финансовые гарантии оплаты газа отсутствуют. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Арбитражный суд, ожидается, рассмотрит иск Генпрокуратуры об отмене итогов приватизации "Башнефти" (о возвращении акций в пользу государства), что может внести негатив в ход биржевых торгов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>