<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-chetverg-torgi-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-nosili-vtorichnyiy-xarakter-osnovnye-sobytiya-razvivalis-na-rynke-valyutnom-20141030-2100/</Url>
  <Title>В четверг торги на российском фондовом рынке носили вторичный характер - основные события развивались на рынке валютном</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга вырос на 0,92% до 1452,89 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 3,69% до отметки 1098,68 пт., а капитализация индекса РТС-2 увеличилась на 2,98% до 878,33 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг торги на российском фондовом рынке в большей степени носили вторичный характер. Основные события развивались на валютном рынке, где рубль с утра стремительно дешевел, после чего последовало большое количество принудительно закрытых позиций (в частности, на срочном рынке). Однако, уже к середине торгового дня "быки" перешли в наступление, результаты которого превзошли их самые смелые ожидания. Буквально за час торгов рубль отыграл у доллара и евро около 3,5% на фоне слухов о том, что Россия и Украина договорились по поводу статуса Крыма (что по факту означало бы признание украинской стороной включения полуострова в состав РФ). ЦБ РФ здесь активной роли не играл - регулятор с утра проводил плановые интервенции, но особенно в ситуацию не вмешивался. Если в ближайшее время мы увидим подкрепление восходящего движения рубля фундаментальными факторами, то среднесрочный тренд может измениться. Впрочем, обольщаться покупателям отечественной валюты не стоит, ведь цены на нефть пока находятся на достаточно низком уровне. Вполне возможно, что мы увидели верхнюю границу для рубля на ближайшие полгода-год.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если говорить про ключевые события на рынке акций, то здесь, конечно, нужно отметить решение Арбитражного суда Москвы по "делу "Башнефти"" (АО +10,01%, АП +6,12%). Сделка по покупке пакета акций нефтяной компании АФК "Система" (+11,87%) признана недействительной, и теперь нефтяная компания должна быть передана в федеральную собственность. При этом надо понимать, что предстоит апелляция, а также возможен встречный иск от АФК с целью получить потраченные на покупку акций средства. Можно быть почти на 100% уверенным, что на деятельности самой нефтяной компании данные события сказаться не должны, т.к. разбирательство идет не вокруг "Башнефти". А вот на вопрос, кто в конечном итоге станет бенефициаром компании, ответить сейчас сложно. В любом случае, разбирательство только начинается, но пока бумаги эмитентов, фигурирующих в этом деле, растут на фоне снижения уровня неопределенности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также поддержку рублю и фондовому рынку в целом сегодня оказала новость о том, что участвующим сторонам удалось согласовать базовые показатели в рамках газовых поставок на Украину. Так что в ближайшее время, возможно, и этот фактор уйдет со сцены. В целом, сейчас фундаментально фондовый рынок РФ выглядит привлекательным для покупки, тем более что в последние дни мы получили ряд подтверждений того, что затяжной даунтренд по индексам ММВБ и РТС близок к завершению.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>