<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tochnaya-prichina-rezkogo-padeniya-dollara-i-evro-neizvestna-no-po-tekusheiy-dinamike-mozhno-predpolozhit-chto-v-delo-vmeshalsya-cb-20141030-1625/</Url>
  <Title>Точная причина резкого падения доллара и евро неизвестна, но по текущей динамике можно предположить, что в дело вмешался ЦБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг с открытия торгов на валютном рынке курсы доллара и евро обновили против российского рубля исторические максимумы. Курс доллар/рубль укрепился до уровня 43,60, евро/доллар - до 54,95.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение полутора часов доллар рухнул на 1,91 руб., до 41,49, евро на 2,72 руб., 52,25. Точная причина резкого падения инвалют неизвестна, но по текущей динамике можно предположить, что это вмешался ЦБ РФ (объёмная интервенция, изменения правил игры для банков), либо просочилась информация по завтрашнему заседанию ЦБ. Я склоняюсь больше к валютной интервенции и положительной информации из Брюсселя, что Украина и Россия близки к заключению газового соглашения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Яценюк заявил, что как только сделка с Россией будет подписана, Украина немедленно выплатит в счёт погашения долга 1,45 млрд долларов и 1,65 млрд к концу года. Украина и ЕС договорились, что Комиссия ЕС будет гарантом России по газовой сделке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Данные по интервенции будут известны в пятницу. Если это на самом деле была мощная валютная интервенция, чтобы сбить пыл долларовых "быков", то радоваться рано. Я видел все интервенции Банка Японии с 2001 года. На них регулятор тратил от 5 до 20 млрд долларов. Движения в парах с йеной составляли по 150-200 пунктов, и курсы всегда в течение нескольких часов возвращались обратно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рискну предположить, что курс доллара вернётся к 43, евро к 53,97 в течение 6 часов. Падение евро и доллара на два рубля - серьёзная заявка для коррекционного движения. Если текущая неделя после заседания ЦБ закроется на уровнях 52,60 и 42, то сформируются сильные технические сигналы для фиксации прибыли от длинных позиций по евро и доллару.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Антонов Владислав</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T16:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>