<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhaiyshaya-ostanovka-rublya-v-pare-s-dollarom-mozhet-proizoiyti-v-raiyone-otmetki-45-5-20141030-1505/</Url>
  <Title>В случае укрепления рубля индекс РТС будет расти опережающими темпами</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Предлагаем сделать ставку на укрепление рубля&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне доллара индексы, расчет которых происходит в американской валюте, отстаиваются "на месте", в то время как индексы, номинированные в рублях - растут. Хорошо это видно на представленных ниже графиках (см. рис. 1 и рис.2). Такая ситуация, как нам кажется, сложилась из-за расхождений между активами, которые торгуются на споте, срочном рынке и/или в ADR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-12.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-13.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-14.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если рублевый индекс вышел в район линии падающего тренда, то на втором графике котировки ограничились движение в район локального "сопротивления" (24 пункта), оставляя незаполненным пространство, которое образовалось между текущими ценами и линией тренда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вопрос: Как поведут данные индексы в момент укрепления рубля? Будет ли рублевый индекс снижаться, а валютный добирать оставшиеся пункты (около 10%)?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ответ на этот вопрос мы решили найти, обратившись к истории 1998 и 2008 года, когда рубль вел себя похожим образом. Если РТС в обоих случаях рос на фоне укрепления рубля, то индекс ММВБ, в силу своей молодости, смог пережить пока только кризис 2008 года. Во всех случаях российские индексы росли в момент укрепления российской валюты. Исходя из этого, можно предположить, что и в этот раз индексы РТС и ММВБ будут расти в момент перелома текущей тенденции. Основное отличие между данными индексами будет заключаться в их динамике. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что индекс РТС будет расти опережающими темпами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-15.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-16.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Анализируя индекс РТС и индекс волатильности можно найти области, где находятся покупки (20-22 пункта) и продажи (55-60 пункта). На представленной диаграмме видно, после того как индекс достигает одной области он разворачивается в сторону другой. Последний раз индекс достигал области покупателей и сейчас движется в область продавцов (рис.6).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-17.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ориентир 112 500 пунктов?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на индекс РТС после достижения отметки 101400 пунктов начал разворачиваться вверх. Напомним, что в своем последнем обзоре мы предложили покупать фьючерс на индекс РТС, рассчитывая на коррекционные волны ABC, которые вернут его в район пересечения двух разных тенденций - 112 500 пункта (рис. 7).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-18.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-19.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После того, как доллар вышел на новые просторы, спрогнозировать его остановку можно с помощью линий Фибоначчи.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если учесть экстремальные значения 2013 и 2014 года, то после прохождения 161,8% уровня нас может ждать движение к следующей точке - 261,80%, которая, к слову, находится в районе 45,50 руб за доллар. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ближайшая остановка может произойти в районе 45,50 руб. за доллар.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Казиев Алан</Author>
  <Company> Альфа-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T15:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>