<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-bankovskiiy-sektor-mozhet-negativno-otreagirovat-na-vcherashnie-itogi-zasedaniya-frs-ssha-20141030-1045/</Url>
  <Title>Российский банковский сектор может негативно отреагировать на вчерашние итоги заседания ФРС США</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду на российский рынок в ходе торгов поступало большое количество разнополярных сигналов экономического и политического характера, однако российский рынок реагировал, в основном, на рост нефтяных цен после заявлений ОПЕК о паническом характере падения котировок нефти на сырьевом рынке в последнее время, а также на настроения мировых площадок в ожидании итогов заседания ФРС США. Продолжающееся ослабление рубля не оказало решающего влияния на изменение индексов, которые завершили день ростом на 1,7% по индексу ММВБ и 0,82% по РТС. Не менее активным вчера оказался поток корпоративных новостей. Целый ряд крупных компаний опубликовал финансовые и производственные результаты, а также прогнозы по дивидендной политике. Стоит отметить отчет МСФО за 3кв. Роснефти слабее ожиданий, который оказал локальное давление на котировки акций компании, однако прогнозы по сохранению дивидендной политики а также рекомендованная компанией цена для приватизации госпакета Роснефти, позволили бумагам остаться на положительной территории вместе с рынком. Отчетность "НОВАТЭКа" совпала с ожиданиями. Акциям "Газпрома" оказывали поддержку ожидания итогов 3-сторонней встречи по газу в Брюсселе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня внешний фон выглядит нейтрально. Для российского рынка негативным фактором может стать сохранение неопределенности по вопросу оплаты поставок российского газа, так как письменных гарантий по оплате со стороны Украины представлено не было в ходе вчерашней встречи. Брифинг по итогам встречи был перенесен на 30 октября, что будет оказывать влияние на ход торгов по мере обнародования деталей. Акции "Газпрома" могут оказаться под давлением. Негативно российский банковский сектор может отреагировать на вчерашние итоги заседания ФРС США, на котором была прекращена программа количественного смягчения, а также появились намеки на возможное более раннее повышение ставки ФРС в зависимости от характера дальнейших макроэкономических данных по США. В то же время, цены на нефть сохраняются вблизи вчерашних уровней, что может оказывать поддержку основным ликвидным акциям. Среди корпоративных тем актуальными остаются дивидендные ожидания по "Северстали", "Сургутнефтегазу", "Татнефти", "Норникелю". В течение дня финансовые результаты представят очередные компании, такие как ЭНЕЛ ОГК-5, ТГК-1. Телефонная конференция "НОВАТЭКа" может сохранить повышенный интерес к акциям компании после вчерашнего отчета МСФО за 3 квартал. Фактором давления может выступить непрерывное ослабление рубля на опасениях скорого перехода к свободному образованию курса рубля на валютном рынке. В целом сегодня не сложится единой тенденции в акциях. Рынок может умеренно скорректироваться после вчерашнего роста. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>