<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-rts-na-starte-provalilsya-iz-za-rezkogo-izmeneniya-kursa-rublya-dinamika-kotorogo-stanet-naibolee-interesnym-sobytiem-segodnyashnego-dnya-20141030-1030/</Url>
  <Title>Индекс РТС на старте провалился из-за резкого изменения курса рубля, динамика которого станет наиболее интересным событием сегодняшнего дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок растет: высокая инфляция, стремительное ослабление национальной валюты делают ценные бумаги отчасти защитным инструментом. Кроме того, есть надежда на то, что трехсторонние переговоры по газу Россия-Украина-Европа завершатся договоренностями, усиления санкций против России не будет, и ожидания сместятся в сторону возможных сроков их отмены. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов индекс ММВБ составил 1439,58 пункта (+1,7%, максимум дня - 1441,96 пункта), индекс РТС подрос до 1059,62 пункта (+0,8%). Доллар к концу торгового дня поднялся на 33,2 копейки, после завершения основного времени торгов котировки российской валюты продолжили падение и утром в четверг за доллар дают уже 43,6 рубля. При этом российский ЦБ проводит интервенции, проводит операции валютного репо (правда, по достаточно высокой ставке) и сдвигает границы бивалютной корзины. За два прошедших дня ЦБ продал 5,5 млрд долларов, расходование средств набирает обороты. Участники торгов предполагают, что ЦБ РФ может перейти к плавающему курсу национальной валюты раньше, чем запланировано, возможно, он перестанет объявлять коридор и проводить интервенции уже со следующей недели. Завтра состоится заседание ЦБ, от которого ждут резкого повышения ставки: минимум на полпроцента. Аналитики, опрошенные Блумберг, разделились на два лагеря: одни ожидают повышения сразу на процент, другие - на полтора. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский ЦБ вчера завершил третью программу выкупа активов, за три раунда в рынок было вброшено 3 трлн долларов. Ставка по федеральным фондам находится в диапазоне 0 - 0,25% и пока ФРС не собирается ее повышать. Участники рынка, которые надеются на то, что ФРС изменит тон заявлений на более мягкий в свете последней мировой макроэкономической статистики, были разочарованы. ФРС изменила формулировку описания состояния рынка труда на лучшую: "уменьшение недоиспользования трудовых ресурсов". Тезисы, описывающие оценку инфляции, остались неизменными: ниже целевых уровней, но долгосрочные ожидания стабильные. Рынок ожидает, что ставки останутся на данном уровне еще в первом полугодии следующего года, после чего ФРС увеличит их впервые с 2006 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые площадки Америки вчера снизились, потеряв в пределах 0,4%. Фьючерсы на индексы утром в четверг торгуются в зеленой зоне, превышая нулевую отметку на несколько сотых. Доллар отреагировал на сворачивание QE ростом: пара евро/доллар опустилась ниже отметки 1,26 долл, котировки нефти, дорожавшие вчера на европейской сессии, отреагировали на укрепление доллара снижением. Перед стартом торгов в РФ баррель Brent котируется по 86,9 долл. Поддержку нефти оказало заявление Саудовской Аравии о том, то текущие уровни цен на нефть неоправданно низки и являются результатом спекулятивной торговли, а не отражают баланс спроса/предложения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Трехсторонние переговоры по газу вновь не дали результата. Как сообщают российские СМИ, нет договоренностей между Украиной и Европой о предоставлении Киеву бридж-кредита. Договоренности достигнуты по цене. Наличие европейского посредника при поставках не устраивает Россию, а у Украины пока не получается договориться о получении кредита. В случае, если договориться удастся, сегодня в 10.30 по московскому времени пройдет пресс-конференция, на которой будут озвучены их подробности. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши площадки могут начать день нейтрально или продолжат рост, наметившийся вчера. РТС в начале дня ждет провал из-за резкого изменения курса валюты, динамика которой станет наиболее интересным событием сегодняшнего дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>