<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-zdorovya-fondovogo-rynka-rf-bylo-by-zhelatelno-chtoby-indeks-mmvb-protestiroval-otmetku-1405-punktov-20141030-0915/</Url>
  <Title>Для здоровья фондового рынка РФ было бы желательно, чтобы индекс ММВБ протестировал отметку 1405 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Курс доллара растет, но волнений и паники около обменных пунктов не наблюдается&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах индекс ММВБ достиг месячных максимумов. Это потрясающий успех биржевых "быков". Поток октябрьского негатива по поводу якобы катастрофичного состояния российской экономики, вступил в противоречие с положительной макроэкономической статисткой. Стало опасно играть на понижение. Рост промышленного производства в сентябре составил 2,8% (к сентябрю прошлого года). Рост ВВП в сентябре, по предварительной оценке МЭР, составил 1,1%. Профицит бюджета сейчас превышает 2%. Инфляция замедляется: ее рост на прошлой неделе составил 0,2%, а на позапрошлой был 0,3%. Курс доллара растет, но волнений и паники около обменных пунктов я не замечал. Откуда им взяться, если наш народ закредитован с ног до головы и денег на покупку валюты у него нет? Кредитование каждый год росло на 40%. Все хорошо! А как называется текущий локальный подъем рынка - предрождественское ралли или осеннее ралли, - не важно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что плохо? Да здоровья фондового рынка было бы желательно, чтобы индекс ММВБ протестировал отметку 1405 пунктов, но пока этого не произошло. Плохо, что политика продолжает влиять на фондовый рынок. Не признать итоги выборов 2 ноября в ДНР и ЛНР Россия не сможет по политическим причинам, но их признав, подставится под очередной пакет санкций. Плохая ситуация с рублем (санкции нельзя заложить в экономические модели). В пятницу на очередном заседании ЦБ должен принимать более решительные меры для стабилизации курса. Может быть повышена ставка, может быть озвучен отказ от бивалютной корзины. В последнем случае риски игры против рубля будут оцениваться на рынке более высоко. А пока верхняя планка - это приглашение спекулянтам без риска играть на понижение курса рубля. Нельзя заниматься ограблением народа при профиците бюджета - надо стабилизировать курс. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс MSCI Russia Capped (ERUS) вчера не смог пробить наверх понижательный канал с 05 сентября с.г. - ждем открытия рынка в отрицательной зоне. Трехсторонние переговоры Россия-Украина-Еврокомиссия по газовому вопросу планируются сегодня продолжить, но пока Киев не предоставил России гарантии оплаты газа. По итогам заседания Федерального комитета по открытому рынку США было принято решение о прекращении программы выкупа облигаций с рынка, более известную как QE3. Согласно заявлением представителей ФРС программа исполнила предназначавшуюся ей роль по стимулированию экономики США в полной мере. Прекращение выкупа облигаций в долгосрочной перспективе ведет к укреплению доллара, снижению сырьевых цен и потере интереса инвесторов к развивающимся рынкам. А до конца года перспективы светлые: индекс ММВБ достигнет отметки 1520 пунктов. На очередном заседании ЦБ предпримет более решительные меры для стабилизации рубля, примерно со среды его курс начнет укрепляться и часть ресурсов с валютного рынка "утекут" на фондовый.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>