<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uxod-rynka-nizhe-1420-punktov-mmvb-budet-oznachat-lozhnyiy-xarakter-rosta-i-ocherednoe-razvitie-korrekcionnogo-snizheniya-20141030-1015/</Url>
  <Title>Уход рынка ниже 1420 пунктов ММВБ будет означать ложный характер роста и очередное развитие коррекционного снижения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российские "быки" подняли индекс ММВБ к уровню 1440 пунктов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали отрицательную динамику в пределах 0,2%. По итогам двухдневного заседания ФРС США приняла решение о сокращении программы количественного смягчения с 15 млрд долл. до нуля и сохранила базовую процентную ставку на уровне 0-0,25%. При этом дальнейшие действия американского регулятора по изменению базовой процентной ставки будут зависеть от данных по уровню занятости и инфляции. В свою очередь европейские площадки продемонстрировали разнонаправленную динамику в ожидании итогов заседания ФРС США. Важной макроэкономической статистики из европейского региона не выходило.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от зарубежных коллег российский рынок продемонстрировал положительную динамику на улучшении внешнего фона и роста нефтяных котировок. Сдерживающим фактором продолжает оставаться ослабление рубля. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 1,7%, закрывшись на уровне 1439,58 п. С технической точки зрения индексу ММВБ удалось закрепиться выше 200-дневной скользящей средней, подойдя к нисходящему тренду с июля текущего года. При уверенном закреплении индекса ММВБ выше уровня 1438 п., будет открыта дорога к уровню 1465 п., что соответствует значениям сентября текущего года. Ближайшая поддержка для индекса находится на уровне 1420 п., где проходит 200-дневная скользящая средняя. Уход ниже данной скользящей будет означать ложный характер роста и очередное развитие коррекционного снижения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>