<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vo-vtoroiy-polovine-dnya-rossiiyskie-indeksy-budut-orientirovatsya-na-vyxod-poslednix-dannyx-po-vvp-ssha-20141030-1445/</Url>
  <Title>Во второй половине дня российские индексы будут ориентироваться на выход последних данных по ВВП США</Title>
  <Content>&lt;p&gt;ФРС США завершила программу покупки активов и сохранила ключевую ставку в прежнем диапазоне от 0 до 0,25%, относительно сроков повышения ставки регулятор будет руководствоваться долгосрочными целями максимальной занятости и инфляции на уровне 2%, а в настоящее время допускает возможность сохранения текущей ставки на длительный период после завершения программы покупок активов. В случае, если рост занятости или рост инфляции будут происходить более быстрыми темпами, ставки могут быть повышены раньше, чем сейчас ожидается. Как видим, ход событий идет в точности с объявленным на прошлом заседании планом, обратим лишь внимание на мнение ФРС, что в краткосрочной перспективе инфляция будет сдерживаться снижением цен на энергоносители. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предстоит публикация данных по динамике ВВП США (15.30), если рост окажется ниже ожиданий рынков (находятся на уровне от 3 до 3,1% в годовом измерении), это может привести к снижению цен на сырье, в т.ч. на нефть, что самым непосредственным образом влияет на участников российского рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Казначейство РФ разместит на банковских депозитах 120 млрд руб. на 35 дней, минимальная ставка 8,5%. Из традиционных форм пополнения ликвидности ЦБ РФ сегодня кредитует банки под обеспечение, из не традиционных проведет еще один аукцион РЕПО в долларах на срок 1 неделя, максимальный объем предоставления средств - 2 млрд долл., минимальная ставка, вероятно, сохранится на вчерашнем уровне в 2,4035% (вчера банки взяли лишь 201,2 млн долл. из предложенных 1,5 млрд долл. по ставке 2,4039%). Максимальная ставка (по вкладам в российских рублях) у 10 банков, привлекающих наибольший объем депозитов физлиц, повысилась до 9,715% (в начале года была равна 8,31%), превышение ставки на 2 и более процента привлекает внимание регулятора. Инфляция год к году возросла с 8,3 до 8,4%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Трехсторонние переговоры по газу будут продолжены сегодня, пока финансовые гарантии оплаты газа отсутствуют. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В еврозоне индекс делового климата за месяц снизился с 0,07 до 0,05 пункта. Уровень безработицы в Германии не изменился, оставшись равным 6,7%, столько же и ожидалось, тем не менее, негативному ходу торгов способствует значительное (в моменте до 4%) снижение цены акций Deutsche Bank, который опубликовал квартальную отчетность с убытком в 94 млн евро, средства были использованы на урегулирование судебных претензий США и ЕС в связи с манипулированием ставками Libor и Eurobor. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились разнопланово, ростом индексов Nikkei и SSE соответственно на 0,67 и 0,76% и снижением индексов Hang Seng и Kospi на 0,49 на 0,11%. Золото утром торговалось по 1205,6, к 14.00 по 1205,21 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 86,95 и 81,88, к 14.00 по 86,34 и 81,38 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем из Германии данные по инфляции (16.00), уровень доверия потребителей в еврозоне (13.00), из США данные по ВВП и число первичных обращений за пособием по безработице (15.30). Российские биржи сейчас торгуются от минус 0,18 до 1,99%, далее, как и другие мировые площадки, будем ориентироваться на выход последних данных по ВВП США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T14:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>