<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-stremitelno-slabeet-mery-cb-ne-naxodyat-podderzhki-20141030-1245/</Url>
  <Title>Рубль стремительно слабеет, меры ЦБ не находят поддержки</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на валютном рынке в среду завершились стремительным ослаблением рубля. Ситуация на рынке выглядит неизменной: стабильный спрос на валюту дополняется спекулятивными стратегиями, а меры стабилизирующие меры Центробанка пока не проявляют своей эффективности. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 66 коп. до 48.34 руб. Текущая верхняя граница валютного коридора Центробанка была поднята на 60 коп. до 48.35 руб., что предполагает осуществление регулятором интервенций в объеме около 4.2 млрд долл. Курс доллара увеличился на 73 коп. до 43.20 руб., курс евро - на 58 коп. до 54.63 руб. На рынке форекс основная валютная пара заметно снизилась после итогов заседания ФРС. К закрытию дня пара была на отметке $1.2630. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рубль продолжает оказываться давление со стороны реального спроса на валюту, который усиливается действиями спекулятивно-настроенных участников рынка. Разочарование также пришло и от итогов первого аукциона валютного репо с ЦБ РФ на 28 дней, спрос на котором составил всего 201 млн долл. Причина невысокого спроса кроется не столько в параметрах этого инструмента (сроки, ставки), сколько в природе спроса на валюту в настоящий момент. Основные покупатели валюты сейчас - это крупные банки, которые аккумулируют ликвидность для компаний, которым предстоят погашения внешних обязательств в ближайшие месяцы. Таким образом, механизм валютного репо в текущих условиях никак не может помочь остановить ослабление рубля, поскольку он не способен удовлетворить реальный спрос на валюту. Данный инструмент Центробанка может быть востребован в случае остановки резкого ослабления рубля и возвращение к прежней высоковолатильной динамике. В таких условиях валютное репо будет выглядеть наиболее привлекательно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>