<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/povyshennaya-volatilnost-segodnya-veroyatna-v-bumagax-afk-sistema-i-bashnefti-v-svyazi-s-nachalom-sudebnogo-rassmotreniya-20141030-0943/</Url>
  <Title>Повышенная волатильность сегодня вероятна в бумагах АФК "Система" и "Башнефти" в связи с началом судебного рассмотрения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. В ближайшие дни динамика рынка будет зависеть от очередного раунда "газовых переговоров" тройки Россия-Украина-Евросоюз. В любом случае, скорого сворачивания санкций к России ждать не стоит. Повышенная волатильность сегодня вероятна в бумагах АФК "Система" и "Башнефти" - Арбитражный суд начнёт рассмотрение иска по пересмотру итогов приватизации предприятий башкирского ТЭКа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду рост российского рынка продолжился. По итогам торгового рынка индекс РТС вырос на 0.96% до 1059.62 пункта, а индекс ММВБ - на 1.7% до 1439.58 пункта. Индекс ММВБ достиг следующего сопротивления в 1440 пунктов, пройти которое с наскоку будет непросто. Если пройдём его, можем замахнуться и на 1500 пунктов. К фондовому рынку сейчас пониженное внимание из-за скачков валюты - в последние дни рубль теряет к доллару и евро по 1% ежедневно. Рост "фонды" частично можно объяснить именно ослаблением национальной валюты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие дни динамика отечественных индексов будет зависеть от итогов очередного раунда "газовых переговоров" тройки с Украиной и Евросоюзом в Брюсселе. Вчера переговоры продолжались до поздней ночи, и определённый прогресс был достигнут: согласована цена, - но ключевой вопрос, финансовые гарантии ЕС оплаты поставок российского газа, остаётся нерешенным. Даже в случае, если консенсус будет достигнут, напряжённость в отношениях с Европой всё равно останется - Москва признала выборы в самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республиках. Так что скорого сворачивания санкций к России ждать не стоит (ряд европейских чиновников заявляет о возможности расширения санкций).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше рынка вчера смотрелся металлургический сектор. Наибольший интерес у инвесторов вызывают акции сектора с высокой дивидендной доходностью - ММК (MAGN RM,+1.7%), ГМК "Норильский Никель" (GMKN RM,+2.4%), "Северсталь" (CHMF RM,+1.9%). До конца года эти компании произведут солидные выплаты своим акционерам. Решил не отставать от "коллег" и НЛМК (NLMK RM,+5.3%). Компания устами вице-президента компании по финансам Григория Федоришина заявила о планах повысить дивидендные выплаты до среднего показателя по рынку (~6%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост компаний "чёрной металлургии" поддерживают также "золотодобытчики" ("Полиметалл" прибавил 6%) и "угольщики" ("Распадская" подорожала 9.5%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжился и подъём акций "Татнефти" (ТATN RM,+3.5%), во вторник опубликовавшей сильную отчётность по РСБУ за 9 месяцев. Чистая прибыль компании выросла на 41.3% до рекордных 71.7 млрд рублей, а выручка - на 16.2% до 310.42 млрд рублей. Компания активно перестраивала свой бизнес в 3 квартале - были снижены коммерческие расходы и долговая нагрузка, увеличена доля переработки и поставок на внутренний рынок. Такая политика отвечает нынешним вызовам, с которыми столкнулась российская экономика. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия немного снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.05%, а фьючерс на Brent снижается на 0.16%. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Повышенная волатильность сегодня вероятна в бумагах АФК "Система" и "Башнефти" - сегодня Арбитражный суд начнёт рассмотрение по существу иска по пересмотру итогов приватизации предприятий башкирского ТЭКа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий дня отметим публикации отчётности за 9 месяцев по международным стандартам "Мегафона" и Eurasia Drilling. Кроме того, пройдут советы директоров "Аэрофлота" (по вопросу приобретения новых воздушных судов), "Северстали" и "М.видео".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>