<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ne-isklyuchen-texnicheskiiy-otskok-kursa-rublya-na-uroven-41-za-dollar-na-spekulyativnyx-prodazhax-i-roste-kotirovok-nefti-20141030-1345/</Url>
  <Title>Не исключен технический отскок курса рубля на уровень 41 за доллар на спекулятивных продажах и росте котировок нефти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Падение рубля подвело сырьевые компании&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок продолжит рост в первой половине дня. В фокусе суды по делам "Башнефти" (BANE:RX 1059,0 +1,83%) и АФК "Системы" (AFKS:RX 13,90 + 0,72%), последнее может существенно повлиять на котировки компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль девальвировался на 4,5% за неделю. Курс доллара вплотную приблизился к отметке 43. Доходность ОФЗ уже превышает 10%, а ставка денежного рынка около 9%. Настроения участников отражают возможное повышение завтра ЦБ ключевой ставки на 0,5% и переход к плавающему курсу. Мы полагаем, опасения участников рынка по поводу прекращения интервенций излишни, Банк России и так в последнее время не сдерживает обесценение рубля. Мы не исключаем технического отскока курса рубля на уровень 41 за доллар на спекулятивных продажах и росте котировок нефти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Роснефть" (ROSN:RX 233,45 +1,68%) отчиталась за 3 кв. по МСФО. Обесценение рубля "съело" почти всю прибыль. Мы полагаем, самыми тяжелыми для компании могут стать следующие 2 квартала, на которых отразятся коррекция цены на нефть, обесценение рубля и значительные выплаты по долгу. Наш прогноз предполагает за 2014 г. выручку в размере 5750 млрд руб. и прибыль в диапазоне 240 - 320 млрд, в зависимости от того, какой будет цена на нефть и курс рубля в 4 квартале. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"НОВАТЭК" (NVTK:RX 427,97 +2,39%) отчитался за 3 кв. по МСФО. Отрицательные курсовые разницы также оказали негативное влияние на динамику прибыли, она выросла на 8% в рублевом выражении, до 62,3 млрд. Положительный эффект динамику выручки и EBITDA оказал рост продаж газа и цен на него. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговая идея на сегодня: "Мостотрест" (MSTT:RX 84,20 +0,48%) Покупка. Цель - 120 руб. В США до открытия торгов отчитался CTC Media (NASDAQ:CTCM), владеющий российскими каналами СТС, "Домашний" и другими профильными направлениями. Выручка снизилась на 7% до $158,56 млн, чистая прибыль снизились на треть до $31,6 млн или $0,2 на акцию. Несмотря на снижение результаты оказались лучше ожиданий.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ващенко Георгий</Author>
  <Company> ИК Фридом Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T13:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>