<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ozhidaniya-iz-yatiya-paketa-akciiy-bashnefti-uzhe-byli-zalozheny-v-stoimost-bumag-seiychas-investorov-interesuet-vopros-vozmesheniya-dividendov-20141030-1725/</Url>
  <Title>Ожидания изъятия пакета акций "Башнефти" уже были заложены в стоимость бумаг, сейчас инвесторов интересует вопрос возмещения дивидендов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг, 30 октября, российский рынок снова растет (+1% по индексу ММВБ с открытия). Первый раз за последние 6 торговых сессий укрепляется рубль - с 42,85 до 42,17 за доллар. Игроки рынка ждут завтрашнего заседания ЦБ, что порождает спекуляции на валютном рынке, хотя вполне возможно, что некоторые инвесторы просто закрывают шорты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашние газовые переговоры пока не принесли результата, стороны взяли паузу на день - "Газпром" попросил Киев предоставить финансовые гарантии Запада об оплате $1,8 млрд задолженности за поставленные 4 млрд куб м. газа. Представители "Газпрома" заявили, что словесные обещания их не удовлетворят и только после письменного подтверждения оплаты они готовы обсуждать цену и условия будущих поставок. Похоже, такой исход встречи укрепил веру в позитивный исход переговоров, поэтому котировки "Газпрома" сегодня продолжили укрепляться даже после 4 дней роста (GAZP RX +0,4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новость о том, что Московский суд постановил истребовать акции "Башнефти" в пользу РФ, вызвала позитивную реакцию игроков рынка и вывела бумаги АФК "Система", "Башнефти" и МТС в лидеры роста (AFKS RX +7,5%, BANE RX +7,2%, MTSS RX +3,5%). Ожидания об изъятии пакета были давно заложены в стоимости акций, сейчас инвесторов больше интересует вопрос по возмещению дивидендов. Поэтому отсутствие упоминания о возврате дивидендов в сегодняшнем постановлении Суда было воспринято почти как "разрешение оставить их на счетах АФК" - по принципу "отсутствие плохих новостей - есть хорошая новость".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из аутсайдеров сегодняшнего дня можно выделить "Мегафон", акции которого теряют 1,2%. И дело не в отчетности за 3 квартал, которую оператор связи опубликовал сегодня, поскольку финансовые результаты вполне совпали с ожиданиями (рост выручки +4,5%, OIBDA +5,3%, OIBDA маржа на уровне 46%). Продажу бумаг спровоцировало заявление менеджмента о том, что промежуточных дивидендов не будет, а все доходы акционерам за 2014 год будут выплачены единовременно и в полном объеме. А главную роль, на наш взгляд, сыграло возобновление интереса к бумагам МТС, который существенно сдерживался на фоне следствия по делу АФК. Если еще в летом дисконт МТС к остальным операторам связи составлял порядка 17%, то сейчас он достиг уже 90%, а это может показаться привлекательной инвестиционной идеей (sell MFON - buy MTSS) особенно в случае реализации позитивного варианта развития событий по делу "Башнефти".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T17:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>