<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-zametnogo-povysheniya-bankom-rossii-bazovoiy-stavki-ukreplenie-rublya-mozhet-prodolzhitsya-20141030-1820/</Url>
  <Title>В случае заметного повышения Банком России базовой ставки укрепление рубля может продолжиться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейские фондовые индексы сегодня снижались вслед за вчерашней публикацией решения ФРС. Полное сворачивание программы количественного смягчения хотя и не стало полной неожиданностью, но все же было воспринято негативно. После комментариев представителей ФРС о том, что регулятор будет учитывать глобальную макроэкономическую ситуацию, возникли надежды, что ФРС может повременить с выходом из QE. Данные по экономической уверенности в ЕС, хотя и оказались несколько лучше ожиданий, не оказали существенного влияния на настроения инвесторов. Опубликованные в обед данные по темпам роста ВВП в США, в соответствии с которыми ВВП вырос на 3,5% (ожидалось 3%), пока не оказали никакого влияния на рынок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском рынке сегодня внимание было приковано к эпическому движению курса рубля. После ослабления рубля к доллару еще на 1% на открытии торгов, которое выглядело вполне логичным на фоне общего укрепления доллара на фоне сворачивания QE, случился резкий разворот, приведший к укреплению рубля более чем на 3% по отношению к закрытию среды. В качестве объяснения такой динамики выступили слухи о том, что Россия и Украина заключили неофициальную сделку по признанию аннексии Крыма. Но данная причина не выдерживает критики - после опровержения слухов со стороны Кремля движения в обратном направлении практически не наблюдалось. Более того, руководствуясь подобными слухами, следовало бы активно покупать российские акции, но бурного роста индекса ММВБ сегодня не наблюдалось, а РТС вырос благодаря валютной переоценке. Более адекватным видится предположение о закрытии крупных спекулятивных позиций в преддверии заседания ЦБ в пятницу - столь существенное укрепление рубля указывает на высокую вероятность заметного повышения базовой ставки ЦБ уже 31 октября. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня торговался достаточно спокойно - хотя газовое соглашение с Украиной не было подписано вчера, остается надежда на подписание соглашения сегодня вечером. Также сегодня прошло заседание суда по делу "Башнефти" - несмотря на то, что Арбитражный суд Москвы удовлетворил иск Генпрокуратуры об изъятии в пользу государства 81,67% акций "Башнефти", принадлежащих АФК Система, тот факт, что прокуратура не выдвинула дополнительных требований к "Системе", дал повод для оптимизма инвесторов и привел к резкому росту акций "Системы", "Башнефти", а также связанной с "Системой" МТС. Заметный рост котировок сегодня продемонстрировали также акции "Энел ОГК-5", которая представила сильные операционные и финансовые результаты за 9 мес. 2014 г. - годовые финансовые показатели будут явно выше прогнозных 6,25 млрд руб. по чистой прибыли, дающие возможность получить доходность по дивидендам в 8,5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Динамика российского рынка завтра будет определяться итогами газовых переговоров - достаточно велика вероятность того, что сегодня ночью документы все же будут подписаны. Это может стать сильным драйвером роста российского рынка на открытии торгов в пятницу. Завтра днем пройдет заседание ЦБ, результаты которого окажут серьезное воздействие на динамику рубля - в случае заметного повышения базовой ставки укрепление рубля может продолжиться. В противном случае велика вероятность того, что пройдет новая волна ослабления курса российской валюты.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T18:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>