<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-frs-po-monetarnoiy-politike-ne-vyzvalo-bespokoiystva-na-fondovyx-rynkax-20141030-0922/</Url>
  <Title>Решение ФРС по монетарной политике не вызвало беспокойства на фондовых рынках</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акции Америки завершил торги в среду незначительной коррекцией (S&amp;P -0,14%) по факту заседания ФРС итогом, которого стало полное завершение программы выкупа активов (QE-3) с учетом того, что рынок труда в США показал уверенное восстановление. При этом ФРС указало, что ставки могут вырасти раньше, чем предполагается сейчас, если будет наблюдаться сохранение прогресса в достижении целей обеспечения полной занятости и стабильности цен. На этом фоне сводный индекс доллара к корзине мировых валют укрепился на 1% (86,26), цена на золото вернулись на минимумы начала октября ($1210/унц). Близкие по срокам US Treasuries показали снижение цен (доходности по 5-летним бондам поднялись до 1,6%), в то время как длинные облигации укрепили котировки (доходность по 30-летним бондам опустилась к уровню 3,05%). ФРС вчера подтвердила намерение держать процентные ставки на низком уровне в течение "продолжительного времени". При этом регулятор заявил, что ставки могут быть повышены раньше, чем предполагается, если будут продолжать улучшаться ситуация с занятостью и будет прогресс в инфляции. С учетом того, что быстрого схлопывания баланса ФедРезерва в ближайшее время не произойдет (реинвестирование средств от погашения бондов), инвесторы не увидели угрозы стабильности для фондовых рынков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг к открытию торгов на российском рынке акций сложился нейтрально-негативный внешний фон. Накануне, как и ожидалось, индекс ММВБ (+1,7%) пришел к локальному сопротивлению на 1440 п. В отраслевом разрезе уверенно продолжает торговаться сектор акций российских металлургов - эти компании получают сейчас наибольшие выгоды от девальвации курса рубля. Стагнирует относительно индекса ММВБ - сектор банковских акций. Если индексу по итогам торгов удастся закрепиться выше 1440 п., то следующей целью роста будет диапазон 1470-80 п. - уровни сентябрьских максимумов. Однако в четверг наш рынок акций, вероятно, возьмет паузу, после трех дней непрерывного подъема.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наиболее тревожная ситуация сейчас сложилась на внутреннем валютном рынке. Судя по графику USD/RUB - здесь начался экспоненциальный рост. Национальная валюта стремительно дешевеет, поскольку ЦБ РФ по сути устраняется от режима поддержки стабильности курса, что играет на руку спекулянтам. Проведенный в среду первый аукцион РЕПО, в рамках которого ЦБ предложил валюту на 28 дней показал крайне низкий спрос (при лимите $1,5 млрд. было выбрано лишь $201,2 млн.). Такое положение дел можно объяснить сильной перепроданностью курса рубля, а значит и высокими рисками для покупателей валюты. Коррекция по курсу может быть быстрой и существенной. Спровоцировать ее, вероятно, сможет только пятничное решение ЦБ по повышению уровня учетной ставки.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T09:22:00</PublishDate>
</LoadedArticle>