<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dazhe-nekotoroe-zamedlenie-tempov-snizheniya-cen-nefti-ne-slishkom-silno-otrazhaetsya-na-dinamike-rublya-on-prodolzhaet-slabet-20141030-1405/</Url>
  <Title>Инвесторы активно ждут итогов пятничного заседания ЦБ, на котором ставка может быть повышена</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сильный внутренний фон при слабом внешнем фоне...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошедший опыт предоставлений валютной ликвидности банкам со стороны ЦБ через аукцион валютного РЕПО на сумму в $1,5 млрд и сроком на 28 дней нельзя признать слишком удачным, поскольку банки выбрали лимит всего на $200 млн. Ситуация с преодолением дефицита на валютном рынке путем частичного удовлетворения спроса на эту валюту пока остается сложной - ЦБ в очередной раз подвинул верхнюю границу бивалютной корзины до уровня в 48 рублей, евро на торгах преодолел уровень в 55 рублей...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как видно из этих цифр, даже некоторое замедление темпов снижения цен на рынке нефти не слишком сильно отражается на динамике рубля - он продолжает слабеть. Положение дел очень сильно напоминает по своему характеру 1998-й год, правда, причины того кризиса были несколько другими - цены на нефть добирались и до уровня в $9 за баррель, что вряд ли возможно в текущих условиях, да и дефицита бюджета пока не наблюдается. Тем не менее, проблемы с девальвацией никто не отменял.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возможно, что сегодняшний валютный аукцион РЕПО продолжительностью в 7 дней несколько изменит ситуацию, поскольку банки понимают, что риск ожидания исполнения второй части сделки в 7-дневном формате более удобен. За 28 дней на валютном рынке может произойти все, что угодно, вплоть до смены тренда, поэтому поведение банков понять можно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Корпоративных историй на рынке сейчас хватает с лихвой - взять хотя бы количество желающих заплатить промежуточные дивиденды; здесь и "Северсталь", и ГМК, и "Магнит", и "ЛУКОЙЛ". "Магнит", причем, рекомендовал заплатить дивиденды за 9 месяцев 2014-го года в размере 152,07 рублей на акцию. После прошлогодних 83 рублей это можно считать неплохим ростом. Отсечка реестра пройдет перед самым Новым Годом - 30 декабря.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Переговоры по газу, по всей видимости, должны завершиться сегодня к вечеру, если украинская сторона придет к консенсусу с европейской стороной по вопросу финансовых гарантий поставок. Российская сторона демонстративно покинула переговоры, показав, что свою часть сделок она согласовала и ждет остальных решений. К тому же инвесторы активно ждут итогов пятничного заседания ЦБ, на котором, судя по всему, ставка будет повышена, ибо пути к отступлению ЦБ себе отрезал на прошлых заседаниях, когда ставку не поднимал.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T14:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>