<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/srednesrochnaya-texnicheskaya-kartina-na-grafike-akciiy-transnefti-ukazyvaet-na-rost-20141030-1225/</Url>
  <Title>Среднесрочная техническая картина на графике акций "Транснефти" указывает на рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Транснефть"-ап.&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После обновления исторического максимума осенью 2013 г. в районе 87000 р. бумага вошла в боковик с поддержкой на 80000 р. В феврале цена пробивает тренд. "Быки" удержались выше 70000 р. и на отскоке протестировали исторические максимумы. На коррекции сильная поддержка появилась на предыдущем локальном минимуме на 72000 р. Отскок обновляет максимум в районе 90000 р. Цена консолидировалась в узком диапазоне без намека на коррекцию. Текущий бар хорошо прошел на прорыв. Если неделю закроют выше 90000 р., то это будет сильным "бычьим" знаком.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Весенний рост дошел до 87000 р. "Медведи" резко начали коррекцию, развили ее, но по мере приближения к 75000 р. темпы снижения упали. Сформировался падающий канал. Постепенно цена приходит к поддержке на 72000 р. Тройное касание. После чего идет резкий пробой падающего канала, отскок и рост в канале с пробоем долгосрочного сопротивления 87000 р. В середине октября цена вышла из канала, но сразу появилась поддержка на 87000 р. Узкая консолидация разрешается вверх и следует резкий рост. "Быки" сумели выйти выше 90000 р. Теперь здесь может быть поддержка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: ралли&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Краткосрочный боковик 87000 - 89000 р. середины месяца уверенно пробили в конце прошлой недели. Затем следует безоткатный рост до 94500 р. Вторая половина прошлых торгов идет уже в коррекции от исторического максимума. Но пока все это в пределах "бычьей" территории. Поддержки могут быть на круглых уровнях. Прорыв явно "бычий", но открывать новые позиции лучше после отработки хорошей коррекции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. Индекс РТС.&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс находится в падающем тренде с начала сентября. В конце сентября с переходом на октябрь снижение ускорилось, и линия тренда сместилась ниже. Более того, образовался падающий канал. Начиная с зоны 105000 п. "быки" стали больше пробовать силы на отскок, но "медведи" были успешнее - минимумы обновлялись. В подробной картине видно, что с середины октября произошло перестроение наклонного сопротивления - оно стало более пологим. Это говорит о том, что "быки" стали лучше продвигаться в отскоках. С прошлой недели появилась наклонная поддержка, которая имеет несколько точек касания (подтверждение ее силы). Но последние три дня индекс никак не может закрепиться выше уровня 105000 п. Тем не менее, пробито второе (более пологое) наклонное сопротивление. Несмотря на то, что классических разворотных моделей нет, есть выход из падающего канала и твердая наклонная поддержка. Вполне может быть резкий рост в зону 110000 п. На заметку стоит взять продолжение сентябрьского тренда. Хотя, его отсутствие в месяц может и не оказать никакого влияния. Позиция открывается на &lt;b&gt;фьючерсе&lt;/b&gt; на индекс. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;длинной позиции&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 106000 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 109900 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих "стопов",&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 104100 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 104000 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news301014-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-30T12:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>