<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-cenu-nefti-davyat-novosti-ob-izbytochnom-predlozhenii-slabosti-mirovoiy-ekonomiki-i-gotovnosti-saudovskoiy-aravii-zhdat-80-20141015-1215/</Url>
  <Title>На цену нефти давят новости об избыточном предложении, слабости мировой экономики и готовности Саудовской Аравии ждать $80</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акций вчера сделал попытку роста, особенно заметную во второй половине торговой сессии. Однако эта тенденция не получила развития и индексы завершили день небольшими разнонаправленными изменениями: ММВБ (1394, +0.74%), РТС (1075, -0.10%). Торговый оборот снизился до &amp;#8381;29 млрд. Лидеры роста: АФК "Система" (+9.89%, Р15.00), ПИК (+3.57%, Р118.90), "НОВАТЭК" (+2.43%, Р418.95). Лидеры снижения: "Лента" (-5.22%, Р418.00), "Мечел" об (-3.90%, Р22.69), "АЛРОСА" (-3.01%, Р39.00). Сегодня рынок акций открылся снижением на 0.30% по индексу ММВБ. Возможна консолидация рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон слабый. Сильнейшее дневное падение за 2 года цен на нефть нивелирует позитив движения азиатских площадок. Фондовые рынки могут снизиться, рубль вероятно продолжит обновлять минимумы. Во вторник ЦБ приходилось неоднократно сдвигать коридор бивалютной корзины. Объемы интервенций могли составить более 2 млрд долл. Главная причина падения рубля - снижение нефти, которая пробила технически важный диапазон 88-90 долл. Технически-то цель сейчас может стоять на 80 долл. При таком раскладе цена доллара вполне может достигнуть 42 руб. Туда и гонят рубль спекулянты. Основная надежа сейчас на ЦБ, который до конца октября должен предоставить рынку валютное РЕПО. В ближайшие сессии ожидаем рубль недалеко выше 41 руб. за доллар. Другие факторы сейчас ушли на второй план - даже геополитика.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть обновила минимумы и находится на полпути к 80 долл. Технически 88 долл. за баррель была очень важной отметкой. Снижение долгое время шло на растущем долларе. Сейчас давят новости об избыточном предложении, слабости мировой экономики и сообщений о том, что Саудовская Аравия готова ждать 80 долл.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>