<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-vryad-li-smozhet-segodnya-doiyti-do-otmetki-1400-punktov-blizhaiysheiy-podderzhkoiy-dlya-nego-stanet-uroven-1375-punktov-20141015-0929/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ вряд ли сможет сегодня дойти до отметки 1400 пунктов, ближайшей поддержкой для него станет уровень 1375 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;У российского рынка нет драйверов для роста&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,74% до 1394,16 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 0,1% до отметки 1075,45 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре упал на 0,51% до 1058,85 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ряд российских компаний, таких как "Мечел" (АО -3,9%, АП -4,14%), "Газпром" (+0,19%) и "РусГидро" (+0,23%) вчера представили квартальную финансовую отчетность. Однако, из-за близости результатов к прогнозным значениям сильной реакции рынка на данные не наблюдалось. В лидерах же были подешевевшие в последнее время бумаги "Яндекса" (+5,42%) и "Роснефти" (+2,12%). Последние росли на фоне намерений нефтяной компании оспаривать западные санкции в европейских же судах. Храбрость, как известно, города берет. Особенно это будет актуально, если ЕС в ближайшее время начнет пересмотр односторонних ограничений.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время, позитивом для инвесторов стало заявление главы представительства ЕС в РФ о том, что санкции не являются самоцелью и не направлены на нанесение вреда гражданам РФ. Также он отметил, что возможность отмены санкций будет обсуждаться в конце этого месяца, что настраивает на позитивный лад.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций вчера попытался развить начавшееся в понедельник импульсное движение, но внешний фон снова не дал реализоваться позитивному сценарию. Статистика по промышленному производству в ЕС в августе оказалась ожидаемо слабой - аналогичные данные уже были представлены по Германии, кроме которой в ЕС сейчас некому расти по данному показателю. В итоге в августе в годовом выражении снижение составило1,9% (г/г) при прогнозе в -0,9% (г/г).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также настроение инвесторам испортил технический сбой на Срочном рынке Московской биржи, из-за чего торги в секции не проводились более часа. К сожалению, такие поломки на МБ не являются редкостью, но хотелось бы верить, что в 2014 году лимит остановок торгов из-за технических причин все же исчерпан.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоит отметить, что в США отскок так и не получился (ключевые индексы завершили день вблизи нулевых отметок), а вот цены на нефть во второй половине дня прямо-таки обрушились - стоимость барреля марки Brent упала ниже отметки в $85. Также с утра не порадовала статистика из Китая - инфляция в годовом выражении упала до минимумов с января 2010 года. Для мировой экономики это тревожный знак. Индекс ММВБ вряд ли сможет сегодня дойти до отметки в 1400 пунктов. Ближайшей поддержкой для него станет уровень в 1375 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>