<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-prodolzhaet-naxoditsya-pod-davleniem-negativnyx-tendenciiy-na-syrevyx-ploshadkax-20141015-1115/</Url>
  <Title>Рубль продолжает находиться под давлением негативных тенденций на сырьевых площадках</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль продолжает демонстрировать ослабление позиции, несмотря на предпринимаемые попытки за счет интервенций предотвратить дальнейшую девальвацию. При этом ключевой темой рынка, на которую обращают внимание инвесторы, является негативный тренд на сырьевых площадках, где цены на нефть марки Brent опустились ниже отметки 90 долл. за барр. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом снижение можно отметить, что снижение цен на нефть, безусловно, негативно отражается как прямым, так мультипликативным эффектом на экономику. Тем не менее девальвация национальной валюты компенсировала большую часть потеря, по крайней мере, для бюджета, который сохраняется профицитным по итогам первых трех кварталов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашнего дня стоимость бивалютной корзины приблизилась к отметке 45,76 руб. При этом ЦБ, по всей видимости, сдвинул границы операционного интервала на 30-35 коп., то есть до уровня 45,70 руб. При этом доллар достиг отметки 40,86 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом уже после закрытия основных площадок резкое снижение котировок нефти марки Brent до отметки 84,50 долл. за барр. спровоцировало рост курса доллар к рублю до отметки 40,96 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке в преддверии налогового периода ситуация выглядит весьма стабильной. Уровень ликвидности удерживается выше отметки 1,0 трлн руб. Ставки МБК находятся в процентном коридоре ЦБ. При этом сегодняшняя выплата страховых взносов вряд ли окажет существенное влияние на сложившуюся ситуацию на денежном рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня мы не ждем принципиального изменения ситуации на локальном валютном рынке. Вероятнее всего, рубль продолжит демонстрировать ослабление, при этом темпы падения могут замедлиться. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>