<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/cb-poka-ne-v-silax-okazat-sushestvennuyu-podderzhku-rublyu-s-pomoshyu-valyutnyx-intervenciiy-20141015-1200/</Url>
  <Title>ЦБ пока не в силах оказать существенную поддержку рублю с помощью валютных интервенций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вторник, 14-го октября большую часть торгового времени шел несколько активнее, чем в понедельник. Валютная пара EUR/USD открыла торговый день с отметки 1.2733, пара дошла до дневного максимума с отметкой 1.2748. После чего, как и прогнозировалось, пара отправилась тестировать уровень поддержки 1.2650, и спустилась несколько ниже данного уровня. Дневной минимум пара зафиксировала 1.2638. Закрыла день неподалеку от дневного минимума. Как видим, по итогам дня пара значительно ослабила свои позиции. Вопрос лишь, надолго ли?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среда будет держать участников рынка в тонусе с самого утра - Китай обнародует данные по индексу потребительских цен, аналогичный отчет выйдет и в Германии. Следом запланировано выступление главы ЕЦБ Марио Драги. Великобритания опубликует отчет по рынку труда, среди которого инвесторы последнее время выделяют динамику зарплат, которые оказывают непосредственное влияние на инфляцию в стране и являются вторым ориентиром Банка Англии. В свою очередь в США выйдет отчет по розничным продажам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютная пара EUR/USD прошла сильный уровень поддержки 1.2650. Вероятно, пара теперь предпримет попытки штурмовать уровень 1.2600 и закрепиться ниже.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается рубля, то российская валюта продолжает находится под давлением низких цен на нефть, котировки которой упали ниже $88 за баррель. К сожалению, ЦБ пока не в силах оказать существенную поддержку рублю с помощью валютных интервенций. Так что ожидаем дальнейший рост котировок пар USD/RUB и EUR/RUB.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Богун Андрей</Author>
  <Company> Банк ГЛОБЭКС</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>