<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bumagi-novateka-transnefti-rostelekoma-i-nlmk-mogut-byt-interesny-v-srednesrochnoiy-perspektive-20141015-1830/</Url>
  <Title>Бумаги "НОВАТЭКа", "Транснефти", "Ростелекома" и НЛМК могут быть интересны в среднесрочной перспективе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вдохновляясь сильными бумагами&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на печальную картинку на индексе РТС и уверенность многих биржевиков в продолжении роста доллара, за последние несколько недель я нашла несколько бумаг, которые можно положить в среднесрочный портфель. Это бумаги "Новатэка" (5% цель 500 рублей, стоп за 375), "Транснефти" (10% цель 108000 и 129000, стоп за 82500 рубля), "Ростелекома" (5% цель 138, стоп за 95,5 рубля), "НЛМК" (10% цель 61-63 рубля, стоп за 49,5 рубля). Объем позиции по "Новатэку" и "Ростелекому" набран не полностью. Во всех "стоп-лоссах" защитное время 300 секунд. Как видите, пока риск на доход по некоторым бумагам моего портфеля более чем приличный. Но не забывайте, что при покупке главное - сохранность поддержек, поэтому на "Транснефть" стоит заглядываться при уверенном удержании 88000 рублей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для вдохновения накидаю вам совмещенных графиков моих бумаг из среднесрочного портфеля и индекса РТС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;График 1. Индекс РТС, "Транснефть"-ап, "НЛМК".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-15102014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;График 2. Индекс РТС, "Ростелеком", "Новатэк".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-15102014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшее время ожидаю, что среднесрочный портфель пополнят акции "Алросы" (цели от 50 до 58 рублей) при закреплении выше 40 рублей и бумаги "РусГидро" при пробое 72 копеек (цель 88 копеек).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается спекулятивного портфеля, то здесь акцент на "шорт" фьючерса РТС и на "лонг" Si пока не подводит. Эту неделю, правда, не все ходы удается отыграть, бумаги чуть-чуть не доходят до важных уровней, как бы не доигрывают их. Думаю, это из-за визуальной перегретости указанных контрактов. Потому не ищу в этом намека на подготовку к смене трендов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Афанасьева Юлия</Author>
  <Company> Учебный Центр ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T18:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>