<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-chetverg-na-rossiiyskom-rynke-ozhidaetsya-prodolzhenie-snizheniya-kotirovok-akciiy-20141015-1910/</Url>
  <Title>В четверг на российском рынке ожидается продолжение снижения котировок акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Продолжающаяся третий день распродажа греческих облигаций на фоне политических разногласий в парламенте Греции привела к тому, что доходность по ним выросла до 7,8%. Столь высокая доходность может усложнить привлечение финансирования Грецией, что вновь вынудит обратиться за помощью к Евросоюзу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские индексы снижались на протяжении всего дня. Торги на NYSE начались с 2% гэпа вниз — настроение американских инвесторов ухудшилось после публикации слабой статистики розничных продаж в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы на Brent продолжили свое снижение и опустились до 85 долл. за баррель. Участники отрасли расходятся в оценках возможных перспектив рынка нефти. Индикатором могут быть данные о том, что бюджет Саудовской Аравии (крупнейшего нефтедобытчика) остается сбалансированным лишь при цене барреля нефти не ниже 85 долл. В то же время, к примеру, министр нефти Кувейта сообщил, что они ожидают снижения Brent до 76-77 долл. Данные прогнозы не дают повода для оптимизма инвесторов к акциям нефтяников. Стоит отметить, что снижение потока нефтедолларов является угрозой и для рынка инструментов с фиксированной доходностью, поскольку ведет к обесценению рубля и снижению реальной доходности облигаций и других популярных инструментов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Статистические данные показали существенный рост промышленного производства в России в сентябре — на 2,8% г/г, при ожидавшемся увеличении лишь на 0,1%. Это улучшение можно отнести к позитивному эффекту ослабления рубля, которое ведет к снижению импорта и росту экспорта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня был подписан закон о снижении предельной доли иностранных собственников в российских медиа до 20% к концу 2016 г. Этот закон может повлиять на положение деловых изданий "Ведомостей" и "Форбс", развлекательных телеканалов (СТС, Walt Disney и Дисковери). Для СМИ прямого финансового эффекта в ближайшее время от данного законопроекта не предвидится. На наш взгляд, этот закон в большей степени повлияет на положение русскоязычных интернет-СМИ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг мы ожидаем продолжения снижения котировок российских акций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T19:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>