<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tekushaya-konsolidaciya-v-prefax-transnefti-ochen-poxozha-na-konsolidaciyu-iyunya-2013-goda-kotoraya-razreshilas-vverx-20141015-1130/</Url>
  <Title>Среднесрочная техническая картина в "префах" "Транснефти" предполагает рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Транснефть" ап&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После обновления исторического максимума осенью 2013 г. в районе 87000 р. бумага вошла в боковик с поддержкой на 80000 р. В феврале цена снижается к линии тренда и пробивает его. Быки удержались выше 70000 р. и на отскоке протестировали исторические максимумы. После резкого начала коррекции дальнейшее снижение идет плавно. Сильная поддержка появилась на предыдущем локальном минимуме на 72000 р. Отскок обновляет максимум. Пока нет даже небольшой коррекции. Наоборот, текущая консолидация очень похожа на консолидацию июня 2013 г., которая разрешилась вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news151014-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Весенний рост дошел до 87000 р. Медведи резко начали коррекцию, развили ее, но по мере приближения к 75000 р. темпы снижения упали. Сформировался падающий канал. Постепенно цена приходит к поддержке на 72000 р. Тройное касание. После чего идет резкий пробой падающего канала и рост в две волны до 87000 р. Медведи смогли заметно скорректировать бумагу. Но ниже 82000 р. они не прошли. До конца сентября был виден растущий канал. К концу месяца цена вышла из канала вниз, но ниже 85000 р. уйти не смогла. Пока идет рост по границе канала с поддержкой на 87000 р., "быкам" надо выходить выше 90000 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news151014-10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В краткосрочном формате виден рост в слегка сужающемся канале. Последние несколько дней быки хорошо обороняли уровень 87000 р. Это долгосрочный уровень. И если удастся удержаться выше него, то рост может пойти к 90000 р. или с ретестом исторического максимума. Возможны изменения верхней границы канала. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news151014-11.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: "Северсталь"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для короткой позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага находится в растущем канале, начиная с августа. Нижняя граница прорывалась один раз, и то, скорее, технический выход в боковике, а не прокол. Верхняя граница более сложная. Есть консервативная линия, проведенная по первым двум локальным максимумам, и есть внутренняя граница, параллельная консервативной линии, и проведенная по максимальным плотностям. В начале этой недели на двухволновом росте бумага коснулась консервативной линии. Поначалу сформировался растущий клин (часто это признак разворота). Его разрешили вниз, но цена сразу уперлась в локальную поддержку на 410 р. И от нее был небольшой отскок. Теперь уже фигура стала напоминать "голову и плечи", что в рамках отскока от 380 до 415 р. смотрится вполне логично. Если будет прорыв локальной поддержки, то вполне можем увидеть снижение. Возможно и к нижней границе среднесрочного канала. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;План открытия короткой позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.Продажа в зоне 408 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.Тейк-профит: зона 398 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.Стоп-лосс: 415 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится ниже уровня 414 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news151014-12.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news151014-13.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Боташев Ибрагим</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>