<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dalneiyshee-snizhenie-cen-na-neft-stanet-novym-vyzovom-dlya-rublya-20141015-1015/</Url>
  <Title>Дальнейшее снижение цен на нефть станет новым вызовом для рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Переход цен на нефть в более низкий ценовой диапазон влечет риск масштабного пересмотра прогнозов по акциям нефтяных компаний&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефтяных фьючерсов все же пошли дальше вниз. Сломив поддержку в районе $88, и собрав расположенные под ней стоп-лоссы игравших на "отскок" игроков, котировки Brent обвалились за сессию на 4%. Цена нефти перешла в более низкий торговый диапазон. Причем, в весьма широкий - 20-долларовый. Для спекулянтов открылись новые горизонты для игры на понижение, чем они и воспользовались. В качестве цели возможного движения вниз сейчас стоит рассматривать район $75 за баррель Brent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очевидно, что дальнейшее снижение цен на нефть - это новый вызов для рубля. Вчера ЦБ РФ вынужден был передвинуть границы бивалютного коридора ещё на 30 копеек, увеличив объем ежедневных интервенций до $2 млрд. При этом, необходимо понимать, что российская сессия застала лишь половину вчерашнего движения по нефти. Оставшуюся часть вчерашнего падения цен на нефть предстоит отыгрывать сегодня. Но это совсем краткосрочный взгляд. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как мы уже отметили, мы перешли в более низкий ценовой диапазон, соответственно, должны быть скорректированы в сторону снижения и среднесрочные ожидания участников. В этом кроется главный риск для российского фондового рынка. Прогнозы аналитиков инвестбанков по стоимости барреля Brent на ближайшие 4 квартала в диапазоне $96-114. По большому счету, они не подверглись еще корректировке в ответ на стремительное 20%-ное падение цен. Но этот процесс уже не за горами, что угрожает понижением таргетов по акциям компаний нефтяного сектора. Не стоит забывать, что пересмотр прогноза финансовых результатов компаний способно привести не только к понижению цен акций, но и переоценке кредитного качества компаний. А это уже давление на облигационный рынок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий отмечаем решение совета директоров "Дорогобужа" провести buyback с премией к рынку. С одной стороны, возвращение темы выкупа акций с рынка служит напоминанием о низких оценках российских компаний и естественном выборе менеджмента по максимально эффективному распределению прибыли среди акционеров в текущих условиях. Напомним, что после кризиса 2008-2009 г многие компании (ГМК "Норникель", "Уралкалий", "НОВАТЭК", "Ростелеком", "Черкизово" и др.) использовали этот инструмент. Однако сейчас ситуация изменилась. В условиях ужесточения условий фондирования и закрытия внешних рынков проводить buyback способен лишь весьма ограниченный круг компаний, не испытывающих напряжения финансовых планов. Поэтому, не считаем, что решение Совета директоров "Дорогобужа" станет началом новой тенденции на нашем рынке. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>