<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vstrecha-prezidentov-rf-i-ukrainy-v-milane-okazhet-reshayushee-vliyanie-na-dinamiku-rossiiyskix-indeksov-20141015-1335/</Url>
  <Title>Встреча президентов РФ и Украины в Милане окажет решающее влияние на динамику российских индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня инвесторы будут сильно озабочены теми условиями, которые складываются вокруг России - речь идет не только и не столько о снижении нефтяных цен, которое ожидалось и причины которого более менее понятны, сколько о непонятных перспективах урегулирования украинского конфликта и его увязки с санкциями в отношении России. Понятно, что пока полностью процесс урегулирован не будет, в том числе и газовый, ожидать снятия санкций слишком наивно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обновление нефтяными ценами своих многолетних минимумов (Brent не опускался ниже уровня в $85 за баррель с конца 2010-го года) пока в одиночестве пытается уводить рынок вниз, без поддержки новых драйверов движения ни от внешнего фона, ни от геополитики. Возможно, что ожидаемая позже на неделе встреча президентов РФ и Украины в Милане окажет решающее влияние на динамику российских индексов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Даже технически рост рынка по индексу ММВБ вполне ожидаем, но труден в реализации, поскольку конъюнктурные условия для восстановления рынка пока не сформировались. Если говорить о внешнем фоне, то нефтяной фактор вкупе с охлаждением ряда крупных экономик в Азии и снижением спроса на сырье не дают повода для роста. Если говорить о внутреннем фоне, то девальвация рубля вкупе с отсутствием сколько-нибудь важных корпоративных и отраслевых новостей также сдерживает рынки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Безусловно, пока еще на рынке есть оптимисты, которые ориентируются сугубо на корпоративный фон, и даже сильный негатив воспринимают как повод встать в короткую позицию, но таковых все меньше и меньше. Даже они сейчас смотрят в сторону текущей геополитической ситуации, изменить которую сможет широко анонсируемая встреча Владимира Путина и Петра Порошенко.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США инвесторы начинают уже сами пугаться силе своей экономики, видя, как крепнет доллар по отношению к другим мировым валютам, поскольку это прямым образом отражается на динамике экспорта. Европейские индексы также не слишком сильно растут, поскольку инвесторы в Европе не сильно заинтересованы в слишком сильном курсе евро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Приятно, что начинается процесс выхода из тупика с "Мечелом" - вчера стало известно, что компания достигла предварительной договоренности с "Газпромбанком" о переносе выплат по кредитам на 2015-й год.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из важных событий отметим публикацию производственных результатов "Распадской", Polyus Gold, и "ФосАгро" за III квартал 2014 года и внеочередное общее собрание акционеров "Башнефти".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из важных событий на мировых рынках для инвесторов будут выступления главы ЕЦБ Марио Драги, выход окончательного индекса потребительских цен Германии за сентябрь, уровня безработицы Великобритании в августе, динамики розничных продаж, индекса цен производителей США за сентябрь, Бежевой книги ФРС, а также публикации квартальной отчетности Bank of America и American Express.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>