<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-priblizilsya-k-urovnyu-1400-punktov-pri-dostizhenii-kotorogo-mogut-aktivizirovatsya-prodavcy-20141015-1005/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ приблизился к уровню 1400 пунктов, при достижении которого могут активизироваться продавцы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. Индекс ММВБ приблизился к уровню 1400 пунктов, при достижении которого могут активизироваться продавцы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера в первой половине дня российский фондовый рынок продолжил отыгрывать позитивную новость выходных. Владимир Путин отдал приказ о возвращении вооруженных сил из Ростовской области на границе с Украиной в места постоянной дислокации. Это безусловный шаг в сторону разрешения украинского конфликта. Он может быть закреплён на переговорах между Украиной и Россией 16-17 октября в Милане на форуме "Россия-Азия". Напомним, западные страны заявляли, что в случае деэскалации конфликта в конце октября будет рассмотрен вопрос снятия санкций с России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине дня фондовый рынок находился под давлением из-за снижающихся цен на нефть и слабой статистики из Еврозоны. По итогам торгового дня индекс РТС упал на 0.1% до 1075.45 пунктов, а индекс ММВБ вырос на 0.74% до 1394.16 пунктов. Индекс ММВБ приблизился к уровню 1400 пунктов, при достижении которого могут активизироваться продавцы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Газпром" (GAZP RM, +0.2%) вчера опубликовал слабо-негативную отчётность по МСФО за 2 квартал. Выручка за этот период выросла на 18.8% до 1.31 трлн рублей, а чистая прибыль - на 13.8% до 233.5 млрд рублей. Отчётность не оказала значимого влияния на котировки. Больший интерес представляют итоги 3 квартала, в котором экспорт газа был снижен (главным образом, из-за сокращения поставок на Украину), а также продолжающиеся переговоры с Китаем по поставкам российского газа. Во главе угла по-прежнему стоит вопрос цены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Мечел" (MTLR RM, -5.6%) опубликовал отчётность по US GAAP за 1 полугодие 2014 года. За этот период выручка упала на 26% г/г до $3.4 млрд, а EBITDA - на 38% г/г до $250 млн. Чистый убыток сократился на 69% до $648 млн. Мы отмечаем небольшое снижение чистого долга до $8.65 млрд. При этом большая часть выплат по кредитам приходится на следующий год, то есть долг краткосрочный. "Мечел" не может обслуживать свой долг - капитальные затраты превышают EBITDA. На текущий момент для "Мечела" важнее, удастся или нет договориться с банками-кредиторами по реструктуризации по невысоким ставкам. "Мечел" заявил о достижении промежуточной договоренности с "Газпромбанком" о переносе платежей по кредиту на 2015 год. ВТБ продолжает настаивать на конвертации долгов компании в акции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eurasia Drilling Company Limited продолжает программу выкупа собственных акций - 7 и 8 октября 2014 года приобрела еще 4 тысяч GDR по средней цене $26.59. Всего по программе bayback было выкуплено 1985008 GDR (1.37% всех акций компании). Кроме того, скупать с рынка акции компании продолжает менеджмент - член совета директоров Дуглас Стинмец приобрел 1 тысячу GDR. Эти сигналы говорят о том, что менеджмент видит перспективы развития компании и роста курсовой стоимости. Мы также позитивно смотрим на перспективы Eurasia Drilling - на фоне введения санкций западных стран, спрос на российский нефтесервис возрастёт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались примерно на тех же уровнях. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра падает на 0.02%, а фьючерс на Brent растёт на 0.05%. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий сегодняшнего дня отметим собрания акционеров "Башнефти", "Квадры" и совет директоров ГМК "Норильский Никель". "Распадская", ЛСР и "Эталон" представят операционные результаты за 3 квартал.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>