<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-prodolzhaet-shtormit-proxod-vyshe-1400-punktov-po-mmvb-snova-ne-sostoyalsya-20141015-1415/</Url>
  <Title>Российский рынок продолжает штормить - проход выше 1400 пунктов по ММВБ снова не состоялся</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Мечел" может быть интересен для торговли внутри дня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в среду днем торгуется с понижением, к текущему моменту ведущие биржевые индексы теряют порядка 1,0%. В лидерах продаж - акции "Системы" и "Башнефти", в "зеленой" зоне удается балансировать бумагам "ПИКа" и "Мечела".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился умеренно негативным. Откровенно говоря, в окружающей конъюнктуре ничего и не поменялось к среде: американские индексы закрыли предыдущую сессию в миноре, не удержав импульс отскока. Фьючерс на индекс S&amp;P торгуется в минусе. Цены на нефть после небольшой паузы и коррекции в азиатскую сессию снова вышли в заметный минус.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Доллар США после полудня в среду стоит ровно под отметкой в 41 руб. Скорее всего, пробой этой отметки - это вопрос времени, хотя еще неделю назад казалось, что Центробанк все-таки сумеет выровнять ситуацию. При реализации указанной отметки целями "быков" в паре доллар/рубль станут уровни 41,20 и 41,65 руб. Единая валюта в паре с рублем днем тоже укрепляется, несмотря на продажи в евро/долларе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Факторы давления не меняются - геополитика и черное золото. Нефть продолжает дешеветь, баррель Brent сегодня стоит чуть больше 84 долларов. Вчера МЭА понизило прогноз мирового спроса на нефть в текущем году на 0,2 млн баррелей в день по сравнению с сентябрьским прогнозом - до 92,4 млн баррелей в день, что является самым низким показателем динамики мирового потребления топлива с 2009 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Власти не остаются в стороне. Так, вчера ЦБ сдвинул границы плавающего коридора бивалютной корзины еще на 35 копеек - до 36,70-45,70 рубля. Интервенции продолжаются, в понедельник объем составил 43 млн долларов, во вторник - 2,72 млрд долларов. С 27 октября мегарегулятор начнет предоставлять валютные кредиты банкам под залог рыночных активов, обеспечивая таким образом дополнительный источник валютной ликвидности. Спрос будет зависеть от уровня ставок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В борьбу за рубль включается и Минфин. Так, в течение месяца начнут проводиться валютные депозитные аукционы для сглаживания колебаний курса рубля. Условия аукционов пока так же неизвестны. В любом случае эти меры должны способствовать стабилизации ситуации на валютном рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь предыдущих дней был малоинтересным, но сегодня США опубликуют "Бежевую книгу", в которой, скорее всего, можно будет найти много интересного относительно состояния американской экономики с разбивкой по округам. Сезон корпоративных отчетностей продолжается, но инвесторам пока не за что зацепиться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный же рынок продолжает штормить, проход выше 1400 пунктов по ММВБ снова не состоялся. Для того, чтобы отскок перешел в полноценный рост, нужен весомый катализатор - такой, чтобы перекрыл весь внутренний негатив. Им могли бы стать новости о частичной или полной отмене пакетов антироссийских санкций, но, увы, об этом участники рынка только мечтают.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди инвестиционный идей обратим внимание на бумаги ГК "ПИК", который растут почти безостановочно. Здесь есть интересная дивидендная идея с доходностью порядка 3,5-3,8%, реестр компания закроет 3 ноября, дивиденды выплачиваются за период года. К слову, Газпром нефть закроет реестр под дивиденды уже завтра, 16 октября, отсечка полугодовая, доходность - около 3,3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Компания "Мечел" не перестает радовать внутридневных спекулянтов. В последнее время график котировок компании напоминает американские горки. Корпорация продолжает вести переговоры с кредиторами на тему реструктуризации долга и даже достигла некоторых успехов. Так, "Мечел" достиг промежуточного соглашения с "Газпромбанком" о переносе платежей по "телу" кредита на 2015 год. Также компания договаривается c банком по факторинговым операциям, что позволит компании осуществлять платежи коммерческим контрагентам в условиях сократившегося операционного капитала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, что в настоящий момент кредитный портфель металлурга составляет 7,7 млрд долларов, из которых 166 млрд в рублях и 3,5 млрд в долларах и в евро. Две трети портфеля принадлежит банкам с государственным участием: "Сбербанку", "Газпромбанку" и ВТБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на то, что "Мечелу" удалось достичь прогресса в переговорах и в будущем компания планирует их успешно завершить, от долгосрочных инвестиций в акции компании стоит воздержаться, пока туман полностью не рассеется.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем, кто торгует внутри дня, наоборот данная бумага очень подходит, так как показывает высокую дневную волатильность и дает возможность заработать, как "быкам", так и "медведям".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>