<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ozhidaetsya-negativnoe-nachalo-torgov-na-rossiiyskom-rynke-akciiy-v-sredu-20141015-0957/</Url>
  <Title>Ожидается негативное начало торгов на российском рынке акций в среду</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Мы ожидаем негативного начала торгов на российском рынке акций в среду. Цены на нефть марки Brent обновили минимумы с 2010 года и снизились за последние сутки на 3,1% после понижения прогноза мирового потребления нефти Международным энергетическим агентством в 2014 году. Согласно докладу агентства в текущем году ожидается падение спроса на 200 тыс барр в сутки при растущем объёме добычи со стороны ОПЕК выше существующих квот до 30,66 млн барр в сутки. Американские фондовые индексы завершили торги вторника снижением вслед за акциями нефтегазовых компаний. Индексы европейских торговых площадок во вторник незначительно выросли, несмотря на публикацию негативной макроэкономической статистики. Фондовые индексы стран АТР растут на фоне стабилизации цены на нефть и роста курса американского доллара к основным валютам. Опубликованная статистика по ИПЦ в Китае также была воспринята инвесторами позитивно. ИПЦ в Китае в прошлом месяце вырос лишь на 1,6%, что оказалось меньше ожиданий рынка. Замедление темпов роста инфляции повысило ожидания ввода новых стимулирующих программ Народным Банком Китая. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в центре внимания участников торгов будет публикации недельного изменения ИПЦ в РФ. Данные по инфляции принимают в последнее время важное значение для рынка перед предстоящим заседанием ЦБ РФ в конце октября. После окончания торгов Американский институт нефти опубликует еженедельный отчёт по запасам нефти и нефтепродуктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки дневного графика так и не смогли завершить торговую сессию выше линии тренда продавцов, оставив им надежду на разворот индекса вниз (см. иллюстрацию). Что, на наш взгляд, портит текущую картину - это закрытие выше 1385 пункта, которое привело к образованию "ложного пробоя" горизонтального уровня. Мы по-прежнему остаемся при своем мнении и ждем движения индекса ММВБ в район 1330 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Союнов Гельды</Author>
  <Company> Альфа-Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>