<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/cb-mozhet-vnov-pribegnut-k-povysheniyu-stavok-chtoby-sdelat-igru-protiv-rublya-dorozhe-i-riskovannee-20141015-1715/</Url>
  <Title>ЦБ может вновь прибегнуть к повышению ставок, чтобы сделать игру против рубля дороже и рискованнее</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Новости отошли на второй план&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок движется в одном тренде с мировыми площадками и внутренние новости, в том числе Украина, пока отошли на второй план. Аппетиты инвесторов к риску снижаются, в результате чего инвесторы предпочитают продавать рисковые активы, а волатильность растет (VIX достиг максимума с уровней 2012 года и превысил 22 пункта). В центре внимания - падение нефтяных котировок до двухлетних минимумов и нестабильность на валютном рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Украина все еще остается на повестке дня: 16-17 октября ожидается встреча П. Порошенко с В. Путиным, в ходе которой будут обсуждаться текущее перемирие и газовые вопросы. Пока вероятность того, что переговоры приведут к позитивному для рынка сценарию - ослаблению санкционного режима, невысокая, но сохранение тренда на де-эскалацию будет подогревать интерес к российскому рынку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на то, что макроэкономика сейчас не оказывает прямого влияния на рынок, все же рано или поздно ухудшение ситуации может привести к переоценке стоимости активов. Инфляция уже превысила 8% в годовом выражении и до конца года вряд ли опустится ниже этого уровня. Двигателем инфляции в данном случае выступает рост цен на продовольствие из-за введенных ограничений, а также девальвация рубля, приводящая к снижению импорта и росту цен. В результате мы можем вновь увидеть повышение ставок со стороны ЦБ до конца года. В результате мы продолжаем рекомендовать акции эмитентов с более низкой долговой нагрузкой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В рублевом сегменте мы продолжаем придерживаться "точечного" подхода, выбирая отдельные идеи, так как "широкий" рынок пока остается рисковым, несмотря на дешевизну к аналогам на развивающихся рынках. Основные идеи - это акции черных металлургов, например, Северсталь и НЛМК, а также частные нефтяные компании и производители минеральных удобрений.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль под давлением&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Самой актуальной темой на рынке стало сильное снижение нефтяных котировок - цена на нефть марки Brent впервые с 2011 года опустилась ниже $84 за баррель. Это, в совокупности с дефицитом долларовой ликвидности, привело к сильному движению на рублевом рынке - доллар США за неделю подорожал на 2,66%, бивалютная корзина выросла на 2,36%, практически достигнув уровня в 46 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Резкое падение нефтяных котировок связано с ростом предложения нефти, при ожидании снижения потребления в Азиатских странах из-за замедления темпов экономического роста. Краткосрочно мы можем увидеть снижение ниже уровня $80 за баррель, при котором незначительная часть (по оценкам МЭА всего 2,6 млн баррелей в день) добычи станет нерентабельной, так как выбывающее предложение может быть компенсировано за счет дозагрузки мощностей стран ОПЭК.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другой фактор, давящий на рубль - дефицит долларовой ликвидности - пока остается актуальным, даже несмотря на то, что ЦБ уже потратил более $7 млрд в виде валютных интервенций, сдвигая верхнюю границу валютного коридора. ЦБ вместе с Минфином принимают меры по решению проблем дефицита ликвидности - ЦБ вводит 7-и и 28-и дневное РЕПО, а Минфин собирается проводить аукционы по размещению валютных депозитов в банковской системе. По нашим оценкам, это позволит решить проблему дефицита ликвидности лишь частично - пока ожидания рынка негативны по отношению к рублю, спрос на валюту останется стабильно высоким, в том числе за счет спекулятивной составляющей. Тут ЦБ в инструментах ограничен и есть вероятность, что ЦБ вновь прибегнет к повышению ставок, для того, чтобы сделать игру против рубля дороже и рискованнее.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Асаинов Денис</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T17:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>