<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-mozhno-ozhidat-dalneiyshego-dvizheniya-indeksa-mmvb-okolo-1400-punktov-20141015-1655/</Url>
  <Title>В ближайшие дни можно ожидать дальнейшего движения индекса ММВБ около 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня наблюдается снижение индекса ММВБ (менее одного процента), после вчерашнего отскока. В последние дни российский рынок оказался в сложном положении, поскольку обозначилось дно по основным инструментам. Формируется дно по нефти, по рублю, а также по российскому рынку. При этом Россия не может повлиять на нефтяные котировки, что добавляет нервозности инвесторам. После пробоя нефтью Brent вниз сильного уровня 90 долл. вновь начались разговоры о заговоре. Как известно Саудовская Аравия является союзником США и неоднократно шла навстречу Вашингтону, увеличивая добычу черного золота. Стоит отметить, что сторонники заговора не поднимали данную тему, когда нефть длительное время находилась на максимумах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сырьевые активы является волатильным инструментом, с высокой спекулятивной составляющей, поэтому ожидать длительного провала цен на нефть не приходится. Тем более, что при текущих нефтяных котировках добыча сланцевой нефти уже становится нерентабельной. В сложной ситуации хорошим ориентиром является технический анализ, поскольку многое зависит от внешних факторов и геополитики. Стабилизации нефти Brent смотрится на уровне 80-85 долл., от которого можно ожидать отскока котировок. Особенно в условиях, когда падение нефти продолжается уже четвертый месяц подряд. По рублю складывается хороший уровень поддержки около 41. От данной отметки можно ожидать коррекционного движения. При укреплении рубля первым уровнем поддержки станет 40. Девальвация рубля в последнее время окажет хорошую поддержку отечественным производителям. При этом особенно актуальной темой в стране, в условиях санкций становится импортозамещение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ с начала октября пытается найти дно около 1400 пунктов. При этом индекс ММВБ сдерживает от падения существенная девальвация рубля. В ближайшие дни можно ожидать дальнейшего движения индекса ММВБ около 1400 пунктов. В целом российский рынок продолжает оставаться недооцененным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущей неделе позитива российскому рынку может добавить саммит Азия-Европа, который состоится в Милане 16-17 октября. На саммите ожидается встреча президента России и премьера Италии. На саммите может проясниться ситуация с санкциями, поскольку в Евросоюзе уже звучат призывы к их отмене. ЕС не может в одиночку снять санкции, без согласия США, однако нельзя исключать сюрпризов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T16:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>