<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-indeks-mmvb-na-fone-padeniya-neftyanyx-cen-ne-uderzhitsya-vyshe-1390-punktov-ratkosrochnoiy-celyu-stanet-dvizhenie-k-lokalnomu-minimumu-20141015-1050/</Url>
  <Title>Если индекс ММВБ на фоне падения нефтяных цен не удержится выше 1390 пунктов, краткосрочной целью станет движение к локальному минимуму</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник в первой половине европейской сессии основные индексы региона продолжали снижение на фоне слабых данных по промпроизводству еврозоны за август и продолжившегося в октябре снижения индекса настроений института ZEW в Германии. Однако позже корпоративная отчетность в США несколько исправила настроения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейский индекс FTSEurofirst300 (-0,03%), днем опускавшийся ниже локального минимума марта 2014, в итоге все потери отыграл. В США основные индексы в течение сессии дрейфовали в небольшом "плюсе", по закрытию DJIA (-0,04%) зафиксировал минимальное снижение, S&amp;P500 (+0,16%) и NASDAQ Composite (+0,32%) выросли впервые за четыре сессии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (+0,06%) вчера вторую сессию подряд фиксировал незначительный рост, что позволяет ему оставаться в зоне 990 - 1000 пунктов. Сегодня с утра динамика азиатских площадок разнонаправленная. В Китае потребительская инфляция в сентябре замедлилась до 1,6% г/г, это минимальные темпы почти за пять месяцев. Котировки нефти Brent вчера во второй половине сессии шагнули еще ниже, достигнув 85 долл./барр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ вчера большую часть сессии провел в диапазоне 1390 - 1400 пунктов, вечером поднимался до 1408,5, но перед закрытием большую часть прироста растерял. Таким образом, индекс ММВБ вчера не смог закрыться выше с линии нисходящего тренда последних четырех недель. Если на фоне падения цен на нефть он не удержится выше 1390 пунктов, краткосрочной целью снова станет движение к локальному минимуму.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>