<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tekushie-ceny-na-neft-mogut-privesti-k-tomu-chto-s-rynka-uiydut-proekty-po-dobyche-s-vysokoiy-sebestoimostyu-20141015-1455/</Url>
  <Title>Текущие цены на нефть могут привести к тому, что с рынка уйдут проекты по добыче с высокой себестоимостью</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Текущее падение нефтяных цен происходит в основном на ожиданиях, которые активно подогреваются рынком. Резко сократились позиции на фьючерсном рынке на фоне крайне негативных ожиданий относительно: роста экономик Китая/Европы; ожиданий укрепления доллара на фоне страхов повышения ставок в США; опасений наращивания ОПЕК добычи; роста добычи нефти в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Резкое замедление экономики Китая в июле-августе - это пока краткосрочный фактор, который не привел к снижению импорта нефти Китаем (рост импорта продолжается). Ожидания укрепления доллара на фоне ожиданий ужесточения денежно-кредитной политики США частично скорректировались после "минуток" ФРС. При похожей ситуации ФРС в 2010 и 2012 годах запускала новые стимулы, а не ужесточала политику. Сейчас, конечно, новых стимулов со стороны ФРС ожидать не приходится, но перспективы повышения ставок крайне далекие, точно не в 2015 году. Опасения относительно повышения добычи со стороны ОПЕК пока скорее присутствуют на словах, чем в реальности, сентябрьский отчет ОПЕК указал на рост добычи в сентябре до 10,5 млн баррелей в день, но данные по добыче за июль-август были пересмотрены с понижением, ну и рыноочные оценки на уровне 30,9-31 млн баррелей в день серьезно завышены. В 3 квартале текущего года добыча ОПЕК была на 0,2 млн баррелей в день ниже прошлогоднего уровня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="photobank-image-left" style="width: 222px; "&gt;&lt;img src="http://www.finam.ru/sp/=&amp;0=42564&amp;1=42.gif" border="0" width="222" height="178"&gt;&lt;/div&gt;Вряд ли все это может указывать на существенный рост добычи со стороны ОПЕК. Еще одним фактором является рост добычи нефти в США, сейчас они ежегодно наращивают добычу 1 млн баррелей в день, но темпы роста добычи замедляются, падение цен на нефть только ускорит замедление темпов роста добычи в США (в связи с высокой себестоимостью добычи нефти в США). Текущие цены на нефть будут приводить к тому, что с рынка уйдут проекты по добыче с высокой себестоимостью (при текущих ценах это может привести к выводу с рынка добывающих мощностей в объеме 2-3 млн баррелей в день).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, цены на нефть могут стать устойчиво низкими только при реализации одного из условий:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- ОПЕК действительно будет активно наращивать добычу в ответ на падение цен;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Китай действительно решится допустить более жесткую посадку экономики, т.е. допустит падение темпов роста экономики до 5-6%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В иных случаях падение цен на нефть будет иметь краткосрочный характер, т.е. уже к началу 2015 года цены восстановятся до ~$100 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Эксперт высказал свое мнение в рамках онлайн-конференции &gt;.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сусин Егор</Author>
  <Company> Газпромбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>