<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-birzhi-torguyut-v-unison-evropeiyskim-ploshadkam-i-dinamike-fyuchersov-ssha-draiyvery-rosta-segodnya-otsutstvuyut-20141015-1555/</Url>
  <Title>Российские биржи торгуют в унисон европейским площадкам и динамике фьючерсов США, драйверы роста сегодня отсутствуют</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня в США в 22.00 мск будет опубликована т.н. "Бежевая книга", отчет региональных банков ФРС о состоянии экономики в их регионах, традиционно выходит за 2 недели до очередного заседания ФРС и влияет на ожидания рынков. Что касается российского рубля, то ЦБ вновь повысил границу плавающего интервала бивалютной корзины, повышение составило 35 коп. (теперь изменение по верхней границе от 36,70 до 45,70 руб.). Не поддержал инвесторов и неубедительный позитив со стороны МЭР. Видимо, желая предупредить события и убедить международные рейтинговые агентства в устойчивости финансового состояния страны, министр экономического развития заявил о возможности снижения с их стороны суверенного рейтинга, хотя приведенные министром аргументы, к примеру, в виде низкой задолженности (внешней и внутренней) относительно ВВП, несомненно, известны и агентствам тоже. Минфин намерен ввести практику валютных депозитных аукционов (за счет средств Резервного фонда и ФНБ, что никак не укладывается в целевое использование фондов). Последняя статистика ЦБ по банковскому сектору тоже не убеждает в эффективности его регулирования, так, количество действующих кредитных организаций (КО) на 01.09.2014 снизилось относительно начала года с 923 до 869, количество убыточных КО возросло с 88 до 217, а размер их убытка с 18 до 60 млрд. руб. Возросла и доля крупных кредитных рисков в активах банковского сектора, с 25,1 до 27,8%. По балансовым позициям требования превышают обязательства, доля превышения к совокупному капиталу увеличилась с 7,3 до 12,3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились преимущественным ростом индексов, Nikkei на 0,92, SSE на 0,60, Hang Seng на 0,40%, Kospi показал небольшое снижение на 0,17%. В Японии продолжается снижение промпроизводства, за месяц на 1,9%, предыдущее снижение на 1,5%. В Китае инфляция год к году снизилась с 2 до 1,6%, что ниже ожиданий (ожидалось 1,7%). Уровень безработицы в Южной Корее не изменился (3,5%), ключевая ставка центрального банка снижена с 2,25 до 2%, что, впрочем, ожидалось. КНДР и Южная Корея впервые за последние несколько лет начали военные переговоры. Золото утром торговалось по 1226,0, к 14.00 по 1222,64 долл. за унцию. Brent и Light утром шли по 85,87 и 81,56, к 14.00 по 84,60 и 80,30 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем из США данные по розничным продажам и инфляцию в сфере производства (16.30). Российские биржи торгуют в унисон европейским площадкам и динамике фьючерсов США (сейчас снижение от 1,0 до 0,64%), драйверы роста сегодня, как видим, отсутствуют.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T15:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>