<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/u-rossiiyskogo-rynka-segodnya-vnov-est-vse-shansy-zakryt-tretiiy-den-podryad-rostom-20141015-0943/</Url>
  <Title>У российского рынка сегодня вновь есть все шансы закрыть третий день подряд ростом</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Тяжело противостоять внешнему негативу, но силы пока есть&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Два дня подряд, несмотря на весь внешний негатив, российскому рынку удаётся показывать позитивную динамику, что не скажешь о рубле. Накануне рублёвый индекс ММВБ прибавил ещё 0.7%, а вот валютный индекс РТС закрылся вблизи нулевых отметок и это при отвесном падении цен на нефть и коррекции на площадках в Европе и США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти показали безоткатное падение уже на 30 долларов и достигли новых минимальны отметок за последние 4 года. Нефть марки Brent опустилась до отметки 85 долларов за баррель, а нефть марки WTI до отметки 82. Мы не исключаем ещё падение в пределах 1-3 долларов, но считаем текущие уровни вполне привлекательными для покупок с горизонтом 2-4 месяца. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обвальное падение цен на нефть продолжает оказывать сильное давление на российский рубль, который практически каждый день на протяжении последних недель обновляет свои исторические минимумы и к доллару и к европейской валюте. Несмотря на рост инфляционных рисков ЦБ РФ не торопится особо сдерживать курс рубля и одними лишь интервенциями он этого сделать уже не может. Зато текущий курс рубля очень выгоден российскому бюджету, который даже при таких ценах на нефть может оставаться профицитным, и конечно такой курс рубля на руку всем нашим экспортно ориентированным сырьевым компаниям, которые в последнее время показывают положительную динамику на фондовом рынке. В ближайшие дни мы всё-таки ждём более решительных действий от российского регулятора по стабилизации курса национальной валюты, но на более существенное коррекционное укрепление можно будет рассчитывать только когда начнётся рост нефтяных котировок. Сегодня курс рубля в паре с долларом достигнет отметки 41 и это возможно не предел, но до конца текущего года мы ожидаем ещё увидеть отметки 39 и даже 38.5. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сам индекс доллара (DXY) по итогам прошлой недели показал первые признаки разворота после обновления 3-х летних максимумов и пока уверенно держится вблизи отметки 86. Закрытие любой недели ниже отметки 85 даст чёткий сигнал подтверждающий разворот, но случиться это может ближе к концу октября. Не исключено, что до октябрьского заседания ФРС доллар будет демонстрировать стойкость на мировой арене. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сезон отчётности в США начинает набирать обороты. Вчерашние первые отчётности банков немного разочаровали инвесторов. Дальше также будет больше негативных сюрпризов, нежели позитивных. На фоне слабых отчётов торги в США завершились вчера нейтрально. Сегодня свои отчётности предоставят eBay, Bank of America, American Express и др.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон перед открытием торгов в России сегодня нейтральный. Ждём открытие по индексу ММВБ с небольшим повышением. Несмотря на падение фьючерсов на основные американские индексы на 0.2% в азиатском регионе большинство индексов показывают рост в пределах 1%, что можно расценивать также позитивным сигналом для российского рынка, у которого сегодня вновь есть все шансы закрыть третий день подряд ростом. Ликвидности на рынке сейчас много. В понедельник Минфин раздал деньги под нерыночные активы, во вторник огромные суммы получили организации в рамках РЕПО, поэтому внутренний спрос на российские акции может продолжится.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>