<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vnimanie-k-fondovomu-rynku-oslabevaet-povyshennyiy-interes-vyzyvayut-snizhenie-neftyanyx-cen-i-oslablenie-rublya-20141015-1615/</Url>
  <Title>Внимание к фондовому рынку ослабевает, повышенный интерес вызывают снижение нефтяных цен и ослабление рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В последние дни внимание к фондовому рынку пониженное. В центре внимания сейчас находится снижение нефтяных цен и ослабление рубля. Тем временем, российские индексы сегодня демонстрируют слабость. Как мы и прогнозировали, при приближении к 1400 пунктам по индексу ММВБ активизировались продавцы. На 15:00 индекс ММВБ снижается на 0.7% к 1384 пунктам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Северсталь" (CHMF RM, 0%) за 9 месяцев 2014 года увеличила производство стали на 3% до 8.2 млн тонн. В 3 квартале спрос на сталь немного снизился, зато возрос спрос на чугун. Цены на промышленные металлы и спрос на продукцию металлургии держатся на низком уровне. Российские "металлурги" вынужденно сократили свои административные и коммерческие расходы. У "Северстали" ситуация стабильная благодаря низкой долговой нагрузке. Кроме того, компания увеличила дивидендные выплаты своим акционерам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"АвтоВАЗ" (AVAZ RM, -1.5%) сообщил, что за первую половину октября было продано 10 тысяч машин по программе утилизации. Таким образом, программа набирает обороты - в сентябре было реализовано 13.7 тысяч машин. На наш взгляд, запущенная программа позволит "АвтоВАЗу" выправить объём продаж по итогам года. По итогам года мы можем увидеть уменьшение рынка продаж автомобилей на 10% вместо текущих 15%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Группа ЛСР" (LSRG RM, -2.9%) опубликовала операционные результаты за 3 квартал 2014 года. За этот период компания заключила контракты на 17.8 млрд. рублей (+13% г/г). Группа ЛСР демонстрирует высокие темпы роста, базовым регионом присутствия остаётся Санкт-Петербург. Пока до конца не понятно, что будет со спросом на недвижимость на фоне замедления темпов роста российской экономики и снижения курса рубля. В последние дни повышенным спросом пользуются акции ПИК (PIKK RM, +2.5%). Это, вероятно, связано со скорым закрытием реестра по выплате полугодового дивиденда (5 ноября, дивиденд 4.16 рубля, доходность 3.2%).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T16:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>