<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-evropeiyskie-indeksy-budut-sypatsya-dalshe-stat-tixoiy-gavanyu-rossii-budet-problematichno-20141015-2100/</Url>
  <Title>Если европейские индексы будут сыпаться дальше, стать "тихой гаванью" России будет проблематично</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды упал на 1,22% до 1377,09 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 0,78% до отметки 1067,05 пт., а капитализация индекса РТС-2 увеличилась на 0,11% до 888,88 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Накопленный к утру негатив так и не дал российскому рынку показать более-менее внятную динамику в течение дня, но по сравнению с индексами развитых стран отечественные площадки выглядели в среду достаточно сильно. Ведущие европейские фондовые индикаторы обвалились на 2-3%, тогда как американский S&amp;P500 показал новый минимум, опустившись в район 1850 пунктов. При этом очень резкое падение видно по странам PIGS, как по акциям, так и по облигациям - видимо, на рынки скоро вернутся не стареющие страхи по поводу долговой ситуации в еврозоне. Также позитивная динамика заметна по гособлигациям развитых стран - доходности находятся на локальных минимумах. Нестабильность на финансовых рынках началась после резкого падения нефтяных котировок и начала беспорядков в Гонконге. Также стоит отметить, что американский рынок акций часто корректируется именно во время периода отчетностей, который уже идет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди наиболее заметных дневных движений стоит отметить падение акций АФК "Система" (-7,67%) и "Башнефти" (АО -3,31%, АП -3,58%), для которых такие сильные внутридневные колебания - обычное дело, по крайней мере, пока не будет получено окончательное решение по делу о приватизации нефтяной компании. Любые новости "с полей" будут быстро отыгрываться за счет большого количества спекулятивного капитала, которому сейчас так же комфортно разве только в бумагах "Мечела" (АО +3,57%, АП +1,94%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В плюсе закрылись акции ГМК "Норильский Никель" (+1,06%), но вот динамика котировок промышленных металлов предполагает, что завтра они могут выглядеть хуже широкого рынка. Все-таки цены на никель обновили свои полугодовые минимумы, отыграв большую часть роста первой половины 2014 года. Если падение на сырьевых площадках продолжится, то не исключаю дальнейшего снижения капитализации компании к уровню 6500 рублей за акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока Bank of America в который раз снижает прогнозы по российской экономике в 2015 году (-1,2% ВВП из-за резкого снижения цен на нефть) и по рублю (уровни на конец года предполагаются даже выше, чем текущие), отечественная промышленность чувствует себя вполне себе неплохо. Рост заметен как в добывающем, так и в обрабатывающем секторах. По итогам января-сентября 2014 года рост индекса промпроизводства составил 1,5% (г/г), тогда как в 2013 году аналогичный показатель составлял только 0,1% (г/г), что говорит о позитивной реакции на снижение национальной валюты. До конца года темпы роста могут увеличиться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов среды сложились двойственное впечатление: с одной стороны, российский рынок неплохо выглядел на фоне своих западных коллег, а рубль даже укрепился, с другой - если европейские индексы будут сыпаться дальше, то "тихой гаванью" России стать будет очень сложно. В целом, сегодня на мировых финансовых рынках было видно быстрое бегство от рисков, которое в ближайшее время может продолжиться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>