<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-dalneiyshiiy-rost-rossiiyskogo-rynka-vyglyadit-kraiyne-problematichnym-20141015-0950/</Url>
  <Title>С технической точки зрения дальнейший рост российского рынка выглядит крайне проблематичным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Индекс ММВБ консолидируется вблизи нижней границы краткосрочного восходящего канала от минимумов марта под влиянием общей фазы отторжения риска на глобальных рынках. В техническом плане индекс ММВБ вновь не смог закрепиться выше "круглой" отметки 1400 пунктов при низкой торговой активности. Причем слабый спрос был именно на ключевые российские бумаги - "Сбербанк" и "Газпром". С технической точки зрения дальнейший рост выглядит крайне проблематичным. Да и конъюнктурные условия для восстановления все-таки еще не сформировались - ни внешние (нефть по-прежнему под давлением, мировые рынки - в коррекционной фазе), так и внутренние (рубль слабеет, сильных поддерживающих корпоративных и отраслевых новостей нет).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конъюнктуру мировых рынков мы оцениваем как близкую к нейтральной: фьючерсы на индексы США не показывают значимой динамики, азиатские рынки умеренно растут, а вот товарные рынки - под давлением. Мы считаем, что слабая нефть непременно негативно отразится на динамике рубля, который может рефлексивно пойти на обновление очередных исторических минимумов к доллару, вновь ослабив динамику индекса РТС. Мы ждем небольшого снижения ключевых фондовых индексов при открытии торгов. Но считаем, что индекс ММВБ имеет сегодня все шансы сегодня удержаться в рамках диапазона, ограниченного минимумами начала недели и вчерашними внутридневными максимумами (1360-1405 пунктов), демонстрируя в течение сессии повышенную амплитуду колебаний.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>