<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-rubl-mozhet-prodolzhit-umerenno-teryat-pozicii-na-negativnom-novostnom-fone-20141015-1145/</Url>
  <Title>В ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции на негативном новостном фоне</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Падение курса российской валюты вчера продолжилось, и темпы снижения ускорились. Судя по всему, ЦБ вчера сдвигал коридор бивалютной корзины 7 раз по 5 копеек. Утром верхняя граница находилась на уровне 45,35, но к 18:00 корзина выросла до 45,70. Позже вечером, когда интервенции ЦБ прекратились, корзина продолжила расти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным драйвером снижения курса национальной валюты остается падающая нефть. Ее снижение вчера ускорилось и составило более 4%, в результате чего нефть Brent стоит уже 85 долларов (Urals вчера котировалось даже чуть выше, но сегодня, скорее всего, упадет еще ниже 85 долларов, поскольку разница между двумя марками обычно в пользу Brent).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжению падения нефти способствовал отчет Международного энергетического агентства, которое понизило прогноз мирового спроса на нефть в 2014 году на 0,2 млн б/с - до 92,4 б/с. Прогноз был ухудшен на фоне снижения мирового экономического роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Добавило негатива интервью министра экономического развития Алексея Улюкаева, о возможности снижения суверенного рейтинга России. В настоящий момент рейтинг от Standard &amp; Poor's находится на отметке "BBB-", и понижение рейтинга на одну ступень переведет Россию из инвестиционной категории в спекулятивную.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С сегодняшнего числа в октябре наступает налоговый период, что должно умеренно поддержать рубль. Вместе с тем, это едва ли переломит тренд на снижение курса российской валюты, если падение нефти продолжится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть продолжает падать, причем в последние дни падение ускорилось и это пока не оставляет шансов для курса рубля. При этом Саудовскую Аравию и Кувейт, похоже, это пока не сильно беспокоит. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Представители Саудовской Аравии не возражают против падения цен до $80, если это поможет стране бороться с конкурентами (Reuter). По словам министра нефтяной промышленности Кувейта Али аль-Омаир ОПЕК вряд ли сократит добычу, потому что это все-равно не удержит цены. По его словам падение нефти может остановиться в районе $77, поскольку это себестоимость добычи в США и России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ОПЕК рассмотрит квоту на добычу, составляющую 30 миллионов баррелей в сутки, на совещании 27 ноября. По словам Фатиха Бироля, экономиста из Международного Энергетического Агентства, их расчеты показывают, что добыча сланцевой нефти остается рентабельной при цене на нефть выше $80.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ожидается, что в течение октября ЦБ запустит валютное РЕПО сроком 7 и 28 дней. Когда этот механизм будет запущен, он должен поддержать курс российской валюты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В самое ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается явно негативным и нефть продолжает снижаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>