<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-birzhi-segodnya-pereiydut-k-konsolidacii-ocenivaya-geopolitiku-i-lokalnye-gorizonty-povedeniya-cb-20141015-1100/</Url>
  <Title>Российские биржи сегодня перейдут к консолидации, оценивая геополитику и локальные горизонты поведения ЦБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги вторника в преимущественном плюсе, индекс ММВБ увеличился на 0,74, индекс РТС снизился на незначительные 0,1%. Что касается российского денежного рынка, то, похоже, ЦБ ввел практику ежедневной коррекции границ плавающего интервала бивалютной корзины, вчера повышение составило 10 коп., от 36,35 до 45,35 руб. Начался налоговый период октября, в части пополнения банковской ликвидности регулятор вчера, кроме ставшего традиционным обеспеченного кредитования и продажи валюты в рамках операции своп, провел аукцион РЕПО на срок 1 неделя, предложено 2380 млрд. руб. по минимальной ставке 8%, спрос превысил предложение на 119 млрд. руб., средства выданы в размере лимита по ставке 8,12% (ставка рынка 7,95%, редкий случай, когда ставка аукциона ЦБ выше рыночной, что говорит о серьезном дефиците ликвидности).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Казначейство, кстати, тоже предлагало 100 млрд руб. в срочные депозиты комбанков на 35 дней, минимальная ставка 8,5%, спрос был 96 млрд руб., столько и размещено в 3-х банках по минимальной ставке. Согласно последней статистике ЦБ, количество действующих кредитных организаций (КО) на 01.09.2014 составило 869 (923 на 01.01.2014), в т.ч. Москва и область 54% (54%). Количество КО со 100%-м иностранным участием не изменилось (76), доля вкладов в них тоже не изменилась относительно вкладов во всем банковском секторе (6,2%), доля кредитов возросла с 7,2 до 7,6%, прибыли снизилась с 12,7 до 8,0%. Несмотря на риски, увеличилась доля средств банковского сектора в производных финансовых инструментах (с 0,3 до 0,7%). В структуре активов доля просроченной задолженности в целом показала рост с 2,4 до 2,9%, по физлицам с 0,8 до 1,0%. В структуре пассивов снизились доли как прибыли текущего года (с 1,7 до 0,9%), так и вкладов физлиц (с 29,5 до 27,6%), зато увеличилась доля резервов (с 5 до 5,5%). Что касается финансового состояния, то количество убыточных КО возросло с 88 до 217, а размер их убытка с 18 до 60 млрд. руб. Возросла и доля крупных кредитных рисков в активах банковского сектора, с 25,1 до 27,8%. По балансовым позициям требования превышают обязательства, доля превышения к совокупному капиталу увеличилась с 7,3 до 12,3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из других новостей экономического характера, влияющих на ход биржевых торгов, отметим, например, что профицит федерального бюджета за 9 месяцев составил 1,11 трлн. руб. или 2,1% ВВП (при утвержденном годовом профиците в 278,6 млрд. руб., рассчитанном при цене нефти в 104 долл. за барр.), улучшение ситуации с бюджетом полностью связано с ослаблением рубля (с 32 в среднем по прошлому году до 36 руб. за долл. в среднем в текущем году, в бюджет 2014г. был за ложен курс в 35,5 руб. за долл.), допдоходы за счет данного фактора оцениваются в 1 трлн. руб. Подписано постановление правительства по механизму рефинансирования банков под инвестпроекты. Чистая прибыль Газпрома по МСФО за 6 месяцев снизилась на 21,6% (до 465,22 млрд. руб.), банки повышают ставки по вкладам. Достигнута договоренность с Эксимбанком Китая об открытии кредитных линий российским банкам, находящимся под санкциями (ВТБ, ВЭБ, РСХБ).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть&lt;/b&gt;. Brent и Light утром вчера шли по 88,67 и 84,14, к 14.00 по 88,44 и 84,03, утром сегодня по 85,87 и 81,56 долл. за барр., в качестве текущих причин снижения цены называются конкретно вчера-экспирация октябрьских контрактов, в более просматриваемой перспективе действуют скидки со стороны Саудовской Аравии, Ирана и Кувейта, продажа нефти по низким ценам со стороны группировок ИГ через Турцию и Израиль, условно долгосрочным фактором является рост добычи сланцевой нефти в США. МЭА понизило прогноз мирового спроса на нефть в текущем году на фоне снижения экономического роста. В Вене продолжается обсуждение представителями США, Ирана и ЕС вопроса урегулирования иранской ядерной проблемы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Статистика, прогноз&lt;/b&gt;. Из наиболее значимой статистики ждем инфляцию в Германии (10.00), из Великобритании данные по уровню безработицы (12.30), из США данные по розничным продажам и инфляцию в сфере производства (16.30), производственные запасы (18.00), т.н. Бежевую книгу ФРС (22.00). Российские биржи с утра сегодня перейдут к консолидации, оценивая геополитику и локальные горизонты поведения ЦБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>