<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-gazproma-v-xode-segodnyashnix-torgov-mogut-ostatsya-silnee-rynka-20141015-1040/</Url>
  <Title>Акции "Газпрома" в ходе сегодняшних торгов могут остаться сильнее рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок во вторник завершил торги разнонаправленно: ростом индекса ММВБ на 0,7% и снижением индекса РТС на 0,1% под давлением продолжающегося ослабления рубля на валютном рынке. Росту большинства ликвидных акций способствовали, главным образом, ожидания положительных сдвигов в вопросах антироссийских санкций, а также поставок газа на Украину. Одновременно, сдерживающий эффект оказывали снижающиеся цены на нефть. Котировки основных ликвидных бумаг отскочили вверх на благоприятном новостном фоне. В то же время, корпоративные темы, такие как опубликованный отчет "Газпрома" несколько слабее ожиданий и отчет "Мечела", оказали давление на котировки акций компаний. В акциях "Газпрома" противовесом результатам отчетности послужила позитивная реакция инвесторов на заключение газовых контрактов с Китаем, а также программ в переговорах по газовому вопросу с Украиной, что позволило бумагам компании остаться на положительной территории.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду утром внешний фон ухудшается из-за понижательной тенденции нефтяных цен и курса рубля. В то же время, позитивным моментом может стать опубликованная статистика по инфляции в Китае, которая повышает вероятность введения стимулирующих мер в регионе. Вчерашняя позитивная реакция на политические новости может сохранить инерцию и сегодня, поэтому сегодня мы ожидаем умеренного технического роста в отдельных бумагах. При этом, рынок в целом может остаться на вчерашних уровнях. В акциях нефтяных компаний и банков вероятны коррекционные движения под давлением падения нефтяных котировок. В то же время, акции "Газпрома" могут остаться сильнее рынка. В акциях "Мечела" вероятны сильные движения в связи с потоком новостей, касающихся возможности реструктуризации долгов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>