<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vozmozhnyiy-otskok-na-rynke-nefti-mozhet-pozvolit-rossiiyskim-indeksam-pokazat-uluchshenie-vo-vtoroiy-polovine-dnya-20141015-1025/</Url>
  <Title>Возможный отскок на рынке нефти может позволить российским индексам показать улучшение во второй половине дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;МЭА понизило прогноз мирового спроса на нефть в следующем году, котировки Brent ниже $85 - российский рынок ждет открытие с гэпом вниз, курс доллар/рубль протестирует отметку в 41 рубль. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник Международное Энергетическое агентство сообщило о том, что ожидает рост спроса на нефть в этом году в районе 700 тыс. баррелей в день (по предыдущему прогнозу было 900 тыс.). В то же время, согласно данным МЭА, в прошлом месяце добыча нефти выросла на 910 тыс. баррелей в день. После выхода отчета котировки потеряли в цене $3,5, опустившись до $84,48. Давление на нефтяные котировки также оказало известие о том, что Ирак сократил отпускные цены на нефть для своих клиентов в Азии и Европе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как-то поддержать рынок нефти, цены на которую с июня потеряли уже 20%, могут результаты встречи ОПЕК, назначенной на ноябрь, и на которой страны могут сократить квоты на добычу, чтобы поддержать уровень цен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки завершили торги небольшими изменениями по разные стороны от нулевой отметки. При этом в Европе участники рынка проигнорировали негативные новости: индекс экономической активности ZEW снизился на 3,6 пункта в октябре, после роста на 6,9 пункта в сентябре и при прогнозе роста на 5,1 пункта. Это минимальное значение с 2012 года. В Штатах отчетность банков оказалась разнонаправленной. Отчеты JPMorgan и Wells Fargo разочаровали инвесторов, Citigroup отчитался лучше ожиданий, повысив прогноз. Также повышение ожиданий прозвучало в отчете Johnson &amp;Johnson. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утром в среду фьючерсы на индексы США растут на 0,1%, азиатские индексы также растут, японский Nikkei прибавляет 0,7%. Пара евро/доллар провела день в узком диапазоне, утром в четверг доллар укрепляется, за евро дают $1,2640. Наиболее яркое движение на валютном рынке в паре фунт/доллар: британская валюта подешевела почти на 180 пунктов после выхода данных, подтвердивших замедление инфляции в стране. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши биржи ждет открытие резко вниз, все внимание участников рынка привлечено к рынку нефти: возможный отскок может позволить нашим индексам показать улучшение во второй половине дня. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>