<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-momenta-otkrytiya-torgov-v-sredu-indeks-mmvb-snizilsya-na-0-7-20141015-1850/</Url>
  <Title>С момента открытия торгов в среду индекс ММВБ снизился на 0,7%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду, 15 октября, российский рынок корректируется после двух дней роста. С момента открытия ММВБ снизился на 0,7%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще вчера растущую динамику рынка поддерживали новости о выводе российских войск с украинской границы. Однако заявления представителей Германии о том, что все равно они не находят это поводом для отмены антироссийских санкций. Поэтому сегодня отечественный фондовый рынок поспешил отыграть тенденции рынков нефти и валюты последних дней. Стоимость баррель нефти Brent уже пробила отметку $84, а доллар вчера подорожал до 40,86 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных новостей можно отметить публикацию операционной отчетности за 3 квартал 2014 девелопера "ЛСР Групп" вслед за вчерашней публикацией за 1 полугодие "Эталон Групп". Обе компании показали замедление роста в годовом выражении в первую очередь на фоне снижения платежеспособного спроса. Однако, по словам менеджмента ЛСР причиной стала высокая база для сравнения (3 квартал 2013 года показал высокие темпы продаж в результате вывода на рынок ряда давно ожидаемых проектов), а в квартальном выражении объем новых контрактов на продажу вырос на 12%. "Эталон Групп" также прокомментировала, что высокие результаты 2013 года были обусловлены иной учетной политикой, применявшейся в 2012-2013 годах, согласно которой доходы от проектов 2012 года частично перешли на 1 полугодие 2013.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки компаний снижаются второй день подряд: сегодня ETLN LI -2,6%, LSRG RX -3,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не так значительно, но все же корректируются акции "Северстали" (CHMF RX -3,9%) - операционные результаты компании за 3 квартал 2014 не впечатлили инвесторов. Незначительный рост показателей в сегменте стали был нивелирован сокращением в горнорудном производстве. Так, производство стали за период выросло на 1% (до 2,86 млн тонн), а продажи сталепроката увеличились на 2% (2,13 млн тонн). Доля продуктов с высокой добавленной стоимостью в общем результате достигла уже 53%, однако слабость горнорудного сегмента может обнулить эти позитивные результаты в финансовой отчетности, которую мы увидим 14 ноября.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T18:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>