<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/posleduyushie-neskolko-nedel-velika-veroyatnost-bokovoiy-dinamiki-na-syrevom-valyutnom-i-fondovom-rynkax-20141015-1515/</Url>
  <Title>Последующие несколько недель велика вероятность боковой динамики на сырьевом, валютном и фондовом рынках</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок на торгах среды снижается на фоне падающей нефти и слабого рубля. Безусловно, на сегодняшний день первоочередным и определяющим фактором динамики фондовых индикаторов является движение нефтяных котировок. Цены на нефть существенно снижаются, за неделю-полторы они опустились практически на 10%. Долгое время котировки находились в диапазоне $91-92, а сейчас достигли практически $84 за баррель. Если посмотреть историю цен на нефть, скажем, в разрезе нескольких лет, то можно предположить, что дальнейшего существенного снижения "черного золота" не предполагается. Возможны кратковременные пробои вниз до отметки $80 за баррель или даже чуть ниже, но этот рубеж, вероятнее всего, станет некоторым уровнем поддержки, причем достаточно долгосрочным и проверенным по многим различным показателям. Вероятнее всего, нефть будет колебаться и стабилизируется в диапазоне от $80-81 до $86-88 . На текущий момент котировки находятся внутри этого интервала и достигли ценовых уровней, на которых будут оставаться длительный период времени. Исходя из СМИ, есть разные точки зрения на сроки понижательного тренда, в некоторых указывают на перспективу от года до двух лет. Однако такие заявления настораживают, так как мало кто может построить прогноз на такое длительное время. Поэтому в дальнейшем цены на нефть в среднесрочной перспективе (не беря во внимание кратковременные пробои, эмоциональные снижения или чьи-то целенаправленные действия) будут колебаться в коридоре от $80-88 за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Исходя из этого, можно предположить, что дальнейшего укрепления доллара к курсу рубля не предполагается. "Россиянин" и так достаточно сильно снизился. Если учесть, что в начале года национальная валюта находилась на отметке в 33 рубля за доллар, то сейчас доллар поднялся до отметки в 41 рубль, что составляет порядка 25-28% обесценивания национальной валюты. Сейчас, на фоне заявлений Центробанка и Минфина о том, что ЦБ анонсирует начало проведения валютных репо в конце октября, а также на фоне заявления Силуанова о предоставлении валютных депозитов на несколько миллиардов долларов, какие-то конкретные подвижки в части укрепления рубля возможны. На текущий момент национальная валюта достигла некоторого уровня сопротивления. Возможно, рубль будет топтаться на этом уровне, возможно, будет какая-то коррекция. Если участники рынка почувствуют, что цены на нефть перестали снижаться, то игроки, которые вели игру на понижение, предпочтут зафиксировать прибыль от длинных позиций по доллару. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вероятнее всего, в последующие торговые сессии, исходя из поступающей информации с мировых рынков и геополитических новостей, возможны кратковременные всплески или пробои, но и динамика курса рубля к доллару и евро, и динамика котировок нефти достигли определенных уровней, из которых им будет очень тяжело выйти. Последующие несколько недель вероятно преобладание боковой динамики. В результате этого и на отечественном фондовом рынке будет преобладать боковая динамика. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Саттаров Айрат</Author>
  <Company> ЗАО Евротрейд-Управление активами</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T15:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>