<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-indeks-mmvb-v-oktyabre-probet-vniz-otmetku-1360-punktov-i-snizitsya-v-raiyon-1320-na-rynke-nachnetsya-novaya-igra-20141015-0915/</Url>
  <Title>Если индекс ММВБ в октябре пробьет вниз отметку 1360 пунктов и снизится в район 1320, на рынке начнется новая игра</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Не мешайте нам покупать "дно рынка"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах наш рынок показал позитивную динамику (в рамках бокового тренда). Не могу этот день занести в актив "быков" на все 100%, потому что очередная попытка пробить понижающийся тренд на индексе ММВБ, который походит в районе 1410 не удалась. Вчера "быки" победили на 70%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мало классических инвесторов осталось на нашем рынке после мартовского снижения. А для тех, кто остался новости политики значительно важнее экономических новостей. Общая динамика мировых рынков для них компасом не является - компасом является геополитическая ситуация. В частности намеченная на эту неделю встреча Владимира Путина и Петра Порошенко. Вчерашняя отчетность "Газпрома" за шесть месяцев 2014 года по МСФО (IAS) также не является авторитетной для инвесторов, потому что это дела минувших дней - значительно интереснее будут ли в октябре подписаны газовые договоренности между Украиной и Россией. Пока же концерн "Нафтогаз" обратился в Стокгольмский арбитраж для пересмотра контракта с "Газпромом" о транзите газа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поэтому мы наблюдаем интереснейшую ситуацию: цены на нефть падают (МЭА и МВФ указывают на снижение спроса, а Саудовская Аравия заявляет, что ее устраивает цена нефти $80 - $90) а на фондовой бирже мы видим спрос в нефтяных акциях. Седьмую неделю подряд снижается сырьевой индекс DBC, а на нашей бирже "быки" говорят: "Не мешайте нам покупать "дно рынка"". Сырьевой индекс DBC давно пробил годовые минимумы, отечественный индекс MSCI Russia Capped (ERUS) отталкивается от мартовских минимумов наверх. Явно же "быки" пытаются сформировать плато для роста в конце года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из-за неблагоприятной конъюнктуры нефтяных цен вероятно слабонегативное открытие. Позитивным моментом является то, что китайский индекс Shanghai Composite несмотря на более слабые чем ожидалось данные по инфляции, находится в положительной зоне. Если индекс ММВБ в октябре пробьет вниз отметку 1360 пунктов и снизится в район 1320, на рынке начнется какая-то новая игра, но пока актуальна игра: "Не мешайте нам покупать "дно рынка"". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Закрытие американского рынка произошло в нейтральной зоне. Одним из примечательных финансовых отчетов вторника стала публикация отчета за третий квартал компании Johnson &amp; Johnson. Результаты превзошли ожидания прогнозы. Чистая прибыль Johnson &amp; Johnson увеличилась в 1,6 раза. Росту показателя способствовал увеличение продаж фармацевтической продукции. Несмотря на хорошие результаты финансовой отчетности, котировки компании снизились на 2%. Тем не менее, акции компании имеют потенциал роста. Одним из драйверов может стать то, что компания направляет свои финансовые потоки на выкуп акций. Более того, в конце июля компания объявила о запуске новой программы выкупа акций, общим объемом в $5 млрд. То, что менеджмент американских компаний продолжает программы выкупа собственных акций, является страховкой от обвала американского фондового рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>