<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-sredy-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-mogut-nachatsya-v-minuse-20141015-0936/</Url>
  <Title>Торги среды на российском фондовом рынке могут начаться в минусе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе торгов вторника индекс ММВБ продолжил рост начала недели (+0,74%, 1394 пункта). Объемы практически не изменились по сравнению с понедельником, сохранившись около минимальных значений за пять сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США по итогам вторника незначительно прибавили (S&amp;P 500 +0,16%, 1877 пунктов). В течение дня рынок торговался выше, однако, далее рост был компенсирован слабостью нефтегазового сектора.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия сегодня преимущественно повышается. Лучше большинства себя чувствуют бумаги авиакомпаний. Основное давление приходится на сырьевой сектор.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 торгуется в районе 1870-1875 пунктов. Покупки возможны около 1860-1870, 1800-1820. Поиск моментов для продаж рекомендуем от 1910-1920, 1950-1960.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent достиг поддержки $85-86, где возможны попытки отскока. В целом по нефти сохраняется нисходящий тренд. Возможные цели отскока вверх видим около $87-88, $90. Основные сопротивления — $92, $95.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото снизился к $1225-1230. По золоту рекомендуем преимущественно поиск возможностей для покупок в расчете на дальнейшую отработку широкого боковика $1200-1400. Перспективы ухудшатся, если цены закрепятся ниже $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среда на российском фондовом рынке начнется, вероятно, в минусе. Попытки возобновить повышение сегодня ждем около 1370-1380 пунктов по индексу ММВБ. Основным сопротивлением на ближайшие сессии остается, по нашему мнению, район 1420 пунктов. Закрытие дня выше 1420 пунктов, скорее всего, значительно увеличит шансы на рост к 1450-1500 пунктам по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:30 мск будут опубликованы данные по индексу цен производителей, розничным продажам за сентябрь. В 22:00 выйдет экономический обзор от ФРС ("бежевая книга").&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) сопротивления видим около 108 000, 110 000, 112 000 пунктов. Сигналом к завершению нисходящего тренда, по нашему мнению, могло бы стать возвращение выше 112 000. Поддержки — 105 000, 100 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 41 000, 40 500-40 600, 40 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно позитивен. Америка закрылась незначительным повышением. Азия торгуется умеренным повышением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Спекулянтам - "покупки от 1370-1380, 1340-1350 пунктов, продажи от 1420-1430, 1490-1500 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-15T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>