<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/cb-budet-bolee-aktivno-uchastvovat-v-valyutnom-cenoobrazovanii-i-dalshe-40-za-dollar-rubl-poiyti-ne-dolzhen-20141008-1420/</Url>
  <Title>ЦБ будет более активно участвовать в валютном ценообразовании, и дальше 40 за доллар рубль пойти не должен</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На прошлой неделе нефть тестировала уровень в $90. Негативным фактором для нефтяного рынка в этом году является сокращение энергетического дефицита США за счет применения технологий и продолжающегося роста сланцевой добычи. Плюс на это накладывается общая слабость на развивающихся рынках, которые были альтернативным локомотивом роста экономики, в том числе ожидание того, что Китай не выполнит свой таргет по году в 7,5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;За последние три месяца доллар укрепился порядка 7% к евро. В июне он был 1,36-1,37, в мае доллар штурмовал 1,39, вчера тестировал отметку в 1,25. Такая динамика евро предопределена разнонаправленностью фазой экономического цикла и монетарной политики. Крепнущий доллар также обрушил котировки природных ресурсов, в том числе нефти. И такое пике нефти лишний раз подтвердило, что рубль движется не столько санкциями, сколько движением на внешних рынках. Рубль тестировал отметку в 40 по доллару и по корзине в 44,4, сегодня же прошел 44,60. ЦБ провел интервенции порядка 1,5 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Потенциал дальнейшего движения рубля: если нефть опустится ниже, то есть потенциал и снижения рубля. Но также есть нерыночный момент рубля - это фактор социальной температуры внутри страны. Поскольку рубль был поднят внешними силами как индикатор того, что санкции действуют, то у власти есть существенный стимул, чтобы не давать рублю падать ниже психологических отметок. Уровень в сорок рублей является такой психологической отметкой. ЦБ будет более активно участвовать в валютном ценообразовании, и дальше сорока рубль не должен пойти, по крайней мере, до конца года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бизиков Федор</Author>
  <Company> GHP Group</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>