<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-akciiy-sberbanka-nablyudavsheesya-s-konca-sentyabrya-vyvodit-bumagu-iz-rosta-20141008-1240/</Url>
  <Title>Снижение акций "Сбербанка", наблюдавшееся с конца сентября, выводит бумагу из растущего тренда</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Сбербанк"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Весь 2013 г. идет торговля в "боковике" 90 - 105 р. В марте резко прорывают поддержку 90 р. Бумага спускается к 65 р. Это поддержка 2010 г. и 2011 г. Ниже нее цена была во времена кризиса 2008 г. К концу апреля "медведи" еще раз атаковали и почти дошли до 65 р. И опять "быки" отвечают резким отскоком. Сопротивление 90 р. не прошли. Четыре недели пытались удержаться на 85 р. Сильный пробой, и бумага приходит на минимум года. Длинный хвост на свече, и цена отскакивает. Если закрепятся выше 80 р., то пойдут к 90 р. Но "быкам" еще мешает наклонное сопротивление, стартовавшее прошлой осенью.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-08102014-001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Апрельская коррекция почти доходит до 65 р. (см. выше). Майский рост довольно сильный, и бумага растет до 90 р. На разрыве вниз подходят к 85 р. сверху, и здесь уровень уже работает поддержкой. В июле узкую консолидацию пробили вниз, и цена в третий раз приходит в зону годовых минимумов. Здесь нарисовали сильную разворотную свечу дожи. Растущее движение августа - сентября упирается в наклонное долгосрочное сопротивление. Его пока не прошли. Снижение конца сентября - начала октября выводит бумагу из роста. Образуется боковой канал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-08102014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Коррекционный тренд от среднесрочного сопротивления 80 р. нашел поддержку на 73 р. - сентябрьский минимум. На росте прошли сквозь падающий тренд. Но пока есть ощутимое сопротивление в зоне 76 р. Этот уровень тоже виден на дневных графиках. Консолидация прошлых торгов - как раз на наклонной поддержке и уровне, от которого попытались отскочить в падающем тренде. "Быкам" важно удержать этот уровень.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-08102014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней. &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С конца августа бумага находится в широком боковом канале. В середине сентября, на снижении от верхней границы, цена уперлась в сильную зону поддержки 75 - 76 р., до конца месяца быки хорошо обороняли эту зону. От конца сентября пошел падающий тренд от верхней границы канала. И опять быки встали в оборону на этой зоне. Но "медведи" сумели ее пробить. Текущий отскок пробил падающий тренд. На росте прошлой недели цена сразу проходит эту зону, которая теперь может работать сопротивлением. Однако развить рост выше сопротивления "быки" не смогли. Откат. Опять сработала зона 75 - 76 р. Пока цена остановилась на нижней границе зоны. Учитывая выкупленный прокол в середине дня, вполне возможно, что у "быков" появились намерения разрешить консолидацию вверх и пойти к верхней границе канала. Мы не рекомендуем открывать позиции в начале торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-08102014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговый план открытия длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Покупка в зоне 75.9 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Тейк-профит: зона 80 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Стоп-лосс: 74.8 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 75 р.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>