<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/padenie-valyut-razvivayushixsya-stran-priostanovilos-odnako-rubl-prodolzhaet-umerenno-teryat-pozicii-20141008-1145/</Url>
  <Title>Падение валют развивающихся стран приостановилось, однако рубль продолжает умеренно терять позиции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчерашние торги на валютном рынке начались на отметке 39,70 рублей за доллар. В течение дня американская валюта постепенно росла, и завершились торги на уровне 39,90. Курс евро против доллара практически не изменился за день, потому евро вырос против рубля сопоставимо с долларом. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу ЦБ провел интервенции в поддержку рубля в объеме $980 млн. При этом корзина была сдвинута еще на 10 копеек вверх до 44,60. Вчерашних данных пока нет, но курс бивалютной корзины вечером "стучался" об уровень 44,70 - судя по всему, верхняя граница коридора ЦБ была сдвинута еще на 10 копеек. Таким образом, с середины прошлой недели регулятор начал поддерживать курс российской валюты, но объемов продаваемой валюты не хватает, чтобы переломить ситуацию, и рубль продолжает падать. Одна из ключевых причин происходящего на наш взгляд - это нефть, которая летит вниз, и пока не видно даже намека на прекращение сформировавшегося тренда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский ЦБ на прошлой неделе объявил о намерениях запустить в течение октября валютное РЕПО сроком 7 и 14 дней. Когда этот механизм будет запущен, он должен поддержать курс российской валюты. Еще неделей ранее ЦБ уже ввел обратный валютный своп, хотя и с небольшими лимитами и на условиях заметно хуже рынка. Валюты других развивающихся стран вчера не показали единого направления. Часть из них снижалась (турецкая лира, мексиканское песо), другие укрепилась (бразильский реал, южноафриканский ранд). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом же в октябре падение валют развивающихся стран приостановилось и наблюдается боковое движение, чего не скажешь про рубль, который продолжает падать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В самое ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается явно негативным и нефть продолжает снижаться. В более долгосрочной перспективе на наш взгляд рубль выглядит перепроданным и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>