<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-ne-ozhidayut-bolshogo-pozitiva-ot-novosteiy-s-trexstoronnix-peregovorov-po-postavkam-gaza-na-ukrainu-20141008-1320/</Url>
  <Title>Инвесторы не ожидают большого позитива от новостей с трехсторонних переговоров по поставкам газа на Украину</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рост российского рынка несколько дней назад, который многие участники рынка поспешили окрестить началом слома коррекционной тенденции, не оправдал возложенных на него масштабных ожиданий - все закончилось быстро и оперативно, поскольку движение котировок вверх наблюдалось ровно один день. По всей видимости, можно говорить о техническом отскоке, и не более того. Правда, сильных лавинообразных падений на рынке не наблюдается, поскольку желающих поиграть роль "медведя" на рынке уже не так много, а покупать пока как-то "боязно", особенно в ситуации, когда очередная волна санкций может "нечаянно нагрянуть, когда ее совсем не ждешь". Вот и получается, что большинство инвесторов вынуждены томиться в ожидании изменения внешнего геоэкономического фона, который последние несколько месяцев остается стабильно негативным вокруг России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По-прежнему основными составляющими этого фона являются цены на нефтяных рынках, которые продолжают снижение, причем это никак не связано с санкциями, а, скорее, является следствием неудачно совпавших для российской экономики обстоятельств. Понятно, что все эти факторы толкают цены на нефть вниз, и вот уже ноябрьский контракт марки Brent находится недалеко от уровня в $90 за баррель, что при бездефицитном для бюджета РФ уровне в $96 за баррель не может не настораживать. Возможно, позитива способны добавить новости с трехсторонних переговоров по поставкам газа на Украину, которые должны возобновиться на этой неделе, но надежд на них с текущим украинским руководством пока немного. Начало сезона корпоративной отчетности в ночь на четверг по московскому времени в США способно несколько улучшить фон, но это настолько локальная американская история, что закладывать сильный рост на нее именно в России не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически покупки возможны около уровней в 1380-1390 пунктов по индексу ММВБ, но если индекс уйдет ниже 1380 пунктов, то велика вероятность движения к диапазону 1340-1350 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из важной статистики стоит выделить отчет Министерства энергетики США о динамике запасов нефти и нефтепродуктов за прошлую неделю, протоколы заседания ФРС и, конечно, квартальную отчетность Alcoa уже после закрытия основных торгов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>