<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-chetverg-na-moskovskoiy-birzhe-ozhidaetsya-negativnaya-dinamika-20141008-1855/</Url>
  <Title>В четверг на "Московской Бирже" ожидается негативная динамика</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейские и американские акции сегодня снижались в преддверии публикации отчета по итогам встречи ФРС 16-17 сентября (так называемых "минуток ФРС"). Инвесторы опасаются, что в отчете будут упомянуты планы по более скорому увеличению учетной ставки ФРС, чем ожидается сейчас. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторым фактором, ухудшившим настроение инвесторов, стало снижение МВФ прогноза роста мировой экономики в 2015 г. на 0,2% до 3,8%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На Московской бирже акции дешевели во всех секторах вслед за Европой. На акции интернет-компаний и компаний связи дополнительное негативное давление оказывали опасения роста контроля над интернет-трафиком в России. Внедрение новых инструментов контроля грозит существенным ростом издержек компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы на алюминий и никель, платину и палладий дорожают третью сессию подряд, что должно быть позитивно для акций Норильского никеля и РДР Русала. Однако эти эмитенты снижаются вместе с рынком: на котировки Норникеля негативно влияла задержка с финансированием Быстринского ГОКа, а на акции Русала — проигрыш в суде с LME. Мы склоняемся к тому, что в случае сохранение роста позитивного движения цен на металлы можно ожидать роста интереса к бумагам вышеупомянутых эмитентов. Также на котировки Русала могут оказать влияние финансовые результаты Alcoa, который отчитается сегодня вечером.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;США официально исключили Россию из списка "развивающихся стран с предпочтениями" (из "Generalized System of Preferences"). Соответственно, Россия больше не сможет поставлять продукцию в США без уплаты пошлин. Масштабы данного решения не ощущаются из-за относительно небольшой доли торговли, приходившейся на США, однако это может повлиять на положение отдельных эмитентов, поставляющих продукцию за океан.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль продолжает обесцениваться главным образом из-за внешних причин. В числе основной стоит выделить длящееся четвертый месяц снижение цены нефти на фоне укрепления доллара США. Снижение цены нефти ведет к уменьшению притока долларов в страну, что закономерно ведет к ослаблению курса рубля. Стоит отметить, что девальвация рубля оказывает позитивное влияние на экспортоориентированные отрасли, поскольку те несут затраты в России и преимущественно в рублях, а отгружают продукцию в долларах. Также обесценение рубля снижает стоимость рублевой части долга, но увеличивает долговое обременение тех, кто занимал в иностранной валюте. Для котировок нефтяных компаний снижение цен на нефть является негативным фактором.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем негативной динамики торгов на Московской бирже в четверг.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T18:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>