<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/utrom-v-sredu-vneshniiy-fon-govorit-v-polzu-prodolzheniya-snizheniya-i-na-rossiiyskix-ploshadkax-20141008-1005/</Url>
  <Title>Утром в среду внешний фон говорит в пользу продолжения снижения и на российских площадках</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник мировые фондовые площадки были настроены на снижение, которое усилилось после того, как МВФ объявил о снижении ожиданий по темпам роста мировой экономики. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1403,48 пункта (-1%), индекс РТС - 1106,8 пункта (-1,2%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бивалютная корзина обновила вчера исторические максимумы, поднявшись к зоне интервенций ЦБ РФ. После укрепления в середине дня, рубль вновь сдал позиции к вечеру. На закрытие биржи курс доллара составил 39,9385 руб./$1 (+20,85 копейки) евро - 50,4305 руб./EUR1 (+15,05 копеек). Стоимость бивалютной корзины ($0,55 и EUR0,45) поднялась на 18 копеек, до 44,66 рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские площадки потеряли вчера около полутора процентов. МВФ во вторник понизил прогноз роста глобальной экономики в 2014 году до 3,3% с 3,4%, оценка подъема на 2015 год также была понижена - до 3,8% с 4%. Американские биржи падали с открытия, по итогам дня падение Dow Jones Industrial Average на 1,6% стало максимальным с конца июля, при этом значение Standard &amp; Poor's 500 (-1,51%) опустилось до самой низкой отметки за последние девять недель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютных площадках евро рос против доллара на протяжении европейской и американской сессий. Пара евро/доллар поднималась до $1,2680, утром в среду доллар несколько укрепился до $1,2630. Ослабление доллара не смогло поддержать котировки на рынке нефти: ноябрьские фьючерсы на нефть Brent в среду упали в цене на $1,07 (1,16%) - до $91,04 за баррель. В то же время золото подорожало: тройская унция поднялась до $1212. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утром в среду внешний фон говорит в пользу продолжения снижения и на российских площадках. Мировые биржи будут ждать сегодня старта квартальной отчетности в США, сегодня после закрытия рынка опубликует квартальный отчет алюминиевый гигант Alcoa. Особое внимание будут иметь не столько итоговые цифры за прошедшие три месяца, сколько прогнозы и ожидания компаний по поводу их финансового будущего.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>