<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/start-rossiiyskoiy-torgovoiy-sessii-v-sredu-ozhidaetsya-v-negativnom-klyuche-20141008-0936/</Url>
  <Title>Сегодня в США стартует сезон корпоративной отчетности, который добавит фондовым рынкам поводов для волатильности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций возобновил снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций во вторник вернулся к снижению в контексте ухудшившегося для него внешнего фона, выразившегося в негативной динамике европейских и американских фондовых индексов, возобновившемся падении мировых цен на нефть, росте фондовой волатильности и сохраняющемся давлении на рубль. Банк России продолжает проводить валютные интервенции, что несколько сдерживает дальнейшее ослабление российской валюты, произошедшее, в том числе, из-за значительного укрепления доллара США на международном валютном рынке. Существенное влияние на поведение доллара к корзине мировых валют сегодня может оказать публикация протоколов последнего заседания ФРС, а также обзора глобальной финансовой стабильности МВФ. Кроме того, с отчета алюминиевого гиганта Alcoa сегодня в США стартует сезон корпоративной отчетности, который добавит фондовым рынкам поводов для волатильности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ во вторник снизился на 1%, а количество упавших в цене акций из списка индекса ММВБ примерно на 70% превысило число выросших. В отраслевом спектре аутсайдером рынка стал индекс телекоммуникационного сектора, который потерял 1,6% на фоне падения обыкновенных акций "Ростелекома" (-2,0%) и МТС (-2,5%). Повышением среди отраслевых индексов вчера выделился потребительский сектор (+0,4%). Наиболее сильный подъем из числа бумаг, входящих в состав индекса ММВБ вчера показали акции "Фармстандарта" (+3,2%) и "Алроса" (+2,2%). Рдр "РусАла" (+1,7%) прибавили на фоне ожиданий улучшения финансовых показателей компании в 3-м квартале в контексте сложившихся относительно высоких среднеквартальных цен на алюминий и девальвации рубля. В техническом плане индекс ММВБ вчера в очередной раз натолкнулся на сопротивление росту, сложившееся в районе его 200-дневной средней (~1423 пункта), и в русле развивавшихся вчера на глобальных фондовых площадках тенденций возобновил снижение, откатившись в район психологической отметки в 1400 пунктов при снизившихся на 18% дневных оборотах торгов. При этом на графике индекса ММВБ во вторник сформировался очередной "инсайдерский бар", у которого минимумы и максимумы лежат внутри предыдущего бара. Эта техническая модель говорит в пользу развития бокового движения индекса ММВБ в диапазоне последних 4-х торговых дней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается умеренно негативным. Фьючерсы на фондовые индексы США прибавляют после вчерашнего провала. Азиатские фондовые рынки большей частью показывают нисходящую динамику. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $91 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в негативном ключе, предполагая, что индекс ММВБ сегодня может прикрыть свой гэп, сформировавшийся в начале этой недели возле отметки в 1390 пунктов. В дальнейшем на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, заявления официальных лиц, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по индексу деловой уверенности от Банка Франции, инфляции в России, индексам ипотечного кредитования в США, запасам нефти и нефтепродуктов в США. Ожидается выступление главы ФРБ Чикаго Ч.Эванса.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>