<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dinamika-rossiiyskix-torgov-v-blizhaiyshie-dni-budet-zaviset-ot-vneshnego-fona-a-imenno-ot-nachala-sezona-otchetnosti-v-ssha-20141008-1050/</Url>
  <Title>Динамика российских торгов в ближайшие дни будет зависеть от внешнего фона, а именно от начала сезона отчетности в США</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ухудшение внешнего фона не позволило быкам развить успех&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали отрицательную динамику более чем на 1,5%. В отсутствии важной статистики из США негативное влияние на американские площадки оказал новый прогноз МВФ, согласно которому темпы роста мирового ВВП в следующем году составят 3,8%, а не 4%, как ожидалось ранее. При этом рост ВВП в текущем году достигнет 3,3%, а не 3,4%, как ожидалось ранее. В свою очередь, отрицательную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Хуже выглядел французский индекс CAC, снизившись на 1,81%. Выходившая статистика из европейского региона носила негативный характер. Промышленное производство в Германии снизилось в августе на 4% по сравнению с предыдущим месяцем. Аналитики ожидали снижения показателя на 1,5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок вслед за зарубежными площадками продемонстрировал отрицательную динамику, чему способствовало ухудшение внешнего фона, а также снижение прогнозов МВФ по мировой экономике. По итогам торгов индекс ММВБ снизился на 1,03%, закрывшись на уровне 1403,48 п. С технической точки зрения пока индекс находится под сопротивлением на уровне 1425 п., где к тому же проходят 50-дневная и 200-дневная скользящие средние, вероятность его снижения к уровню 1384 п. остается довольно высокой. При этом пробой данного уровня может привести к дальнейшему снижению индекса в район незакрытого гэпа от 11 августа текущего года в районе 1355-1360 п. На динамику торгов в ближайшие дни окажет влияние публикация протоколов последнего заседания ФРС США, а также начало сезона отчетности в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>