<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neftyanye-kotirovki-prodolzhayut-slabet-etot-faktor-ne-pozvolyaet-rossiiyskomu-rynku-vernutsya-k-pokupkam-20141008-0957/</Url>
  <Title>Нефтяные котировки продолжают слабеть, этот фактор не позволяет российскому рынку вернуться к покупкам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии вторника ММВБ закрылся на уровне 1403,48 пункта, снизившись на 1,03%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 25,1 млрд руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок все-таки еще очень шаткий, поэтому еще на открытии накануне потерял растущий импульс. До полудня инвесторы еще искали поводы зацепиться за поддержку, но так и не нашли вариантов. Внешний фон остается ровно таким же, как и ранее: нефть теряет в цене, доллар растет в отношении российского рубля, геополитическая обстановка изменений не претерпела. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центробанку накануне пришлось в очередной раз сдвигать границы бивалютного диапазона, для этого используется объем золотовалютных резервов. Пока ситуация смотрится сбалансированной, но риски для рубля растут по мере того, как развивается его девальвация. Фискальные возможности ЦБ небезграничны, и есть основания полагать, что к январю-февралю регулятор будет вынужден или отпустить рубль в "свободное плавание", и тогда USD вырастет еще сильнее, или перейти к плотным интервенциям. Пока цель по паре доллар/рубль расположена на 40,50 руб., отдаленная - на 42 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяные котировки продолжают слабеть, и этот фактор не позволяет российскому рынку вернуться к покупкам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги среды в границах значений 1380-1425 пунктов, "медведи" готовы к атаке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>