<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-usloviyax-slabogo-rublya-interesno-vyglyadyat-rossiiyskie-kompanii-metallurgicheskogo-sektora-s-vysokoiy-dividendnoiy-doxodnostyu-20141008-1720/</Url>
  <Title>В условиях слабого рубля интересно выглядят российские компании металлургического сектора с высокой дивидендной доходностью</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Если кто-то рассматривает варианты для захода в рынок, то рекомендую обратить внимание на акции потребительского сектора. Мне кажется, что "Магнит", "Лента" - это компании, которые достаточно быстро растут. Причем они (в первую очередь, "Магнит") не страдают от продовольственных санкций, поскольку почти 80% реализуемой в "Магните" продукции - внутреннего производства. Оставшиеся 20%, которые приходятся на импорт, компании по силам заместить. Кроме того, согласно последним отчетностям, средний чек не упал, трафик остается на высоком уровне, рост выручки составляет 30-35%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Лента" показывает также высокие финансовые результаты, отмечается высокий уровень маржинальности, хороший уровень продаж, большие планы развития. Компания активно использует разные маркетинговые подходы для привлечения потребителя. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В условиях слабого рубля достаточно интересно также выглядят компании металлургического сектора, в частности в цветной металлургии, приносящие высокую дивидендную доходность. Например, возьмем акции ГМК "Норильский никель". Последние недели акции компании оказались под давлением на фоне коррекции цен на никель. Однако, в условиях слабого рубля и сохраняющегося глобального спроса в никеле, акции компании выглядят интересной идеей, поэтому до конца года потенциал роста ещё не исчерпан. Покупка акций ГМК на текущих уровнях дает возможность поучаствовать в росте цен на никель, а также получить дополнительную доходность от ослабления рубля и высоких дивидендных выплат (промежуточные выплаты ожидаются в конце октября). Совокупная дивидендная доходность акций ГМК по году может составить около 10%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В этой же системе координат интересны бумаги "РУСАЛа". Даже при ценах на алюминий в районе $1670 за тонну и курсе рубля 33,5-34 рубля "РУСАЛ" зарабатывал около $2,5 млрд. Текущая стоимость акций "РУСАЛа" 211,6 руб. не отражает потенциала роста показателя EBITDA компании. В условиях текущих цена на алюминий на уровне $1900 и ослабления рубля до отметки 40 за доллар "РУСАЛ" наверняка покажет еще более высокий уровень прибыли в 2014 году. Показатель EBITDA также вырастет. Это достаточно позитивно для компании и акционеров. Поэтому на текущих уровнях бумаги "РУСАЛа" также можно покупать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо этих очевидных историй можно рассмотреть еще акции нефтяных экспортеров, которые могут быть лучше широкого рынка в случае развития отскока на российском рынке. В частности, рекомендую "Сургутнефтегаз" (особенно "префы", т.к. они дают дополнительную доходность за счет высокого дивидендного потока). На балансе "Сургута" находится около $32 млрд. Представьте, на сколько вырастет переоценка (по курсу 40 руб. за долл.) в 3 и 4 кварталах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также на текущих уровнях интересно выглядят акции "ЛУКОЙЛа". В отличие от других нефтяных компаний "ЛУКОЙЛ" менее подвержен санкционному влиянию. Более того, компания выигрывает за счет ослабления рубля и низкого уровня долга. Кроме того, компания хеджирует свою рублевую выручку. Ближайшая отчетность (ожидается в конце октября) покажет сильные результаты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если рассчитывать, что рынок будет отскакивать, то также неплохо выглядят акции "Сбербанка" и "Газпрома". Акции банка - наиболее перепроданная бумага, ориентированная на внутренний сектор. Акции "Сбербанка" больше всех пострадали от геополитических рисков и ослабления рубля. Очень много негатива уже заложено в акции. При этом последняя отчетность по РСБУ показала, что, невзирая на санкции и девальвацию, чистая прибыль по итогам 2014 года должна составить 382 млрд рублей. Это высокий показатель. Напомню, в прошлом году чистая прибыль "Сбербанка" составила около 360 млрд рублей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Газпром" интересен исходя из ожиданий скорого разрешения разногласий с Украиной относительно цены за газ и выплаты долга. Ожидаю, что на этой неделе должна появиться какая-то конкретика по ценам. Если сойдутся на цене $385 за кубометр (или чуть ниже), это будет позитивно для компании.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бит-Аврагим Вадим</Author>
  <Company> УК КапиталЪ</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T17:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>