<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fone-nizkix-cen-na-neft-i-snizheniya-prognoza-mvf-iniciativa-na-rynke-rf-vernulas-k-medvedyam-20141008-1640/</Url>
  <Title>На фоне низких цен на нефть и снижения прогноза МВФ инициатива на рынке РФ вернулась к "медведям"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;О росте рынка в понедельник уже никто не вспоминает. На фоне низких цен на нефть и снижения прогноза МВФ (в этом году мировой ВВП вырастет на 3.3%), инициатива вернулась к "медведям". На 15:30 индекс ММВБ падает на 0.75%, вновь опустившись ниже 1400 пунктов. Во второй половине дня на мировые рынки будет давить ожидание публикации протоколов последнего заседания ФРС США (в 22:00 по мск). Ближайшее заседание Федрезерва состоится 8 октября. На нём может быть свернута программа QE3, а в следующем году может начаться повышение процентных ставок. Если это произойдёт, то тренд укрепления доллара и снижения котировок товарных и фондовых активов продолжится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"ЛУКОЙЛ" (LKOH RM, -0.5%) начал эксплуатацию Имилорского месторождения в Западной Сибири. Это произошло с опережением графика. Имилор - крупное месторождение. Его суммарные извлекаемые запасы по категориям С1+С2 оцениваются в 193 млн тонн нефти. Инвестиции в проект составили 12 млрд рублей, в ближайшие 20 лет планируется вложить ещё порядка 100 млрд рублей. Добыча составит 200 тысяч тонн в сутки, в следующем году она возрастёт до 300-400 тысяч тонн, она позволит "ЛУКОЙЛу" компенсировать падение добычи на давно эксплуатируемых месторождениях компании в Западной Сибири. Акции "ЛУКОЙЛа" сегодня смотрятся лучше рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Миноритарии ТГК-5 обратились в суд, добиваясь пересмотра оценки ТГК-5, проведенной в ходе консолидации генерирующих активов КЭС Холдинга. Deloitte определила цену выкупа для акционеров ТГК-5 в размере 0.0018 рублей за акцию. Оценщик миноритариев "Каррас консалтинг" оценил ТГК-5 в десять раз дороже (0.019 рубля за акцию). Ранее "КЭС-холдинг" заявлял о справедливости коэффициентов и, вероятно, не изменит своего мнения. Исходя из опыта, добиться изменения оценки для миноритариев будет непросто. Достаточно вспомнить истории с ТНК-ВР, "Силовыми машинами" и "Седьмым континентом".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>