<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/riski-uglubleniya-korrekcii-na-vneshnix-ploshadkax-i-novye-lokalnye-minimumy-neftyanyx-cen-sposobstvuyut-snizheniyu-rynka-rf-20141008-1130/</Url>
  <Title>Риски углубления коррекции на внешних площадках и новые локальные минимумы нефтяных цен способствуют снижению рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Развитые рынки акций вчера завершили разворот вниз, наметившийся еще вечером понедельника. Среди негативных драйверов - слабые данные о промпроизводстве в Германии за август (-4,0% м/м, -2,8% г/г) и пересмотр в сторону понижения прогнозов МВФ по экономическому росту для Еврозоны, ее крупнейших экономик и Японии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейский индекс FTSEurofirst300 (-1,51%) нивелировал весь рост предыдущих двух сессий и обновил полуторамесячный минимум, возобновившееся снижение открывает дорогу к линии растущего тренда 2012 - 2014 гг. Основные американские индексы также снизились на 1,5 - 1,6%, S&amp;P500 снова на линии восходящего тренда 2013 - 2014, но пока выше внутридневного минимума прошлой недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прогноз МВФ для развивающихся экономик также был ухудшен, особенно сильно - для Бразилии. На этом фоне почти остановился вчера рост и на развивающихся площадках, хотя формально MSCI EM (+0,05%) зафиксировал впервые с конца августа третий дневной прирост подряд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня большинство азиатских площадок в "минусе". Среди исключений - китайский Shanghai Composite (+0,3%), вышедший с недельных выходных. Нефть Brent после нескольких отскоков из района 91,5 долл./барр. все-таки пробила эту поддержку, с утра котировки ниже 91 долл./барр. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ во вторник на старте торгов выходил в небольшой "плюс", однако почти сразу развернулся вниз и вскоре после полудня опустился до 1400 пунктов, но над этим уровнем перешел в консолидацию, продолжавшуюся до конца дня. Сегодня на фоне рисков углубления коррекции на внешних рынках акций и новых локальных минимумов на рынке нефти российский рынок продолжит снижение. По индексу ММВБ уже с утра под давлением зона 1390 - 1400 пунктов, при выходе ниже целью станет минимум прошлой недели (1375).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для внешних рынков в фокусе внимания протокол последнего заседания ФРС, особенно актуальный в условиях всеобщей озабоченности сроками ужесточения монетарной политики в США. А после закрытия американской сессии отчитается Alcoa.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>