<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnyiy-vneshniiy-fon-skazhetsya-i-na-rossiiyskom-rynke-otkrytie-ozhidaetsya-s-gepom-vniz-poryadka-0-5-20141008-0950/</Url>
  <Title>Негативный внешний фон скажется и на российском рынке, открытие ожидается с гэпом вниз около 0,5%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вниз порядка 0.5% по индексу ММВБ;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- В дальнейшем более вероятен "медвежий сценарий" - сил для роста у рынка нет, а котировки Brent приблизились к $91.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник российскому фондовому рынку не удалось развить успех понедельника. Расти не позволил внешний фон - снижение мировых фондовых индексов и нефтяных котировок. По итогам торгового дня индекс РТС упал на 1.2% до 1106.8 пунктов, а индекс ММВБ на 1.03% до 1403.48 пунктов. Причина понедельничного роста нам непонятна (поддержка со стороны ВЭБа? Реакция на заявление от SWIFT?). На текущий момент, исходя из вчерашнего снижения, более вероятен "медвежий сценарий" - сил для роста у рынка нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Сбербанк" (SBER RM, -1.3%) опубликовал операционные результаты за 9 месяцев. За этот период чистая прибыль выросла на 0.2% г/г до 286.7 млрд рублей. При этом чистый процентный доход вырос на 22.3% до 633.7 млрд рублей. Темпы роста чистой прибыли "Сбербанка" снижаются. Это обусловлено непростым положением финансового сектора из-за как внутренних (замедление российской экономики, рост просрочки по кредитам), так и внешних факторов (ограничение на доступ к западному рынку капитала), так и из-за изменения принципа учёта. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что российские банки пересматривают свои прогнозы по прибыли на 2014 год (из-за необходимости увеличивать резервы по выданным ссудам). Так, ТКС-банк снизил прогноз по чистой прибыли более чем в два раза до 2.9-3.4 млрд рублей, а ХКФ-банк не ожидает прибыли по итогам года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Президент НЛМК (NLMK RM, -4.5%) Олег Багрин заявил о снижении долговой нагрузки компании. К концу года он ожидает, что чистый долг будет меньше годового EBITDA. НЛМК удалось добиться этого за счет роста прибыльности бизнеса - за 2 квартал EBITDA выросла на 27% до $594 млн, при этом чистый долг снизился на 9% до $2.1 млрд. Во 2 квартале компания рассчитывает сохранить позитивную тенденцию. Мы позитивно оцениваем желание компании снизить долговую нагрузку. Это логичный шаг на фоне низкого спроса на продукцию "чёрной металлургии" и ухудшения доступа к мировым рынкам капитала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются на отрицательной территории (хуже рынка смотрятся банки и технологические компании). Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.18%, а фьючерс на Brent падает 1.3%. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вниз порядка 0.5% по индексу ММВБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим советы директоров "Волжская ТГК", ЧЦЗ, ОМЗ и "Фармстандарта". &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>