<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-birzhi-prodolzhayut-snizhenie-draiyvery-rosta-segodnya-otsutstvuyut-20141008-1540/</Url>
  <Title>Российские биржи продолжают снижение, драйверы роста сегодня отсутствуют</Title>
  <Content>&lt;p&gt;ЦБ РФ в очередной раз сдвинул вверх границы валютного коридора, теперь это от 35,65 до 44,65 руб. Задолженность банков перед регулятором по кредитам, обеспеченным залогом ценных бумаг, активами и поручительствами, а также золотом, по состоянию на 08.10 2014 составила 2,8 трлн. руб., в т.ч. до 50% приходится на кредиты сроком от 31 до 90 дней, до 25% на кредиты сроком от 181 до 365 дней. Сегодня ЦБ привлекает средства банков к себе в депозиты на 1 день под 7% и проводит кредитование под обеспечение на сроки от 1 дня до 1,5 лет по ставкам от 9 до 9,75%. Банкам также предлагается купить валюту в рамках операции своп, ставка по валюте 1,5%, по рублям 7%, срок 1 день. Минфин изымает ликвидность, проведет аукцион по размещению ОФЗ в объеме 10 млрд. руб., погашение 16 августа 2023 г. Президентом подписан закон о новом налоге на имущество физических лиц, который должен взиматься с кадастровой стоимости объекта. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на площадках Азии завершились ростом индекса материкового Китая на 0,80% и снижением индекса Nikkei н а 1,19, Kospi на 0,39, Hang Seng на 0,68%. В Китае индекс деловой активности в сфере услуг от банка HSBC за месяц снизился хотя и с 54,1 до 53,5 пункта, но остался выше прогнозов и выше порогового значения в 50 пунктов. В Японии положительное сальдо счета текущих операций (без учета сезонности) тоже снизилось, но тоже осталось выше ожиданий (соответственно 287,1, 416,7 и 198,0 млрд. иен). Относительно динамики Kospi отметим, что на нее повлияли опасения негативной корпоративной отчетности Samsung, компания ожидает сокращения чистой прибыли во втором квартале более чем в 2 раза. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все новые беды приносит природа, так, на юге Китая произошло землетрясение, пострадали более 300 человек. Золото утром 1212,15, к 14.00 по 1218,99 долл. за унцию, при снижающихся фондовых площадках повышается привлекательность вложений в менее рисковые активы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brent и Light утром шли по 91,40 и 86,93, к 14.00 по 91,73 и 87,01 долл. за барр., негативный фон образован понижением прогнозов мировой экономики на текущий год со стороны МВФ с 3,4 до 3,3%, на следующий год с 4 до 3,8%, также Управление энергетической информации США снизило прогноз средней стоимости нефти марки Light в 2014 и 2015 гг. К нефти марки Brent привязана стоимость российской экспортной смеси Urals, для того, чтобы бюджет основных экспортеров нефти был бездефицитным, нефть должна стоить (долл. за барр.) для Кувейта 44 долл., Катара 71, ОАЭ 74, Омана 82, Аравии 89, РФ 105 (по прогнозу МЭР РФ, цена на нефть марки Urals в 2015 и 2017 годах составит 100 долл. за барр.), Алжира 113, Ирака 114, Ирана 130, Бахрейна 132, Венесуэлы 161, Ливии 184, Йемена 214 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем динамику запасов нефти и нефтепродуктов США (18.30), протокол заседания Комитета по операциям на открытом рынке ФРС США (22.00). Российские биржи продолжают снижение (сейчас на уровне 1%), драйверы роста к закрытию отсутствуют. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T15:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>