<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novostnoiy-fon-budet-sposobstvovat-snizheniyu-kotirovok-akciiy-na-rynke-rf-bolshuyu-chast-dnya-20141008-1100/</Url>
  <Title>Новостной фон будет способствовать снижению котировок акций на рынке РФ большую часть дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашний новостной фон спровоцировал развитие негативного настроя в ходе российских торгов. По итогам дня индекс ММВБ потерял 1,03%, РТС 1,2%. Поводом для возобновления снижения рынка стало общее ухудшение настроений на мировых рынках на фоне понижения прогнозов роста мировой экономики от МВФ, продолжение тенденции к падению нефтяных котировок на сырьевом рынке, а также негативная оценка Еврокомиссией реализации "мирного плана" на Украине, что рушит надежды на смягчение антироссийских санкций на европейском саммите в конце октября. Помимо этого, давление на рынок оказало очередное ослабление рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди акций, которые завершили торги выше нулевой отметки, оказались, в основном, бумаги с невысокой ликвидностью или с актуальными торговыми идеями. Акции "Сургутнефтегаза" удержались от снижения на фоне валютных колебаний. Поддержку акциям "ИнтерРАО" оказала отсрочка по исполнению опциона на обратный выкуп собственных акций, данная кредитором. Можно отметить спекулятивный рост в бумагах АФК "Система". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду на рынках усиливается негативный настрой, вызванный прогнозами МВФ по мировой экономике и опубликованной слабой статистикой по деловой активности в сфере услуг Китая. Кроме того, на рынке сохраняется вчерашняя тенденция к падению нефтяных котировок до $90,64, а также ослаблению рубля. Снижение ожиданий возможной отмены западных санкций против РФ в конце октября также окажет сегодня давление на российский рынок. Кроме того, беспокойство инвесторов может усилиться после вчерашних заявлений "Газпрома" о недостаточности запасов в хранилищах Украины для бесперебойного транзита газа в Европу в течение зимы. Новостной фон будет способствовать снижению котировок акций большую часть дня. Во второй половине дня на настроения мировых рынков окажет влияние начало сезона отчетностей американских компаний, что, возможно, успеет отразиться и на российском рынке. Вечером в США будет опубликован протокол заседания сентябрьского заседания ФРС США, однако российский рынок отреагирует на него уже в четверг. Приближаются даты дивидендных отсечек по акциям НЛМК, МТС, "Новатэк", что может оказать локальную поддержку акциям компаний на фоне общего снижения рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>