<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-negativnom-vneshnem-fone-edinstvennym-komfortnym-vnutrennim-momentom-dlya-rynka-rf-ostayutsya-snizivshiesya-ceny-akciiy-20141008-1030/</Url>
  <Title>При негативном внешнем фоне единственным комфортным "внутренним" моментом для рынка РФ остаются снизившиеся цены акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вторника рынок РФ закрылся в минусе, индекс ММВБ снизился на 1,03, индекс РТС на 1,20%. ЦБ привлекал средства банков к себе в депозиты на 1 день под 7% и проводил кредитование под обеспечение активами, ценными бумагами, золотом на сроки от 1 дня до 1,5 лет по ставкам от 9 до 9,75%. Кроме того, ЦБ провел рублевый аукцион прямого РЕПО на срок 1 неделя, предложено было 1990 млрд. руб., минимальная ставка 8% (ставка рынка7,84%), спрос достиг 2036 млрд. руб., ставка кредитования поднялась до 8,17%. Банкам также предлагалось купить валюту в рамках операции своп, ставка по валюте 1,5%, по рублям 7%, срок 1 день.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Казначейство размещало на банковских депозитах 255 млрд. руб. на 14 дней, минимальная ставка8,3% (ставка рынка 8,80%). Сегодня ЦБ предлагает обеспеченные кредиты и привлекает деньги банков на депозиты на 1 день, Минфин изымает ликвидность, проведет аукцион по размещению ОФЗ в объеме 10 млрд. руб., погашение 16 августа 2023 г., ставка полугодового купона на весь срок обращения займа установлена на уровне 7% годовых.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Президентом подписан закон о новом налоге на имущество физических лиц, который должен взиматься с кадастровой стоимости объекта. Чистая прибыль Сбербанка России за 9 месяцев составила 286,7 млрд. руб., рост в годовом измерении 0,2%, при инфляции в 8% понятно, что прибыль снизилась. Тем не менее, сам размер чистой прибыли одного только банка впечатляет,он примерно сопоставим по порядку цифр с фактическим поступлением в федеральный бюджет налогов на прибыль и доходы в сумме 244,9 млрд. руб. по состоянию на 01 08.2014г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее значимой статистики ждем динамику запасов нефти и нефтепродуктов США (18.30), протокол заседания Комитета по операциям на открытом рынке ФРС США (22.00). Внешний фон к открытию российских бирж сегодня неоднозначный, фьючерсы на биржевые индексы США растут, но Азия в основном снижается, нефть тоже, единственным комфортным "внутренним" моментом остаются снизившиеся цены акций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>