<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/situaciya-na-vnutrennem-valyutnom-rynke-ostaetsya-trevozhnoiy-20141008-1040/</Url>
  <Title>Ситуация на внутреннем валютном рынке остается тревожной</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сводный индекс европейских компаний EuroStoxx-600 по итогам торгов во вторник упал на 1,5%. Инвесторам не понравилась статистика из Германии по объему промышленного производства: падение в августе составило 4% м/м, при прогнозе сокращения на 1,5%. Плюс к этому, активные продажи имели место в секторе компаний туристического сектора из-за риска распространения вируса Эбола в Европе. Американский рынок акций вчера также закрылся с ощутимыми потерями (S&amp;P-500 -1,51%) на фоне того, что МВФ ухудшил прогноз роста мировой экономики. Однако ключевое влияние на заокеанский рынок акций будет иметь публикация в среду протокола сентябрьского заседания FOMC. Инвесторам очень важно знать, что думают члены ФРС о состоянии рынка труда, и каким образом это потом скажется на монетарной политике. Судя по всему, протокол FOMC отразит усиление дискомфорта среди членов комитета по открытым рынкам в части продолжения политики сверхнизких ставок. На этом фоне американский индекс широкого круга акций S&amp;P-500 вернулся на ретест нижней границы своего долгосрочного восходящего тренда, которая сейчас проходит через отметку 1930 п. Наступающий сезон корпоративных отчетов также вносит определенную долю дискомфорта в действия участников рынка. Компания Alcoa в среду после закрытия торговой сессии представит свой квартальный релиз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последние данные из ЕС и Китая вызывают озабоченность в части снижения экономической активности. В этой связи Международный Валютный Фонд уже понизил свои прогнозы по темпам роста мировой экономике на 2014 и 2015 гг. Эти новости нефтетрейдеры взяли на вооружение в части усиления давления в ценах на нефть. Ноябрьские фьючерсные контракты на поставки нефти марки Brent в среду утром обновили годовые минимумы, опустившись ниже отметки $91/барр. Ценовой минимум 2012 года располагается в районе $88/барр. - видимо это цель текущей волны ослабления цен на нефть. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду российский рынок акций начнет торги с умеренно негативным настроем. Ударный рост имевший место в понедельник, вчера не получил продолжения и наши фондовые индексы закрылись в красной зоне (ММВБ -1,03%) на фоне неблагоприятных настроений на внешних рынках. Просадка цен по ликвидным акциям не выходила за рамки недельной ценовой волатильности. Акции Магнита вчера вечером вернулись назад к пробитому ранее уровню сопротивления на 10 тыс. руб., который теперь выступает уровнем поддержки. На котировки акций Лукойла (-1,68%) давила новость об остановке НПЗ компании в Румынии. С мая месяца акции этой нефтяной компании остаются зажатыми в ценовом диапазоне 1960-2160 руб. Текущая слабость нефтяных цен не дает поводов для активизации покупок с текущих уровней. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Некоторую тревогу вызывает ситуация на внутреннем валютном рынке. Текущие цен на нефти марки Urals сейчас опустились ниже отметки $90/барр, при том, что бездефицитный бюджет России на этот год сверстан исходя из $96/барр. С учетом того, что для крупнейших российских компаний и банков сейчас закрыта возможность рефинансировать свои валютные долги, сохраняется высокий спрос на валюту на внутреннем рынке. Во вторник цена бивалютной корзины закрылась на уровня 44,70 - это зона интервенций ЦБ. Планомерное поднятие верхней границы валютного коридора и продажи валюты со стороны регулятора пока не приводят к уменьшению спроса на валюту. Для стабилизации курса нужна коррекция в ценах на нефть наверх.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>