<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-orientiruyutsya-na-geopolitiku-i-zhdut-novosteiy-s-peregovorov-po-gazu-otkrytie-rynka-rf-ozhidaetsya-otricatelnym-20141008-0915/</Url>
  <Title>Инвесторы ориентируются на геополитику и ждут новостей с переговоров по газу, открытие рынка РФ ожидается отрицательным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Насколько сильно ЦБ будет оборонять уровень 40 по паре рубль/доллар? &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах рынок показал отрицательную динамику, сегодня ждем его отрицательного открытия. Если не считать публикации протоколов прошедшего заседания ФРС, неделя свободна от важных экономических данных. Поэтому инвесторы ориентируются на геополитические новости, на общую динамику сырьевых рынков и ждут новостей с трехсторонних переговоров по поставкам газа на Украину, которые должны возобновиться на этой неделе. Этих факторы пока работают плохо. Индекс ММВБ поэтому пока не может преодолеть нисходящий тренд, проведенный по вершинам 1480 и 1460 пунктов. Мы не увидели на этой неделе прокола этого тренда, потому что новостной фон не благоволит "быкам". Вчера МВФ понизил прогноз роста мировой экономики в 2014 году до 3,3% с 3,4%, сделав допущение, что геополитическая напряженность будет снижаться, а кто сказал, что она будет снижаться? Промышленное производство в Германии в августе 2014 года сократилось на 4% (наиболее сильное падение с 2009 года), поэтому европейские акции упали до семидневного минимума.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Теперь посмотрим, что происходит у нас в стране. Ставки РЕПО последние два дня снижались, что дает слабый намек на оздоровление финансового рынка, но все внимание инвесторов приковано к ситуации с рублем. Насколько сильно ЦБ будет оборонять уровень 40 по паре рубль/доллар? Если будет серьезная оборона этого уровня, то внимание инвесторов переключится на фондовый рынок. Вчерашний день не дал ответа на этот вопрос - курс рубля снижался.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас смотрим, на каких уровнях индекс ММВБ закроет эту неделю. Если выше 1410 пунктов, то это победа "быков". Если ниже 1390, то победили "медведи". Если "медведи" будут побеждать, то будут точечные покупки на падении в таких акциях как "Лукойл", "Сургутнефтегаз" прив, "Норильский Никель", "Газпром", но о фронтальном росте рынка речи не будет. "Быки" будут продолжать зализывать раны после сентябрьского снижения. Мировые фондовые рынка сейчас не в лучшем состоянии - посмотрите на динамику американского индекса Russell 2000 или на то, как европейский FTSE-100 на днях пробил вниз многомесячный повышательный канал. Из-за этого они чувствительны даже к таким экзотическим для ФР новостям, как распространение вируса Эбола. На этой неделе этот вирус попал в Испанию, и ученые подсчитали, что к 24 октября вирус с большой вероятностью окажется во Франции. Аватрафик сейчас будет снижаться, что пойдет во вред экономический активности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Октябрь - месяц стабилизации фондового рынка, а в последние два месяца года вероятен его рост.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>