<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vyxod-dollara-za-predely-40-rubleiy-stanet-triggerom-k-novoiy-volne-oslableniya-nacionalnoiy-valyuty-20141008-1600/</Url>
  <Title>Выход доллара за пределы 40 рублей станет триггером к новой волне ослабления национальной валюты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль консолидируется вблизи отметки 40. Психологический уровень несколько сдерживает покупателей американского доллара. Тем не менее, технических предпосылок к развитию коррекции пока нет. Таким образом, на данный момент остается в силе диапазон 40.00-39.80. Выход цен за пределы отметки 39.80 будет способствовать началу локального укрепления российской валюты с перспективой движения к отметке 39.50. Обновления минимума года, что будет означать выход доллара вверх за пределы отметки 40, станет триггером к новой волне ослабления курса национальной валюты. Технических препятствий в этом случае не будет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро торгуется в диапазоне 1.25-1.27 пунктов. В настоящее время котировки евровалюты тестируют уровни вблизи его верхней границы, которая выступает сопротивлением. Технически слабость покупателей у данного уровня приведет к движению внутрь действующего диапазона с тестированием отметки 1.2590, где расположен минимум предыдущей волны снижения, и потенциалом снижения к отметке 1.25. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт также консолидируется. На данный момент британец торгуется вблизи отметки 1.61, испытывая ее на прочность. Есть предпосылки к новой волне снижения в рамках диапазона 1.61-1.5950 пунктов с потенциалом достижения уровней вблизи его нижней границы. Выход из описанного боковика вверх позволит курсу английской валюты развить движение на север с перспективой подъема котировок в район отметки 1.6250 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T16:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>