<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sreda-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-otkroetsya-v-minuse-20141008-0929/</Url>
  <Title>Среда на российском фондовом рынке откроется в минусе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Падением закрылись торги вторника (индекс ММВБ -1,03%, 1403 пункта). Объемы достигли минимума за две недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США завершили день в уверенном минусе (S&amp;P 500 -1,51%, 1935 пунктов) на фоне сокращения прогноза по росту мировой экономики от МВФ, слабых данных по промышленному производству Германии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия утром преимущественно снижается, отыгрывая опасения относительно возможного охлаждения мировой экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 торгуется около 1930. Основной поддержкой выступает район 1900-1920 пунктов. Закрепление ниже данного уровня предполагает далее снижение к ориентирам 1870, 1820. Сопротивления — 1970-1980, 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent возобновил снижение к $90-91. Около $90 ждем попытки отскочить вверх. Основные сопротивления — $95, $97-98.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото достиг района $1210-1215. В настоящий момент сохраняются шансы на продолжение отработки широкого боковика $1200-1400, что предполагает покупки около текущих уровней. Ситуация ухудшится, если цены закрепятся ниже $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среда откроется, вероятно, в минусе. В течение дня покупки возможны около 1380-1390 пунктов по индексу ММВБ. Однако, если торги завершатся ниже 1370-1380 пунктов, в следующие сессии возрастут шансы на движение к 1340-1350 пунктам по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 22:00 мск будут опубликованы протоколы последнего заседания ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) сегодня ждем попытки возобновить рост от 107 000-108 000 пунктов. Основным сопротивлением остается район 112 000-113 000. Возвращение выше данного уровня, скорее всего, увеличит шансы на дальнейший рост к 118 000-120 000. Основной поддержкой выступает район 105 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 40 000, 39 400-39 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон негативен. Америка закрылась уверенным снижением. Азия торгуется преимущественно снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; Спекулянтам - "покупки от 1380-1400, 1340-1350 пунктов, продажи от 1480-1490, 1540-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>