<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/povyshenie-rossiiyskogo-rynka-stanet-vozmozhnym-esli-na-neftyanom-rynke-budet-nablyudatsya-pozitivnaya-dinamika-20141008-0943/</Url>
  <Title>Повышение российского рынка станет возможным, если на нефтяном рынке будет наблюдаться позитивная динамика</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника снизился на 1,03% до 1403,48 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,2% до отметки 1106,8 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре уменьшился на 1,02% до 1085,55 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Большинство "голубых фишек" в течение вчерашнего дня торговались с умеренным снижением. В лидерах падения находились акции "ЛУКОЙЛа" (-1,68%), дешевевшие на фоне сообщений об остановке НПЗ компании в Румынии из-за претензий со стороны прокуратуры. Впрочем, "ЛУКОЙЛу" уже удалось снять арест с активов своей "дочки", но напряженность все равно сохраняется.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В условиях отсутствия глобальных факторов движения в лидерах роста оказались бумаги компаний, которые в последние недели чувствовали себя слабее рынка - "АЛРОСА" (+2,23%), "Энел Россия" (+2,47%). Инвесторы предпочли использовать свободные средства в своих портфелях, чтобы купить подешевевшие, но интересные в долгосрочной перспективе активы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на американском рынке акций завершились сильным снижением. Индекс S&amp;P500 обвалился в район своих недавних минимумов, откуда чуть ранее началась фаза неплохого роста после публикации сильных данных по рынку труда США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отскок по российскому рынку возможен, но для этого нужна позитивная динамика на рынке нефти. Пока все попытки роста этого инструмента быстро пресекаются "продавцами". Сегодня стоимость "черного золота" опустилась до новых минимумов - $91,4/баррель марки Brent. С другой стороны, по промышленным металлам ситуация в последние дни выглядит не так уж безнадежно - цены на никель и алюминий немного стабилизировались, что может говорить о постепенном возвращении интереса инвесторов к риску.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время, торги на развивающихся площадках проходят довольно неплохо - бразильский Bovespa вчера даже вырос (+0,6%), а аргентинский Merval упал на символические 0,1%. Утренняя торговая сессия в Азии проходит в похожем ключе - китайский Shanghai Comp. растет после выхода неплохих данных по деловой активности в сфере услуг. Индекс, рассчитанный HSBC, в сентябре хоть и снизился, все равно остался существенно выше негативных прогнозов. После 54,1 п. в сентябре значение показателя составило 53,5 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, внешний фон перед открытием российского рынка выглядит негативно, в первой половине дня отечественные биржевые индикаторы с большой долей вероятности будут снижаться. Повышение, повторюсь, возможно, если на нефтяном рынке будет наблюдаться позитивная динамика.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>