<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-torgi-v-diapazone-1370-1405-punktov-dlya-uverennogo-razvorota-vverx-poka-net-yavnyx-prichin-20141008-1340/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет торги в диапазоне 1370-1405 пунктов, для уверенного разворота вверх пока нет явных причин</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Приватизация белорусских предприятий может состояться на Московской бирже&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в среду торгуется с заметным понижением. К полудню ведущие биржевые индексы падают в среднем на 1,1%. В лидерах продаж - акции "Медиахолдинга" и "Системы", в "зеленой" зоне удерживаются бумаги "РУСАЛа", которые растут чисто символически. К слову, под продажи попал весь список "голубых фишек".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился минорным. Американские индексы завершили сессию вторника резким снижением, фьючерс на индекс S&amp;P торгуется в плюсе. Цены на нефть заметно слабеют под давлением новостей из Саудовской Аравии. Позиции российского рубля сегодня также шаткие - доллар и евро растут в парах с "россиянином". Пара доллар/рубль стоит прямо под уровнем в 40 руб. Однако, судя по рыночным движениям, в торгах принимает участие Центробанк. Возможно, слабую поддержку рублю оказывает механизм валютных свопов, но без ЦБ и его интервенций "россиянин" быстро сдаст рубеж в 40 и откроет дорогу к 40,5.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макростатистики на этой неделе почти не публикуется. Сегодня инвесторы будут ждать лишь вечерний выход "минуток" от ФРС США по итогам прошлого заседания. Евро/доллар торгуется вяло в отсутствие сколько-нибудь значимых катализаторов. "Медведи" в основной валютной паре явно ждут негатива со стороны еврозоны, чтобы углубить продажи.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в США открывается очередной сезон корпоративной отчетности. По традиции, первым отчитается алюминиевый гигант Alcoa - компания выпустит финансовые результаты работы по итогам третьего квартала 2014 года. Обычно инвесторы используют характер отчетности Alcoa для предварительной оценки всего сезона.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сегодняшние торги в диапазоне 1370-1405 пунктов. Для уверенного разворота вверх пока нет явных причин.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале текущего месяца Владимир Путин подписал закон о ратификации ЕАЭС. Он является базовым документом, предусматривающим создание ЕАЭС и обеспечивающим свободное движение капитала, товаров, услуг и рабочей силы, а также проведения скоординированной работы в ключевых моментах экономики. Уже подготовлен договор о присоединении к ЕАЭС Армении, который будет подписан в Минске 10 октября. Сам договор о создании ЕАЭС был подписан президентами Беларуси, России и Казахстана в Астане 29 мая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале президентства Дмитрия Медведева много говорили о создании в Москве международного финансового центра. Однако идея так и не была реализована. Грузинская война, Lehman Brothers, кризис европейских суверенных долгов. Ну и в завершение нынешняя крымская и украинская истории. Конечно, плохому танцору всегда что-то мешает. Российские правительство и ЦБ серьезно этим вопросом не занимались. Однако, не все так плохо. Московская биржа имеет все шансы стать основной фондовой площадкой стран ТС. Ликвидности для большинства компаний будет достаточно. И данный рынок, вероятно, уже начнет формироваться в следующем году. При этом Московская биржа может стать основной площадкой для более чем вероятной скорой приватизации белорусских предприятий. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T13:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>