<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-nornikelya-po-prezhnemu-ostayutsya-interesnymi-v-dolgosrochnoiy-perspektive-20141008-2100/</Url>
  <Title>Акции "Норникеля" по-прежнему остаются интересными в долгосрочной перспективе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды снизился на 1,69% до 1379,76 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 2,19% до отметки 1082,59 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 1,03% до 925,03 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новый раунд снижения цен на сырьевые активы и внешний негатив отправили российские индексы в район своих локальных минимумов. Также активизировались рейтинговые агентства: аналитики S&amp;P ожидают ускорения инфляции в РФ IV квартале (хотя, по нашему мнению, к этому времени эффект от эмбарго начнет ослабевать), а специалисты Moody's боятся того, что при сохранении санкций западных стран в нашей стране наступит кредитный кризис. Этот риск, полагаю, выглядит более реальным, если не частично свершившимся. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глава "ВТБ" (-3,07%) Андрей Костин снова выступил в роли человека, который своими словами может двигать котировки акций "Мечела" (АО -6,46%, АП +0,64%). Бумаги металлурга в среду упали, после того как он заявил об отсутствии прогресса в урегулировании вопроса с долгом упомянутой компании. "Мечел" по-прежнему остается самым волатильным активом на российском рынке, при этом его динамику сложно предсказать ввиду того, что резкие сдвиги цены происходят из-за словесных интервенций. Пока конечное решение о конвертации или банкротстве не принято.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также снова хуже рынка оказались бумаги ГМК "Норильский Никель" (-2,91%) - резкий разворот цен на промышленные металлы не оставил "быкам" шансов. Тем не менее, акции компании по-прежнему остаются интересными в долгосрочной перспективе - особенно, в контексте возможной покупки запасов палладия у ЦБ РФ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем в Госдуме в первом чтении приняли один из самых спорных законопроектов последнего времени - о компенсации гражданам РФ потерь из-за решений зарубежных судов. Выглядит он, конечно, абсурдно, но, видимо, будет в скором времени принят. Инвестиционной привлекательности нашей стране он точно не прибавляет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очередной импульс снижения цен на нефть был вызван выходом негативных данных по запасам "черного золота" в США. За отчетную неделю они, вопреки ожиданиям, выросли на 5 млн баррелей, что привело резкому срыву "стопов" - минимум дня находится на уровне $91/баррель марки Brent. Уровень в $90/баррель работает практически как магнит - с большой долей вероятности движения к этой психологически важной отметке не избежать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нервозности прибавило и ожидание публикации "минуток" ФРС, которая должна состояться в середине торговой сессии в США. Впрочем, от американского регулятора сейчас сложно ждать чего-то нового - сокращение QE рынок как будто бы и не заметил (ставки по 30-тилетним американским бондам после краткосрочного роста снова близка к минимумам), а до раунда повышения процентных ставок еще долго.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>