<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/situaciya-na-rynke-rf-skladyvaet-v-storonu-dalneiyshego-oslableniya-nacionalnoiy-valyuty-s-celyu-v-45-rubleiy-po-korzine-20141008-1220/</Url>
  <Title>Ситуация на рынке РФ складывает в сторону дальнейшего ослабления национальной валюты с целью в 45 рублей по корзине</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги вторника завершились очередным ослаблением рубля. Расстановка сил на валютном рынке существенно не изменяется: перманентный спрос на валюту вынуждает Центробанк проводить интервенции в поддержку рубля. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 24 коп. до 44.72 руб. Судя по всему, верхняя граница валютного коридора была расширена до 44.70 руб., что потребовало от Центробанка продажи валюты на 800-900 млн долл. Курс доллара вырос на 12 коп. до 39.90 руб., курс евро поднялся на 42 коп. до 50.54 руб. На рынке "форекс" евро продолжил отыгрывать прежние потери к доллару США. Тем не менее, к завершению дня основная пара подошла лишь чуть выше значений закрытия понедельника - $1.2660.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Локальный валютный рынок продолжает существовать в условиях постоянного давления. Геополитические каналы новостей не вызывают оптимизма. Нарушение договоренностей о перемирии на Украине грозит рублю рисками новых санкций. Кроме того, на мировых площадках спрос на риск остается невысоким. Сегодня публикуются протоколы с заседания ФРС США, в которых могут содержаться намеки на более раннее начало цикла нормализации денежно-кредитной политики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поддержки рубля ждать пока неоткуда. Несмотря на очевидную перепроданость российской валюты, попытки начать коррекционное движение пресекаются. Вместе с тем, дальнейший рост курсов доллара и евро грозит подключением спроса на валюту со стороны населения, которое может массово начать конвертацию сбережений. Таким образом, пока всё складывает в пользу дальнейшего ослабления российской валюты с целью в 45 руб. по корзине и присутствия на рынке Центробанка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>