<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/spros-na-inostrannuyu-valyutu-na-fone-zakrytyx-zapadnyx-rynkov-kapitala-prodolzhaet-davit-na-rubl-20141008-1300/</Url>
  <Title>Спрос на иностранную валюту на фоне закрытых западных рынков капитала продолжает давить на рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций во вторник возобновил снижение после уверенного роста в предыдущий день. Активная фаза снижения пришлась на первую половину торговой сессии. После рынок находился в состоянии консолидации достигнутых уровней. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1403, -1.03%), РТС (1106, -1.20%). Торговый оборот снизился до Р25.4 млрд. Лидеры роста: "Энел Россия" (+2.47%, Р0.788), "РусАл" (+1.69%, Р216.50), "Алроса" (+2.23%, Р38.59). Лидеры снижения: МТС (-2.47%, Р245.87), "Ростелеком" об (-2.02%, Р101.87), "Магнит" (-1.92%, Р10059.00). Сегодня рынок акций открылся снижением на 1% по индексу ММВБ на негативном внешнем фоне. Ожидаем продолжения снижения рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль отступил против доллара и евро. Корзина обновила исторические максимумы, и, очевидно, ЦБ продолжает сдвигать коридор и проводить интервенции. Технический отскок оказался непродолжительным. Нефть обновила минимумы, двигаясь к 90 долл. за баррель Brent, а спрос на валюту на фоне закрытых западных рынков капитала продолжает давить на рубль. Другие внешние факторы имеют очень ограниченное влияние на рынок. Вряд ли стоит выделять какие либо макроэкономические публикации на неделе. Единственное исключение - стенограмма заседания ФРС сегодня, но и это вряд ли сильно скажется на динамике рубля. Сегодня торги могут продолжиться в том же ключе. ЦБ продолжит сдерживать снижение рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть возобновили движение вниз к новым многомесячным минимумам, достигнув самого низкого уровня более чем за 24 мес. Основными причинами для снижения остаются хороший уровень снабжения рынка при слабых прогнозах по росту спроса, что частично подтвердила вчерашняя европейская статистика. Свои "пять центов" к давлению на рынке добавил пересмотр прогноза от МВФ в сторону понижения по мировой экономике. Локально добавляет негатива статистика из США, свидетельствующая об очередном приросте запасов. Стоимость корзины OPEC снизилась ниже $90/bbl впервые с июня 2012, и, похоже, что движение вниз продолжится в ближайшее время. Психологически важной отметкой для Brent будет $90/bbl, пока же сохраняются уровни $91-94/bbl, WTI $89-92/bbl.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>