<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vo-vtoroiy-polovine-dnya-davlenie-na-rossiiyskuyu-valyutu-mozhet-usilitsya-20141008-1115/</Url>
  <Title>Во второй половине дня давление на российскую валюту может усилиться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рублю так и не удалось перейти в наступление&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;При открытии торгов на локальном рынке национальная валюта продемонстрировала укрепление. При этом укрепление рубля продлилось не долго, и уже во второй половине дня курс базовых валют начал расти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Примечательно, что новых негативных факторов для ослабления рубля на рынке не было. На глобальных площадках доллар продемонстрировал небольшое ослабление, тем не менее, это не отразилось на рубле.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоимость бивалютной корзины в рамках дневной сессии вновь приблизилась к верхней границе операционного интервала ЦБ, что вынудило регулятора продавать валюту.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшний фон для рубля складывается весьма неблагоприятным - котировки нефти находятся вблизи отметки 90 долл. за барр., что может лишь усилить давление на рубль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке ситуация сохраняется стабильной. Уровень ликвидности удерживается на прежних уровнях. Примечательно, что прошедший вчера депозитный аукцион Федерального казначейства отразил низкий спрос на ресурсы. Так, из предложенных 255 млрд руб., было привлечено всего 15 млрд руб. Ставки на денежном рынке сохраняются на прежних уровнях. Mosprime o/n - 7,57%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшний сценарий торгов может полностью совпасть со вчерашним - при открытии торгов рубль продемонстрирует небольшое укрепление, во второй половине дня давление на национальную валюту может усилиться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>