<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dollar-silno-perekuplen-v-blizhaiyshee-vremya-amerikanskaya-valyuta-skorrektiruetsya-vniz-20141008-1025/</Url>
  <Title>Доллар сильно перекуплен, в ближайшее время американская валюта скорректируется вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду, 8 октября, перед началом торгов в Москве сложился умеренно негативный внешний фон. Ожидаем, что российские фондовые индексы откроются в красной зоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы на S&amp;P 500 (+0,2%) и FTSE 100 (-0,5%) торгуются разнонаправленно. Азиатские индексы, за исключением материкового Китая (+0,3% по Shanghai Comp), снижаются. Цены на нефть Brent продолжают переписывать минимумы - $90,9 за баррель (-1,2%). Стоит отметить, что с начала июля на фоне укрепления курса доллара цены на нефть Brent упали почти на 20%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не спадает давление и на российскую валюту. Это вынудило ЦБ РФ вновь выйти на рынок и провести валютные интервенции. Согласно оценкам агентства Bloomberg, всего за два дня (пятница, 3 октября и понедельник, 6 октября) на поддержку рубля было потрачено $1,75 млрд. Мы сохраняем свой взгляд на то, что доллар сильно перекуплен. Ожидаем, что в скором времени американская валюта скорректируется вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня, в 22:00 МСК, произойдет ключевое событие недели - Комитет по открытым рынкам (FOMC) опубликует стенограмму ("минутки") заседания от 16-17 сентября. Напомним, что по его итогам американский регулятор принял решение сохранить ставку федерального фондирования на прежнем уровне и сократить объемы ежемесячного выкупа облигаций еще на $10 млрд (с $25 млрд до $15 млрд): $5 млрд по казначейским облигациям, $5 млрд по ипотечным бумагам. Данный документ станет ориентиром для глобальных инвесторов относительно положения дел в американской экономике и ожиданий повышения ставки федерального фондирования.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>