<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-syrevye-ceny-snizhayutsya-investory-budut-neoxotno-pokupat-akcii-rossiiyskix-kompaniiy-20141008-1620/</Url>
  <Title>Пока сырьевые цены снижаются, инвесторы будут неохотно покупать акции российских компаний</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня котировки большинства акций снижаются. Судьба РФ зависит о того, как быстро ЦБ РФ сможет стабилизировать ситуацию на валютном рынке, и от дальнейшей динамики цен на сырьевые товары. Те, кто наделся на то, что Запад с 30 сентября начнет сворачивать санкции против России, разочарованны. Польша еще раз заявила, что если Россия не изменит своей политики в отношении Украины, ЕС ужесточит санкции. Жесткой политики в этом отношении придерживается Швеция, США, Канада, Австралия. Пока санкционный маятник не качнется в обратную сторону, внятного роста акций не будет. А качнуться в нужную инвесторам сторону маятник сможет только после того, как в конце месяца пройдут выборы в Верховную Раду Украины. Если вновь избранная Рада не будет торпедировать договоренности о создании 30-километровой буферной зоны, которая должна разделить стороны конфликта, в ноябре - декабре рынок вырастет. А пока хватает факторов неопределенности, и нейтрализовать их нечем. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;График индекса компаний малой капитализации Russell 2000 (США) находится в нижней половине конверта Бол и вблизи годовых минимумов, что указывает на то, что на американские биржи пришли "медведи". Сегодня стартует сезон отчетности американских компаний за третий квартал 2014 года. Традиционно тон периоду задает отчетность Alcoa Inc. Инвесторы хотят увидеть, каким образом на показателях компании отразился рост спроса на алюминий, а также насколько устойчива тенденция увеличения рентабельности бизнеса, которую компания продемонстрировала кварталом ранее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В октябре ждем продолжения боковой динамики. Пока сырьевые цены снижаются, инвесторы будут неохотно покупать отечественные акции. С точки зрения технического анализа, индекс ММВБ имеет поддержку в районе 1360 и 1380 пунктов, сопротивление на отметке 1420 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-08T16:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>