<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fone-nalogovyx-vyplat-dollaru-slozhno-prodolzhat-rost-prezhnimi-tempami-rossiyanin-mozhet-zakrepitsya-nizhe-47-rubleiy-20141119-1205/</Url>
  <Title>На фоне налоговых выплат доллару сложно продолжать рост прежними темпами, "россиянин" может закрепиться ниже 47 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После неуверенного начала торговой сессии во вторник, рынок акций довольно быстро смог возобновить положительный тренд. Возможно, оптимизм инвесторов частично поддерживался ростом курса рубля на валютном рынке. Значения индексов рынка на конец дня: ММВБ (1519, +0.83%), РТС (1020, +1.66%). Торговый оборот вырос до Р38.4 млрд. Лидеры роста: "Распадская" (+6.98%, Р19.78), "Башнефть" об (+4.36, Р1365.00), "РусАл" (+3.37%, Р337.00). Лидеры снижения: "Уралкалий" (-9.19%, Р163.00), "Татнефть" об (-1.51%, Р250.35), "Ростелеком" об (-0.37%, Р108.75). Акции "Уралкалия" снижались на фоне информации о технологической аварии на одной из добывающих шахт компании. Сегодня рынок акций открылся снижением на 0.15% по индексу ММВБ, но быстро перешел в "положительную" зону. Возможен рост рынка по индексу ММВБ в течение дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон скорее нейтральный. Нефтяные котировки накануне пытались закрепиться выше $79 за баррель Brent, но затем вновь ушли ниже в ожидании скорого заседания ОПЕК, на котором будут обсуждаться квоты. Американские площадки накануне прибавили в районе 0.5%, АТР сегодня слегка снижается на фоне заявлений Абэ. Рубль в целом имеет шансы закрепиться ниже отметки 47 против доллара. Низкий спрос на валютном аукционе ЦБ в понедельник показал, что сейчас не наблюдается острой нехватки валюты. Далее на неделе выплаты НДС и соответствующие продажи валюты могут несколько поддержать рубль. Доллару будет сложнее продолжать рост прежними темпами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть сползает вниз. Борьба за окончательное решение как внутри картеля, так и вне его продолжается, и компромисса до часа Х, скорее всего не сложится. Т. о. мы полагаем, что рынок останется достаточно тонким, повышенная волатильность сохранится. Сегодня фокус внимания будет прикован к статистике США, в частности будут выходить данные по рынку недвижимости и недельных запасов нефти, нефтепродуктов. Сегодняшние торги вновь начинаются в миноре, Brent сохранит уровни $76-79, WTI $73-76.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>