<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/podderzhku-rublyu-okazyvaet-nalogovyiy-period-eksportery-prodayut-valyutnuyu-vyruchku-dlya-uplaty-nalogov-20141119-1325/</Url>
  <Title>Поддержку рублю оказывает налоговый период - экспортеры продают валютную выручку для уплаты налогов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Налоги поддерживают рубль&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обстановка на российских валютных торгах спокойная, рубль относительно доллара торгуется вблизи уровней вчерашнего закрытия, на отметке 47,05 долл./руб. К евро рубль продолжает дешеветь, что обусловлено динамикой пары евро/доллар. Поддержку российской валюте оказывает налоговый период - экспортеры продают валютную выручку для уплаты налогов. Нефть по-прежнему снижается - 78,30 долл./баррель марки Brent. Ставки на МБК - 9,75-10,25%. У рубля есть шанс скорректироваться при условии стабилизации цен на нефть. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро укрепился по отношению к доллару, закрывшись на отметке 1,2532. Опубликованные данные по еврозоне вселяют оптимизм, что ситуация в экономике региона начинает постепенно стабилизироваться. Индекс экономических настроений по Германии от института ZEW вырос до 11,5 пункта в ноябре, превысив ожидания рынка. Кроме того, увеличилось значение индекса экономических настроений ZEW по еврозоне до 11 пунктов в ноябре с 4,1 в октябре. США также выходили неплохие данные: индекс рынка жилья в ноябре вырос до 58 пунктов с 54 пунктов в октябре. Цены производителей в октябре выросли на 0,2% после падения на 0,1% в сентябре. Сегодня с утра пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2515-1,2545. Торговые тенденции будут определяться публикацией протоколов заседания ФРС США и данными по строительству в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Токмаков Антон</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T13:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>