<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-otnositelno-rovnoiy-dinamike-kotirovok-nefti-balans-faktorov-likvidnosti-smestitsya-v-polzu-rublya-20141119-1345/</Url>
  <Title>При относительно ровной динамике котировок нефти баланс факторов ликвидности сместится в пользу рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Пара доллар/рубль на дневном минимуме достигала 46.60, теряя до 60 коп. от предыдущего закрытия, ставка 1-годичного кросс-валютного свопа на этом фоне опустилась на 40 бп до 10.85%. При относительно ровной динамике котировок нефти и нейтральном исходе встречи российского и немецкого министров иностранных дел, баланс факторов ликвидности временно сместился в пользу рубля. В частности, рынок ожидал объявления лимитов на недельный аукцион и его потенциального сжатия после неоднократно проведенных вербальных интервенций. Однако с этой стороны никаких сюрпризов не произошло - лимит зажат не был (2.7 трлн руб. на уровне предыдущей недели). По нашему мнению, лимит аукционного недельного РЕПО сам по себе не очень аккуратный показатель степени сжатия ликвидности - высвободившийся рыночный залог может быть утилизирован по инструментам постоянного действия. Зато некоторым сюрпризом стало смягчение риторики главы ЦБ Эльвиры Набиуллиной на выступлении в Госдуме, где она высказалась о необходимости поиска компромисса между отпуском рубля, повышением ставок и сохранением финансовой стабильности банковской системы, значительно зависящей от фондирования регулятора.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы не сомневаемся в том, что резкое зажатие ликвидности будет болезненно для системы. Однако в предстоящие 1.5 месяца будет несколько поводов для плавного "закручивания гаек". Налоговые периоды ноября и декабря, а также предстоящее погашение депозитов Минфина при достаточно жестких лимитах недельного аукционного РЕПО могут стать поводом для банков вернуться в маржинальные инструменты фондирования - более дорогое РЕПО по фиксированной ставке и (лимитированный при продлении на декабрь) валютный своп. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Укрепление рубля во вторник, вероятно, опиралось на фактор неопределенности объявления лимитов недельного РЕПО. Однако отсутствие сюрпризов в совокупности со смягчением риторики регулятора снизило давление "вербальных" угроз. В результате, доллар/рубль начал возвращаться к уровню 47.00. Мы полагаем, "острые меры" - не лучший выход из ситуации, однако в ближайшие 1.5 месяца мы все же увидим несколько поводов для обострения дефицита ликвидности, что приведет к росту ставок кросс-валютных свопов и окажет поддержку валюте.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T13:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>