<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zavtra-na-otkrytii-rynok-rf-ne-pokazhet-edinoiy-dinamiki-v-techenie-dnya-vozmozhna-korrekciya-20141119-1904/</Url>
  <Title>Завтра на открытии рынок РФ не покажет единой динамики, в течение дня возможна коррекция</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский рынок акций демонстрировал смешанную динамику после открытия в красной зоне. Азиатские фондовые индексы в среду просели на фоне итогов заседания Банк Японии по монетарной политике, сохранив цель увеличения денежной базы на 683 млрд долл. (80 трлн иен) в год. Также вчера премьер-министр Японии Синдзо Абэ объявил о роспуске парламента с 21 ноября и проведении досрочных выборов. Кроме того, Синдзо Абэ приостановил программу повышения налога на потребление. В Европе сегодня наблюдалась разнополярная динамика. Инвесторы ожидают выхода протоколов заседания Банка Англии и ФРС США. Протокол октябрьского заседания ФРС будет обнародован сегодня в 22:00 МСК. Американские фондовые индексы минусуют в начале торгов на фоне слабых статданных относительно строительства новых домов. Число домов, строительство которых было начато в США в октябре, уменьшилось на 2,8% и составило 1,009 млн домов в пересчете на годовые темпы. Показатель за сентябрь был пересмотрен с 1,017 млн до 1,038 млн, ожидалось увеличение октябрьского показателя на 0,8. Ситуация на рынке жилья США в текущем году складывается неравномерно на фоне ужесточения стандартов ипотечного кредитования, которое не дает американцам воспользоваться очень низкими процентными ставками по кредитам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лучше рынка в среду торговались акции Полюс Золото (+7,8%), Распадской (+3,6%). Также в лидерах роста сегодня наблюдаются акции Московской Биржи (+3,4%) на фоне позитивных финансовых результатов за 9М14, согласно которым чистая прибыль компании по МСФО выросла на 42% и превысила 4 млрд руб. В лидерах снижения остаются акции Уралкалия, которые после произошедшей вчера аварии на руднике Соликамск-2 теряют больше 19%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ночью станет известен результат пересмотра индекса MSCI Russia 10/40, в котором может быть снижен вес акций АФК Система. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что завтра на открытии отечественный рынок акций не будет иметь единой динамики, но мы не исключаем коррекции в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T19:04:00</PublishDate>
</LoadedArticle>