<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/interes-k-bumagam-fosagro-mozhet-povysitsya-posle-anonsa-po-dividendam-za-9-mesyacev-2014-goda-20141119-1030/</Url>
  <Title>Интерес к бумагам "ФосАгро" может повыситься после анонса по дивидендам за 9 месяцев 2014 года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок вчера подрос на фоне стабилизации нефтяных цен и позитивного внешнего фона, которому способствовали сильные данные по экономическим ожиданиям в Германии. Кроме того, умеренно позитивный настрой подкреплялся отсутствием негативных для РФ решений по итогам пересмотра антироссийских санкций со стороны ЕС. Индекс ММВБ прибавил 0,83%, индекс РТС 1,66% при поддержке локального укрепления рубля против доллара на валютных торгах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В первую очередь, на вчерашнее улучшение внешнего фона отреагировали акции основных банков компаний. Кроме того, акции АФК "Система" и "Башнефти" отошли от минимумов в рамках технического движения. Акции "Ростелекома", опубликовавшего неоднозначные результаты МСФО, удержались в незначительном плюсе. В то же врем, акции МТС пользовались спросом на корпоративных факторах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Заметной негативной новостью вчера стали известия об аварии на одной из шахт "Уралкалия" и приостановке работы в аварийном регионе, что стало причиной резкого снижения акций компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на рынке наиболее вероятно боковое движение на фоне стабилизации нефтяных цен и незначительных изменений рубля на валютном рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон также ожидается нейтральным в ожидании публикации протокола сентябрьского заседания ФРС и ожидания деталей по денежно-кредитной политике ФРС. Сохранению умеренно позитивного настроя на российском рынке может способствовать вчерашняя позитивная реакция мировых рынков на статистику из Германии. Изменения на нефтяном и валютном рынке остаются ключевыми факторами влияния на ход торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных тем стоит выделить ожидающийся сегодня отчет US GAAP за 3 кв. 2014 г. группы "Черкизово", что может сегодня привлечь внимание инвесторов к акциям сельхозпроизводителей и пищевых компаний. Не исключено повышение интереса к бумагам "ФосАгро" после анонса по дивидендам за 9 мес. 2014 г. с датой закрытия реестра 11 января. Кроме того, актуальными могут остаться прежние корпоративные факторы, такие как планы по приобретению китайской стороной пакета акций в Ванкорском проекте "Роснефти", что позитивно отражается на акциях компании, а также приближение дивидендных отсечек и отчетов за 3 кв. 2014 г. ("Северсталь", "ЛУКОЙЛ", МТС). На акции "Газпрома" позитивно влияет новостной фон вокруг предоплаты за поставки газа на Украину. Негатив может сохраниться в бумагах "Уралкалия" после аварии на одной шахт.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>