<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sreda-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-otkroetsya-sderzhannym-snizheniem-indeksov-20141119-0936/</Url>
  <Title>Среда на российском фондовом рынке откроется сдержанным снижением индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе торгов вторника российский фондовый рынок продолжил повышение (индекс ММВБ +0,83%, 1519 пунктов). Объемы значительно возросли по сравнению с минимумом понедельника.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США по итогам дня прибавили (S&amp;P 500 + 0,51%, 2051 пункт), чему способствовали покупки в бумагах сектора здравоохранения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия торгуется утром разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 откатывается к 2045 пунктам, протестировав вчера район 2050-2060. Шансы на локальную коррекцию возрастут, если фьючерс закрепится ниже 2010-2020 пунктов. Следующие поддержки - 1970, 1900-1920.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent снизился к $78,5, отразившись в понедельник от $80. Основное сопротивление определяем около $84-85. Возможный рост, скорее всего, стоит продавать. Ситуация по нефти улучшится, если цены закрепятся выше $88.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото движется сегодня в районе $1190-1195. Спекулятивные продажи по золоту рекомендуем от $1200-1220. Если цены вернутся выше $1220, далее, вероятно, последует движение к $1300-1400.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среда в России откроется предположительно сдержанным снижением. Локальный диапазон на сегодня видим в границах 1480-1530 пунктов по индексу ММВБ. На текущей неделе, вероятно, состоится выход из данного диапазона. Возможное повышение рекомендуем продавать около 1550 пунктов по индексу ММВБ. Если выход из диапазона состоится вниз, покупки обоснованы, по нашему мнению, от 1450-1460, либо около 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:30 мск выйдут данные по выданным разрешениям на строительство за октябрь. В 22:00 будут опубликованы протоколы последнего заседания ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) перспективы улучшатся, если фьючерс вернется выше 104 000-105 000. Следующие сопротивления — 108 000-109 000, 111 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) продажи возможны около 48 000, 49 000. Поддержки — 46 000, 45 500, 45 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась умеренным повышением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; Спекулянтам - "продажи от 1520-1530, 1550 пунктов, покупки от 1450-1460, 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>