<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-otkroetsya-segodnya-na-polozhitelnoiy-territorii-indeks-mmvb-prodolzhit-svoiy-put-k-otmetke-1550-punktov-20141119-0943/</Url>
  <Title>Российский рынок откроется сегодня на положительной территории, индекс ММВБ продолжит свой путь к отметке 1550 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 0,83% до 1519,6 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии поднялся на 1,66% до отметки 1020,77 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре уменьшился на 0,08% до 1010,5 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера в центре внимания инвесторов были бумаги "Уралкалия" (-9%), которые открылись ростом почти на 4%, тем самым продолжив свой восходящий тренд, но уже во второй половине дня котировки ушли в отрицательную зону после выхода сообщений об аварии на руднике "Соликамск-2". Думаю, что данная новость стала отличным поводом для фиксации прибыли со стороны агрессивных покупателей (в последние несколько недель акции "Уралкалия" росли существенно быстрее рынка), а в будущем инвесторы переоценят влияние этого события. Рудник достаточно старый (работает с 1973 года) и не является ключевым в масштабах бизнеса компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем ралли на американском рынке акций продолжается, биржевые индексы бьют исторические рекорды. Индекс S&amp;500 преодолел уровень в 2050 пунктов, полностью реализовав фигуру "расходящийся треугольник", которая формировалась на дневном графике инструмента еще с середины лета. Поводом для пробоя плоской консолидации (индексы топтались на месте почти весь ноябрь) стала информация из Японии о том, что Синдзо Ябэ решил распустить нижнюю палату парламента из-за снижения ВВП страны в течение двух кварталов подряд. Предполагается, что такие негативные данные дадут Банку Японии возможность приступить к дополнительному стимулированию экономики. Иена на этом фоне продолжает падать. Однако пока регулятор параметры денежно-кредитной политики менять не стал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также в течение торговой сессии инвесторам стоит обратить внимание на публикацию "минуток" Банка Англии, а уже после закрытия торгов на российском рынке выйдут аналогичные данные по заседанию ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Открытие российского рынка ждем на положительной территории. Нефтяные котировки стабильны, вчерашнее закрытие западных площадок настраивает на позитивный лад, наконец, новые максимумы на рынке США говорят о высоком мировом спросе на рискованные активы. Индекс ММВБ продолжит свой долгий путь к отметке в 1550 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>