<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/potencial-rosta-prefov-surgutneftegaza-s-tekushix-urovneiy-ogranichen-20141119-1446/</Url>
  <Title>Потенциал роста "префов" "Сургутнефтегаза" с текущих уровней ограничен</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В начале прошедшей недели восходящая динамика российского фондового рынка продолжилась. Индекс ММВБ достиг 1530 пунктов и на расстояние шага приблизился к годовым максимумам. В дальнейшем фондовый индикатор откатился к 1500 пунктам. Перед началом новой торговый недели сложился умеренно-негативный внешний фон. Итоги саммита G20 нельзя признать позитивными для России. Владимир Путин покинул Брисбен досрочно: договориться с западными державами по ключевым "украинским" вопросам не получилось. Барак Обама по итогам саммита заявил, что "...России нужно выбрать другой путь", и тогда антироссийские санкции будут ослаблены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хуже рынка на прошлой неделе на фоне снижения котировок Brent был нефтегазовый сектор. Однако не обошлось и без интересных корпоративных новостей. Так, например, в пятницу правление "Газпрома" одобрило инвестиционную программу на 2015 год в размере 839.24 млрд рублей. Следующий год будет непростым для компании западный рынок капитала практически закрылся, несмотря на то, что "Газпром" не включён в список госкомпаний, к которым применяются санкции. В то же время, выход на азиатский рынок капитала сопряжён с определёнными трудностями: лимиты на "Газпром" у азиатских инвестиционных компаний невелики, их пересмотр займёт время. Показательно, что "Газпром" не получил аванса от Китая на строительство газопровода "Сила Сибири".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на некоторые трудности, на текущей деятельности компании это не скажется, считают аналитики ИГ "Норд-Капитал". У "Газпрома" солидный запас прочности ($30 млрд денежных средств на балансе), а ближайшие долговые выплаты невелики ($1.5 млрд в феврале). В любом случае, пришло время задуматься об экономии. Будем надеяться, что в следующем году размер инвестпрограммы не будет пересмотрен в большую сторону, как это произошло в 2014 году: программа была увеличена с 806 млрд рублей до 1.026 трлн рублей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В прошлый вторник "Сургутнефтегаз" опубликовал операционные результаты за 10 месяцев. За этот период добыча составила 51.14 млн тонн нефти. Компания продолжает наращивать добычу в Якутии. Тут отмечается рост на 6.5% г/г до 6.38 млн тонн. Результаты в целом совпали с ожиданиями аналитиков ИГ "Норд-Капитал". За две недели на фоне ослабления рубля привилегированные акции "Сургутнефтегаза" выросли на 23%. Большая часть свободных денежных средств компании (более $30 млрд) хранится на долларовых депозитах. Кроме того, западные санкции не затрагивают "Сургутнефтегаз" - компания полагается на собственный нефтесервис. По оценкам экспертов ИГ "Норд-Капитал", потенциал роста "префов" "Сургутнефтегаза" с текущих уровней ограничен. Больший интерес представляют обыкновенные акции компании дивиденд по ним в разы меньше, но они заметно отстают от роста "префов" (+10% за две недели). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T14:46:00</PublishDate>
</LoadedArticle>