<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bumagi-uralkaliya-snizilis-do-novyx-godovyx-minimumov-avariya-na-rudnike-neset-reputacionnye-i-finansovye-riski-20141119-2100/</Url>
  <Title>Бумаги "Уралкалия" снизились до новых годовых минимумов, авария на руднике несет репутационные и финансовые риски</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды снизился на 0,11% до 1517,97 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии поднялся на 0,04% до отметки 1021,17 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,57% до 794,54 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К середине недели российские фондовые индексы по-прежнему не определились с направлением движения. Индексы ММВБ и РТС держатся чуть выше уровней поддержек в 1500 и 1000 пунктов соответственно, но попыток уйти выше пока не наблюдается. Из важных событий сегодняшнего дня стоит отметить публикацию данных по промышленному производству РФ за октябрь 2014 года. Рост здесь продолжается, показатель увеличился на 2,9% (г/г) после сентябрьского повышения на 2,8% (г/г). Замечу, что это лучший результат с июля 2012 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно же, внимание инвесторов сейчас приковано к бумагам "Уралкалия" (-20,8%), которые по итогам среды снизились до своих новых годовых минимумов, хотя совсем недавно казалось, что ралли по данному эмитенту может продолжиться еще достаточно долго. Авария на руднике рудоуправления "Соликамск-2" оказалась более масштабной, чем это предполагалось в первый момент. Судя по сообщениям СМИ, добыча там с большой долей вероятности возобновлена не будет, так что компания сейчас ищет возможности по наращиванию производственных мощностей для удовлетворения спроса по всем существующим поставочным контрактам. Также, видимо, существуют риски ущерба гражданским объектам, что переводит происшествие на руднике в совершенно новую плоскость - речь идет не только о потере мощностей, но и о репутационных и финансовых рисках.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также стоит отметить публикацию данных по запасам нефти в США. Данный показатель снова продолжил рост (до прошлой недели мы видели безостановочное повышение в течение 9-ти недель), что оказало лишь краткосрочное влияние на котировки, после чего цены снова вышли в плюс. В итоге инвесторы - как российские, так и иностранные - в течение дня предпочли занять выжидательную позицию. т.к. в 22.00 (МСК) запланирована публикация протокола заседания ФРС, традиционно увеличивающая волатильность торгов. Отечественные покупатели, кстати, могут использовать этот инфоповод для выхода из локальной консолидации, так что четверг на Московской Бирже будет достаточно интересным.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>