<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-na-rynke-akciiy-rf-budut-proxodit-s-oglyadkoiy-na-valyutnyiy-kurs-i-dinamiku-nefti-20141119-1005/</Url>
  <Title>Торги на рынке акций РФ будут проходить с оглядкой на валютный курс и динамику нефти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российские биржи ускорили рост во вторник, чему способствовали позитивные настроения на мировых фондовых площадках, а также стабилизация на валютном рынке. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1519,61 пункта (+0,8%), индекс РТС вырос до 1020,77 пункта (+1,7%). Доллар к завершению основной сессии на ММВБ упал до 46,9 рубля (-20,3 копейки), хотя утром американская валюта поднималась до 47,24 рубля, бивалютная корзина подешевела до 52,23 рубля (-16 копеек).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские биржи получили поддержку после публикации индекса ZEW, который существенно превзошел прогнозы. Индекс экономической уверенности по Германии составил 11,5 пунктов после минус 3,6 месяц назад. Ведущие индексы Старого Света завершили день ростом на 0,5-1,6%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США DJIA и S&amp;P в очередной раз обновили исторические максимумы - в лидерах повышения оказались бумаги фармацевтических компаний. Вчера один из крупнейших мировых производителей дженериков Actavis Plc объявил о покупке Allergan Inc., которая выпускает препарат для инъекций против морщин Botox. Сделки слияния/поглощения, хорошая квартальная отчетность и макроэкономическая статистика удерживают покупательское внимание к рынку акций. Опубликованные вчера цифры по оптовой инфляции в США дали повод участником рынка надеяться на то, что ставки могут быть сохранены на низком уровне более длительное время. Индекс цен производителей в США за октябрь вырос на 0,2%, тогда как ожидалось снижение на 0,1%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня главным событием дня станет публикация протокола прошлого заседания ФРС, на котором центробанк принял решение о сворачивании программы выкупа активов. Публикация назначена на 22.00 по Москве, когда наши рынки уже будут закрыты. В преддверии публикации фьючерсы на индексы США пересекли вниз нулевую отметку, биржи АТР также торгуются на отрицательной территории. Японский Nikkei снижается на 0,3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютных площадках евро получил некоторую поддержку после публикации данных от ZEW. Тем не менее, курс евро/доллар колебался вчера в сравнительно узком диапазоне. Котировкам Brent не удалось вчера достигнуть отметки в 80 долларов за баррель, утром в среду бочка Brent стоит так же как и вчера вечером - 78,6 долларов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские площадки ждет нейтральное открытие, вероятнее всего, в начале дня мы увидим небольшой минус. В дальнейшем по-прежнему торги будут проходить с оглядкой на валютный курс и динамику нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>