<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/prednovogodnee-ralli-dlya-mnogix-emitentov-uzhe-sostoyalos-20141119-1732/</Url>
  <Title>"Предновогоднее ралли" для многих эмитентов уже состоялось</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российские индексы торгуются в прежнем диапазоне. Заметна неопределенность вокруг России в целом и будущего финансового рынка РФ в частности. Есть ожидания, что рынку удастся подрасти в рублевых ценах. В настоящее время все следят за "Уралкалием". Свежие новости от компании, поступившие сегодня во второй половине дня, не обнадежили инвесторов, акции по-прежнему падают. Ранее в бумагах наблюдался приличный рост, инвесторы поверили в компанию, однако сейчас им приходится продавать акции. Многие инвесторы считают, что авария на шахте "Соликамск-2" может обернуться существенными потерями для компании. Инвестиционные банки понижают рекомендации по акциям компании, все-таки рынок думает, что это происшествие действительно является проблемой для компании. Пока присутствует некая неопределенность, люди будут продавать бумаги. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Новогоднее ралли" на рынке мы наблюдаем в настоящее время. "Ралли" на российском рынке уже прошло в таких бумагах как "Норникель", "НОВАТЭК", "Транснефть", "Магнит", "Уралкалий" (до последних новостей). Многие акции уже прилично выросли за последнее время. Не исключено, что рост может продолжиться, но с точки зрения "ралли" - оно уже состоялось для многих эмитентов. Поэтому в то, что нам еще предстоит "предновогоднее ралли", не верится. Еще очень много неопределенности впереди. 27 ноября нужно пройти заседание ОПЕК, чтобы понять, что будет с нефтью. После 27 ноября мы также увидим, что будет с рублем, с индексом РТС и акциями экспортеров. А до этой даты мы, видимо, будем оставаться на этих ценах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="photobank-image-left" style="width: 222px; "&gt;&lt;img src="http://www.finam.ru/sp/=&amp;0=36879&amp;1=42.gif" border="0" width="222" height="178"&gt;&lt;/div&gt; На валютном рынке совершенно не ощущается поддержка рубля со стороны налогового периода. Все "сидят" в валюте и не хотят от нее избавляться. Рынок считает, что рубль может продолжить быть слабым, и никаких триггеров для его укрепления нет. Крупные участники рынка пока валюту не продают. Видимо, присутствует очень сильное ожидание дальнейшей девальвации. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как ни странно, в качестве торговой идеи может выступить "Уралкалий". Если он опустится опять до 130 рублей, можно присмотреться к этой бумаге. Также в качестве торговой идеи могут выступить акции "Сбербанка", до сих пор бумага совершенно не росла, и, возможно, под конец года наступит некая переоценка. Несмотря ни на что, я бы еще посмотрел на акции ТМК, которые сейчас снижаются. То есть основная торговая идея - выбрать качественные компании, которые до сих пор не росли (кроме энергетики) и попробовать их покупать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Корышев Павел</Author>
  <Company> ИК УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T17:32:00</PublishDate>
</LoadedArticle>