<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/klyuchevym-sobytiem-sredy-na-globalnyx-rynkax-stanet-publikaciya-minutok-frs-ssha-20141119-1025/</Url>
  <Title>Ключевым событием среды на глобальных рынках станет публикация "минуток" ФРС США</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Внешний фон, сложившийся перед открытием торгов на Московской бирже в среду, 19 ноября, можно назвать нейтральным. Полагаем, что российские фондовые индексы начнут предстоящую сессию на уровнях предыдущего закрытия. Фьючерсы на S&amp;P 500 (-0,1%) в минусе, а индикатор широкого рынка продолжает ставить новые рекорды. По итогам заокеанских торгов индекс S&amp;P 500 вновь переписал свой исторический максимум и достиг отметки в 2052 пункта на фоне роста акций медицинских компаний и сырьевых производителей. Контракты на британский индекс FTSE 100 (+0,5%) подрастают. Динамика на азиатских площадках разнонаправленная. Гонконг (-0,3% по Hang Seng), Корея (-0,2% по Kospi) и Австралия (-0,6% по S&amp;P/ASX 200) в красных тонах, символический рост показывает материковый Китай (+0,2% по Shanghai Comp). Японский Nikkei торгуется у нулевых отметок, а доллар по отношению к йене достиг максимума за 7 лет на решении премьер-министра Синдзо Абэ провести досрочные выборы и отложить повышение налога с продаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неуверенно по отношению к "американцу" чувствует себя и российская валюта. Рубль на индикативной сессии по отношению к доллару теряет 0,1%. Тему с рублем вчера затрагивала председатель ЦБ РФ Эльвира Набиуллина, выступая на заседании Госдумы с проектом Основных направлений денежно-кредитной политики на 2015 год и 2016-2017 годы. В ходе своего выступления глава ЦБ заверила депутатов, что регулятор контролирует ситуацию на валютном рынке, и его действия достигают нужных целей. По ее словам, "плавающему курсу нет сейчас эффективной альтернативы". При ухудшении внешних условий именно курс принимает на себя основные негативные последствия, защищая внутренний финансовый рынок и экономику. Набиуллина отметила, что удержание курса потребовало бы существенной траты международных резервов и ограничения рублевой ликвидности, что привело бы к более значительному, чем сейчас, повышению ставок в экономике и сжатию кредитования.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративного блока отдельно отмечаем падение акций "Уралкалия" на 9,2% в ходе вчерашних торгов. Поводом послужили новости о подтоплении шахты "Соликамск-2", на которую приходится 20% производственных мощностей компании. Из-за притока рассола в шахту были эвакуированы сотрудники и приостановлены работы по добыче.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не радует инвесторов ситуация на товарно-сырьевом рынке. Цены на нефть Brent снизились до $78,5 за баррель. По словам министра финансов РФ Антона Силуанова, российская экономика в 2015 году может продемонстрировать отрицательные темпы роста, если цены на "черное золото" опустятся до $60 за баррель. Силуанов отметил, что низкие цены на нефть и ухудшение внешних условий из-за санкций Запада могут подтолкнуть правительство к бюджетным корректировкам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевым событием на глобальных рынках сегодня станет публикация "минуток FOMC" - стенограммы заседания Комитета по открытым рынкам от 28-29 октября, когда американский Центробанк принял решение завершить программу выкупа активов QE3. Данный документ прольет свет на положение дел в американской экономике и даст инвесторам новые ориентиры по монетарной политике американского регулятора.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>