<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-mts-mogut-polzovatsya-sprosom-na-fone-predstoyashego-peresmotra-indeksa-msci-russia-10-40-20141119-0957/</Url>
  <Title>Акции МТС могут пользоваться спросом на фоне предстоящего пересмотра индекса MSCI Russia 10/40</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После двух дней консолидации вчера мы наблюдали восходящую динамику российского рынка - индекс ММВБ вернулся в район 1520 пунктов. Учитывая позитивный внешний фон (американские индексы обновляют исторические максимумы), индекс ММВБ может обновить годовой максимум - до него остался 1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах снижения оказались акции "Уралкалия" (URKA RM, -9%). На руднике Соликамск-2 (обеспечивающего 18% добычи) произошла авария - увеличение притока рассола в шахту. Если этот процесс не получится остановить, то он может грозить пробитием пласта и затоплением шахты. Для "Уралкалия" ситуация не в новинку - в 2006 году из-за затопления был закрыт рудник БКРУ-1, технические провалы в районе Березняков продолжаются по сей день. Мы внимательно следим за развитием ситуации вокруг Соликамск-2. Акции "Уралкалия" за последнее время сильно выросли, отчасти поэтому мы увидели столь эмоциональную реакцию на эту новость. В любом случае, мировые цены на поташ благодаря этой новости вырастут на 5-10%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня спросом могут пользоваться акции МТС (MTSS RM , +1%). В ночь с 19 на 20 ноября агентство MSCI Barra объявит результат пересмотра индекса MSCI Russia 10/40. Учитывая снижение капитализации АФК "Система", ее вес может быть снижен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А так как в индекс MSCI Russia 10/40 она входит в паре с ADR МТС с весом 4.5%, вес пары может быть сохранен, но доля МТС в индексе возрастет. На наш взгляд, акции МТС были перепроданы на фоне "дела Евтушенкова" - бизнес МТС даже при неблагоприятном сценарии вряд ли будет затронут, а их текущая дивидендная доходность привлекательна. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возможна повышенная волатильность в акциях "Черкизово" (GCHE RM , +1%) - с учетом новой системы торгов T +2, для получения промежуточного дивиденда в 34.44 рубля (доходность 4.5%), нужно владеть бумагами компании на 19 ноября. В дальнейшем спрос переместится на акции "Северстали" - "отсечка" 21 ноября, дивиденд 54.46 рубля, доходность 11%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим публикацию финансовых результатов за 9 месяцев по МСФО Московской биржи и группы "Черкизово", заседание совета директоров "ГАЗа" и наблюдательного совета Банка Санкт-Петербург (по вопросу результатов за 3 квартал и дивидендной политике). Сергей Лавров выступит с заявлением к парламенту, возможно, будут подведены итоги встречи с министром иностранных дел Германии Штайнмайером.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>