<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-byki-v-akciyax-sberbanka-prorvut-otmetku-v-75-rubleiy-to-bumaga-mozhet-vyiyti-k-urovnyam-nachala-noyabrya-20141119-1100/</Url>
  <Title>Если "быки" в акциях "Сбербанка" прорвут отметку в 75 рублей, то бумага может выйти к уровням начала ноября</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: Индекс ММВБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C лета 2011 г. индекс находится в боковике. Сильное сопротивление на уровне 1550 п. было коротко пробито один раз. Локальные минимумы больше привязаны к уровням поддержки 1250-1300-1350 п. В марте текущего года - сильный пробой сразу всех поддержек последних трех лет. На текущий момент есть последовательно растущие локальные минимумы. Довольно плотное удержание было в октябре, после чего индекс сильно отскочил. Пока идет консолидация в приграничной зоне выше 1500 п. Вполне возможно, что быки попробуют прорвать сопротивление. Тогда может последовать сильный рост.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-19112014-001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного роста в мае-начале июня индекс резко снизился. Сильный уровень 1350 п., все-таки, пробили. И сразу появилась поддержка на 1300 п. Случился V-образный разворот, и в августе индекс выстрелил к 1450 п. Осеннее снижение почти свело на нет все старания быков. Но последние отыгрались в конце октября мощным ралли. Индекс вошел в сильную зону сопротивления. Пока быки сдержали первую попытку коррекции в конце прошлой недели. Последние три бара - попытка начального импульса на прорыв зоны сопротивления. Но нужно выходить выше 1550 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-19112014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного роста в конце октября бумага легла в консолидацию. Есть ощутимые уровни 1490 п. и 1525 п. Пока идет боковой канал. Сильные движения, скорее всего, будут после выхода из канала в какую-либо сторону. Канал узкий, и более похож на консолидационный (учитывая характер движения на дневном формате).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-19112014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: "Сбербанк"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага хорошо выросла с конца октября до второй декады ноября. В начале прошлой недели "медведи" начали корректировать цену и снизили ее до поддержки на уровне 73.5 р. Здесь так же была поддержка при предыдущем росте. "Быки" четко встали в оборону уровня и держали ее два дня. Отскоков не получалось. Образовался двухдневный "боковик" вдоль поддержки. Это мог быть и прямоугольник на продолжение коррекционного снижения, но быки поменяли сценарий. На прошлых торгах бумага вырвалась из консолидации вверх и почти сразу уперлась в другой уровень - 75 р. Выход из более важной консолидации сделан. Сейчас, если прорвут 75 р. вверх, то бумага может выйти к уровням начала ноября. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;План открытия длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 75.5 р.,2. Тейк-профит: зона 78 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,3. Стоп-лосс: 74.1 р.4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 74.5 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-19112014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>