<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sredu-rossiiyskie-byki-predprimut-popytku-vytyanut-indeks-mmvb-v-raiyon-1600-punktov-20141119-0915/</Url>
  <Title>В среду российские "быки" предпримут попытку вытянуть индекс ММВБ в район 1600 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Мы пока очень далеки от рынка инвесторов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах наш рынок продемонстрировал повышательную динамику. Наиболее вероятный сценарий состоит в том, что так называемое рождественское ралли пройдет не в конце декабря, а в ноябре или начале декабря. А в конце декабря рынок будет снижаться или стоять на месте. Почему бы сейчас не поиграть наверх, если нефтяные цены нашли опору в виде зоны поддержки 76-78 долларов (Brent)? Глава агентства энергетической информации при Минэнерго США допускает падение цен на нефть до $50 за баррель, но в связи с тем, что власти Китая сумели вместо жесткой посадки экономики организовать мягкую посадку, есть надежда, что жесткой посадки котировок нефти также не будет. Китай по-прежнему имеет самую быстрорастущую экономику в мире и увеличивает потребление нефти. Динамика мировых фондовых рынков также порадовала инвесторов - вышедший индекс еврозоны ZEW за ноябрь оказался лучше ожиданий. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новые предложения экономистов Общероссийского народного фронта, направленные на развитие российской экономики в условиях санкций Запада, доформировали позитивную картину дня. Владимир Путин посетил выставку "Сделано в России" на ВДНХ, на которой представлена продукция 60 российских компаний, продукция которых может заменить западные аналоги. Там были представлены разработки российских ученых в сфере медицины, высоких технологий, связи, не уступающие лучшим мировым образцам. Президент РФ, поддержал предложение об установлении приоритетов для отечественной продукции при проведении государственных закупок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем позитивное открытие. Я не сомневаюсь, что "быки" будут тянуть индекс ММВБ в район 1600 пунктов. Но надо прямо сказать, что сейчас мы очень далеки от рынка инвесторов - погоду делают зайчики-побегайчики (спекулянты). Наиболее интересные защитные дивидендные бумаги в этом году себя проявили хорошо и сейчас находятся в перегретом состоянии. В акциях "Сургутнефтегаза" прив. и "Норильского Никеля" имеется большое количество желающих зафиксировать прибыль по "длинным" позициям. Акции "Газпрома" слабы. Когда наметится реальная перспектива отмены санкций Запада, мы увидим рост "Газпрома" в район 160 и "Сбербанка" об. в район 90. А в данный момент эти акции являются инструментом для вытягивания индекса ММВБ наверх (чтобы легче было фиксировать прибыль в дивидендных акциях). Не могу посоветовать инвестиции на текущих уровнях. Сейчас будут специально "подбычивать" "Сбербанк", чтобы продать "Татнефть" прив. и "Сургутнефтегаз" прив. А когда дело будет сделано, акции "Сбербанка" пойдут вниз на 71 и акции "Газпрома" пойдут вниз на 138. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на каждодневные рекорды американского фондового рынка, индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM) с конца октября находится на "медвежьей" территории. Мы не видим попыток у "быков" сформировать новый восходящий тренд. В Гонконге масштабы волнений пошли на спад, но в Венгрии и Греции напряженность растет. С развитыми рынкам тоже не все хорошо - технический анализ показывает на большую вероятность их снижения с текущих уровней.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>