<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/veroyatnost-snizheniya-dollara-do-46-rubleiy-na-fone-nalogovogo-perioda-i-stabilizacii-nefti-vblizi-tekushix-urovneiy-rastet-20141119-1115/</Url>
  <Title>Вероятность снижения доллара до 46 рублей на фоне налогового периода и стабилизации нефти вблизи текущих уровней растет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник утром доллар начал торги на уровнях закрытия понедельника - 47,10 . Позитивный настрой участников рынка в первой половине дня позволил рублю укрепиться до 46,60. Во второй половине дня российская валюта отчасти растеряла свои позиции и завершила торги на уровне 46,90 рублей/доллар.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена на нефть на этой неделе приостановила падение и остается в диапазоне 78,50-80,00. Это уменьшило давление на курс российской валюты, который вчера укрепился второй день подряд. Ключевым событием месяца для рынка нефти станет заседание ОПЕК, которое должно состояться 27 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давление на рубль также снизилось после итогов саммита глав МИД ЕС в понедельник, по итогам которого новых экономических санкций против России не последовало.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из поддерживающих факторов для рубля сейчас можно отметить стартовавший налоговый период. 20 ноября состоится уплата НДС, а 25 ноября - НДПИ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выступление президента РФ Владимира Путина перед представителями Народного фронта не привнесло каких-либо сюрпризов в отношении перспектив курса российской валюты. Как позитивный отмечался переход к свободному плаванию рубля. Аналогичные тезисы содержало выступление главы ЦБ Эльвиры Набиуллиной в Госдуме, оно также не оказало существенного влияния на котировки рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;До конца года российским компаниям требуется погасить внешние заимствования на сумму $39 миллиарда, из которых на ноябрь приходится менее $9 миллиардов. Это уменьшает потребность в валюте в настоящий момент, однако в декабре она может вновь вырасти.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши фундаментальные оценки показывают, что сейчас рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат по внешнему долгу и цене на нефть в окрестности $80 за баррель. Мы ожидаем, что доллар снизится до 46,00 рублей на этой неделе из-за наступления налогового периода в случае, если нефть стабилизируется вблизи текущих уровней.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>