<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-indeks-mmvb-mozhet-protestirovat-maksimum-etogo-goda-na-urovne-1532-punkta-20141119-1040/</Url>
  <Title>Сегодня индекс ММВБ может протестировать максимум этого года на уровне 1532 пункта</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник развитые европейские рынки продолжили рост, поддержанные ноябрьскими индексами настроений института ZEW в Германии. Индекс экономических ожиданий (11,5 пунктов) вырос до четырехмесячного максимума, впервые в этом году увеличившись по сравнению с предыдущим месяцем. Индекс FTSEurofirst300 (+0,61%) в результате вернулся к верхним границам двухнедельного торгового диапазона, из национальных индексов впереди немецкий DAX (+1,61%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные американские индексы выросли на 0,2 - 0,7%, что позволило DJIA и S&amp;P500 обновить исторические максимумы. Не помешала росту оказавшаяся выше ожиданий динамика цен производителей в октябре - большее значение могут иметь данные по ценам потребителей, которые выйдут завтра. Глава ФРБ Миннеаполиса Н. Кочерлакота, голосовавший "против" на октябрьском заседании ФРС, вчера заявил, что регулятор может подорвать доверие к своей политике, если не предпримет агрессивных действий для возвращения инфляции к 2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки вчера также поучаствовали в росте, индекс MSCI EM (+0,28%) немного отскочил от полуторанедельного минимума. Впрочем, с утра небольшое снижение индексов в Корее и Китае грозит ему новым разворотом вниз. Цены на нефть Brent вчера в моменте приближались к 80 долл./барр., но не удержались на этом уровне, с вечера консолидируются в районе 78,5.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ во вторник в самом начале сессии снова протестировал полуторатысячную отметку, но быстро развернулся и с середины дня изменялся в диапазоне 1515 - 1525 пунктов. Сегодня индекс ММВБ может протестировать максимум этого года (1532 пункта в июле и ноябре), чуть выше расположен осенний максимум 2013 (1538 пунктов).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>