<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedyot-sessiyu-sredy-v-granicax-1505-1535-punktov-20141119-1405/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведёт сессию среды в границах 1505-1535 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ситуация на рынке нефти остается напряжённой &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок утром в среду не демонстрирует единой динамики, к текущему моменту индекс ММВБ прибавляет символические 0,08%. В лидерах спроса акции "Полюс Золота" и ПИКа, в красной зоне держатся бумаги "Уралкалия" и "Системы".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился скорее нейтральным. Американские рынки закрыли торги вторника ростом, Standard &amp; Poor’s 500 снова коснулся рекордного максимума. Фьючерс на индекс S&amp;P дешевеет. Цены на нефть утром в среду снова снижаются. Основой для спекуляций всё так же остаётся заседание ОПЕК 27 ноября в Вене. Слухов по этому поводу на рынке масса, следует дождаться итоговых решений.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль в середине недели снова уступает в парах с долларом и евро. Вообще, движение в паре доллар/рубль последние несколько дней вполне укладывается в определение консолидации около текущих отметок. Инструмент торгуется вокруг уровня 47 рублей, и пока нет веских оснований для выраженного движения в ту или иную сторону. Нефтяной драйвер остаётся основным, политический - на втором месте по значимости.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Аппетиты к риску на фондовых площадках сохраняются, но и в США, и в России внутридневные торговые объёмы держатся ниже средних уровней. Это может указывать на долгосрочную неуверенность инвесторов - прогнозы на предстоящую зиму, как минимум, тяжёлые.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведёт сессию среды в границах 1505-1535 пунктов. Каждое закрепление выше нового уровня сопротивления даётся покупателям несложно, но ощущение хрупкости этого роста все-таки не покидает.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня вечером будут опубликованы протоколы последнего заседания ФРС. Серьёзное влияние "минутки" окажут в первую очередь на динамику доллара. Инвесторов по-прежнему интересуют сроки повышения ставок. По этому вопросу высказываются все члены Комитета по открытым рынкам, однако никакой ясности это не добавляет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Россия сокращает вложения в американские облигации. По данным Минфина США, объём средств в гособлигациях Штатов на текущий момент составляет 117,7 млрд долларов. В октябре прошлого года речь шла о 149,9 млрд долларов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на лёгкую нефть могут опуститься до 50 долларов за баррель. Такое заявление сделал глава Управления энергетической информации США Адам Сьемински. О причинах, которые могут вызвать столь существенное снижение, ничего сказано не было. При этом Сьемински отметил, что в случае падения цены до 60 долларов за баррель добыча сланцевой нефти в США может остановиться, так как станет убыточной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глава управления указал, что в настоящее время тяжело прогнозировать динамику цен на нефть из-за внешнеполитической напряжённости в Ливии, Ираке и некоторых других странах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Заявления Адама Сьемински лишь усугубили ситуацию на нефтяном рынке. По итогам электронных торгов в Нью-Йорке во вторник цена на WTI с поставкой в декабре упала до 74,01 доллара за баррель. Нефть марки Brent с поставкой в январе завершила вчерашний день на отметке 78,52 доллара за баррель. Сегодня нефтяные котировки находятся на этих же уровнях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прогнозы без обоснований со стороны Управления энергетической информации США выглядят странно. Сейчас инвесторы, экспортёры и другие участники рынка находятся в напряжении, ожидая заседания ОПЕК и развязки иранской проблемы. Судя по всему, Штаты воспользовались данной ситуацией и решили усилить негативное давление на цены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В принципе, техасская нефть имеет все шансы упасть до 70 и даже до 60 долларов за баррель, всё зависит от решения ОПЕК и переговоров по Ирану в Вене, но фундаментальных предпосылок для снижения цен до 50 долларов за баррель нет. Вряд ли прогнозам Сьемински суждено сбыться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди корпоративных новостей стоит выделить публикацию финансовых результатов по МСФО за III квартал 2014 года Московской биржи. Чистая прибыль главной торговой площадки страны в III квартале 2014 года выросла на 42,4% по отношению к третьему кварталу 2013 года и достигла 4,06 млрд рублей. Прибыль на акцию увеличилась на 41,1% и составила 1,82 рубля. Показатель EBITDA вырос на 37,1% и достиг 5,48 млрд рублей, рентабельность по EBITDA увеличилась до 74,9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Заседание наблюдательного совета проведёт банк "Санкт-Петербург". На заседании будут рассмотрены вопросы об утверждении дивидендной политики, о результатах деятельности банка в III квартале 2014 года и об определении квалификационных требований в отношении кандидатов в члены правления.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Международное рейтинговое агентство Moody's понизило корпоративный рейтинг АФК "Система" до "В1" с "Ва2", прогноз "негативный". Понижение рейтинга отражает решение Арбитражного суда Москвы по иску Генпрокуратуры, который истребовал 71,6% акций "Башнефти" у АФК "Система" и её "дочки" "Система-Инвест" в пользу государства.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T14:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>