<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vozvrat-k-otmetke-41-rubl-za-dollar-vesma-veroyaten-do-konca-1-kvartala-2015-goda-20141119-1305/</Url>
  <Title>Возврат российской валюты к отметке 41 рубль за доллар весьма вероятен до конца 1 квартала 2015 года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;О рубле, нефти, санкциях и перспективах на 1 кв. 2015 г.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="photobank-image-left" style="width: 222px; "&gt;&gt;&lt;/div&gt;Геополитика продолжит оставаться ключевым фактором, влияющим на динамику курса рубля и российских активов в конце этого года и в 1 кв. будущего. То есть ситуация на Украине по-прежнему будет прямо влиять на отношение к России со стороны Запада. Запад же заявляет, что успехи ЛНР/ДНР в войне с Украиной приведут к новым санкциям в отношении России. Вместе с тем, учитывая стабилизацию ситуации на Украине в последние недели, пусть и в рамках формально существующего, и по факту практически не соблюдаемого перемирия, наиболее вероятным сценарием является замораживание конфликта. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на то, что отношения между Россией и Западом остаются весьма холодными, о каких-то новых санкциях речи не идет. По итогам саммита Евросоюза 17 ноября, как и заявлялось ранее, не были введены новые экономические санкции, а расширение "черного списка" коснулось только руководства ДНР/ЛНР. В итоговый документ даже не попало упоминание о том, что санкции могут быть введены в будущем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другим важнейшим фактором остаются цены на нефть, однако есть основания считать, что долгосрочное удержание цен нефти ниже 80 долл. за баррель практически невозможно. Дело в том, что резкий (почти двукратный с 2008 года) рост добычи нефти в США в последние годы вызван почти полностью за счет трудноизвлекаемой нефти, стоимость добычи которой - в среднем около 80 долл. за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом скважины на месторождениях трудноизвлекаемой нефти характеризуются очень быстрым падением уровня добычи (вплоть до падения на 90% в течение первых двух лет), что требует постоянных инвестиций в бурение новых скважин. Соответственно, долгосрочное удерживание цен на уровне себестоимости вызовет прекращение инвестиций в отрасли и быстрый спад объемов добычи, что автоматически откорректирует цены на нефть обратно вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение рубля также, очевидно? остановилось. Хотя Центробанк уже полностью устранился, отказавшись от плановых интервенций в защиту коридора бивалютной корзины, и объявил свободное курсообразование рубля, уже более недели рубль демонстрирует относительную стабильность против доллара в диапазоне 45.50-48. То есть факт того, что ЦБ устранился, уже заложен в цену, новых атак спекулянтов на рубль нет. При этом Центробанк заявляет, что готов проводить неожиданные точечные интервенции в поддержку рубля, чтобы наказать спекулянтов, впрочем, за прошедшую неделю таких интервенций он не проводил. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Аукционы по предоставлению долларовой ликвидности, которые проводил Центробанк (в том числе со сроком на год), показывают, что спроса на доллары со стороны банковской системы нет. Скорее, наоборот, у банков имеется избыток валюты, которую они купили, по сути, у Центробанка в ходе падения рубля в период, когда ЦБ еще проводил плановые интервенции (всего в период активного падения рубля осенью ЦБ потратил около 30 млрд. долл. резервов). Таким образом, падение рубля в октябре произошло скорее вследствие игры спекулянтов, чем из-за реального дефицита долларов у компаний, пострадавших из-за санкций и потерявших доступ к иностранным долговым рынкам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В этих условиях, даже небольшой отскок цен на нефть, возврат к 85-90 долл. за баррель, может вызвать значительную коррекцию на рублевых парах, мы полагаем, что возврат к отметке 41 рубль за доллар весьма вероятен до конца 1 кв. 2015 г. (отметим, что возврат цен на нефть к 110 долл. за баррель, если вдруг он произойдет в 2015 году, очевидно, вызовет практически полный возврат рубля, в район летнего курса в 35 рублей). Даже если цены на нефть в ближайшие 4 месяца обновят минимумы, все-таки это уже довольно существенный период времени, и шансы на слом тренда на падение цен на нефть за этот срок весьма высоки. Даже в кризис 2008 года цены удерживались на минимумах не более 3 месяцев (декабрь-февраль 2009), и уже в марте пошли вверх. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается санкций, то Евросоюз будет рассматривать их отмену в марте, и если предполагать, что до этого времени активизации военных действий на Украине не произойдет, вполне можно рассчитывать на благоприятный исход. Российский фондовый рынок уже оценивает перспективы оптимистично - торгуясь в районе 2-летних максимумов, в районе 1520 по индексу ММВБ. Благодаря падению рубля на 40% с начала года, рублевые активы соответственно подешевели в цене на эту же величину в валюте и становятся привлекательным объектом для инвестиций. В случае пробития 2-летних максимумов индексу ММВБ выхода в район отметки 1600 видится вполне реальной целью в рамках традиционного новогоднего ралли. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Михеев Алексей</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T13:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>