<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-investoram-stoit-obratit-vnimanie-na-publikaciyu-minutok-banka-anglii-20141119-1130/</Url>
  <Title>Сегодня инвесторам стоит обратить внимание на публикацию "минуток" Банка Англии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Мы ожидаем, что сегодня отечественный рынок акций продолжит восходящую динамику вторника. Внешний фон с мировых площадок складывается весьма позитивный. Фондовые индексы Европы завершили торги в плюсе во вторник вторую сессию подряд на данных о первом за год росте делового доверия в Германии. Фондовые индексы США завершили торговую сессию на подъеме. Азиатские фондовые индексы показали вчера разнонаправленную динамику. Нефтяные котировки стабильны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в течение торговой сессии инвесторам стоит обратить внимание на публикацию "минуток" Банка Англии, а уже после закрытия торгов на российском рынке выйдут аналогичные данные по заседанию ФРС. Также сегодня президент РФ Владимир Путин проведет очередное совещание с членами правительства о ходе выполнения майских указов. На совещании планируется обсудить повышение эффективности деятельности компаний с государственным участием, а также ряд актуальных текущих задач.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера российский рынок акций демонстрировал восходящую динамику. Индекс ММВБ достигал 1524,58 пунктов на фоне коррекции цен на нефть и роста Европы, подогретой позитивной статистикой. Индекс доверия к экономике Германии института Zew в ноябре вырос до 11,5 пунктов, при прогнозах роста до 0,5 пунктов с октябрьских минус 3,6 пунктов. Накануне Марио Драги выступил перед Комитетом в Брюсселе, глава ЕЦБ заявил, что ожидает умеренного восстановления экономики в 2015-2016 годах. Кроме того, М. Драги отметил, что ЕЦБ получил возможность приступить к покупкам гособлигаций стран еврозоны у банков в рамках расширения программы выкупа активов. Азиатские фондовые индексы показали вчера разнонаправленную динамику на фоне выступления премьер-министра Японии Синдзо Абэ, посвященное экономической ситуации в стране и перспективам дальнейшего повышения налогов. Синдзо Абэ сообщил руководству правящей либерально-демократической партии о предстоящем роспуске парламента и созыве досрочных выборов. Американские фондовые индексы демонстрировали ростна фоне опубликованных статданных по индексу PPI, который вырос в октябре на 0,2%, ожидалось снижение на 0,1%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста вчера наблюдались акции Распадской (+4,1%), ПИК (+3,2%), Фармстандарт (+2,2%), Уралкалий (+2,1%).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>