<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-poiskax-torgovyx-ideiy-uchastnikam-rossiiyskogo-rynka-akciiy-stoit-obratit-vnimanie-na-bumagi-moskovskoiy-birzhi-gmk-i-severstali-20141119-1245/</Url>
  <Title>С точки зрения торговых идей сегодня могут быть интересны бумаги "Московской Биржи", ГМК и "Северстали"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Кто ищет повод, тот всегда найдет...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние дни инвесторы на российском рынке смогли несколько успокоиться благодаря небольшому затишью на нефтяном и валютном рынках - курс рубля даже немного укрепился, преодолев уровень в 47 рублей вниз, в цена барреля марки Brent преодолела вверх уровень в $79. Конечно, пока равновесие на рынке и следующее за этим спокойствие представляются довольно шаткими, но деваться инвесторам некуда - как говорится, приходится довольствоваться малым. В качестве малого пока участникам рынка можно предложить корпоративный фон - неплохо отчиталась сегодня за 9 месяцев по МСФО, например, Московская Биржа; продолжают радовать высокими промежуточными дивидендами бумаги ГМК и удивлять - "Северстали". В целом, заработать есть на чем, но все эти вещи, конечно, уйдут на второй план в случае изменения тренда на сырьевом рынке или изменения политики санкций в отношении России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока нефтяной рынок характеризуется относительным спокойствием, но проблема остается в слове "относительным", поскольку заседание картеля ОПЕК, которое пройдет в грядущий четверг, во многом определит ценовой тренд на сырье до конца года. Большинство участников рынка уже уверены, что картель неизбежно снизит уровень добычи, но мы бы не были столь категоричны в своих суждениях, поскольку цены на нефть - вещь не только экономическая, но и политическая. Сырьевой и валютный фактор пока играют ключевую роль в определении настроений и могут обеспечить развитие восходящего движения на российском рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важным событием на рынках сегодня станет публикация стенограммы заседания Комитета по открытым рынкам от 28-29 октября, когда американский Центробанк все-таки принял решение завершить программу выкупа активов QE3. Узнать комментарии участникам рынка будет нелишним, поскольку новые ориентиры по монетарной политике американского регулятора и сроки повышения процентной ставки сейчас волнуют абсолютно всех не только в США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отдельно стоит выделить историю с "Уралкалием", бумаги которого активно теряли вчера и теряют сегодня на новостях о прекращении работы на руднике "Соликамск-2" из-за затопления, что негативно повлияет на операционную деятельность компании в ближайшие кварталы. Все-таки 18% запасов калия - это не шутки. Сколько продлятся восстановительные работы, пока неизвестно, что, конечно, отражается и на бумагах "Уралкалия".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня стоит отметить выход протокола заседания Банка Англии, отчетности Lowe`s, Staples, Target, число начатых строительств домов США в октябре, недельный отчет Министерства энергетики США об изменении запасов нефти и нефтепродуктов и протокол заседания ФРС США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>