<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/obshaya-nestabilnaya-situaciya-na-razvivayushixsya-rynkax-ne-pozvolyaet-indeksam-rf-pereiyti-k-polnomasshtabnomu-ralli-20141119-1635/</Url>
  <Title>Общая нестабильная ситуация на развивающихся рынках не позволяет индексам РФ перейти к полномасштабному ралли</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Цены на нефть остаются около 4-летних минимумов из-за признаков разногласия между членами ОПЕК. Европейские индексы чувствуют себя сегодня не очень уверенно, отечественные индексы буксуют на месте. Условия для масштабного ралли на нашем рынке не созрели и дело тут не только в нефтяных котировках, Украине и санкциях Запада. Дело в общей ситуации на развивающихся рынках. Перспективы экономического роста не столь радужны, как это казалось в начале года, и, как следствие, социальные протесты нарастают. Это особенно касается таких стран, как Венгрия, Румыния и Болгария.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что качается БРИКС, то тут ситуация неоднородна. Каждая из стран имеет собственный набор проблем, и, судя по всему, проблемы эти не маленькие. Лучше всех остается положение Индии, что заметно по динамике графика национального фондового индекса. Фондовый рынок Индии показывает устойчивую динамику - экономика этой страны должна выиграть от падения нефтяных цен. В 2016 году рост ВВП Индии может превысить рост ВВП Китая. Ситуация на фондовом рынке Китая неплоха, хотя эта неделя проходит под флагом коррекции. Проблема китайской экономики состоит в том, что власти не могут остановить рост нерегулируемого банковского сектора. По данным Financial Stability Board, в прошлом году объем "теневого" банковского рынка Поднебесной вырос на 37.6%. Возможно, власти повели борьбу против него более решительно, но это способствовало замедлению роста ВВП. Джордж Сорос назвал ситуацию в Китае главной угрозой для мировой экономики в ближайшие несколько лет - реальная ситуация с просроченными кредитами в нерегулируемом банковском секторе - тайна за семью печатями. Ясно, что по мере замедления экономики Китая, положение дел будет ухудшаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T16:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>