<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-usloviyax-vysokoiy-volatilnosti-rasschityvat-na-konsolidaciyu-valyutnyx-kursov-vblizi-tekushix-znacheniiy-poka-ne-prixoditsya-20141119-1225/</Url>
  <Title>В условиях высокой волатильности рассчитывать на консолидацию валютных курсов вблизи текущих значений пока не приходится</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на валютном рынке во вторник вновь завершились небольшим укреплением рубля. Участники рынка опасаются продолжать давление на российскую валюту в преддверии крупных налоговых платежей, при этом невысокие объемы торгов свидетельствуют о безыдейности. По итогам дня курс бивалютной корзины снизился на 14 коп. до 52.21 руб. Курс доллара потерял 21 коп. до 46.90 руб., курс евро - 7 коп. до 58.70 руб. На рынке форекс основная валютная пара корректировалось после существенной просадки накануне, к концу дня достигнув отметки $1.2530.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отсутствие негативных новостей уже является поддерживающим фактором для рубля. Снижение рисков введения новых санкций в отношении России со стороны западных стран, а также приостановка падения нефтяных котировок уменьшает внешнее давление на рубль. Внутренняя спекулятивная активность также ограничена грядущими крупными налоговыми платежами и поддерживающей рубль риторикой властей. Судя по значительному оттоку капитала за последние пару месяцев, банки и компании аккумулировали достаточный объем валютной ликвидности для компенсации ущерба от санкций, поэтому дальнейшее ослабление рубля высокими темпами уже не выглядит столь вероятным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие дни рубль, вероятно, продолжит небольшое укрепление. В то же время, не стоит забывать, что платой на свободное плавание российской валюты в текущих условиях является высокая волатильность, поэтому рассчитывать на консолидацию валютных курсов вблизи текущих значений пока не приходится.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T12:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>