<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-zakreplenie-mmvb-vyshe-1525-1530-punktov-pozvolit-indeksu-obnovit-godovye-maksimumy-20141119-0950/</Url>
  <Title>С технической точки зрения закрепление ММВБ выше 1525-1530 пунктов позволит индексу обновить годовые максимумы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Индекс ММВБ вблизи годовых максимумов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику в пределах 0,5%, обновив тем самым обновив свои исторические максимумы. Календарь статистики США был достаточно скуден. Были опубликованы только данные по ценам производителей, которые выросли в октябре на 0,2% по сравнению с предыдущим месяцем. Аналитики ожидали снижения показателя на 0,1%. Положительную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Лучше выглядел немецкий индекс DAX, прибавив 1,61%. Индекс доверия в отношении экономики Германии на ближайшие шесть месяцев вырос в ноябре до 11,5 п., максимума с июля. При этом рост индекса стал первым за 11 месяцев. Аналитики ожидали повышения показателя до 0,5 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок поддержал своих зарубежных коллег, продемонстрировав положительную динамику на улучшении внешнего фона и укреплении рубля. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,83%, закрывшись на уровне 1519,61 п. В течение дня индекс ММВБ в очередной раз предпринимал попытки преодолеть уровень 1525 п., однако закрепиться выше данного уровня пока не получилось. С технической точки зрения закрепление выше 1525-1530 п. позволит индексу обновить максимумы этого года. Ближайшими поддержками для индекса выступают уровни 1487 п. и 1473 п., закрепление ниже которых позволит индексу пойти к уровню 1450 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>