<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-otkroet-torgi-sredy-neiytralnoiy-dinamikoiy-indeks-rts-legkim-snizheniem-20141119-0929/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ откроет торги среды нейтральной динамикой, индекс РТС - легким снижением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейский рынок акций вчера показал умеренный рост (EuroTOP100: +0,6%; DAX: +1,6%; CAC40: +0,9%) второй день подряд. Поддержку оказали, помимо надежд на выкуп ЕЦБ гособлигаций в перспективе, неожиданно сильные ноябрьские данные по настроениям инвесторов в Германии (индекс ZEW в Германии составил 11,5 пунктов, что оказалось выше диапазона оценок консенсуса Рейтерс), которые поддерживают идею, что экономика еврозоны удерживается от ухудшения. Данные по росту продаж автомобилей позволили автопроизводителям стать лидером роста. В аутсайдерах - горнодобывающий сектор.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций США продолжил поступательный рост (S&amp;P500: +0.5%; Dow Jones: +0.3%) при умеренном росте ключевых сегментов и выраженном спросе в акциях здравоохранения (на M&amp;A и корпновостях) и химпрома. Данные по неожиданному росту производственных цен (ИЦП: +0,2% м/м, базовый ИЦП: +0,4% м/м при консенсусе Рейтерс в -0,1% и +0,1% соответственно) были восприняты в целом нейтрально, т.к. годовые темпы базового индекса остаются умеренными (+1,8% г/г).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевые российские фондовые индексы во вторник выросли (ММВБ: +0,8%; РТС: +1,7%) при поддержке крепнущего рубля и снятия текущих рисков по санкциям. Активный спрос вчера был предъявлен на ряд акций финансового сектора (па "Сбербанка": +2,6%; оа "Сбербанка": +1,7%, АФК "Система": +2,3%), накопивших навес "коротких" позиций. Вновь преобладали покупки в акциях металлургических и горнодобывающих компаний, среди которых отличились сильным ростом котировок РДР "РУСАЛа" (+3,4%), "Полюс Золото" (+2,6%), "Алроса" (+2,3%) и сильно перепроданная "Распадская" (+7,0%). В нефтегазовом сегменте, за исключением снизившейся "Татнефти" (-1,5%) и чуть откатившихся от максимумов па "Транснефти" (-0,1%), преобладал рост чуть хуже рынка. Лишь "Лукойл (+2,3%), па "Сургутнефтегаза" (+2,7%) и возвращаемая государству "Башнефть" (+4,4%) были заметно лучше индекса ММВБ. Без особых идей разнонаправлено завершили сессию акции электроэнергетики и потребсектора. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы выделим драматическое падение акций "Уралкалия" (-9,2%) при очень высоких оборотах торгов (свыше 3,6 млрд. руб., 3е место по ликвидности по итогам дня), на новости о прекращении работы на руднике "Соликамск-2" из-за затопления, что негативно повлияет на операционную деятельность компании в ближ. кварталы. Мы считаем, что восстановительные работы могут затянуться, что заставляет негативно смотреть на акции "Уралкалия". В телекомах ростом завершили лишь акции МТС (+1,1%) при умеренно негативной динамике котировок акций нейтрально отчитавшегося "Ростелекома" (-0,4%). Из ликвидных бумаг выделим рост "Мостотреста" (+1,6%) и ГК ПИК (+1,5%). Среди малоликвидных отметим новое ралли в "Русском Море" (+11,4%) при падении акций НМТП (-3,1%) и генкомпаний КЭС (Волжская ТГК: -4,6%; ТГК-5:-3,7%; ТГК-6: -2,4%) без новостей&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций поднялся в район 1520 пунктов ММВБ на фоне благоприятных мировых тенденций и отсутствия санкций в отношении России со стороны Евросоюза. Индекс РТС на фоне локального укрепления рубля отступил от критической отметки 1000 пунктов, а соотношение к Brent превысило 13x. Несмотря на общую позитивную динамику, суверенный CDS-спрэд находится выше 300 б.п., отражая повышенную премию за риск инвестиций в российские активы. Другой сдерживающий фактор - крепкий доллар, что ограничивает рост стоимости нефти и металлов. Таким образом, индекс ММВБ пока обречен на волатильную консолидацию в диапазоне 1470-1530 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня к открытию торгов на российском фондовом рынке формируется близкий к нейтральному внешний фон. Мы ожидаем, что индекс ММВБ откроется нейтральной динамикой, а индекс РТС - легким снижением. Торговля в течение дня пройдет в консолидационном формате. В аутсайдерах может вновь остаться "Уралкалий" на корпоративных новостях, чуть лучше рынка будут себя чувствовать металлурги.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>