<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-soxraneniya-opek-velichiny-predlozheniya-nefti-nacionalnaya-valyuta-mozhet-oslabet-do-48-49-rubleiy-za-dollar-20141119-1425/</Url>
  <Title>В случае сохранения ОПЕК величины предложения нефти национальная валюта может ослабеть до 48-49 рублей за доллар</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Обстановка на валютном рынке, складывающая в среду, относительно спокойна. Налоговый период, начавшийся в понедельник, фактически, не сказался на рубле. Скорректировавшись с 47,00 до 46,50 рубля за доллар, "россиянин" продолжает колебаться в этом коридоре. Из важных событий, способных повлиять на национальную валюту в ближайшее время, стоит отметить заседание ОПЕК, от которого зависит цена на нефть. Сейчас нефть - это один из двух важнейших факторов, влияющих на рубль (первый - это политика). По итогам встречи ОПЕК может принять одно из двух решений: либо страны-участники решат сокращать добычу нефти ( по предварительным прогнозам принятие такого решения маловероятно), либо оставить предложение на текущем уровне. Сейчас на сырьевом рынке наблюдается переизбыток "черного золота", поэтому сохранение объемов производства приведет к дальнейшему снижению нефти до $75 за баррель, что негативно скажется и на рубле. Не исключено, что на этой "короткой" идее "россиянин" может подешеветь до 48-49 рублей за доллар. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В случае ослабления рубля до отметок 48-49 за доллар на интервенции ЦБ также не придется рассчитывать. Центробанк ясно дал понять, что пока не будет вмешиваться в ситуацию на валютном рынке. Даже если доллар вырастет до 50 рублей, регулятор вряд ли будет считать это опасным и выходить с интервенциями на рынок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Воробьев Евгений</Author>
  <Company> УК Ингосстрах-Инвестиции</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T14:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>