<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-fosagro-otstali-ot-rosta-ostalnogo-rynka-reshenie-o-vyplate-dividendov-mozhet-vystupit-draiyverom-dlya-rosta-20141119-1615/</Url>
  <Title>Акции "ФосАгро" отстали от остального рынка, решение о выплате дивидендов может выступить драйвером для роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После вчерашнего роста сегодня российский рынок не нашёл сил для штурма уровня годовых максимумов (1530 пунктов). Если эти уровни будут пробиты, индекс ММВБ получит импульс для новой волны роста. Внешний фон этому способствует - американские индексы продолжают обновлять исторические максимумы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня продолжилось снижение акций "Уралкалия" (URKA RM, -9%). Вчера на руднике Соликамск-2 (обеспечивающего около 20% добычи) произошла авария - произошло увеличение притока рассола в шахту, все работы приостановлены. Пока масштабы последствий до конца не ясны. Если затопление шахты удастся приостановить (возобновление добычи на нём в любом случае вряд ли возможно), или если "Уралкалий" получит компенсацию от страховых компаний, то бумаги эмитента смогут восстановить часть потерь. Если же провал будет расти, он может негативно сказаться на добыче на руднике Соликамск-1 (они разделены бетонной перегородкой) и затронуть город Соликамск, расположенный над рудником. В последнем случае "Уралкалий" может быть принужден заплатить компенсационные выплаты. Акции "Уралкалия" за последние недели сильно выросли, отчасти поэтому мы увидим столь эмоциональную реакцию на новость.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Произошедшая авария негативно сказалась также на акциях "ВСМПО-Ависма" (VMPO RM, -3%) - компания получает карналлит для производства из Соликамска, есть риск сбоя поставок. С другой стороны, эта новость позитивна для "Акрона", также занимающегося проектами калийных удобрений - спрос на его продукцию возрастёт. Впрочем, тут двоякая ситуация - учитывая, что это не первая авария "Уралкалия" (вспомним Березняки), возможно усиление контролирования отрасли минеральных удобрений.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров "ФосАгро" (PHOR RM, +2%) рекомендовал выплатить промежуточные дивиденды за 9 месяцев в размере 20 рублей на акцию (соответствует 1.5% доходности), закрытие реестра запланировано на 11 января. Решение "ФосАгро" не стало сюрпризом - за последние месяцы целый ряд российских компаний принял решение поделится прибылью со своими акционерами (среди них "коллега" "Уралкалий"). На наш взгляд, акции "ФосАгро" привлекательны для покупки на текущих уровнях - компания является одним из бенефициаров ослабления рубля (часть поставок ориентирована на экспорт). Акции "ФосАгро" отстали от роста остального рынка, эта новость может выступить драйвером для роста.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-19T16:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>