<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-na-valyutnom-rynke-v-ozhidanii-resheniya-cb-rf-po-procentnoiy-stavke-mozhet-prisutstvovat-povyshennaya-volatilnost-20140912-1026/</Url>
  <Title>Сегодня на валютном рынке в ожидании решения ЦБ РФ по процентной ставке может присутствовать повышенная волатильность</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль продолжает демонстрировать ослабление. Решение ЕС и ослабление рубля не оставили шансов российскому рынку. В рамках вчерашней сессии национальная валюта при открытии торгов начала демонстрировать плавное ослабление. Подобное движение было обусловлено негативными ожиданиями участников относительно предстоящего решения ЕС о санкциях. Курс доллара при этом достигал отметки 37,42 руб. Информация о том, что ЕС согласовал санкции в отношении России, стала поводом для формирования волны распродаж рубля против базовых валют. Курс доллара достиг отметки 37,63руб., обновив исторический максимум. Тем не менее под конец дня рубль все же смог частично отыграть ослабление и достигнуть уровня 37,50 руб. к доллару и 42,48 руб. к бивалютной корзине. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На денежном рынке вчера можно было наблюдать небольшой рост процентных ставок. Mosprime o/n превысила уровень ключевой ставки и составила 8,05%. При этом уровень ликвидности практически не изменился. В условиях предстоящего налогового периода мы ожидаем, что рыночные ставки могут повыситься к отметке 8,5%. Кроме того высокие риски того, что сегодня ЦБ повысит ключевую ставку, также могут отразиться на рынке МБК в налоговый период. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на локальном валютном рынке в ожидании решения Банка России по процентной ставке может присутствовать повышенная волатильность.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T10:26:00</PublishDate>
</LoadedArticle>