<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-centrobank-povysit-klyuchevuyu-stavku-v-ramkax-borby-s-inflyacieiy-rubl-oslabnet-eshe-silnee-20140912-0957/</Url>
  <Title>Если Центробанк повысит ключевую ставку в рамках борьбы с инфляцией, рубль ослабнет еще сильнее</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии четверга ММВБ закрылся на уровне 1 452,82 пункта, снизившись на 1,00%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 30,8 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок достаточно долго "болтался" в боковом диапазоне, чтобы все-таки дождаться глобального катализатора. Драйвером ближе к финалу минувших торгов стала информация о расширении антироссийских санкций со стороны ЕС. Кроме того, в пятницу о новом пакете мер, направленных против российской экономики, должен сообщить Белый дом США. Инвесторы начали массово выходить из активов, сокращая позиции и риски.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль накануне установил новый рекордный минимум на отметке 37,62 в паре с долларом США - закрытие состоялось немного ниже, но это ничего не меняет принципиальным образом. Следующая цель "быков" в паре доллар/рубль расположена на 37,95 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня внимание нужно уделить минимум двух вопросам: санкции и заседание ЦБ РФ. Если первые будут иметь безусловно негативное влияние на российский рынок, то от второго можно ожидать спорных решений. На рынке ждут, что Центробанк повысит ключевую ставку в рамках борьбы с инфляцией - если это произойдет, рубль ослабнет еще. Длинная позиция в паре доллар/рубль остается актуальной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока преждевременно говорить о покупках акций - дождемся снижения эмоционального напряжения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги пятницы в границах 1435-1460 пунктов. Нижняя граница этого диапазона очень подвижна.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>