<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sushestvennoe-vliyanie-na-nastroenie-otechestvennyx-investorov-segodnya-mozhet-okazat-oglashenie-detaleiy-novyx-zapadnyx-sankciiy-20140912-0950/</Url>
  <Title>Существенное влияние на настроение отечественных инвесторов сегодня может оказать оглашение деталей новых западных санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций остается под давлением продаж&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций негативно отреагировал на озвученные Западом намерения ужесточить экономические санкций против России из-за ситуации на Украине. Новый пакет санкций Евросоюза предполагает усиление ограничений на доступ к европейскому рынку капитала ряду крупнейших российских банков и компаний, список которых может быть опубликован сегодня. В свою очередь администрация США заявила, что вслед за ЕС в пятницу 12 сентября объявит о новых санкциях в отношении РФ, которые затронут финансовый, энергетический и оборонный сектора российской экономики. Российские власти в ближайшее время, скорее всего, озвучат свой ассиметричный ответ на новые западные санкции, что также может быть негативно воспринято инвесторами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ за основную торговую сессию в четверг потерял 1,3%, а индекс РТС упал на 1,7%. При этом количество снизившихся в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось примерно в 3 раза больше числа выросших, что говорит о давлении продаж по широкому спектру бумаг. В отраслевом срезе аутсайдером вчера оказался индекс финансового сектора, потерявший 1,8% на фоне падения котировок обыкновенных акций Сбербанка (-3,0%) и ВТБ (-2,2%). В техническом плане на графике индекса ММВБ вчера сформировалась свечная модель "медвежье поглощение", поскольку тело последней черной свечи полностью перекрывает тело предыдущей белой. Усиливают появившийся "медвежий" сигнал закрытие индекса ММВБ в четверг практически на минимуме текущей недели и существенный рост оборотов торгов. По исторической статистике поведения индекса ММВБ после формирования подобной модели вероятность его подъема в ближайшие дни до недельных максимумов крайне мала тогда, как развитие нисходящего движения в индексе ММВБ в район его 200-дневной простой средней (примерно 1425 пунктов) становится реальным риском для инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается смешанным. Фьючерсы на индексы США меняются мало. Азиатские фондовые рынки не показывают единой динамики. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки 98 долл. за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в нейтральном ключе, предполагая, что существенное влияние на настроение отечественных инвесторов сегодня может оказать оглашение деталей новых западных санкций, а также решения Совета директоров Банка России по вопросам денежно-кредитной политики. По итогам заседания в пятницу 12 сентября российский мегарегулятор может опубликовать обновленные макроэкономические прогнозы, учитывающие последние геополитические события. Вместе с тем на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по промышленному производству в еврозоне, занятости в еврозоне, розничным продажам и товарным запасам в США, индексам цен на импорт/экспорт в США, а также Мичиганскому индексу потребительских настроений.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>