<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rost-dollara-protiv-korziny-osnovnyx-valyut-okazyvaet-davlenie-na-stoimost-nefti-20140912-1245/</Url>
  <Title>Рост доллара против корзины основных валют оказывает давление на стоимость нефти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Доллар вчера снова вырос до рекордных уровней, его курс внутри дня доходил до 37,60. Ближе к вечеру рубль немного отыграл потери и закрылся на уровне 37,51. Объявление о том, что европейские санкции все-таки будут введены в пятницу, стало главным негативным драйвером. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг представители ЕС все-таки договорились о вступлении в силу согласованных на выходных санкций. Для пяти крупных российский госбанков (Сбербанк, ВТБ, Банк Москвы, Газпромбанк и Россельхозбанк) уже действуют ограничения на доступ к капиталу ЕС. Запрещено покупать их акции и облигации сроком более 90 дней. С сегодняшнего дня срок будет сокращен до 30 дней. Такие же ограничения вводятся и для трех крупных российских энергетических компаний и трех крупных оборонных компаний. Ряд СМИ называют "Роснефть", "Транснефть" и "Газпром нефть" из энергетического сектора и ОАК, "Оборонпром" и "Уралвагонзавод" - из оборонного. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЕС также запретит предоставление услуг, связанных с глубоководной разведкой и добычей нефти. Запрет на поставки в Россию технологий и товаров двойного назначения будет расширен на 9 компаний, занятых в оборонном секторе. В список лиц, которым запрещен въезд на территорию ЕС и чьи активы подлежат заморозке, будут включены еще 24 человека. По информации Wall Street Journal США тоже объявят о санкциях, аналогичных европейским. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена на нефть вчера осталась на прежнем уровне. Но о стабилизации пока говорить рано. Внутри дня стоимость барреля Brent опускалась даже до 96,72. Это оказывает дополнительное давление на рубль и российский фондовый рынок. Мы полагаем, что рост доллара против корзины основных валют (в частности, против евро) приводит к тому, что нефть дешевеет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наложенные санкции напрямую влияют на рубль не только через негативных новостной фон, но и со стороны того, что российские компании столкнутся с бОльшими сложностями при рефинансировании внешних долгов. Это приведет к усилению оттока капитала. Все это происходит на фоне снижающейся цены на нефти, и рисков того, что сальдо торгового баланса снизится еще сильнее. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В перспективе нескольких месяцев мы рекомендуем держать наличные средства в валюте. Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время волатильность курса останется высокой.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>