<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kak-ni-paradoksalno-naibolee-bezopasnym-aktivom-na-rynke-rf-poka-yavlyayutsya-akcii-20140912-1005/</Url>
  <Title>Как ни парадоксально, наиболее безопасным активом на рынке РФ пока являются акции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Фондовый рынок РФ начал свое снижение на новостях о введении новых санкций со стороны ЕС, которые огласят 12 сентября. Очевидно, что санкции ввели под давлением США, поэтому в ближайшее время можем услышать о новых санкциях и от самой Америки. Ситуация неординарная. С одной стороны понятно, что негатив будет только нарастать и перспектив на ближайший год в РФ, будь то экономика или геополитические риски, ожидать не стоит. С другой стороны, если брать внутренние рынки облигаций, акций, рубль, то в этом году, как ни парадоксально, защитными активами пока являются акции. Возможно, это обусловлено низкой ликвидностью рынка, но, при падающих ценах на нефть, акции нефтяных компаний торгуются на своих многолетних максимумах. Тут нам приходит на помощь график нефти в рублях, где мы чудесным образом обнаруживаем, что падение цен в рублях минимально, но нельзя постоянно снижать курс рубля, надеясь на изменения снижающегося тренда в "черном золоте". Поэтому мы продолжаем считать российские акции переоцененными, снятие этого "навеса" может произойти в случаях снижения на американских площадках. Краткосрочные уровни прежние: поддержка - 1410, сопротивление - 1460 пунктов, по индексу ММВБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена на нефть продолжает движение "на юго-восток" в рамках наших прогнозов, китайская экономика продолжает снижаться, данные по китайской инфляции не порадовали инвесторов. Вкупе с ростом добычи нефти в США и лоббирование ЕС отмены эмбарго экспорта нефти, эти события давят на нефтяные котировки. Теперь стоит задуматься, как это скажется на экономике РФ. От экономического блока мы получаем сведения, что бюджет на ближайшие 2 года составлен из расчета 93 долларов за баррель. Но, на наш взгляд, на самом деле правительство заложило в бюджет более высокие цены в диапазоне 100-105 долларов. Поэтому все, что ниже 100 долларов, уже в среднесрочной перспективе будет негативно сказываться на перспективах роста. Поддерживать бюджет за счет вечно снижающегося рубля к доллару нельзя, так как это приведет к сильному удорожанию большинства товаров. Учитывая, что еще и сама РФ ввела санкции на продукты, российский потребитель оказывается в совсем уж не выгодном положении. При таком раскладе ЦБ РФ придется продолжать курс повышения ставок. Если нефть уйдет в район 85-88 долларов и там закрепится, то ставка РЕПО может вырасти минимум до 9,5% в 2015 году, доллар при этом будет стоить в районе 40 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах снижения находятся акции Аэрофлота, мы помним, что правительство РФ не раз намекало, что в случае введения очередных санкций последует ответные меры. Одной из мер может стать запрет западным компаниям пролета над Сибирью, роялти за использование этого коридора составляет около 300 млн долларов в год, и авиакомпания рискует лишиться этих денег. Если это произойдет и продлится хотя бы год, и учитывая последнюю негативную отчетность Аэрофлота за второй квартал, наш авиа перевозчик окажется в большом убытке. По нашим подсчетам, потери составят более 100 млн. долларов. При таком сценарии акции эмитента могут снизиться до 30-35 рублей за бумагу, где мы и рекомендуем инвесторам делать покупки.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>