<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-indeks-mmvb-vryad-li-probet-zonu-podderzhki-v-raiyone-1435-1440-punktov-20140912-1135/</Url>
  <Title>Сегодня индекс ММВБ вряд ли пробьет зону поддержки в районе 1435-1440 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг на европейских рынках акций наблюдался некоторый перевес негативных настроений, но потери по итогам сессии заметно меньше, чем внутри дня. В частности, снова отскочил вверх внутри дня FTSEurofirst300 (-0,13%), днем уходивший в полупроцентный "минус" и повторявший локальный минимум предыдущей сессии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США индексы также провели почти всю сессию на отрицательной территории после большего, чем ожидалось, числа заявок на пособие по безработице. Но перед закрытием потери были нивелированы, итоговое изменение оказалось в пределах +/-0,1%, снизился из трех основных индексов только DJIA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, на развитых рынках продолжение наметившейся на этой неделе локальной коррекции остается под вопросом. Возможно, слабо выраженная и разнонаправленная динамика сохранится до итогов заседания ФРС США в середине следующей недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем на развивающихся рынках коррекция продолжается, MSCI EM (-0,54%) вчера закрывался на четырехнедельном минимуме, пробив 50-дневную ЕМА. Из региональных подиндексов MSCI EM хуже других выглядел азиатский (-0,69%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в четверг после краткосрочного подъема к 1480 пунктам консолидировался ближе к середине диапазона 1460 - 1480. Однако во второй половине дня из-за сообщений о том, что в пятницу новый пакет западных санкций все же вступив в силу, спикировал вниз, на уровни недельной давности - в район 1450 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Содержание очередного пакета санкций давно известно, и сегодня будет на рынок влиять уже меньше, чем вчера - но теперь интригой будет содержание ответных мер России. От индекса ММВБ ждем умеренного снижения, следующая локальная зона поддержки в районе 1435-1440 пунктов сегодня пробита, вероятно, не будет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из внутриэкономических событий в фокусе внимания заседаний ЦБ РФ, итоги которого должны быть известны в 13:30 мск. Превалирующим на рынке мнением, судя по публикуемым опросам, является неизменность ставки по итогам заседания. Однако есть и серьезные аргументы в пользу повышения ставки, так как за время, прошедшее с июльского заседания, появились новые факторы ускорения роста потребительских цен: в рамках "антисанкций" было введено эмбарго на продукты питания из Евросоюза, Норвегии, США и Австралии, а рубль ослаб на валютном рынке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>