<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/mnogie-populyarnye-akcii-segodnya-rastut-v-ramkax-nisxodyashix-trendov-alrosa-torguetsya-okolo-svoego-globalnogo-vosxodyashego-20140912-1455/</Url>
  <Title>Многие популярные акции сегодня растут в рамках нисходящих трендов, "АЛРОСА" торгуется около своего глобального восходящего</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Пошалим с Алочкой? &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По пятницам, чтобы немного развлечь вас дорогие читатели, я с вами делюсь личными вещами.Открою вам страшную тайну. У моего супруга кроме меня есть любимая женщина. Ее зовут Алочка. Он посвящает ей кучу времени, и тратит уйму сил, чтобы ей угодить. Он делает ей подарки в 100 раз дороже, чем мне. Иногда она за это ему даже "спасибо" не говорит! Стерва немножко...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;У Алочки есть огромное количество детей, от разных браков. И они не лоботрясы какие-нибудь, а детки, несущие маме немалые деньги!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Да и вообще, Алочка - женщина обеспеченная. Чего у нее только нет! И множество имущества, не всегда, правда, нужного, и авиакомпания, и банк. Но самое главное, у нее куча алмазов. Такая куча, что ей все завидуют! И мало кто может составить конкуренцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Именно этот блеск и меня влечет к Алочке! Она женщина интересная, и я бы очень хотела с ней дружить. Да вот пересечение интересов моего мужа к ней и моих - несколько опасны для семейного бюджета и брокерского счета. Поэтому наши с ней дружеские встречи проходят изредка. Но все они были чрезвычайно удачными и выгодными для меня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вот снова пришла пора встретиться! Надо поддержать красотку, а то против нее злые "америкосы" и европейцы санкции решили направить, и поговаривают о том, чтобы запретить ей торговать алмазами. Вот только, сколько ни думают американцы и европейцы над санкциями, почему-то себе они пока хуже тоже делают. Ну, запретят Алочке продавать камушки? Кого они этим подсадят? Бедный Антверпен! Алочка давно на азиатов смотрит, у них она пользуется успехом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ну что, пошалили и хватит?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня я сделала нетипичную для себя покупку на 5% портфеля акций "АЛРОСЫ" от 38 рублей (стоп за 36,5 защитное время 300 секунд, цели 43-42,5 и 50 рублей). Почему нетипичную? Техника редко говорит: "покупай бумагу, которая слабее рынка несколько дней". Но сегодня именно так и случилось. Хотя, если отталкиваться от того, что многие популярные акции сегодня просто растут в рамках нисходящих трендов, а "Алочка" - сходила к своему глобальному восходящему, то эта покупка вполне адекватна.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С этим трендом есть определенные сложности. Его очень трудно рисовать. Но, однозначно, что есть нисходящий тренд на 43-42,5 рубля от начала июля 2014 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;График 1. "Алроса" - недельный срез &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Афанасьева Юлия</Author>
  <Company> Учебный Центр ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>