<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-smotritsya-dostatochno-uverenno-sankcii-es-byli-anonsirovany-vchera-i-uzhe-zalozheny-v-cenax-20140912-1435/</Url>
  <Title>Рынок РФ смотрится достаточно уверенно, санкции ЕС были анонсированы вчера и уже заложены в ценах</Title>
  <Content>&lt;p&gt;С сегодняшнего дня вступил в силу новый пакет санкций от Евросоюза. В новый санкционный список попали компании "Роснефть", "Транснефть", "Газпром нефть" , "Уралвагонзавод", "Оборонпром" и "Объединенная авиастроительная корпорация", а также "Сбербанк", ВТБ, "Газпромбанк", ВЭБ и "Россельхозбанк". Санкции касаются, прежде всего, доступа на европейский финансовый рынок. Кроме того, европейским компаниям запрещается оказывать услуги, необходимые для шельфовых проектов в Арктике и на территории РФ. Дмитрий Медведев ранее заявлял об ответных санкциях в этом случае - о них может быть объявлено в ближайшие дни. Мы наблюдаем новый виток обострения отношений с Европой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, российский фондовый рынок смотрится достаточно уверенно - на 13:00 индекс ММВБ прибавляет 0.8%. Санкции были анонсированы ещё вчера и уже заложены в ценах. Под конец дня вероятно снижение индексов - участники рынка будут закрывать длинные позиции перед выходными.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По слухам, Минфин, Росимущество и Счетная палата начнут комплексную проверку "АЛРОСА" (ALRS RM, -2.3%). Под внимание могут попасть крупные сделки компании, в том числе IPO в 2013 году. По слухам, претензии есть к главе "АЛРОСА" Федору Андрееву, которого поддерживают якутские власти. По заявлению пресс-службы "АЛРОСА", компания пока не обладает информацией о проверке. Тем не менее, второй день кряду акции компании находятся под давлением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В повестке дня сегодняшнего совета директоров "ПИКа" (PIKK RM, +0.6%) вопрос выплаты дивидендов из нераспределенной прибыли прошлых лет. Речь идёт о сумме порядка 4 млрд рублей - это соответствует 6 рублям на акцию. В последние месяцы акции "ПИКа" смотрелись лучше рынка и, видимо, дивиденд уже учтён в цене.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T14:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>