<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-realnye-sankcii-okazhutsya-menee-agressivnymi-chem-poyavivshiesya-ranee-v-smi-rynok-rf-imeet-shansy-skorrektirovatsya-vverx-20140912-0943/</Url>
  <Title>Если реальные санкции окажутся менее агрессивными, чем появившиеся ранее в СМИ, рынок РФ имеет шансы скорректироваться вверх</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга снизился на 1,29% до 1449,63 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии уменьшился на 1,71% до отметки 1217,88 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре упал на 0,14% до 1199 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевое событие четверга - объявление о том, что новые санкции со стороны ЕС официально вступят в силу уже с пятницы, с момента публикации в Официальном журнале ЕС. Естественно, на этом фоне начались распродажи бумаг российских компаний с государственным участием. Особенно пострадали акции Сбербанка (АО -3,11%, АП -2,42%), которые пользуются большой любовью у спекулянтов. Также слабо выглядели бумаги "Роснефти" (-2,08%), "Газпрома" (-1,83%) и "ВТБ" (-2,02%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста, несмотря на негативный внешний фон, находились акции "ВСМПО-АВИСМА" (+4,42%), которые традиционно практически не реагируют на какие-либо политические изменения. При этом на днях стало известно о том, что компания может заключить контракт с французской Defontaine сроком на 10 лет на поставку титана для производства авиационных двигателей. В целом, новостной фон вокруг компании позитивный, вероятность попадания под санкции ЕС стремится к нулю, а финансовые показатели по итогам первой половины 2014 года демонстрируют умеренный рост и повышение чистой рентабельности. Хороший вариант, для среднесрочных и долгосрочных инвестиций. Для "краткосрока", увы, бумаги производителя не подходят - слишком низкая ликвидность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, реакция на ввод новых ограничений против РФ уже последовала. Новость о том, что США введут новый пакет санкций одновременно с ЕС, сильного отклика рынков не вызовет - было очевидно, что противники экономических ограничений есть только по эту сторону океана. При этом, если конечные формулировки санкций будут менее агрессивными, чем просочившееся ранее в СМИ, то российский рынок вполне может в течение дня откорректироваться вверх. Для этого есть и другие предпосылки - динамика торгов в США не настраивает на негативный лад, да и цены на нефть немного подросли. Вчерашнее дневное падение по "черному золоту" было к концу четверга практически полностью выкуплено. Инвесторам сегодня стоит обратить внимание, во-первых, конечно же, на публикацию итогового списка ограничений со стороны ЕС. Во-вторых, в течение дня выйдет важная статистика по промышленному производству в Европе, а чуть позже должно быть опубликовано решение ЦБ РФ по поводу ключевой процентной ставки, а также дана оценка возможного введения налога с продаж и темпов роста инфляции. Не исключено, что стоимость денег для экономики может быть снова увеличена.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>