<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novye-sankcii-nesut-ugrozu-finansovoiy-sisteme-rossii-v-dolgosrochnom-periode-20140912-1050/</Url>
  <Title>Новые санкции несут угрозу финансовой системе России в долгосрочном периоде</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Несмотря на объявленное перемирие на юге-востоке Украины в прошлую пятницу, которое в целом соблюдается, ЕС все же решил принять новые санкции в отношении России. Окончательное заявление Еврокомиссии будет опубликовано только сегодня, однако еще вчера стало известно, что под &lt;b&gt;полный запрет на европейское кредитование попадут пять крупнейших государственных банков, три компании, связанные с добычей нефти и три компании оборонительного сектора&lt;/b&gt;. Помимо этого, будет наложено ограничение на покупку ценных бумаг этих компаний, срок обращения которых превышает 30 дней. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для экономики России меры несут долгосрочные финансовые риски, связанные с потенциальным ухудшением ликвидности на внутреннем рынке. Если, например, Роснефть потеряет возможность рефинансировать свой долг через европейские или американские банки, то его придется обслуживать иными способами. Во-первых, компания может использовать собственные средства для погашения, во-вторых, занять на внутреннем рынке, в-третьих, занять на прочих международных рынках. Наиболее безболезненным является последний вариант, поскольку приведет лишь к незначительному удорожанию стоимости обслуживания долга. Варианты с увеличением внутреннего кредитования создаст дополнительную нагрузку на финансовую систему, результатом чего станет рост процентных ставок, что негативно скажется на деловой активности в стране. Выплата за счет собственных средств приведет к значительному падению прибыльности компании в среднесрочном периоде. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо экономического ущерба, санкции будут являться серьезным ударом для фондового рынка в краткосрочной перспективе, так как затронут крупнейших эмитентов. Новые меры, скорее всего, заставят международные агентства исключить ряд компаний из своих индексов, в результате чего &lt;b&gt;многие иностранные инвесторы потеряют доступ к ним&lt;/b&gt;. Напомним, что в первую очередь это касается Сбербанка, ВТБ, Роснефти, Газпромнефти и Транснефти, чьё наличие в списке должно подтвердиться сегодня. Мы ждем продолжения падения российского фондового рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо санкций, сегодня следует обратить внимание &lt;b&gt;на заседание Центрального банка России&lt;/b&gt;, по итогам которого в 13-30-14:00, будет объявлено о денежной политике. Интерес прежде всего вызывает ключевая процентная ставка, которая с начала года была повышена с 5,5% до 8%. Вполне возможно, что регулятор вновь попытается сдержать инфляцию, которая в сентябре должна достигнуть максимума за несколько лет, и вновь ужесточить денежную политику. Согласно опросам Reuters, большинство аналитиков не ожидают таких мер, однако, учитывая данные обзора банковского сектора за август, &lt;b&gt;увеличение ставки до 8,5% выглядит логичным&lt;/b&gt; и вписывается в предыдущую концепцию действий Центрального банка. В августе регулятор предоставил дополнительные 200 млрд. рублей коммерческим банкам, которые ощущают угрозу своей ликвидности в связи с санкциями. Это делает их финансовое состояние более устойчивым, но ведет к росту монетарных инфляционных факторов, поэтому ЦБ вынужден компенсировать свои действия, ужесточая политику по другим инструментам.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>