<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zakrytie-segodnyashneiy-torgovoiy-sessii-ozhidaetsya-v-tekushix-granicax-v-raiyone-1455-1460-punktov-po-indeksu-mmvb-20140912-1730/</Url>
  <Title>Закрытие сегодняшней торговой сессии ожидается в текущих границах в районе 1455-1460 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок сегодня в течение дня снижался довольно умеренно, и это на фоне введения санкций. Такое развитие событий объясняется прежде всего тем, что уже вчера стало известно о вступлении в силу санкционного списка, а также о том, какие компании в очередной раз будут в него включены. Сегодняшняя де-юре их публикация в журнале ЕС воспринялась игроками как свершившийся факт, который был известен заранее. Произошедший отскок рынка стал фиксацией по факту. Сказывается и ослабление рубля - многие компании получают выручку в долларах, в частности это "Роснефть" и "Газпром", поэтому на ослаблении национальной валюты рублевые доходы будут повышаться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ожидается, что возможные ограничительные меры от США будут приблизительно такими же, как и действия ЕС - в частности, это сокращение максимального срока кредитования санкционных компаний до 30 дней, что уже заложено рынком в цены. Падение индексов возможно в том случае, если американцы пойдут дальше и сделают сенсационные шаги, которые рынок не предвидит. Но санкции, равносильные санкциям еврозоны, в целом, рынок в себя уже включает. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас игроки ожидают ответа России на введенные меры ЕС. Вчера, в частности, поступило заявление от Белоусова о том, что в случае введения ограничительных мер ответные шаги будут предприняты. Его поддержал и господин Чижов, представитель России при ЕС. Как скоро будет введение ответных мер, пока не ясно. Рассматривается запрет на ввоз текстильной продукции, подержанных автомобилей. Однако после того, как ЕС на конец сентября назначил заседание, посвященное отмене последнего раунда санкций в случае, если ситуация на Украине будет развиваться в мирном ключе, велика вероятность разрешения ситуации между ЕС и Россией дипломатическим путем. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Закрытие сегодняшней торговой сессии и, соответственно, недели при сохранении такого новостного фона и в отсутствии информации о санкциях из Америки, ожидается в текущих границах в район 1455-1460 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Голубов Илья</Author>
  <Company> Еврофинанс Моснарбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T17:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>