<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/posle-resheniya-o-novyx-sankciyax-v-otnoshenii-rossii-ne-isklyucheno-prodolzhenie-snizheniya-indeksov-20140912-1016/</Url>
  <Title>После решения о новых санкциях в отношении России не исключено продолжение снижения индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился умеренно-позитивный внешний фон. Впрочем, после решения о новых санкциях в отношении России, не исключено продолжение снижения индексов;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Динамика рынка будет зависеть от заявлений относительно санкций Евросоюза, а также от ответных санкций со стороны России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главной новостью вчерашнего дня стало решение Евросоюза и США с 12 сентября ввести новый пакет санкций в отношении России. На приписку "санкции могут быть отменены, в зависимости от ситуации на Украине" внимания практически не обратили. Как мы и прогнозировали, ввод новых санкций спровоцировал снижение фондового рынка. По итогам дня индекс ММВБ снизился на 1.3% до 1449.63 пунктов, а индекс РТС на 1.7% до 1217.88 пунктов. Согласно новым санкциям будет запрещено кредитование пяти государственных банков, трем энергетическим гигантам и трем крупным оборонным предприятиям. Европейским компаниям запрещается оказывать услуги, необходимые для шельфовых проектов в Арктике и на территории РФ. Официальный релиз будет опубликован сегодня. Дмитрий Медведев ранее заявлял об ответных санкциях в этом случае - о них может быть объявлено в ближайшие дни.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах вчерашнего снижения оказались акции госбанков - "Сбербанк" (SBER RM, -3%), ВТБ (VTBR RM, -2%), а также "Газпром" (GAZP RM, -1.8%), "НОВАТЭК" (NVTK RM, -3%) и "Роснефть" (ROSN RM, -3%). Под давлением оказались также акции "АЛРОСА" (ALRS RM, -3%) - есть риск, что из-за санкций компании будет закрыт самый большой экспортный рынок - европейский.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем, на Украине сохраняется напряжённая ситуация. Украинская армия строит второе кольцо обороны вокруг Мариуполя и стену в 30 км от границы с Россией. В России также производится перегруппировка войск. Российский МИД не исключает, что Украина готовится к продолжению боевых действий на востоке страны. Вероятно, продолжается информационная война, но выходящие новости показывают, что достигнутый мир на Украине очень хрупкий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В сложившейся ситуации рынок практически игнорирует корпоративные новости. Так, рынок оставил без внимания отчётность "Газпрома" за 1 квартал. Чистая прибыль компании за этот период сократилась на 41.4% до 223 млрд рублей, а прибыль от продаж - на 8.37% до 472.8 млрд рублей. Выручка выросла на 7% до 1558.7 млрд рублей. Рост выручки по большей части объясняется падением курса рубля. Этот же фактор является причиной снижения прибыли компании - заметная часть долга "Газпрома" валютная, она была переоценена в сторону увеличения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не уделил рынок внимания и заявлению Владимира Путина на встрече с председателем КНР Си Цзиньпином о перспективности строительства новой трубопроводной газовой системы в Китай "Сила Сибири", это практически не отразилось на котировках "Газпрома".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"АвтоВАЗ" объявил о планах инвестировать 100 млрд рублей в модернизацию технологий и обновление модельного ряда в течение 3 лет. Мы позитивно смотрим на планы компании - доля компании на рынке снижается, уступая зарубежным производителям, локализовавшим производство в России. "АвтоВАЗ" жизненно нуждается в обновлении модельного ряда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно-позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия немного подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.1%, а фьючерс на Brent снижается на 0.22%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня продолжается саммит ШОС в Душанбе. Владимир Путин проведет ряд встреч с лидерами зарубежных государств. Для России наиболее интересны переговоры с Китаем - потенциальным новым стратегическим партнёром. Центробанк России сегодня объявит решение о процентных ставках - не исключено, что учётная ставка будет поднята. Из корпоративных событий отметим советы директоров ЧМК, МОЭСК, "Южного Кузбасса", ТГК-1 и "Ковровского механического завода". Правление ОАО "Газпром" рассмотрит вопрос о корректировке инвестиционной программы на 2014 год, а глава "Сбербанка" Герман Греф в 17:30 проведёт пресс-подход.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T10:16:00</PublishDate>
</LoadedArticle>