<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-na-rossiiyskom-rynke-v-ponedelnik-nachnutsya-bez-edinoiy-dinamiki-20140912-1836/</Url>
  <Title>Торги на российском рынке в понедельник начнутся без единой динамики</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций сегодня днем показывал коррекционный рост на фоне новых антироссийских санкций против России. Дополнительным позитивом послужили новости о росте притока средств нерезидентов Emerging Portfolio Fund Research (EPFR). К концу торговой сессии пятницы отечественный рынок акций показал незначительное снижение вслед за пессимистичным открытием американской биржи. Фондовые индексы США снижаются после публикации данных о розничных продажах. Розничные продажи в США в августе 2014 года повысились на 0,6% по сравнению с предыдущим месяцем, как и ожидалось. При этом рост продаж без учета автомобилей, бензина и стройматериалов составил 0,4% при консенсус-прогнозе в 0,5%. Большинство азиатских фондовых индексов снизилось в пятницу на сигналах ослабления экономики КНР. Сегодняшние торги европейские фондовые индексы начали разнонаправленными изменениями в ожидании встречи главы ЕЦБ Марио Драги с министрами финансов государств еврозоны. По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы изменились незначительно и без единой динамики. Возобновление роста цен на нефть оказало положительное влияние на рынок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также важным событием сегодня стало заседание Банка России, по итогам которого регулятор принял решение сохранить ключевую ставку на уровне 8% годовых, несмотря на риск повышения инфляции. В заявлении ЦБ говорится, что в случае закрепления инфляционных ожиданий на повышенном уровне и появления угрозы превышения инфляцией целевого уровня в среднесрочной перспективе Банк России может продолжить повышение ключевой ставки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных новостей сегодня подорожали акции автопроизводителей в связи с сообщениями о том, что второй пакет ответных санкций предполагает ограничение на импорт автомобилей и некоторых товаров легкой промышленности. Так, акции АВТОВАЗ растут на 5,7%, КАМАЗа - на 2%, СОЛЛЕРС - на 1,6%. Также среди лидеров роста сегодня РДР РУСАЛ (+3,3%), акции ДИКСИ (+2,6%), Фармстандарта(+2,1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что отечественный рынок акций в понедельник на открытии не будет иметь единой динамики, но преимущественно торги будут проходить в "зеленой зоне".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T18:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>