<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/soxranenie-klyuchevoiy-stavki-na-prezhnem-urovne-mozhet-byt-obuslovleno-ne-stolko-fundamentalnymi-faktorami-skolko-politicheskimi-20140912-1705/</Url>
  <Title>Сохранение ключевой ставки на прежнем уровне может быть обусловлено не столько фундаментальными факторами, сколько политическими</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Принятое решение о сохранении ключевой ставки Банком России стало для участников рынка неожиданным. Еще с начала августа рынок процентных деривативов начал "прайсить" повышение процентной ставки, что выражалось в расширении спрэда между ставкой Mosprime 3m и IRS 1y до 40 -60 б.п. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Примечательно, что все факторы, а именно: ястребиная риторика представителей ЦБ, сохраняющиеся высокие темпы роста инфляции, ослабление рубля - свидетельствовали о высокой вероятности очередного повышения ставки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что теперь регулятор больше концентрирует внимание в пресс-релизе на среднесрочной инфляции в 4%, и достижение этого таргета - довольно сложная задача, с нашей точки зрения. Регулятор включил фразу о том, что "в случае закрепления инфляционных ожиданий на повышенном уровне и появления угрозы превышения инфляцией целевого уровня в среднесрочной перспективе Банк России может продолжить повышение ключевой ставки". Вдобавок к тому, что, похоже, теперь регулятор в большей степени сосредоточен на среднесрочных ориентирах в части инфляции, политика ЦБ, с нашей точки зрения, становится менее понятной. Мы, в свою очередь, пока сохраняем наш прогноз и ожидаем, что риски ужесточения денежно-кредитной политики ЦБ остаются достаточно высокими. Как и в прошлом пресс-релизе, ЦБ добавил фразу о том, что "...сохраняются инфляционные риски, связанные с обсуждаемыми изменениями в налоговой и тарифной политике". Как мы понимаем, это связно в том числе с возможным решением по налогу с продаж, по которому конечного решения, как мы понимаем, пока нет. Не совсем понятно, станет ли триггером для ЦБ решение об увеличении налогового бремени и рост тарифов в следующем году. В любом случае это может оказать влияние на политику Банка России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, нельзя исключать вероятность того, что решение о сохранении ставки на прежнем уровне принималось под влиянием не столько фундаментальных факторов, сколько политических. Введенные ответные санкции России, предусматривающие ограничение на ввоз продовольственной продукции, привели к росту стоимости продуктов на внутреннем рынке. Кроме того, цены на топливо на внутреннем рынке также демонстрируют рост на фоне недостаточных запасов, а также плановых ремонтов на НПЗ. При этом можно выделить, что эти факторы не являются монетарными, то есть не зависят от политики ЦБ. Между тем ранее регулятор при принятии решений об изменении параметров монетарной политики в основном ориентировался на показатель роста ИПЦ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не исключено, что ЦБ при принятии решений стал больше внимания уделять именно монетарным факторам формирования инфляции. Так, было отмечено что: "Складывающиеся денежно-кредитные условия создают предпосылки к замедлению инфляции в среднесрочной перспективе. По оценке на 1 сентября 2014 года, годовой темп прироста денежной массы снизился до 6,5% по сравнению с 17,1% по состоянию на аналогичную дату предыдущего года. Рост ставок по депозитам населения способствует увеличению склонности к сбережению и формирует условия для перетока наличных средств, в том числе в иностранной валюте, на банковские вклады. На фоне роста ставок по кредитам и повышения требований банков к качеству заемщиков наблюдается замедление роста кредитования. При этом адаптация кредитного рынка к новым рыночным условиям, в том числе ранее принятым решениям Банка России, пока не закончена." &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, не исключено, что регулятор взял паузу перед дальнейшим ужесточением кредитно денежной политики. В целом мы остаемся уверенными в предположении о повышении процентной ставки до конца года на 100 б.п. При этом сохранение ставок на текущем уровне под давлением политических факторов фактически перечеркнет ранее сделанную работу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В фокусе инвесторов теперь отчет о денежно-кредитной политике ЦБ, а также пресс-конференция госпожи Набиуллиной, которые могут пролить свет на дальнейшую направленность действий ЦБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Решение ЦБ спровоцировало всплеск активности на локальном валютном рынке. Ожидаемого повышения ставки не произошло, на фоне чего рубль начал демонстрировать ослабление к доллару до уровня 37,76 руб. Спрэд между IRS 1y и Mosprime 3m практически не изменился на фоне сохраняющихся ожиданий возможного повышения ключевой ставки на 50 б.п. в будущем. На рынке ОФЗ уверенного роста мы также пока не заметили. Единственный выпуск, который показал сколь значимый рост, - 26207 ("+30-50 б.п." к закрытию четверга).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T17:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>