<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-nedeli-rubl-mozhet-doiyti-do-otmetki-38-00-za-dollar-na-fone-otsutstviya-iniciativ-po-vyxodu-iz-krizisa-20140912-1415/</Url>
  <Title>В ближайшие недели рубль может дойти до отметки 38.00 за доллар на фоне отсутствия инициатив по выходу из кризиса</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашнего заседания Европейский Совет все же одобрил новый пакет мер против России, который де-факто можно назвать модификацией ранее принятого 3-го пакета до версии 3.5. Конкретные меры предполагают ужесточение условий внешнего финансирования для 5-ки российских госбанков (включая институт развития ВЭБ), государственных компаний из нефтегазового сектора ("Роснефть", "Транснефть" и "Газпромнефть"), а также ряда оборонных предприятий. В частности, сокращена допустимая срочность новых кредитных инструментов и продуктов с 90 до 30 дней, запрещены услуги по организации размещений и сопровождению сделок с выпущенными после 12 сентября бумагами (облигациями со срочностью более 30 дней и акциями) компаний, входящих в секционный список. Кроме этого, ужесточаются условия импорта товаров двойного назначения, технологий и услуг для добычи нефти на арктическом шельфе, разработки глубоководных и сланцевых проектов. В контексте происходящего волнение нагнетает не столько европейская инициатива, так как доступ к внешнему рынку заимствований был и без того максимально ограничен западными финансовыми институтами из мотивов предосторожности, и даже не обещание США присоединиться к Европе, сколько обещание ответа со стороны российского правительства. Запрет на импорт автомобилей и ограничение доступа к авиакоридорам страны для западных компаний могут усилить недоверие к политике правительства и увеличить политическую премию в локальных активах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль не может найти поддержки. &lt;/b&gt; Несмотря на беспрецедентные уровни пары доллар/рубль (исторические пики за пределом отметки 37.50 обновляются буквально каждый день), факторы остаются не на стороне национальной валюты. Котировки барреля Brent локализовались в интервале $97-98 и пока не стремятся к позитивной коррекции, а ужесточение санкций со стороны Европы только ухудшает перспективы нормализации дефицита валюты на внутреннем рынке. В этом ключе не выглядит недостижимой отметка 38.00 в ближайшие недели на фоне отсутствия инициатив по выходу из кризиса как со стороны России, так и со стороны Запада. Диалог по ситуации на Украине в той или иной степени перекликается с попытками расставить точки над "i" в газовом вопросе, однако и здесь имеется достаточный временной запас в несколько месяцев до достижения соглашения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>