<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-neftyanye-kotirovki-po-prezhnemu-davit-krepkiiy-dollar-i-uxudshenie-prognozov-tempov-rosta-mirovogo-vvp-20140912-1031/</Url>
  <Title>На нефтяные котировки по-прежнему давит крепкий доллар и ухудшение прогнозов темпов роста мирового ВВП</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Перспективы нефти, рубля и золота&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг послы ЕС приняли решение о вступлении в силу новых санкций против России с 12 сентября. Все подробности будут опубликованы сегодня в официальном журнале ЕС. На подобную новость в негативом ключе отреагировали российский рубль, который установил новый исторический рекорд в паре с долларом почти на отметке 37.6, и российский фондовый рынок, который по итогам дня потерял более 1% по индексу ММВБ и почти 1.7% по индексу РТС. Весь негатив уже вновь заложен в ценах, поэтому может запросто сработать правило - продавай на ожиданиях, покупай на фактах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение цен на нефть продолжает бить новые рекорды. Нефтяные котировки снижаются уже восемь недель подряд, подобная динамика последний раз наблюдалась лишь в 2008 году. Падение цен на нефть является ещё одним негативным фактором для российского фондового рынка, но пока котировки нефти марки Brent держатся выше отметки 95$ за баррель, не всё так критично. На нефтяные котировки по-прежнему давит крепкий доллар и ухудшение прогнозов темпов роста мирового ВВП. Также из нефтяных котировок полностью ушла военная премия, связанная с ситуацией на ближнем востоке, где США предпринимает активные точечные авиа удары, чтобы предотвратить разрастание военных противостояний. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дефляция в еврозоне продолжает говорить о замедлении экономики. В четверг были опубликованы данные по инфляции в Китае, где также показатель оказался хуже ожиданий. Индекс цен производителей в ежегодном выражении упал сильнее ожиданий, до 1.2%. Раз компании снижают цены, значит, падает конечный спрос, что сигнализирует о замедлении экономики. Вместе с этим Америка по-прежнему наращивает объёмы добычи "чёрного золота "и стремится выйти с поставками на другие рынки - главный мировой импортёр становится экспортёром. Снятие в этом году санкций с Ирана также является негативным моментом для нефтяных котировок, хотя объём экспортных поставок этой страны пока не велик, но именно Иран вновь может стать драйвром для роста цен на чёрное золото, когда вновь появятся опасения насчёт создания ядерного оружия в этой стране. Вблизи текущих уровней цены на "чёрное золото" могут нащупать локальное дно, однако потенциал снижения мы ещё видим в пределах 5%. На текущих ценовых уровнях нефть можно покупать с горизонтов 2-3 месяца и потенциалом роста 10%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Делать ставку на восстановление мировой экономики сейчас глупо, а вот фактор геополитики и военная премия могут вновь о себе дать знать. Не исключено, что ситуация на востоке Украины вновь примет военный характер, и это запросто может поднять нефтяные котировки, а также цены на драгоценные металлы. С технической точки зрения нефть также хорошо смотрится на покупку. На днях состоялся пробой важного технического и психологического уровня, который удерживался почти 2 года, следовательно, большое количество длинных позиций было закрыто по стопам, а также на пробой, было открыто немало и коротких позиций, которые и послужат в будущем топливом для роста. Кроме того, есть и ряд других индикаторов, говорящих о локальной перепроданности данного актива.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вместе с геополитикой падение нефтяных котировок создаёт дополнительное давление на российскую валюту. Ключевое событие сегодняшнего дня - это заседание ЦБРФ, на котором регулятор может ещё раз повысить учетную ставку на 50-75 базисных пункта для стабилизации курса национальной валюты. После ввода всех санкций ситуация с инфляцией в России выходит из-под контроля и бьёт новые рекорды и если ничего не предпринимать, то по тогам года она превысит показатель в 9%. В случае повышения ставки сильного краткосрочного укрепления рубля ждать не стоит, но в среднесрочной перспективе руль обязательно всё дисконтирует.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ещё одной из привлекательных идей на горизонте нескольких месяцев мы считаем покупку драгоценных металлов. При любом сценарии развития мировой экономики мы увидим рост защитных активов, которые сейчас вполне привлекательно выглядят. Если будет нормальное восстановление, то это приведёт к росту цен и как следствие к разгону инфляции. Если будет всё плохо, то на фондовых рынках начнётся коррекция, а монетарные власти будут вынуждены вновь запускать программы стимулирования. Также не стоит забывать и про геополитические риски связанные с Украиной, с референдумами в Шотландии, в Каталонии и не только. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T10:31:00</PublishDate>
</LoadedArticle>