<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/podderzhkoiy-dlya-rossiiyskoiy-valyuty-mozhet-stat-zhestkaya-ritorika-centrobanka-20140912-1335/</Url>
  <Title>Поддержкой для российской валюты может стать жесткая риторика Центробанка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на валютном рынке в четверг обернулись для рубля новыми потерями. Несмотря на начальную стадию процесса перемирия на Украине, инициированную, в том числе и президентом России, ЕС и США объявили о введении в пятницу новых санкций. Это разрушило надежды инвесторов на то, что Запад предпочтет наблюдать за ходом процесса перемирия на Украине, воздержавшись от введения ограничительных. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 28 коп. до отметки 42.45 руб. Курс доллара вырос на 22 коп. до отметки 37.51 руб., курс евро- на 34 коп. до 48.48 руб. На рынке форекс пара евро/доллар пыталась восстановиться после слабой еженедельной статистики по рынку труда США, поднимаясь к отметке $1.2950. Однако завершение дня вновь было на уровне$1.2910. Введение санкций со стороны ЕС и США в настоящий момент может оказать заметное давление на рубль, поскольку потенциально расширяет спрос на долларовую ликвидность на локальном рынке капитала. Невозможность крупнейших государственных компаний и банков рефинансировать погашаемые до конца года долги на западных финансовых рынках потребует мобилизации внутренних источников, что потенциально способно увеличить внутренний спрос на валюту. Сегодня рубль продолжит реагировать скорее на введение санкций со стороны США, поскольку их состав пока неизвестен. Кроме того, фактор приближения выходных дней вновь вынудить участников рынка по возможности закрывать позиции в рубле. Поддержкой для российской валюты может стать жесткая риторика Центробанка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>