<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-akciiy-rf-nedoocenen-primerno-v-2-raza-odnako-ego-rost-vozmozhen-tolko-v-sluchae-masshtabnogo-pritoka-kapitala-20140912-1210/</Url>
  <Title>Рынок акций РФ недооценен примерно в 2 раза, однако его рост возможен только в случае масштабного притока капитала</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Куда инвестировать осенью 2014 ?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открылся в пятницу в минорном настроении. Спустя час ведущие биржевые индексы проседают в среднем на 0,5%, список аутсайдеров возглавляют акции АЛРОСА и Мечела. В "зеленой" зоне остаются бумаги КАМАЗа и Русала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложится смешанным. Американские рынки завершили предыдущую торговую сессию разнонаправлено, но с небольшими объемами. Фьючерс на индекс S&amp;P торгуется с едва заметным повышением. Цены на нефть к текущему моменту не демонстрируют единой динамики, но остаются слабыми. Стоимость золота достигла минимумов с января текущего года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль провел минувший торговый день под давлением санкционных новостей и падающих сырьевых цен. Новый рекордный максимум в паре доллар/рубль отметился на уровне 37,62, день пара закрыла около 37,50, но сегодня у рубля есть все шансы еще раз обновить минимумы. В пятницу очередное заседание проведет Центробанк РФ, на котором будет решен вопрос со ставкой. Инвесторы ставят на повышение индикатора, так как регулятору нужно обуздать инфляцию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь на сегодня насыщен статистикой со стороны США. Внимание стоит уделить данным по розничным продажам - если показатель продемонстрирует укрепление после предыдущего факта стагнации, пара евро/доллар сможет обновить локальные минимумы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок продолжит наблюдать за развитием истории с очередной волной санкций, сегодня о новых мерах могут заявить США. Индекс ММВБ проведет сессию финала недели в границах 1438-1465 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас, в очень непростое время на финансовых рынках, инвесторы озабочены, как обезопасить себя от политических рисков и негативного влияния санкций. Куда инвестировать нынешней очень неспокойной осенью.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На самом деле, ситуация действительно очень сложная и неоднозначная. Пока России в целом везет. Санкции скажутся на экономике по серьезному только в следующем году. Отток капитала уравновешивается пока сохраняющимися относительно высокими ценами на нефть. С нашей точки зрения, лучший вариант - это рублевый депозит в крупнейших банках. Процентные ставки по депозитам сопоставимы с инфляцией, ситуация на Украине выглядит в целом обнадеживающе. При этом спекулянты занизили курс рубля из-за украинских рисков. Экономически оправданный курс - 35 руб./долл. Возможно, мы придем именно к этому уровню. При этом доллар предпочтительней евро из-за вероятного скорого повышения ставки ФРС США. Что касается рынка акций, то он недооценен примерно в два раза. Однако, вряд ли это хорошая идея. Рост капитализации возможен только в случае начала масштабного притока капитала из-за границы. Однако, без серьезного потепления отношений России и США это невозможно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, это не означает, что у инвесторов нет шансов заработать. Рынок Forex свободен от российских рисков, при этом валютные пары зависят, прежде всего, от макростатистики и действий мировых центробанков. Т.е. всегда есть возможность для монетизации понимания мировой макроэкономической ситуации и конъюнктуры. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;А пока подогреваемый спекулянтами курс USDRUB с легкостью перешагнул отметку 37,50. Важными факторами давления рубля также являются снижающаяся нефть и введение новых санкций против российской экономики. Курс 38,00 уже не кажется чем-то удивительным, скоро мы его увидим.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;USDRUB (30 min, Spot)&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T12:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>