<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-bankovskogo-sektora-rf-demonstriruyut-ochen-slabuyu-dinamiku-na-fone-oslableniya-kursa-rublya-20140912-1105/</Url>
  <Title>Акции банковского сектора РФ демонстрируют очень слабую динамику на фоне ослабления курса рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В пятницу стоит ловить индекс ММВБ возле уровня поддержки на 1440 пунктов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг американские фондовые индексы не показали яркой динамики, сохранив позиции возле уровней закрытия среды. Неделя остается до экспирации сентябрьских фьючерсов и опционов, и видимо основная часть биржевой публики заинтересована в том, чтобы сохранить до этого времени некий status quo. Однако слабеющие цены на нефть (WTI $92,8/барр) привели к тому, что сводный ценовой индекс нефтяных компаний (XOI) опустился сейчас до минимальных уровней с конца мая этого года. Выходившая вчера статистика зафиксировала рост числа первичных заявок на пособие по безработице в США до максимального уровня за два месяца (315 тыс.). В ретроспективе последних 20 лет рост именно этого показателя состояния рынка труда часто был опережающим индикатором для фондовых индексов Уолл-стрит. Пока рано говорить о развороте позитивных тенденций, наблюдавшихся в последние 5 лет, но первый тревожный сигнал мы уже получили. Сегодня в 16-30 мск будут опубликованы данные по розничным продажам, а в 17-55 мск Мичиганский университет опубликует сентябрьский индекс потребительского доверия.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон, сложившийся к открытию торгов в пятницу на российских биржах можно охарактеризовать, как нейтральный. Накануне индекс ММВБ продемонстрировал самую слабую динамику среди европейских индексов, упав на 1,29% до отметки 1450 п. Вчера у нас наблюдалось усиление продаж на рынке и выход вниз из трехдневной консолидации после появления новостей о том, что с 12 сентября ЕС вводит усиление экономических санкций против РФ. Они будут включать в себя дальнейшие ограничения на доступ российских госбанков и нефтяных компаний на рынках капитала, а также расширяется запрет на поставку новых технологий для российского нефтяного сектора. При этом глава Европейского Совета заявил, что при соблюдении определенных условий дополнительные санкции ЕС в отношении России могут быть пересмотрены или отменены до конца сентября. Вероятно, поэтому реакция российского фондового и долгового рынков была вчера довольно вялой. США присоединятся к ЕС в части более жестких санкций. Администрация Белого Дома готова объявить об этом в пятницу. Стало известно, что новые ограничительные меры затронут финансовый, энергетический и оборонный сектора российской экономики. На фоне продолжающегося ослабления курса рубля (вчера пара USD/RUB переписала свой исторический ценовой максимум - 37,60) и ценового давления на рынке облигаций, акции российского банковского сектора в последние три месяца демонстрируют наиболее слабую динамику по отношению к другим секторам рынка. В пятницу стоит ловить индекс ММВБ возле уровня поддержки на 1440 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и ожидалось, цены на нефть марки Brent в ходе торгов в четверг получили поддержку возле ценовых минимумов 2013 г. ($97/барр). В случае стабилизации ситуации на валютных рынках, можно ждать восстановления котировок в район 99-100 $/барр. Сейчас текущая цена на нефть Brent опустилась от среднегодового уровня (107,8/барр) уже на $10. Надо помнить, что снижение стоимости нефти на $10 за барр. эквивалентно сокращению экспортных доходов России примерно на 40 млрд. долл., что сопоставимо с расходами на Олимпиаду в Сочи. Этот нефтяной фактор сейчас является доминирующим в части дальнейшей расстановки сил на внутреннем валютном рынке. Хотя, параллельно с этим в последние дни наблюдается общая тенденция ослабления валют развивающихся стран.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>