<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tekushie-urovni-rynka-rf-yavlyayutsya-optimalnym-variantom-dlya-igrokov-v-preddverii-ekspiracii-20140912-1625/</Url>
  <Title>Текущие уровни рынка РФ являются оптимальным вариантом для игроков в преддверии экспирации</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На текущий момент отечественные индексы слегка подрастают. Введенные санкции действуют в русле предыдущих ограничительных мер, газовый сектор снова исключен по понятным причинам. Похожая ситуация на рынке была месяц назад: санкции оказались предсказуемыми и достаточно осторожными. На ожиданиях отечественный рынок падал, а по факту публикации немного подрос. Последние пять дней индекс ММВБ торгуется в коридоре 1450-1480 пунктов, и пока у "медведей" не получается развить свой успех на рынке. Сейчас, конечно, делать выводы рано, так как надо дождаться экспирации. Пока очевидно, что текущие уровни комфортны для игроков в преддверии экспирации. Возможно, в понедельник мы увидим выдергивание рынка наверх. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для спекулянтов, которые хотят открыть короткие позиции, я бы посоветовал дальний декабрьский фьючерс.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент полным ходом идет девальвация рубля. В роли защитной бумаги выступают "префы" "Сургутнефтегаза". Помимо них, неплохо выглядят акции "ЛУКОЙЛа", "Газпром нефти", "Норникиля" и привилегированные бумаги "Татнефти". Также можно отметить акции "Магнит", однако в отличие от вышеуказанных бумаг, которые чувствуют себя уверенно на фоне дивидендных историях, ритейлер в лидерах благодаря хорошему трендовому росту.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие два-три дня "медведи" вряд ли смогут уронить рынок, однако во второй половине сентября "медвежье" настроение может преобладать. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Труняев Алексей</Author>
  <Company> АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T16:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>