<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhaiyshie-silovye-urovni-po-akciyam-rosnefti-220-i-240-rubeleiy-20140912-1150/</Url>
  <Title>Ближайшие силовые уровни по акциям "Роснефти" - 220 и 240 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Роснефть"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала 2013 г. бумага торгуется в треугольнике. Сильное снижение в начале марта 2014 г. прокололо силовые линии, но закрепиться ниже 230 р. "медведи" не смогли. Цена уперлась в нижнюю границу треугольника. Всю весну шла торговля вокруг 230 р. В июне идет короткий рост, но закрепить прорыв 250 р. не смогли. Резкая коррекция сходу пробивает нижнюю границу треугольника, но сработала полугодовая поддержка 220 р. Бумага отскочила и зашла обратно в треугольник. Даже удалось выйти выше среднесрочной поддержки на 230 р. Ближайшие силовые уровни - 220 и 240 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news120914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильное снижение в марте останавливается на поддержке 220 р. Отскок показал локальное сопротивление в районе 235 р., которое три месяца не могли взять. В июне "быки" показали хорошее ралли. Сходу прошли 250 р. Три попытки развить дальнейший рост сформировали расширяющийся треугольник. Ценовой разрыв выводит бумагу вниз и ускоряет снижение. Цена сразу приходит к поддержке на 220 р. Был прокол уровня, но его сразу выровняли. После этого "быки" уже твердо держат 220 р. В августе развивается рост и формируется канал. Сопротивление 235 р. опять не прошли. Может быть прорыв канала вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news120914-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В сентябре бумага начала очередную растущую волну в среднесрочном канале. Уже на попытке прорыва 235 р. началась волатильность - "медведи" стати активно обороняться. На этой неделе наблюдался двухдневный рост в канале с попыткой выхода выше 235 р. Но во второй половине прошлых торгов канал прорвали вниз. День закрылся на своем минимуме. На этом уровне уже может быть консолидация, как в конце августа - начале сентября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news120914-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для короткой позиции: "Транснефть"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале сентября бумага на очередной растущей волне подошла к зоне сильного сопротивления в районе исторических максимумов. Это уже пятое касание уровня. И опять "быки" не смогли пройти сопротивление. Началась коррекция. Сначала поддержка появилась на уровне 84000 р. С утра прошлых торгов "быки" попытались оторваться от поддержки, но в середине дня медведи перехватили инициативу и прорвали поддержку. К концу дня цена опустилась на следующую поддержку в районе 83000 р. На получасовом графике видна консолидация в форме вымпела - фигура продолжения движения. При прорыве вымпела вниз снижение может продолжиться. Поддержка может появиться на 82000 р. и ниже на 81000 р. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news120914-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия короткой позиции:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Продажа в зоне 82600 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 81000 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 83600 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сигнал действителен пока цена находится ниже уровня 83500 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news120914-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T11:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>