<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-orientir-dlya-pokupki-po-indeksu-mmvb-naxoditsya-ne-vyshe-urovnya-1440-punktov-20140912-1315/</Url>
  <Title>Сегодня ориентир для покупки по индексу ММВБ находится не выше уровня 1440 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Все-таки ЕС продолжает отстаивать агрессивный сценарий поведения, несмотря на соглашение о перемирии, подписанное в Минске 5 сентября. По всей видимости, медленно и тяжело соблюдающийся режим шаткого перемирия, сопровождаемый реальным обменом пленных между двумя противоборствующими сторонами, никак не учитывался представителями ЕС, которые заготовили вступившие сегодня в силу санкции уже заранее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Скорее всего, довершат дело аналогичные европейским и американские санкции, которые должны быть объявлены сегодня во второй половине дня. Судя по всему, под действие новых американских санкций, которые будут введены, попадет "Сбербанк" и пять других крупнейших российских банков, для которых будет ограничен доступ к американским капиталам путем лишения возможности привлекать кредиты в США на срок более 30 дней. Новые ограничения, помимо "Сбербанка", также будут наложены на ВТБ, "Газпромбанк", Банк "Москвы", "Внешэкономбанк" и "Россельхозбанк", которые ранее уже попадали под санкции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, что ранее банки лишались возможность привлекать капиталы сроком более 90 дней; теперь банкам перекрыли доступ и к краткосрочному рефинансированию. Очевидно, что западные партнеры либо не замечают, либо не хотят замечать поползновений к некоторой стабилизации обстановке. Сегодня уже был опубликован список компаний и лиц, попавших под ужесточения ЕС, который подтвердил уже известную ранее информацию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В этих условиях крайне важным для российских бирж будет заседание Банка России, на котором, возможно, снова будет обсуждаться вопрос повышения ставок во избежание резкого роста инфляции, которая может быть вызвана введенным эмбарго на импорт ряда продуктов из стран ЕС и США. Ответные санкции со стороны России, которые, видимо, последуют, могут еще больше разогнать темп инфляции - может быть, по итогам года, она составит около 8%. Именно по этой причине вероятность очередного повышения ставки со стороны ЦБ весьма высока. Интересны будут и обновленные макроэкономические прогнозы регулятора, которые будут учитывать последние геополитические события.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Активность покупателей на рынке вряд ли будет высока из-за перспективы влияния расширенных санкций в отношении российских компаний со стороны западных стран. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ориентир по индексу ММВБ для покупки сегодня находится не выше уровня в 1440 пунктов, поскольку вероятность просесть на 15-20 пунктов продолжает увеличиваться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из статистики стоит отметить публикацию динамики промышленного производства еврозоны в июле, динамику розничных продаж в США за август, предварительного индекса потребительского доверия Университета Мичиган за сентябрь и изменение производственных запасов Штатов за июль.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>