<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-indeks-mmvb-mozhet-snizitsya-v-raiyon-1380-1400-punktov-20140912-0915/</Url>
  <Title>В ближайшее время индекс ММВБ может снизиться в район 1380- 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Русский фондовый рынок упал на новости о вводе Европейским союзом новых санкций. Санкции в частности направлены на то, чтобы затруднить доступ российских предприятий к внешнему капиталу. Источник агентства Рейтер на условиях анонимности, заявил, что США планирует в пятницу применить аналогичные санкции в отношении "Сбербанка" и ещё шести банков. "Унылый боковик" продолжается. Чтобы отечественные индексы вышли из боковика наверх нужно, чтобы колесо санкций закрутилось в сторону их отмены, но это пока нереально. Разведка НАТО заявляет о том, что на территории Новороссии находится около 1000 российских военнослужащих с современным вооружением и тяжелой артиллерией и еще около 20 000 к востоку от границы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Взгляд на рынок прежний: лучшая стратегия это продажа декабрьского фьючерса на индекс РТС. Что касается индекса ММВБ, он может снизиться в район 1380- 1400 пунктов. Биржевые "быки" надели шлем виртуальной реальности и долго не замечали снижающихся цен на сырье и позывов на коррекцию развивающихся рынков. Санкции ударили по шлему, он больше не показывает пасторальные картинки, а реальность жестока. Экономика США выздоравливает, ФРС на очередном заседании может сделать намек о более близком, чем ожидалось начале цикла подъема ставок. Доллар США в связи с этим сейчас на коне, сырьевые товары и валюты стран с сырьевой экономикой (рубль, австралийский доллар, канадский доллар) под конем. Цены на нефть достигли двухлетнего минимума - рубль летит в пропасть. А когда рубль летит в пропасть, кому нужны российские акции?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Приходится констатировать, что санкции это одна из причин снижения российского фондового рынка, есть и другие весомые причины. Президент США заявил, что, если Россия полностью выполнит свои обязательства, санкции могут быть отменены. Санкции отменят, а нефть останется на низких уровнях - "хрен редьки не слаще". Вчера министры нефти стран Персидского залива заявили, что нынешние цены на "черное золото" их устраивают.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>