<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-draiyverov-rosta-rossiiyskogo-rynka-ne-vidno-krome-vremennogo-oslableniya-geopoliticheskoiy-napryazhennosti-20140912-1755/</Url>
  <Title>Пока драйверов роста российского рынка не видно, кроме временного ослабления геополитической напряженности</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Глядя на индекс ММВБ, можно порассуждать на тему роста рынка "по факту" санкций ЕС, однако "рост" в основном обусловлен падением курса рубля до нового исторического минимума. "Долларовый" индекс РТС лишь восстановился чуть выше закрытия вчерашней сессии, хотя цены на основные АДР российских акций в Лондоне все же умеренно выросли. Слабовато выглядят акции российских банков, попавших и под западные санкции, и страдающие от ослабления курса рубля. "Нефтянка" выглядит получше, особенно "непричастные" Лукойл и Сургутнефтегаз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ослабление рубля отчасти компенсирует довольно "низкие" (по меркам текущего года) нефтяные котировки. Вообще, в связи с ростом курса доллара к основным мировым валютам сырьевые цены выглядят традиционно слабо, включая драгоценные и промышленные металлы. Нефтяные котировки несколько отскочили от минимумов, которые сложились под влиянием многочисленных неблагоприятных факторов, включая и сезонность, и рост добычи в США, Иране, Ираке, Ливии, и прогнозы уменьшения уровня потребления в мире, и китайский фактор и т.п. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока драйверов роста российского рынка не видно, кроме временного ослабления геополитической напряженности. Однако российский рынок довольно "дешев", о чем свидетельствует совокупный чистый приток денежных средств с 4 по 10 сентября 2014 года в фонды, инвестирующие в российские акции, близкий к рекордному - $202,5 млн. Можно предположить, что глобальных игроков привлекает текущий уровень цен, провалы будут выкупаться с возможным последующим умеренным ростом. Санкции и контрсанкции могут иметь и положительную сторону, ускорят структурные реформы, дадут импульс развитию промышленности, помогут слезть с "нефтяной иглы". У нас появился шанс, но даже козырной туз при игре в "дурака" не гарантирует автоматического выигрыша.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Намечаемый "наш ответ Чемберлену" вызвал рост котировок отечественных автопроизводителей (АвтоВаз, КАМАЗ, СОЛЛЕРС), переживающих непростые времена. Акции ПИКа - на годовом максимуме на фоне возможной выплаты дивидендов из прибыли прошлых лет на уровне 5% годовых к текущим котировкам. РДР Русала по-прежнему уверенно растут, невзирая на приличный откат цен на базовый металл. Акции ЧМК показывают фантастический рост третий день подряд (сегодня рост до 40%) на ожиданиях его продажи Мечелом, который уже готов продавать любые активы. Акции АЛРОСы - сегодня в рядах "неудачников", поступила "информация" о комплексной проверке компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшняя статистика в США - как ожидалось, санкции "от США" примерно понятны, но на следующей неделе нас ожидает главная интрига - референдум в Шотландии, пока чаша весов опять склонилась в сторону "все по-старому", но возможны варианты...&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Муркин Алексей</Author>
  <Company> Оргбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T17:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>