<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/klyuchevye-izmeneniya-na-rynke-rf-proizoiydut-k-koncu-mesyaca-kogda-nachnetsya-sezonnyiy-pritok-sredstv-na-finansovye-rynki-20140912-2100/</Url>
  <Title>Ключевые изменения на рынке РФ произойдут к концу месяца, когда начнется сезонный приток средств на финансовые рынки</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы вырос на 0,61% до 1458,52 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии уменьшился на 0,38% до отметки 1213,27 пт., а капитализация индекса РТС-2 упала на 0,4% до 1031,35 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу открытие торгов на российском рынке акций прошло в рамках продолжения импульсного движения четверга, но затем, после официального объявления о санкциях со стороны ЕС, российские индексы скорректировались вверх (в большей степени это относится к рублевому ММВБ). Определенно, это связано с тем, что большая часть ограничений уже была известна инвесторам из различного рода утечек в СМИ. При этом масла в огонь добавили итоги заседания ЦБ РФ - ключевая процентная ставка в нашей стране осталась неизменной - 8%, что привело к сильным продажам рубля. До этого момента Банк России поступал более жестко, но в этот раз решил выбрать выжидательную позицию. Интересный момент - возможно, в скором будущем появятся "минутки" ЦБР. Э. Набиуллина в деятельности своей организации хочет равняться на ведущие мировые регуляторы, такие как ФРС, Банк Англии и Банк Японии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В итоге, мы видим разнонаправленное закрытие РТС и ММВБ. Картинку подпортила публикации новых санкций со стороны США - там появилось много новых имен, например, "ЛУКОЙЛ" (+0,65%), "Газпром" (+0,67%), "Сбербанк" (АО +0,46%, АП -0,8%), но реакция бумаг этих компаний была незначительной. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В который раз, когда против РФ вводят санкции, лучше рынка торгуются бумаги компаний, максимально не связанных с государством. В лидерах роста были РДР "Русала" (+3,33%), акции "ММК" (+3,03%), обыкновенные бумаги "Башнефти" (+2,19%). Также существенно лучше рынка торговались акции "ДИКСИ" (+3,8%) - в понедельник компания опубликует операционную отчетность по итогам августа. Если судить по данным "Магнита" (-0,04%), представленными во вторник, то ожидать стоит ускорения темпов роста выручки, номинальные показатели у ритейлеров обычно улучшаются при повышении годовой инфляции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для "быков" по-прежнему ничего не потеряно. Единственное, что не радует - это быстрое падение рубля, но для индекса ММВБ это даже позитивно. Однако ключевые изменения на рынках произойдут ближе к концу месяца, когда начнется сезонный приток средств на финансовые рынки. Тем более что оговорка о возможном пересмотре санкций по итогам анализа ситуации на Украине все еще в силе, и запуск процесса снятия санкций возможен именно в это время.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>