<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nesmotrya-na-progress-v-uregulirovanii-ukrainskogo-krizisa-rossiya-prodolzhaet-ispytyvat-na-sebe-usilenie-sankcionnogo-pressinga-20140912-1230/</Url>
  <Title>Несмотря на прогресс в урегулировании украинского кризиса, Россия продолжает испытывать на себе усиление санкционного прессинга</Title>
  <Content>&lt;p&gt;С завершением сезона летних отпусков корпоративная жизнь в России постепенно активизируется. Новостной поток становится насыщеннее, что привносит на рынок новые темы для обыгрывания. Из последних событий обращаем внимание на готовность ПИКа выплатить дивиденды. Принимая во внимание, что на конец 1 пол. 2014 г нераспределённая прибыль компании составляла 13. 6 млрд руб., размер возможных выплат может достигать 20 руб. на акцию. Сегодня Совет директоров компании должен будет назвать рекомендованный размер выплат. Такая перспектива, конечно, в полной мере может объяснить тот стремительный 60%-ный рост стоимости акций компании, который мы наблюдали с начала августа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другая интересная тема - это предложение "Россетей" перевести "дочки" на единую акцию. Собственно, если такое решение будет принято, то это станет откатом назад энергореформы в электросетевом хозяйстве. Напомним, что магистральные и распределительные сети отделяли друг от друга с целью последующей приватизации последних и сохранением в госсобственности первых. Теперь же, после обретения формы идеи всё объединить, перспектива приватизации и прихода более эффективных собственников в отрасль становится более блеклой. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;И в заключении про санкции. Спустя неделю согласований, раздумий и переговоров, ЕС всё же принял решение об их введении. Ситуация становится патовой. Несмотря на очевидный прогресс в урегулировании украинского кризиса, Россия продолжает испытывать на себе усиление санкционного прессинга. Очевидным становится несоответствие заявленных и истинных мотивов введения экономических ограничений. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>