<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-es-vvesti-novye-sankcii-provociruet-uskorenie-prodazh-rublya-obnovivshego-istoricheskiiy-minimum-protiv-dollara-20140912-1355/</Url>
  <Title>Решение ЕС ввести новые санкции провоцирует ускорение продаж рубля, обновившего исторический минимум против доллара</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок остается под натиском санкций. После заметного утреннего снижения, индексы отыграли вверх, MICEX вернулся в уже привычный диапазон 1450-1470. Новой темой для рынков в ближайшее время может стать оценка т.н. "ответных санкций" и степень их влияния на соответствующие сегменты рынка и отдельных участников. С учетом того, что ситуация для российского рынка кардинально не изменилась, однако при этом объем негатива растет, к этому добавляется и снижение нефтяных цен, можно ожидать, что уровни 1440-1470 для MICEX сохранятся. Вышедшие данные EPFR указывают, что чистый приток в фонды, инвестирующие в акции РФ, за неделю (с 4 по 10/09) вырос в 4,5 раза - до $203 млн.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль слабеет на фоне введения новых санкций, снижения нефти и сохранения напряженности на востоке Украины. Сообщения о том, что ЕС решил все-таки ввести новые санкции, привели к ускорению продаж рубля, который обновил исторический минимуму против доллара. Новые санкции Евросоюза ограничат в доступе к западному рынку капитала пяти российских госбанков и трех крупнейших энергетических компаний. Валютный рынок больше волнуют именно сырьевые компании, которые теперь будут менее активно продавать валюту, чтобы компенсировать ограниченный доступ к фондированию на западе. Это может заметно ослабить позиции рубля. Доллар может продолжить обновлять максимумы, тем более, что рынок сырья показывает слабость. Сегодня решение ЦБ вряд ли окажет заметное влияние на рынок, хотя если ЦБ удивит повышением ставки, то рубль может ощутить поддержку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть пытаются стабилизироваться после достижения более чем годовых минимумов. В пользу снижения остается сдержанное потребление при стабильных поставках, и ожидания по сокращению потребления в ЕС и РФ. В то же время новые санкции в отношении РФ, мандат для операции против ISIS на территории Сирии, могут в перспективе привести к росту премии за геополитические риски. Сегодня фокус на вечернюю статистку из США. Brent по-прежнему видим на уровнях $97-103/bbl.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T13:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>