<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnaya-reakciya-na-sankcii-budet-chastichno-nivelirovana-v-akciyax-kompaniiy-kotorye-mogut-rasschityvat-na-gospodderzhku-20140912-1120/</Url>
  <Title>Негативная реакция на санкции будет частично нивелирована в акциях компаний, которые могут рассчитывать на господдержку</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг российский рынок после консолидации в первой половине дня, перешел к активному снижению после новостей о вступлении в силу санкций ЕС против РФ с 12 сентября, а также планов США ввести аналогичные санкции до конца недели. В ходе снижения возросли объемы торгов, однако потери индексов оказались умеренными по итогам дня в связи с тем, что это событие частично было заложено в котировки акций ранее. Индекс ММВБ потерял 1,29%, РТС 1,71%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо геополитических факторов, можно отметить опубликованную вчера статистику по инфляции в Китае, Германии, Франции, оказавшуюся, в целом, слабее ожиданий. Цены на нефть опустились к новым минимумам до $97,8 на фоне снижения прогноза ОПЕК по мировому спросу на нефть. Наибольшие потери вчера коснулись акций банков, включенных в санкционный список ЕС. Среди них бумаги Сбербанка и ВТБ. Кроме того, хуже рынка выглядели акции Роснефти, Транснефти, Новатэка, которых также коснулись новые и ранее введенные ограничительные меры. Стоит также отметить снижение акций Газпрома, несмотря на то, что на газовый сектор санкции ЕС не распространяются. Причиной снижения стала неоднозначная отчетность компании МСФО за 1кв. 2014г. Чистая прибыль снизилась сильнее, чем ожидал рынок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня мы ожидаем сохранения негативного настроя на рынке, связанного с вступлением в силу санкций ЕС и ожиданием публикации аналогичного пакета санкций США. Дополнительным фактором давления на рынок сегодня станет ожидание результатов решения ЦБ РФ по процентным ставкам. Рынок не исключает очередного повышения ключевой ставки рефинансирования. Из внешних сигналов влияние на рынок окажут снизившиеся цены на нефть до $97,8, а также слабеющий рубль на валютном рынке. Азиатские индексы также торгуются на отрицательной территории. В утренние часы индексы могут продолжить постепенное снижение на фоне продаж основных ликвидных акций. В течение дня основное влияние на торги будут оказывать оценки влияния новых санкций на компании. Негативная реакция на введение санкций может быть частично нивелирована позже в акциях компаний, которые могут рассчитывать на меры господдержки в связи с введением санкций против РФ. Среди них бумаги Роснефти, Газпрома, Сбербанка и ВТБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T11:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>