<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/po-faktu-opublikovaniya-novogo-paketa-sankciiy-rynok-rf-mozhet-prodemonstrirovat-povyshenie-20140912-1040/</Url>
  <Title>По факту опубликования нового пакета санкций рынок РФ может продемонстрировать повышение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Новый пакет санкций ЕС по России вступит в силу сегодня. По сообщениям СМИ, всего в санкционном списке будет 119 фамилий, из них 24 новых. Кроме того, санкции предусматривают запрет на кредитование пяти российских крупнейших банков и трех энергетических компаний. Россия уже выступила с заявлением о том, что сразу объявит о контрмерах. Надежды рынка на то, что санкции не будут расширены после того, как Москва и Киев начала диалог, не оправдались. С Украины поступают новости о вспышках военных действий. США также могут расширить санкции, и об этом может быть объявлено также сегодня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов индекс ММВБ упал до 1449,63 пункта (-1,3%), индекс РТС - до 1217,88 пункта (-1,7%). Доллар США и евро заметно выросли на ММВБ в четверг, доллар при этом обновил исторический максимум. Курс доллара составил 37,525 руб./$1 к вечеру четверга (+23,5 копейки), евро - 48,54 руб./EUR1 (+40,45 копеек). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки в четверг не показали единой динамики, европейские биржи снизились в пределах 0,5%, американские закрылись практически в нуле. Данные по США отразили неожиданный рост обращений за пособием по безработице, что было интерпретировано рынком в пользу более длительного периода сохранения низких ставок. Хотя Bank of America вчера опубликовал свой прогноз по ставкам, в котором перенес ожидание первого повышения ставки по федеральным фондам с сентября на июнь 2015 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валюты статистику отозвались снижением доллара, пара евро/доллар поднималась до $1,2950. Хотя против японской йены доллар продолжил укрепление: глава Банка Японии положительно отозвался о более низком курсе национальной валюты, что подтолкнуло пару доллар/йена к отметке 107.4. Волатильная сессия была и по фунту, где очередной опрос показал, что 53% населения не поддерживают идею об отделении Шотландии от Великобритании. Референдум в Шотландии как и заседание ФРС станут главными темами следующей недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши площадки в пятницу начнут день снижением, хотя по факту опубликования новых пакетов санкций (конкретного решения еще никто не знает) может показать и повышение, как это было не раз. Повлияет на динамику рынка и сегодняшнее решение ЦБ РФ, на котором, по некоторым прогнозам, ставка может быть повышена в четвертый раз за текущий год. Международные площадки будут ждать публикацию данных по розничным продажам в США, которые, как ожидается, показали хороший рост в прошлом месяце.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>