<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-cb-vozderzhatsya-ot-povysheniya-klyuchevoiy-stavki-dobavilo-optimizma-pokupatelyam-rossiiyskix-aktivov-20140912-1645/</Url>
  <Title>Решение ЦБ воздержаться от повышения ключевой ставки добавило оптимизма покупателям российских активов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок восстанавливается&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок, после небольшого снижения на открытии торгов, во второй половине дня показал уверенное восстановление, рост биржевых индикаторов достигал 1%. Подрастали акции Новатэка, Роснефти и Лукойла. Чуть хуже восстанавливались бумаги Газпрома. Основными аутсайдерами первой половины дня были акции Алросы, Газпромнефти, Мегафона. Похоже, что инвесторы решили использовать снижение котировок российских акций для увеличения длинных позиций. Это, возможно, правильное решение, т.к. всем стало понятно, что российские бумаги будут выкупаться, и в перспективе ожидается рост. Действительно, с середины марта мы видим повышательный тренд, который, наверное, и стоит отрабатывать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В середине дня стало известно о решении ЦБ воздержаться от повышения ключевой ставки, что добавило оптимизма покупателям российских активов. Несмотря на то, что ставка не была повышена, риторика ЦБ осталась достаточно жесткой, что подразумевает повышение ставки в случае ухудшения ситуации с ценовой стабильностью. Динамика котировок доллара и евро говорит о том, что ждать проблем с инфляцией осталось недолго. Уже через 2-3 месяца цены на импорт могут подрасти, подтягивая за собой и общий уровень. А пока стоит воспользоваться ростом рынка. Индекс ММВБ не собирается останавливаться. Возможно, на следующей неделе мы увидим значение 1500 пунктов и выше. Но, находясь под влиянием оптимизма, все же не стоит забывать о хеджировании позиций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фоменко Иван</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-12T16:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>