<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zapusk-operaciiy-valyutnyiy-svop-ostanovit-padenie-rublya-20140917-1035/</Url>
  <Title>Запуск операций "валютный своп" остановит падение рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Центральный банк успокоит ситуацию на валютном рынке&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Направления денежной политики России&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В опубликованном вчера проекте денежно-кредитной политики России Центральный банк фактически подтвердил смену ориентиров на ближайшие годы. Если в конце 2013 года планировалось достичь поэтапного снижения инфляции, цели по которой устанавливались на каждый год, то теперь есть только глобальная долгосрочная задача - рост цен на 4% к 2017 году. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Необходимость менять ориентиры безусловно вызвана политическими факторами. Например, эмбарго на импорт, по оценкам регулятора до середины 2015 года добавит 1,5% к инфляции минимум. ЦБ посчитал, что бороться с немонетарными причинами роста цен монетарными методами не имеет смысла, что для устойчивости финансовой сферы можно расценивать как позитивный сигнал. Учитывая последние пресс-релизы регулятора и заявления Эльвиры Набиуллиной, мы не ждем дальнейшего увеличения ключевой ставки с его нынешнего уровня в 8% до конца года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Надежда рубля&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После введения санкций российские банки испытывают проблемы с валютной ликвидностью, что признал даже Центральный банк. В качестве меры поддержки финансовой системы регулятор вчера объявил о готовности начать операции "валютный своп" по предоставлению коммерческим банкам валюты на сумму до 1 млрд. долларов сроком на 1 день и 2 млрд. долларов сроком до 2 дней. Несмотря на то, что объемы программы невелики это должно оказать успокаивающий эффект на курс рубля, поэтому мы ждем его постепенного укрепления относительно бивалютной корзины после достижения исторических минимумов днем ранее. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Статистика сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В России сегодня после 16:00 (МСК) будет опубликован достаточно важный блок статистической информации. Во-первых, мы узнаем о росте цен производителей в августе, который месяцем ранее достиг двухлетнего максимума в 8,9%. Продолжение негативной тенденции будет сигнализировать о росте инфляции издержек, что в конечно счете добавит ускорения потребительской инфляции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одним важным индикатором станет динамика розничных продаж, хорошо отражающая состояние делового цикла. В предыдущие несколько лет показатель был одним из немногих, показывавших оптимизм, сохраняя рост на 3-4%. В 2014 году мы наблюдаем и его ухудшение. В июне увеличение розничных продаж составило всего 0,7%, что стало минимумом с 2009 года, в июле показатель ускорился до 1,1%, но августовские данные, скорее всего, вновь укажут на замедление.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>