<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/frs-ssha-skoree-vsego-poka-ne-budet-toropitsya-s-uzhestocheniem-monetarnoiy-politiki-20140917-1028/</Url>
  <Title>ФРС США, скорее всего, пока не будет торопиться с ужесточением монетарной политики</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду, 17 сентября, перед началом торгов в Москве сложился нейтральный внешний фон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсные контракты на S&amp;P 500 (-0,05%) и FTSE 100 (+0,3%) торгуются разнонаправленно. Цены на нефть Brent выросли до уровня в $99 за баррель. Торгуемый на бирже фонд Market Vectors Russia ETF, крупнейший из ориентированных на вложения в акции российских эмитентов, прибавил 1,5%. Рубль же остается под давлением (-0,4% на индикативной сессии). С начала недели российская валюта потеряла 1,7% по отношению к доллару. Вчерашние торги по паре доллар/рубль завершились у нулевых отметок: к открытию заокеанских площадок доллар протестировал отметку в 38,83 р., затем отступил к уровню 38,32 р. после решения ЦБ РФ о начале продажи долларов посредством операций "валютный своп" длительностью один день. С сегодняшнего дня установлены следующие параметры таких операций: процентная ставка по рублевой части - 7% годовых, процентная ставка по долларовой части сделки - 1,5% годовых.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера стало известно, что председателя совета директоров АФК "Система" Владимира Евтушенкова поместили под домашний арест. Следственный комитет расследует уголовное дело по факту хищения акций предприятий, входящих в топливно-энергетический комплекс Республики Башкортостан, и их легализации. АФК Система - основной акционер компаний МТС и Башнефть. Эти акции, как и бумаги АФК Система, будут в моменте под давлением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На азиатских торгах внятных сигналов нет. Растут индексы Гонконга (+1,1% по Hang Seng, +1,7% по HS China Ent) на новостях об увеличении китайским регулятором монетарного стимулирования экономики. В рамках данной меры Народный Банк Китая предоставил пяти крупнейшим банкам страны 500 млрд. юаней ($81,4 млрд). Австралия (-0,7% по S&amp;P/ASX 200) и материковый Китай (-0,2% по Shanghai Comp) в минусе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня завершается заседание ФРС США. Ожидаем, что по его итогам американский регулятор сократит объемы ежемесячного выкупа облигаций еще на $10 млрд (с $25 млрд до $15 млрд): $5 млрд по казначейским облигациям, $5 млрд по ипотечным бумагам. Окончательно свернуть программу количественного смягчения ЦБ США намерен в октябре. Помимо этого, по итогам сентябрьского заседания инвесторы будут ожидать от американского регулятора новых сигналов по срокам увеличения ставки федерального фондирования. Услышать о более скором повышении ключевой процентной ставки от представителей ФРС мы не ожидаем. Полагаем, что при снижении объема производства, низкой инфляции и недоиспользовании трудовых ресурсов ФРС США не будет торопиться с ужесточением монетарной политики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Второе важное событие этой недели произойдет завтра, 18 сентября - состоится референдум о независимости Шотландии. Данное событие ответит на вопрос, должна ли Шотландия выйти из состава Соединенного Королевства Великобритании и Северной Ирландии. Недавний опрос общественного мнения показал, что количество сторонников независимости превысило количество противников, хотя перевес небольшой. Надо понимать, что если по итогам референдума большинство избирателей дадут положительный ответ, то объявление независимости не произойдет немедленно. Предварительно оно запланировано на 24 марта 2016 года. До этого момента будет переходный период, во время которого лидерам Шотландии необходимо будет решить многочисленные политические и экономические вопросы. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T10:28:00</PublishDate>
</LoadedArticle>