<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vedushie-birzhevye-indeksy-posle-poludnya-padayut-v-srednem-na-2-fondovyiy-rynok-rf-segodnya-prodaet-20140917-1440/</Url>
  <Title>Ведущие биржевые индексы после полудня падают в среднем на 2%, фондовый рынок РФ сегодня продает</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рекомендация к покупке акций АФК "Система" от уровня 25 рублей&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в среду продает. Ведущие биржевые индексы после полудня падают в среднем на 2%. В лидерах продаж - бумаги "Системы" и "Мечела", в положительной зоне удается оставаться акциям РусГидро и ПИКа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился нейтральным. Американские индексы завершили предыдущие торги ростом, фьючерс на индекс S&amp;P умеренно снижается. Цены на нефть ограниченно прибавляют, но существенных изменений в котировках нет. Позиции российского рубля в середине недели стабильны благодаря решению Центробанка ввести механизм однодневных валютных свопов. В результате доллар США вернулся к рубежу в 38,30 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внимание инвесторов сосредоточено на происходящем вокруг АФК "Система". Утром торги бумагами компании были приостановлены из-за падения цены более чем на 20%. В официальном заявлении "Системы" говорится, что сделка по покупке предприятий БашТЭКа была прозрачной, но рынок пока рассуждает более эмоционально.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После полудня приостановлены и торги обыкновенными и привилегированными акциями "Башнефти". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня завершается двухдневное заседание Федеральной резервной системы США, вечером инвесторы узнают решение по процентной ставке и услышат комментарии Джанет Йеллен относительно будущих монетарных шагов регулятора. Естественно, что всех волнует вопрос, когда именно ФРС намерена повышать ставку. Любые мнения на этот счет активизируют торги в евро/долларе, который продолжает торговаться в весьма узком диапазоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет вторую половину сессии среды в коридоре 1430-1450 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Министерство иностранных дел Канады объявило о новых санкциях в отношении России. В черный список добавлен ряд высокопоставленных военных, а также Сбербанк. Рынок фактически не отреагировал на эти новости.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра состоится референдум по поводу признания независимости Шотландии. Пока на рынке царит некоторая нервозность по этому вопросу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем акции АФК "Система" излишне эмоционально перепроданными и рекомендуем короткие спекулятивные покупки от уровня 25 рублей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;АФК Система (Daily,MICEX) &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T14:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>