<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshee-vremya-para-dollar-rubl-budet-ostavatsya-v-ramkax-diapazona-s-granicami-39-38-20-za-amerikanca-20140917-1640/</Url>
  <Title>В ближайшее время пара доллар/рубль будет оставаться в рамках диапазона с границами 39-38,2</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль накануне достигал уровней вблизи отметки 39. После чего несколько отыграл утраченные позиции. На данный момент котировки сформировали краткосрочный диапазон консолидации на локальной вершине по американскому доллару с границами 39-38.20. Мы полагаем, что в ближайшее время цены будут оставаться в рамках данного диапазона. В настоящий момент тест нижней границы идет с успехом покупателей доллара, что впоследствии способно привести к новому витку снижения курса национальной валюты в район отметки 39. Успех покупателей рубля и пробой отметки 38.20 приведет к еще одной волне укрепления рубля с тестированием отметки 37.90.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро в ожидании решения ФРС продолжает консолидироваться в рамках ранее сформированного диапазона с границами 1.30-1.2870. Накануне была предпринята попытка выхода цен вверх. Однако, локальный пробой отметки 1.30 не привел к ускорению движения вверх - евровалюта вернулась обратно. Таким образом, ждем реакции участников рынка на решение американского регулятора. С технической точки зрения выход из текущего диапазона укажет направление последующего движения цен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт также проверил на прочность локальное сопротивление, которым по-прежнему выступают отметки 1.63-1.6340 пунктов. И здесь продавцы отстояли свои позиции, что привело к откату цен вниз. В целом, тенденция остается нисходящей. Поэтому шансов на движение вниз от текущих сопротивлений больше. При этом котировки способны обновить минимум в текущем снижении. Если же покупатели смогут закрепить цены выше описанных уровней предложения, то мы будем рассчитывать на продолжение отскока вверх.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>