<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/reshenie-cb-predostavit-cherez-valyutnyiy-svop-dollarovuyu-likvidnost-bankam-sposobstvuet-ukrepleniyu-rublya-20140917-1023/</Url>
  <Title>Решение ЦБ предоставить через валютный своп долларовую ликвидность банкам способствует укреплению рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня можно констатировать некоторое улучшение настроений на мировых рынках. Основным фактором является, безусловно, спад негативных ожиданий по заседанию ФРС - одного из ключевых событий недели. Напомним, что сегодня американский регулятор подведет итоги своего двухдневного заседания. Федрезерв, по нашему мнению, продолжит идти по пути дальнейшего сокращения текущей программы выкупа активов, уменьшит ее еще на 10 млрд долл. и заявит о готовности свернуть ее в октябре. Что будет в центре внимания инвесторов сегодня, так это пресс-конференция ФРС Д.Йеллен, которая может намекнуть на возможные сроки повышения ставки. Кроме того, ФРС скорректирует свои экономические прогнозы - в случае их улучшения риски роста ставок только вырастут. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По-прежнему отмечаем ухудшение тональности выходящей статистики, - вчера вышли слабые данные по индексу ZEW в Германии (индикатор опустился на минимумы с 2012 года). И не забываем про завтрашние события - аукцион Targeted LTRO (который ЕЦБ, по плану, проведет в четверг) и референдум в Шотландии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом ослабление негативных ожидания по ФРС вчера способствовало отскоку на товарных рынках (нефть Brent вернулась к 99 долл./барр.) и развивающихся рынках (бразильский Bovespa корректируется вверх), ждем сохранения умеренно позитивных настроений и сегодня, до объявления решения ФРС и пресс-конференции Д. Йеллен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций и рубль вчера "разошлись" - рынок акций рос, а рубль - падал, обновив исторические минимумы. Сегодня мы ждем укрепления рубля - решение Банка России предоставить через валютный своп долларовую ликвидность банкам, а также приближение налогового периода способствуют этому. Валютный фактор, а также решение Украины предоставить особый статус районам, подконтрольным ДНР/ЛНР заставляют более позитивно смотреть на рынок акций. Индекс ММВБ вчера смог преодолеть важную отметку в 1470 пунктов и, на наш взгляд, готов продолжить рост к зоне 1500-1520 пунктам при поддержке внутренних факторов и улучшении внешней конъюнктуры. Однако для того, чтобы говорить о закреплении в новом, более высоком ценовом диапазоне (1470-1510 пунктов), ММВБ необходимо протестировать 1470 пунктов сверху. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T10:23:00</PublishDate>
</LoadedArticle>