<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dinamiku-rynka-rf-vo-vtoroiy-polovine-nedeli-opredelit-i-politika-i-itogi-zasedaniya-frs-ssha-20140917-1005/</Url>
  <Title>Динамику рынка РФ во второй половине недели определит и политика и итоги заседания ФРС США</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ждем решения ФРС&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ожидаем открытия в нейтральном ключе. Динамику рынка начала недели определяла политика, динамику второй половины недели определит и политика и итоги заседания ФРС США. ФРС в программном заявлении может дать намек инвесторам, когда планируется начать повышение процентных ставок и то, как быстро будет происходить движение в этом направлении. Как правило, после старта цикла повышения ставок американский рынок по инерции еще некоторое время растет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера рынок показал положительную динамику. Ратификацию соглашения об ассоциации Украины и ЕС без создания зоны свободной торговли инвесторы восприняли позитивно. В Евросоюзе заявляют, что отсрочка с созданием зоны свободной торговли позволит Украине последовательно модернизировать экономику, но по сути это уступка России. Дополнительным позитивом является то, что Верховная Рада Украины приняла закон о предоставлении особого статуса отдельным районам в Донецкой и Луганской областях на три года. Киевские власти де-факто признают, что для продолжения перемирия в Донбассе придется идти на уступки тем, кого они недавно называли "террористами".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем продолжения бокового движений индекса ММВБ в диапазоне 1380 - 1500 пунктов. Если же прогнозировать возможную динамику фондового рынка до конца года, то она зависит от перспектив снятия санкций и от динамики цен на "черное золото". В сентябре цены на нефть опустились до самого низкого, за последние два года уровеня (снижение почти на 18% за три месяца). В понедельник вышли слабые данные по промышленному производству и торговле в Китае, некоторое уменьшение геополитической напряженности (на Ближнем Востоке и на Украине) также не способствуют росту цен. Вчера в Германии вышел плохой индекс текущих условий ZEW за сентябрь: 25,4 пункта, ожидалось 40 пунктов. Предложение нефти из Ирака и Ливии растет, а спрос стагнирует из-за проблем в экономике Европы. Федеральная резервная система США вскоре начнет подъем кредитной ставки, что укрепит позиции доллара и неблагоприятно отразиться на сырьевых товарах. Как правило, в момент подъем кредитной ставки сырьевые рынки сталкиваются с большими встречными ветрами. Если цены на нефть останутся в среднесрочной перспективе на текущем уровне, это уже будет неплохо для отечественного фондового рынка. Тем самым снимутся негативные ожидания ее дальнейшего падения. ОПЕК прогнозирует, что к концу 2014 года цена на нефть вновь вырастет, но бурный рост без обострения конфликта на Ближнем Востоке маловероятен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы по-прежнему считаем, что фокус биржевых операций следует сместить на внутридневную торговлю или на долгосрочные вложения сроком от трех лет. Предсказать, где рынок окажется через неделю, невозможно. Для инвесторов, работающих на американском рынке, мы рекомендуем открывать короткие позиции по акциям LinkedInCo.(LNKD).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Квартальные отчеты компании говорят об отсутствии устойчивых финансовых потоков от операционной деятельности, а текущая цена на наш взгляд является слишком оптимистичной. В сравнении с конкурентами, акции компании продолжают оставаться дорогими. Так показатель P/E 2015 компании составляет более 80x,а средний показатель по рынку - 21. Для сравнения аналогичный показатель Facebook- 38x. Вероятно среднесрочная нисходящая динамика до $185 при вчерашнем закрытии 212,4.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шишкина Елена</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>