<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-zavershaetsya-dvuxdnevnoe-zasedanie-frs-ssha-vnimanie-rynkov-kapitala-budet-prikovano-k-etomu-sobytiyu-20140917-0937/</Url>
  <Title>Сегодня завершается двухдневное заседание ФРС США, внимание рынков капитала будет приковано к этому событию</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии вторника ММВБ закрылся на уровне 1 480,22 пункта, укрепившись на 1,79%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 34,5 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сумел накануне найти поводы для укрепления. С одной стороны, позитивным драйвером стала информация относительно Донецкой и Луганской областей Украины, с другой - индекс MSCI Russia не претерпел "перекроя", несмотря на санкции ЕС и США. Бумаги крупных компаний сохранили в индексе свои места, и это положительный сигнал.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль стабилизировался ближе к вечеру, после того как стало известно о решении ЦБ РФ провести 17 сентября валютные свопы. По сути, это тот же механизм интервенций, просто немного завуалированный. После обновления долларом США рекордного максимума на уровне 38,93 руб. стало понятно, что без сдерживающих механизмов не обойтись. Действия Центробанка станут сейчас, вероятно, катализатором к принудительной коррекции пар доллар/рубль и евро/рубль. Однако покупать USD по цене выше 36,5 руб. пока не имеет смысла. Фундаментальный фон все так же играет против "россиянина", хотя на следующей неделе поддержкой сможет стать квартальный налоговый период.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня завершается двухдневное заседание Федеральной резервной системы США, и внимание рынков капитала будет приковано к этому событию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ сохранит позитивный настрой и останется в диапазоне 1455-1485 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T09:37:00</PublishDate>
</LoadedArticle>