<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bumagi-afk-sistema-mts-i-bashnefti-mogut-upast-na-6-na-domashnem-areste-evtushenkova-20140917-0958/</Url>
  <Title>Бумаги "АФК Система", МТС и "Башнефти" могут упасть на 6% на домашнем аресте Евтушенкова</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Предъявление обвинений и домашний арест В.Евтушенкова, несомненно, главная новость дня, которую ещё только предстоит отыграть. Сам факт предъявления обвинения крупному бизнесмену порождает невольные ассоциации с историей 11-летней давности. А именно с арестом П.Лебедева 2 июля 2003. Напомним, что главе Группы Менатеп были предъявлены обвинения в хищении акций Апатита. Сейчас ситуация похожая - под ударом глава головной структуры холдинга, правда обвиняют не в хищении, а в отмывании. После сообщения об аресте П.Лебедева акции ЮКОСа обвалились за день более чем на 6%. По всей видимости, аналогичного движения стоит ждать как по бумагам АФК Система, так и по акциям её дочерних компаний. По крайней мере 5%-ное падение котировок ADR МТС в ходе американской торговой сессии уже произошло. Принимая во внимание, что вес компаний группы АФК Система в Индексе ММВБ составляет 6.9%, то негативный эффект на фондовый индикатор ожидается вполне ощутимым. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;При этом главным вопросом для инвестором становится: Проецирует ли дело в отношении отдельных персоналий дополнительные риски на бизнес как АФК Система, так и отдельно МТС и Башнефти. На наш взгляд, очевидной связи нет. Особенно, для МТС, которая была создана с нуля и не участвовала в приватизационных сделках.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из других событий, конечно же, выделяем развитие ситуации на валютном рынке. А именно продолжающееся ослабление курса рубля (вчера в пике потери национальной валюты относительно бивалютной корзины составляли 1.5%) и предпринятые ЦБ РФ меры по сдерживанию спекулятивной атаки. Регулятор объявил о проведении биржевых сделок валютный своп по продаже долларов в суммарном объёме $3 млрд. Это помогло охладить "горячие головы". Рубль полностью восстановил потери вторника. Теперь стоит следить - будет ли продолжение практики присутствия регулятора на рынке через своп. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В заключении про Китай, новости из которого продолжают притягивать внимание инвесторов. ЦБ КНР предоставляет 500 млрд юаней крупнейшим банкам страны для поддержания спроса в экономике. 500 млрд юаней - это порядка $80 млрд. Сумма уже весомая, которую стоит умножить ещё на банковский мультипликатор, так что поддержка внушительная. Власти начинают действовать по поддержанию темпов экономического роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И, конечно же, не забываем про сегодняшнее заседание ФРС США. Ждём изменения формулировок итогового комментария в сторону приближения срока подъёма процентных ставок. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T09:58:00</PublishDate>
</LoadedArticle>