<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-mnogix-investorov-arest-evtushenkova-mozhet-vyglyadet-kak-delo-yukosa-20140917-0951/</Url>
  <Title>Для многих инвесторов арест Евтушенкова может выглядеть как "дело ЮКОСа"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника вырос на 1,59% до 1477,31 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии увеличился на 0,61% до отметки 1202 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре повысился на 0,23% до 1200,3 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера на российском рынке акций росли практически все "голубые фишки", но лучше других выглядели бумаги "Роснефти" (+3,58%), которые начали закрывать "гэп" от 17 июля на фоне сообщений о том, что MSCI предлагает оставить бумаги компании в базе расчета индекса MSCI Russia. Аналогичный подход был ранее применен к бумагам Сбербанка (+2,61%) и ВТБ (+2,11%), так что оттока консервативных инвесторов НК можно пока не опасаться. Тем более что в правительстве все сильнее звучат голоса тех, кто одобряет замещение зарубежного фондирования эмитента за счет средств ФНБ, что для "Роснефти" будет еще одним фактором роста. В рамках формирующегося на дневном интервале расходящегося "треугольника" целью роста акций компании может быть уровень в 260 рублей за шт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также отличным ростом порадовали инвесторов бумаги "Фосагро" (+4,91%), выросшие после общего собрания акционеров - одним из независимых директоров компании стал Д. Роджерс, соучредитель Quantum Fund. При этом было решено выплатить промежуточные дивиденды в размере 25 рублей на акцию, а закрытие реестра произойдет 29 сентября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После закрытия торгов на Московской Бирже появилось сразу несколько новостей, которые сильно повлияли на дальнейшую расстановку сил на рынке. Во-первых, позитивная новость пришла из Китая - ЦБ страны решил в качестве дополнительной меры по стимулированию предоставить ключевым банкам страны ликвидность в размере 500 млрд юаней (около 80 млрд долларов). Собственно, отмеченное вчера движение нефтяных котировок в большей степени объясняется именно этим событием - регулятор не будет в случае чего сидеть сложа руки, наблюдая, как замедляются темпы роста экономики Китая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторая новость - домашний арест главы АФК "Система" В. Евтушенкова в связи с "башкирским делом". Следственными органами предполагается, что цена приобретаемого актива - "Башнефти" - была существенно занижена, и региональное правительство должно получить назад потерянные средства. Для многих инвесторов данное дело может выглядеть как "дело ЮКОСа", особенно, если "Башнефть" в результате откажется от планов IPO. Для инвестиционного климата в РФ фон, который сейчас присутствует вокруг этого дела, конечно, негативен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также уже после закрытия российского рынка будут опубликованы итоги очередного заседания ФРС, а уже завтра состоится референдум в Шотландии и IPO Alibaba. Конец недели обещает быть интересным - думаю, что позитивные факторы все же перевесят.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T09:51:00</PublishDate>
</LoadedArticle>