<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-bashnefti-mogut-stat-interesnoiy-spekulyativnoiy-ideeiy-tak-kak-v-blizhaiyshee-vremya-po-bumage-vozmozhen-otskok-20140917-1620/</Url>
  <Title>Акции "Башнефти" могут стать интересной спекулятивной идеей, так как в ближайшее время по бумаге возможен отскок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня под давлением новости об аресте Евтушенкова на российском фондовом рынке сложилась довольно негативная и напряженная ситуация. Более сильные продажи наблюдались за рубежом по всем компаниям, входящим в холдинг АФК "Система". На нашем рынке в первой половине дня широко продавалиcь различные бумаги, однако к текущему моменту рынок начал восстанавливаться. Например, акции "Сбербанка", несмотря на сильные падения в моменте, пришли к более нейтральным уровням. Все те, кто панически хотел продать, уже продали. Пока многое в сложившейся ситуации остается непонятным. Идея неопределенного риска на данный момент отыграна, сильнее всего падают бумаги АФК "Системы", потом "Башнефти". Акции МТС меньше всего подвержены давлению. К закрытию индекс ММВБ может продемонстрировать падение на 2% и зафиксироваться около отметки 1450 пунктов. Важным событием для российского рынка на сегодня является остановка падения рубля. На мой взгляд, если ситуация на Украине продолжит развиваться в таком же русле, то до украинских выборов может произойти возврат к отметке 37,5 рублей за доллар.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Европе проходят спокойно и в "зеленой" зоне. В случае, если Джанет Йеллен не подтвердит опасения об ужесточении денежной политики в начале следующего года, намечавшийся рост на американском рынке продолжится. В свою очередь, повышательную динамику подхватит и Европа. Вышедшая сегодня европейская статистика достаточно двоякая. С одной стороны, разгон инфляции в еврозоне, конечно, не способствует денежному смягчению, с другой, разгон несильный, что оставляет шанс на смягчение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В качестве спекулятивной идеи можно подкупать акции "Башнефти",у бумаги будет возможность для больших отскоков ,так как сразу никаких решений озвучено не будет. Но это довольная агрессивная идея, в целом, я пока бы воздержался от покупок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Александров Дмитрий</Author>
  <Company> ИГ УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T16:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>