<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-raznopolyarnye-faktory-vliyaniya-na-rynok-rf-mogut-vyzvat-povyshennuyu-volatilnost-i-otsutstvie-edinogo-napravleniya-20140917-1045/</Url>
  <Title>Сегодня разнополярные факторы влияния на рынок РФ могут вызвать повышенную волатильность и отсутствие единого направления</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник российский рынок после неопределенного утреннего движения перешел к росту, чему в значительной мере способствовали движения валютного рынка. Среди внутренних российских новостей стоит выделить позитивное влияние новостей об обсуждении возможности предоставления финансовой поддержки российским банкам со стороны ЦБ и Минфина в связи с недостатком ликвидности. Кроме того, в течение дня на рынок поступали внешние новости, способствующие улучшению настроений участников рынка. Дневной рост был подкреплен новостями о решении Банка Китая предоставить финансирование 5 крупнейшим банкам страны с целью стимулирования экономики. Во второй половине дня появился еще один фактор поддержки: на сырьевом рынке начала дорожать нефть на фоне заявлений ОПЕК о планах сократить уровень добычи нефти в 2015г. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам дня большинство акций закрылось ростом котировок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня разнополярные факторы влияния на рынок могут вызвать повышенную волатильность и отсутствие единого направления в акциях в ходе торгов. Влияние вчерашнего позитивного новостного фона сегодня может оказаться ограниченным вечерними сообщениями о предъявлении обвинений в отмывании денег главе АФК Системы и основному акционеру МТС, что может вызвать коррекционные движения как в отдельных акциях, так и в целом по рынку. Из позитивных корпоративных новостей стоит отметить вечерние сообщения о завершении сделки по продаже американских активов Северстали, в связи с которой компания планирует выплату спецдивидендов. Внешние сигналы сегодня могут оказать поддержку российским индексам на фоне роста ожиданий того, что ставка ФРС США по итогам текущего заседания останется неизменной еще продолжительное время. Умеренному росту будет способствовать уровень нефтяных цен выше $99. Хуже рынка будут выглядеть акции МТС, АФК Система, Башнефть под давлением корпоративных факторов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>