<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-rusgidro-rastut-na-fone-oglasheniya-predvaritelnyx-rezultatov-konkurentnogo-otbora-moshnosteiy-na-2015-god-20140917-1734/</Url>
  <Title>Акции "РусГидро" растут на фоне оглашения предварительных результатов конкурентного отбора мощностей на 2015 год</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В среду, 17 сентября, российский рынок не удержался под напором негативных новостей и пошел вниз, теряя весь накопленный результат вчерашнего дня. С открытия индекс ММВБ просел на 2,2%, вернувшись к уровням 1446 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основных поводов для коррекции было два. Во-первых, помещение под домашний арест основного владельца АФК Система Владимира Евтушенкова по делу о незаконной покупке акций предприятий башкирского ТЭК в 2008 году вызвало сильнейшее падение котировок АФК (AFKS RX -33%), Башнефти (BANE RX -24%) и МТС (MTSS RX -7%). На этом фоне индекс ММВБ Телекоммуникации потерял 4,6% (доля АФК в нем составляет 14%), а вклад в падение индекса широкого рынка ММВБ составило больше 1% (доля АФК в ММВБ составляет 2%, Башнефти 0,6%, МТС - 4,5%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во-вторых, сообщение Минфина РФ о том, что он ожидает сокращения поступлений в бюджет от дивидендных выплат госкомпаний в 2015-2016 гг. Если в текущем году доходы от владения пакетами акций в 17 компаниях составил 217,5 млрд руб, то в 2015 к получению ожидается уже 151,5 млрд, в в 2016 - 162,5 млрд руб. Структуры Газпрома, включая Сахалин Энерджи, являлись крупнейшими плательщиками дивидендов в 2014 году, однако более поздний переход компании на МСФО и слабые финансовые результаты скорее всего приведут к снижению размера выплат как минимум на 10%. Эта новость является наиболее значимой в глазах глобальных инвесторов, поскольку российский рынок всегда привлекал иностранных инвесторов своими высокими дивидендными доходностями, однако на фоне замедления экономического роста и охлаждения международных отношений в ближайшие год-два этот фактор может и не перекрыть высокие геополитические риски, снижения которых пока не наблюдается. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди лидеров роста сегодня можно выделить бумаги РусГидро (HYDR RX +1,9%), которые растут на фоне оглашения предварительных результатов конкурентного отбора мощностей на 2015 год. В 2015 году рост цен на мощности (которые составляют около трети всех доходов ТЭС) произойдет только в ценовой зоне Сибири (+84%), а в остальных зонах произойдет снижение (-24% на Урале, -12% в Центральной России). Одним из бенефициаров роста цен станет Саяно-Шушенская ГЭС (принадлежащая РусГидро).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Второй день растут и акции Сбербанка (SBER RX +1%) на фоне вчерашнего заявления ЦБ о готовности оказать поддержку рублю через валютные свопы, которые позволят немного снизить спрос на доллары на внутреннем рынке. Еще на прошлой неделе Герман Греф жаловался на ухудшение ситуации с валютной ликвидностью не только в Сбербанке, но и во всей банковской системе на фоне ужесточение санкций и ограничения доступа к зарубежным денежным рынкам. Заявление о введении двух типов валютных свопов (однодневных с лимитом 1 млрд долл. и двухдневных - с лимитом 2 млрд долл.) вчера одним из основных драйверов роста российского рынка и приостановило ослабление курса рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поскольку маловероятно, что детали дальнейшей судьбы акций Башнефти и МТС, а также будущего самой АФК Системы станут известны в ближайшее время, волатильность котировок данных компаний сохранится, однако ее негативное воздействие на широкий рынок уже вряд ли будет таким сильным, как сегодня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T17:34:00</PublishDate>
</LoadedArticle>