<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uchastniki-rynka-boyatsya-realizacii-scenariya-dela-yukosa-pod-rasprodazhu-popadayut-akcii-osnovnyx-aktivov-evtushenkova-20140917-1415/</Url>
  <Title>Участники рынка боятся реализации сценария дела "ЮКОСа", под распродажу попадают акции основных активов Евтушенкова</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчера поздно вечером стало известно, что Следственный комитет РФ предъявил обвинение в легализации денежных средств и по факту хищения акций предприятий, входящих в топливно-энергетический комплекс Республики Башкортостан Владимиру Евтушенкову. Глава ОАО АФК "Система" помещён под домашний арест.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рынок отыгрывает эту новость. В первые часы под распродажу попали акции основных активов Евтушенкова - АФК "Система" (AFKS RM, -39%), "Башнефти" (BANE RM, -23%), "Башнефти"-преф (BANEP RM, -18%) и МТС(MTSS RM, -19%). Московская биржа даже приостанавливала торги по первым трём в связи со снижением цены более чем на 20%. Наибольшие потери несут акции холдинга АФК "Система", приближающиеся ко второй 20% планке. В ближайшие часы торги по ним могут быть остановлены до конца дня. Продажи перекинулись и на остальной российский фондовый рынок. На 13:00 индекс ММВБ теряет 2.4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Дело Евтушенкова", безусловно, не улучшает инвестиционный климат России, отпугивает западных инвесторов и напоминает участникам рынка о "деле Ходорковского". Тогда, напомним все закончилось банкротством "ЮКОСа" , продажей его основных активов "Роснефти", а Михаил Ходорковский был признан виновным в мошенничестве и других преступлениях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Участники рынка боятся, что сейчас будет реализовываться похожий сценарий. Примечательно, что активы башкирского ТЭКа приобретались АФК "Система" ещё в 2008-2009 году у структур сына экс-президента Башкирии Урала Рахимова, но обвинение обнародовано в этом году, когда "Башнефть" планировала провести размещение на LSE. В рамках расследования были арестованы 85% акций "Башнефти", и объявлен в розыск Урал Рахимов. "Башнефть" обладает хорошими активами и может быть интересной с точки зрения поглощения. Мы внимательно следим за развитием ситуации.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>