<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-vernuvshiiysya-vchera-v-diapazon-1460-1480-punktov-segodnya-budet-izmenyatsya-vnutri-nego-20140917-1120/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ, вернувшийся вчера в диапазон 1460-1480 пунктов, сегодня будет изменяться внутри него</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник развитые европейские рынки снова умеренно снижались, закрытие по FTSEurofirst300 (-0,23%) снова было заметно выше минимумов дня. Но американские индексы уже в начале сессии бодро развернулись вверх, прибавив 0,6 - 0,75%. Основным драйвером стало очередное изменение ожиданий относительно риторики ФРС после статьи в WSJ о том, что настрой ФРС может быть менее ястребиным, чем предполагают инвесторы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что по итогам завершающегося сегодня двухдневного заседания ФРС существенного изменения в риторике регулятора не произойдет, и в этих условиях ее интерпретация рынком будет во многом субъективна. Если сохранится вчерашний настрой, то итоги заседания станут поводом для продолжения коррекции пары евро/доллар вверх и доходности американских казначейских облигаций вниз, а DJIA и S&amp;P500 смогут осторожно обновить максимумы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение индекса развивающихся рынков MSCI EM (-0,16%) вчера, продолжалось, но замедлилось, а сегодня после девяти сессий снижения подряд он начинает день в небольшом "плюсе" на фоне роста большинства азиатских площадок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в течение всей сессии поступательно рос и к закрытию тестировал сопротивление 1480 пунктов. Возглавили отскок банки, росли и акции других секторов. Впрочем, вечерняя новость о помещении под домашний арест В.Евтушенкова не позволит сразу продолжить рост. Индекс ММВБ, вернувшийся вчера в диапазон 1460 - 1480 пунктов, сегодня будет изменяться внутри него.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T11:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>