<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/volatilnost-kursa-rossiiyskoiy-valyuty-v-blizhaiyshee-vremya-ostanetsya-vysokoiy-i-rubl-mozhet-prodolzhit-padat-20140917-1135/</Url>
  <Title>Волатильность курса российской валюты в ближайшее время останется высокой, и рубль может продолжить падать</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчерашний день начался на крайне негативной волне. Доллар с самого утра вырос на 35 копеек к уровням 38.75. Ближе к вечеру настроения участников рынка начали меняться, и доллар снизился к уровням закрытия понедельника. По итогам дня курс российской валюты практически не изменился. При этом волатильность была очень высокая. В моменте доллар достигал уровня 38,93. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наблюдавшийся вчера утренний негатив был связан с продолжением реакции участников рынка на санкции, объявленные в пятницу. Вместе с тем после 20:15 доллар резко пошел вниз после новости о том, что ЦБ России будет предоставлять долларовую ликвидность через операцию "валютный своп". Отметим, что совокупный объем долларов, который регулятор готов предоставить рынку составляет 3 млрд. Лимит на объем операций "валютный своп" сроками расчетов "сегодня/завтра" устанавливается в размере $1 млрд., на объем операций сроками расчетов "завтра/послезавтра" -$2 млрд. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть Brent вчера приостановила падение и заметно выросла. Вместе с тем пока о стабилизации говорить преждевременно - котировки "черного золота" остаются в нисходящем тренде, который продолжается уже в течение трех месяцев. Вероятно, на стоимость нефти повлияла своеобразная словесная интервенция со стороны главы ОПЕК, что в 2015 году картель может снизить плановый суточный объем добычи на 500 тысяч баррелей до 29,5 миллиона баррелей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время волатильность курса останется высокой, и рубль может продолжить падать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>