<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-konca-goda-rossiiyskiiy-rynok-soxranyaet-polozhitelnyiy-nastroiy-20140917-1055/</Url>
  <Title>До конца года российский рынок сохраняет положительный настрой</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник российский рынок закрылся в плюсе, поводом для оптимизма стало принятие Верховной Радой закона об особом статусе Донбасса. Несмотря на то, что данный закон воспринимается участниками по-разному, тем не менее, это является путем к перемирию. А как всем известно - худой мир лучше любой войны. Прогнозировать дальнейшее развитие ситуации на Украине достаточно проблематично, поскольку экономика страны находится в тяжелом положении, при этом газовая проблема с Россией до сих пор остается неурегулированной. Поэтому накопившиеся экономические проблемы на Украине в дальнейшем, при определенной раскладе сил могут стать поводом для дестабилизации политической ситуации в стране.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на положительное закрытие российского рынка во вторник, к вечеру поступила резонансная новость о предъявлении обвинения председателю совета директоров АФК Система Владимиру Евтушенкову, в хищении акций предприятий. Ситуация вокруг Башнефти в последнее время регулярно всплывала в СМИ и сигнализировала о проблемах компании. На данной новости бумаги МТС на американском рынке уже упали на 4,57%. В связи с чем, в среду акции МТС окажутся под сильным давлением медведей. Сегодня ситуация с АФК Система окажет отрицательное влияние на российский рынок. Вместе с тем, складывается впечатление, что данное событие не станет долгоиграющим, а все завершится продажей Башнефти, по аналогии с Уралкалием. Поскольку слухи о продаже Башнефти обсуждаются уже не первый год.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация с нефтью начала улучшаться, "черное золото" приближается к 100 долл., по сотру Brent. Провал нефти в последние дни носил временный характер. Поводов для существенного снижения нефти нет, так как традиционные месторождения в мире истощаются, а остаются труднодоступные шельфы. Не случайно санкции ЕС и США против России направлены на препятствие шельфовых разработок. Поддержку нефти также оказывает обострение ситуации на Ближнем Востоке, где напряженность будет сохраняться еще длительное время. До конца года ожидается оптимальная стоимость нефти около 100 долл, по Brent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня российский рынок возьмет паузу после вчерашнего роста, а также непростой ситуации связанной с АФК Система. Сегодня ожидается консолидация рынка около 1470 пунктов по индексу ММВБ. В среду важным событием для инвесторов станет решение ФРС США по процентной ставке. Ожидается сохранение ставки на прежнем уровне 0,25%. Ясность в отношении дальнейших шагов регулятора внесет пресс-конференция председателя ФРС, что может также повлиять на дальнейшую динамику рынков. Значимым событием текущей недели станет референдум о независимости Шотландии - 18 сентября. В случае отделения Шотландии от Британии, градус крымской проблемы будет существенно снижен. До конца года российский рынок сохраняет положительный настрой.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>