<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-pozitivnom-razvitii-sobytiiy-vozmozhen-rost-rynka-rf-k-1500-punktam-po-indeksu-mmvb-20140917-0930/</Url>
  <Title>При позитивном развитии событий возможен рост рынка РФ к 1500 пунктам по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Прошедший день завершился повышением (индекс ММВБ +1,59%, 1477 пунктов). Объемы снизились по сравнению с максимумом понедельника.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США закрылись в плюсе (S&amp;P 500 +0,75%, 1998 пунктов) на фоне покупок в нефтегазовом секторе, оптимизма, связанного с началом стимулирующей программы от Центробанка Китая.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии преобладает сдержанное повышение котировок. В центре внимания остается старт программы поддержки банков в Китае, предстоящее решение по ставкам ФРС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 подрос к 1990 пунктам. Основной поддержкой остается район 1970-1980. Если фьючерс уйдет ниже данного уровня, далее ждем движение к 1940, 1900. Сопротивления — 2000-2010, 2030-2040.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent вернулся к $99. Основные сопротивления — $100, $102-103. Ситуация значительно улучшится в пользу "быков", если фьючерс вернется выше $102-103. В этом случае, по нашему мнению, цены продолжат колебания в рамках диапазона $100-120. Ближайшая поддержка расположена около $95.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото продолжил колебания около $1235-1240. Мы сохраняем ожидания возвращения выше $1240. В случае ухудшения ситуации следующий потенциальный ориентир нисходящего движения расположен около $1200. Текущие уровни, по нашему мнению, стоит использовать для поиска момента для покупок в расчете на продолжение колебаний в рамках боковика $1200-1400. Устойчивое закрепление ниже $1200 предполагает основной целью район $1000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среда в России откроется, вероятно, нейтрально. Поддержку покупателям окажет позитивный внешний фон. Однако сдерживать рост, скорее всего, будет угроза развития дела "Башнефти", которое может напомнить инвесторам "ЮКОС". Ближайшее сопротивление на сегодня расположено около 1480 пунктов по индексу ММВБ. В позитивном варианте возможен рост к 1500. От 1500 и выше рекомендуем преимущественно искать возможности для продаж в расчете на возвращение в диапазон 1400-1500 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:30 мск будут опубликованы данные по индексу потребительских цен за август. В 22:00 станут известны итоги заседания ФРС. В 22:30 состоится пресс-конференция Джанет Йеллен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) сопротивления — 121 00-122 000, 125 000. Поддержки — 117 000-118 000, 115 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) сохраняем надежду на возвращение ниже 38 600-38 700 с потенциальным ориентиром 38 000. Сопротивление расположено в районе 39 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно позитивен. Америка закрылась умеренным повышением. Азия торгуется преимущественно умеренным повышением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "продажи от 1490-1500, 1540-1550 пунктов, покупки от 1440-1450, 1390-1400 пунктов, по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T09:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>