<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zakreplenie-indeksa-mmvb-nizhe-otmetki-1445-punktov-slomaet-scenariiy-rosta-i-mozhet-privesti-k-snizheniyu-v-raiyon-1400-punktov-20140917-1105/</Url>
  <Title>Закрепление индекса ММВБ ниже отметки 1445 пунктов сломает сценарий роста и может привести к снижению в район 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В ожидании итогов заседания ФРС США&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику в пределах 0,8%. Определенную поддержку индексам оказали новости о готовности центробанка Китая оказать поддержку ведущим финансовым институтам страны. При этом стоит отметить, что основное внимание инвесторов приковано к заседанию ФРС США, итоги которого станут известны сегодня. В свою очередь, европейские площадки продемонстрировали отрицательную динамику. Хуже выглядел французский индекс CAC, снизившись на 0,44%. Выходившая статистика из европейского региона носила в основном негативный характер. Так, индекс ожиданий инвесторов и аналитиков в отношении экономики Германии на ближайшие шесть месяцев (индекс доверия) упал в сентябре до 6,9 пункта с 8,6 пункта месяцем ранее. Аналитики ожидали падения показателя до 5 пунктов. Индекс отношения инвесторов и аналитиков к текущей ситуации в немецкой экономике в сентябре упал с 44,3 пункта до минимальных за 13 месяцев 25,4 пункта. Аналитики ожидали снижения показателя до 40 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от европейских площадок российский рынок продемонстрировал положительную динамику на новостях о предоставлении поддержки банковскому сектору в связи с недостатком валютной ликвидности из-за санкций. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 1,59%, закрывшись на уровне 1477,31 п. С технической точки зрения ближайшим сопротивлением для индекса выступает уровень 1490 п., преодоление которого позволит индексу пойти на штурм уровня 1500 пунктов. Поддержка, как и прежде, находится на уровне 1445 п., закрепление ниже которой сломает сценарий роста и может привести к снижению индекса в район 1400 пунктов. Сегодня все внимание инвесторов будет приковано к итогам заседания ФРС США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>