<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kotirovki-na-rossiiyskom-rynke-naxodyatsya-pod-vliyaniem-protivorechivyx-vnutrikorporativnyx-faktorov-i-novosteiy-iz-azii-20140917-1300/</Url>
  <Title>Котировки на российском рынке находятся под влиянием противоречивых внутрикорпоративных факторов и новостей из Азии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Не успели инвесторы хоть как-то приноровиться к не самому лучшему влиянию внешних факторов на рынок, как на первый план вдруг вышли внутренние новости, а именно: домашний арест основателя и основного владельца АФК "Система" Владимира Евтушенкова. Причина ареста - легализация доходов, полученных преступным путем, а именно путем хищения акций предприятий, входящих в топливно-энергетический комплекс республики Башкорстостан. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересно отметить реакцию официального Кремля на ситуацию вокруг основного акционера "Системы" - пресс-секретарь президента, заявил, что арест Владимира Евтушенкова не имеет никакого отношения к политике. Президент России Владимир Путин был проинформирован об этой ситуации после того, как было принято решение поместить бизнесмена под домашний арест, рассчитывая на то, что следственные органы в ходе объективного расследования найдут ответы на все вопросы. Оставим пока ситуацию с "Системой" на усмотрение суда; заметим только, что теперь котировки компаний, входящих в структуру АФК - Башнефть, МТС и самой материнской структуры - окажутся под ударом. Жалко, если такая компания, как МТС - одна из самых фундаментально сильных в России - пострадает, да еще и при условии, что она не принимала участие в пресловутых приватизационных сделках.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки на рынке продолжают находиться под влиянием не только противоречивых внутрикорпоративных факторов, но и новостей из Азии, где центральный банк Китая объявил о масштабной программе поддержки национальных банков, что улучшило мировые настроения и способствовало существенному росту цен на нефть. Понятно, что для российского рынка эта новость позитивна, но когда этот позитив будет реализовываться, пока не ясно, поскольку общий инвестиционный климат в РФ, который сейчас имеет место, безусловно, негативен. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ожидание итогов двухдневного заседания комитета ФРС по открытым рынкам также не добавляют инвесторам смелости, хотя примерно ясно, что сокращение на $10 млрд. до $15 млрд., которые регулятор тратит на выкуп казначейских и ипотечных бондов, дело практически решенное. Интересны будут комментарии Джанет Йеллен применительно к этому решению. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уровень сопротивления по индексу ММВБ сегодня расположен около 1480 пунктов, хотя возможен и сдвиг в сторону 1500 пунктов, но явно не сегодня. Сегодня удел рынка - диапазон 1420-1440 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из статистики стоит отметить публикацию протоколов заседания Банка Англии и уровень безработицы Великобритании в июле, окончательную инфляцию еврозоны и США в августе, отчет Министерства энергетики США о недельном изменении запасов нефти и нефтепродуктов за прошлую неделю и, конечно, итоги двухдневного заседания ФРС с экономическими прогнозами и комментариями регулятора.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>