<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/k-koncu-goda-kurs-nacionalnoiy-valyuty-s-bolshoiy-doleiy-veroyatnosti-budet-vyshe-tekushix-znacheniiy-20140917-2100/</Url>
  <Title>К концу года курс национальной валюты с большой долей вероятности будет выше текущих значений</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды обвалился на 1,89% до 1449,37 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 0,99% до отметки 1190,1 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,75% до 1014,65 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевое событие среды на российском фондовом рынке - конечно же, арест В. Евтушенкова в рамках "башкирского дела", из-за чего резко обвалился курс акций АФК "Система" (-36,92%), "МТС" (-7,35%) и "Башнефти" (АО -20,56%, АП -19,79%). Для западных инвесторов появился еще один повод выйти с отечественного рынка - суммарный вес активов миллиардера в индексе ММВБ предопределил падение биржевого индикатора. На текущий момент времени ущерб республиканскому бюджету в рамках приватизации ТЭК оценивается в 209 млрд рублей, а сама сделка по покупке АФК "Система", по версии следствия, прошла по заниженной на $500 млн стоимости, что также нанесло ущерб государству. Пока будет идти следствие, вряд ли мы увидим рост интереса к бумагам "Башнефти" и АФК "Система", а вот по акциям "МТС" вполне может пойти коррекционное движение - на операционную деятельность компании расследование не окажет никакого влияния. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также в лидерах роста были акции "Сбербанка" (АО +1,37%, АП -0,17%) и "ВТБ" (+0,42%) на фоне запуска российским Центральным Банком валютных свопов с целью предоставить рынку необходимую для погашения долговых обязательств ликвидность. Кстати, на фоне этого решения стабилизировалась ситуация на валютном рынке, и вполне возможно, что сейчас мы видим формирование локального минимума по российской валюте, так что покупать её для краткосрочных инвестиций я бы не стал - к концу года курс рубля с большой долей вероятности будет выше текущих значений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из других значимых событий стоит отметить откат нефтяных котировок, которые в течение дня практически достигли отметки в $100/баррель. Позитивное движение было обусловлено началом монетарного стимулирования в Китае, возможным снижением добычи со стороны ОПЕК и укреплением американского доллара. Сегодня же эта тенденция была сломлена из-за публикации слабых данных по запасам "черного золота" в США - по итогам отчетной недели они выросли на 3,7 млн баррелей. В целом, тренд здесь по-прежнему нисходящий, так что лучше играть от продаж, к примеру, от уровня в $100/баррель с коротким "стопом" над этим сопротивлением. Вечером будет объявлено об итогах заседания ФРС США, от которого инвесторы ждут озвучивания планов повышения ставок ранее обозначенного на предыдущих заседаниях времени. Теперь, когда ЕЦБ встал на освобождающееся место поставщика ликвидности мировой финансовой системы, это стало более вероятным.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>