<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-obshem-snizhenii-kursa-rublya-na-8-neposredstvennyiy-effekt-ot-sankciiy-sostavlyaet-4-6-20140917-1215/</Url>
  <Title>При общем снижении курса рубля на 8% непосредственный эффект от санкций составляет 4-6%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На прошлой неделе были объявлены новые санкции со стороны ЕС и США против России. Несмотря на продолжающееся с 5 сентября перемирие, которому активно способствует Россия, западные страны ужесточили риторику, что способствовало ещё большему падению рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На первый взгляд, можно подумать, что ослабление рубля напрямую связано с введением санкций. Но не всё так однозначно. Если более пристально посмотреть на валютный рынок (см. таблицу), то падение по корзине доллар-евро составит порядка 8% за последние три месяц. Динамика валюты за 1 и 3 месяца стремится вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоит отметить, что такие ведущие валюты, как евро, фунт и йена, также упали на почти 5%, что для твёрдых валют является довольно серьёзным колебанием. Т.е. валютные рынки сейчас находятся в условиях высокой волатильности. В сырьевых валютах (канадский и австралийский доллары, норвежская крона) также присутствует снижение. Отчасти оно обусловлено резким падением цены на нефть до 97 долларов за баррель. Т.к. цены товаров на мировых биржах формируются в долларах, укрепление американской валюты не проходит незамеченным для ценообразования на сырьевых площадках (коррекция вниз наблюдалась в нефти, золоте, руде). В этом контексте эффект непосредственно от санкций против России на валюту составляет порядка 4-6% при общем снижении корзины на 8%. Для сравнения: за тот же промежуток времени бразильский реал упал на 5%, а норвежская крона - на 6%. Т.е. обесценение рубля идёт в рамках обесценения других валют развивающихся рынков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> GHP Group</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>