<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neopredelennye-ozhidaniya-po-predstoyashemu-resheniyu-frs-ssha-sderzhivaet-pokupki-na-rynke-rf-20140917-1155/</Url>
  <Title>Негативный настрой в нефтяных ценах сохраняется, слабая статистика формирует сдержанные ожидания по росту потребления</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последнее время шла продажа практически всех валют развивающихся стран и стран с сырьевой экономикой. Но накануне произошел разворот этой тенденции, и во вторник наблюдалось укрепление валют EM на внешних рынках. Это отчасти спровоцировало попытку разворота и рубля. Кроме того, назрел спекулятивный отскок, который в моменте был подогрет новостями о том, что ЦБ начнет предоставлять свопы рынку, смягчая дефицит валютной ликвидности. Также немаловажной составляющей для спекулянтов является близость зоны интервенций ЦБ. Сегодня внимание частично будет приковано к ФРС, которая может продолжить сокращать программу QE, что может в свою очередь поддержать USD против EUR.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Комментарии ОПЕК в отношении возможного снижения объемов добычи в будущем году на 0.5/bbl и решение Народного Банка Китая о стимулирующих мерах привели к росту нефтяных контрактов. Текущие котировки в районе $99/bbl по Brent и $94.6 по WTI, умеренно негативный настрой сохраняется. Слабая статистика последнего времени по обе стороны океана формирует сдержанные ожидания по росту потребления. Сегодня фокус обращен на заседание ФРС, в случае получения позитивных сигналов (о смягчении текущей ДКП), рынки получат новую возможность для коррекции, в противном случае наступление доллара, ослабление сырьевых активов сохранится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Достаточно выдержанные комментарии российских официальных лиц в отношении ответных санкций, ситуация на внутреннем валютном рынке и коррекция на нефтяном рынке сформировали накануне позитивный фон и позволили MICEX достичь максимальных уровней за последние 2 мес. Сегодня ситуация достаточно резко сменилась на противоположную. В фокусе новости об аресте главы АФК. Кроме того ожидания по предстоящему решению ФРС неопределенные, что сдерживает покупки. Так если о сужении программы выкупа ФРС мнения практически едины, то в отношении комментариев по ставкам рынки могут получить приятный сюрприз. Не исключено, что американский регулятор обозначит, что повышение ставок произойдет не ранее 2-ой половины 2015г. В ходе утренних торгов площадки АТР движутся разнонаправлено, нефть после подъема накануне частично снижается, MICEX по-прежнему в диапазоне 1440-1470.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T11:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>