<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/deficit-dollarovoiy-likvidnosti-sozdaet-dopolnitelnyiy-spros-na-valyutu-so-storony-kompaniiy-i-bankov-20140917-1555/</Url>
  <Title>Дефицит долларовой ликвидности создает дополнительный спрос на валюту со стороны компаний и банков</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;ПОМНИ О RUSSIA-SPECIFIC RISKS &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центральной новостью на рынке на какое-то время станет ситуация вокруг АФК "Системы" и ее основного акционера В. Евтушенкова, которому были предъявлены обвинения в отмывании денег, а сам он был помещен под домашний арест. Новость встревожила рынок, в результате чегоиндекс ММВБ сегодня к полудню снизился на 2,3%, РТС теряет 1,2%. Новость однозначно негативная для Системы, и ее ключевых активов, особенно Башнефти, с приобретением которой и связано преследование "Системы", в меньшей степени это касается и МТС. Сегодня эти имена находятся в лидерах падения, как в акциях, так и на облигационном рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, для российского рынка в целом, гораздо более важным сейчас является ситуация вокруг Украины. Мы видим некоторый позитив в разрешение конфликта, в том числе новости из Верховной Рады, которая приняла решение перенести срок запуска соглашения о свободнойторговле на начало 2016 года. Это оставляет надежду на то, что ситуация будет развиваться и дальше по сценарию де-эскалации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другая важная новость, заслуживающая внимания - объявление о запуске стимулирующих программ в Китае. Китайский ЦБ предоставит ликвидность пяти крупнейшим банкам на сумму более USD80 млрд. С одной стороны, это подтверждение того, что в экономике Китая существуютпроблемы, но это уже было видно по выходящей с начала года макростатистике. С другой стороны - новость позитивно отразилась на сырьевых котировках, что в том числе позитивно для российских экспортеров, в частности для металлургов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом мы продолжаем придерживаться консервативной стратегии в рублевой части портфеля, отдавая предпочтение надежным активам. Надежными активами в текущей конъюнктуре выступают частные компании экспортеры, с невысокой долговой нагрузкой - это ряд компаний цветной и черной металлургии, в секторе минеральных удобрений и отдельные имена в нефтегазовом секторе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;ОЖИДАНИЯ ОТ ЗАСЕДАНИЯ ФРС США &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последние слабые данные по рынку труда могут повлиять на решение ФРС США. По последним исследованиям ФРС оптимальное время для повышения процентных ставок будет промежуток 2015-2017 год. Данный репорт позитивно сказался на индексе S&amp;P500, который приблизился куровню 2000 пунктов. Для инвесторов стоимость фондирования сделок с плечом остается достаточно дешевым, что стимулирует рост числа спекулятивных длинных позиций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В текущей ситуации, хорошие данные по реальному сектору экономики США и дешевое фондирование будут поддерживать американский рынок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, некоторые данные экономике США указывают на то, что ФРС может оставить ставки низкими еще дольше. В частности, падение прибыли корпораций, зафиксированноев первой половине этого года, указывает на то, что деловой цикл близок к разворотной точке, а значит время для ужесточения политики может быть упущено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;ЦБ ДОБАВЛЯЕТ ДОЛЛАРОВОЙ ЛИКВИДНОСТИ &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на то, что рубль обновил очередные минимумы - курс доллар/рубль вырос на 3,33% за неделю, бивалютная корзина находится на уровне RUB43,4, рубль двигался в тренде с валютами развивающихся стран, которые также слабели на плохих данных по экономике Китая. Тем не менее, последние два дня динамика разошлась с общемировой тенденцией, и рубль слабел даже несмотря на рост нефтяных цен, причиной чего стал дефицит долларовой ликвидности, создававший дополнительный спрос на валюту со стороны компаний и банков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ в ответ увеличил объем предоставляемой долларовой ликвидности через "валютный своп" до USD1,0 млрд. Параметры при этом стали привлекательнее чем раньше: ставки 7% в рублях, 1,5% USD (5,5% своп-разница). Благодаря этому краткосрочный спрос на валюту будет сходить на "нет".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем, что изменение тенденции в валютах развивающихся стран, рост котировок нефти ипредоставление ликвидности ЦБ в совокупности с сохраняющимися высоким ставками, будет стимулировать укрепление рубля по отношению к доллару, а также евро в краткосрочной перспективе. Тем не менее долгосрочно рубль при базовом сценарии развития экономики, предполагающим около нулевой рост и отсутствие притока инвестиций, продолжать слабеть,несмотря на высокие ставки.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Асаинов Денис</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T15:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>