<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/iz-za-aresta-evtushenkova-rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-segodnya-budet-ispytyvat-davlenie-so-storony-prodavcov-20140917-0944/</Url>
  <Title>Из-за ареста Евтушенкова российский фондовый рынок сегодня будет испытывать давление со стороны продавцов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Из-за ареста Евтушенкова российский фондовый рынок сегодня будет испытывать давление со стороны продавцов;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- В аутсайдерах будут акции АФК "Система", "Башнефти" и МТС - основных активов Евтушенкова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера мы наблюдали некоторое восстановление российских фондовых индексов. Фон для рынка по-прежнему напряжённый - непростая ситуация на Украине (несмотря на перемирие, противостояние продолжается). Вероятно, инвесторы обратили внимание на перепроданность российского рынка. По итогам дня индекс РТС вырос на 0.61% до 1202 пунктов, а индекс ММВБ - на 1.6% до 1477.31 пунктов. Лучше рынка вчера выглядели акции "АЛРОСА" (ALRS RM, +4%), снимавшие локальную перепроданность. Бумаги алмазной компании попали под продажи после объявление о проверки со стороны Минфина, однако проверка в любом случае вряд ли сильно скажется на операционной деятельности компании, более вероятны перестановки в руководстве "АЛРОСА".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главная новость вчерашнего дня вышла поздно вечером - Следственный комитет предъявил обвинение в отмывании денежных средств и поместил под домашний арест Владимира Евтушенкова. Пока рано делать выводы, но напрашивается аналогия с Михаилом Ходорковским и "делом Юкоса". На вечерней сессии под сильным давлением были фьючерсы на МТС, снизившиеся на 6%. Сегодня под давлением окажутся акции АФК "Система", "Башнефти" и МТС. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;МТС подала ходатайство в ФАС по покупке сети салонов связи "Связной". В то же время МТС пока подтверждает лишь обращение в ФАС, но не саму сделку. Вероятно, переговоры о цене с владельцем "Связного" Ноготковым продолжаются. В "Связной" входит 3.2 тысячи салонов, выручка по итогам 2013 года — 108 млрд рублей. Весь бизнес "Связного" может быть оценен в $1-1.5 млрд с учетом долгов. Покупка сети салонов позволит МТС обойти по размерам сбытовой сети (на текущий момент состоящую из 2,8 тыс. собственных и 1,2 тыс. франчайзинговых салонов) основных конкурентов - "Мегафон" и "Вымпелком". Последние владеют по 50% "Евросети" (5 тысяч салонов) и имеют 2 и 1.2 тысячи собственных салонов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акционеры ОАО "ФосАгро" (PHOR RM, +5%) на внеочередном собрании приняли одобрили выплату полугодовых дивидендов в размере 25 рублей на акцию. Это соответствует 2% доходности - неплохой бонус для акционеров&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Агентство MSCI объявило, что оставит бумаги "Роснефти" и "Транснефти" в индексе MSCI Russia, несмотря на введение новых санкций со стороны Евросоюза и США в отношении РФ. Аналогично ранее прописку в составе индекса сохранили ВТБ и "Сбербанк". Отметим также, что Standard &amp; Poor's сохранило рейтинги "Роснефти", "ЛУКОЙЛа", "Газпрома", "НОВАТЭКа" и "Транснефти", несмотря на последние санкции. Возможно, агентства видит перспективы разрешения российско-украинского конфликта с последующей отменой санкций в отношение российских компаний - локальный позитив.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра падает на 0.05%, а фьючерс на Brent на 0.1%. Но из-за ареста Евтушенкова российский фондовый рынок сегодня будет испытывать давление со стороны продавцов. И без того не слишком привлекательный инвестклимат ухудшился.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня президент РФ проведёт встречу с избранными главами регионов, возможно, последуют заявления от Владимира Путина относительно будущего вектора развития регионов и страны. Из корпоративных событий отметим собрания акционеров "РН Холдинга" и советы директоров "Банка Москвы", "Фармсинтеза", "Россетей", "МРСК Северо-запада" и "Газпром нефти" (будут рассматриваться итоги полугодия).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T09:44:00</PublishDate>
</LoadedArticle>