<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/istoriya-s-vladelcem-afk-sistemy-ne-sposobstvuet-ukrepleniyu-rublya-i-mozhet-dat-nachalo-novomu-vitku-begstva-kapitala-20140917-1325/</Url>
  <Title>История с владельцем АФК "Система" не способствует укреплению рубля и может дать начало новому витку бегства капитала</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль отступил от максимумов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе вчерашнего дня бивалютная корзина дважды подбиралась к психологической отметке на уровне 44 рублей, что совсем недалеко от верхней границы коридора ЦБ. Основные валютные пары тестировали уровни 38.80 рублей за доллар, а евро в течение дня превышал отметку 50.00 рублей. К концу дня решение ЦБ по введению операции "валютный своп" на срок 1 день (17 сентября) позволило напряжению на валютном рынке немного спасть, а рублю укрепиться до уровня 43.40. Параметры проведения сделок "валютный своп" определяют лимит на операции "сегодня/завтра" в размере $1 млрд и на операции "завтра/послезавтра" в размере $2 млрд. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На геополитическом фронте, как и ожидалось, украинские парламентарии проголосовали за законопроект об особом статусе отдельных районов Донецкой и Луганской областей, несмотря на противодействие радикально настроенных партий. Хотя данный законопроект имеет ограниченное время действия и не затрагивает условий проведения федерализации и конституционной реформы, его принятие является шагом в сторону мирного урегулирования конфликта. Кроме того, Верховная Рада и Европарламент вчера ратифицировали соглашение об Ассоциации. Однако в соответствии с договоренностями, достигнутыми между Россией, ЕС и Украиной на прошлой неделе, экономическая часть соглашения вступит в силу с 31 декабря 2015 г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В противовес позитивным новостям действует разыгрывающаяся ситуация вокруг владельца АФК Система Владимира Евтушенкова, помещенного под домашний арест по обвинению в хищении и легализации акций предприятий, входящих в группу Башнефти. Данная история не способствует укреплению рубля и может дать начало новому витку бегства капитала, сохранившегося в России после введения санкций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На мировых рынках европейский индекс Euro Stoxx 600 немного потерял свою капитализацию из-за негативных новостей из Китая, в свою очередь, американский S&amp;P повысился на 0.7%. Доходности долговых бумаг американского казначейства на этом фоне хотя и предпринимали попытки снизиться до уровня 2.55%, к концу сессии вернулись к отметке 2.59%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На сегодня намечено заседание FOMC, по окончании которого выступит глава ФРС Джанет Йеллен. Наши американские коллеги не ожидают никаких сюрпризов от предстоящего заседания. Вероятно, программа выкупа активов будет сокращена на очередные $10 млрд, особый интерес будет представлять риторика председателя в ходе пресс-конференции. Кроме того, сегодня в календаре инфляция в Еврозоне и безработица в Великобритании.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T13:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>