<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-blagopriyatnom-stechenii-obstoyatelstv-rubl-v-pare-s-dollarom-mozhet-ukrepitsya-do-otmetki-35-5-do-konca-goda-20140917-0915/</Url>
  <Title>При благоприятном стечении обстоятельств рубль в паре с долларом может укрепиться до отметки 35,5 до конца года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Позитив или негатив? Что перевесит?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня российскому фондовому рынку придётся переварить много очень важных новостей. Ещё вчера вечером поступили как негативные, так и позитивные новости, и пока трудно сказать какие перевесят. С одной стороны на все мировые рынки привнёс новую порцию оптимизма ЦБ Китая с заявлением, о предоставлении новой ликвидности 5-ти крупнейшим банкам в размере 500 млрд юаней. На этой новости взлетели вверх американские площадки и почти все сырьевые активы, в том числе и нефть. Подобное событие также поддержит и российский фондовый рынок, но весь позитив может испортить ещё одна новость, связанная с арестом председателя совета директоров АФК "Система" Владимира Евтушенкова. Ему предъявлено обвинение в хищении акций предприятий, входящих в топливно-энергетический комплекс Башкирии, и отмывании денежных средств, сообщил официальный представитель Следственного комитета РФ Владимир Маркин. В ходе заседания об избрании Евтушенкову меры пресечения он не возражал против домашнего ареста, но просил, чтобы находился в Московской области, по месту его фактического проживания. Суд удовлетворил ходатайство Владимира Евтушенкова и заключил его под домашний арест до 16 ноября. Данное событие может вновь подорвать интерес зарубежных инвесторов ко всем российским активам. Не исключено, что данный арест связан с компанией Башнефть, которую решили отобрать у миллиардера, но утверждать это мы не будем. В любом случае, всё мировое сообщество будет следить за этим судебным процессом. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для российской валюты сегодня тоже есть большой позитив. ЦБ РФ вчера вечером анонсировал новые долгожданные меры для решения проблем с нехваткой долларовой ликвидности. ЦБ РФ принял решение о проведении операций "валютный своп" длительностью 1 день по продаже долларов США за рубли с их последующей покупкой, сообщается в пресс-релизе ЦБ РФ. С 17 сентября устанавливает следующие параметры этих операций: процентная ставка по рублевой части сделки — ключевая ставка Банка России, уменьшенная на 1,0 процентного пункта, то есть 7,0% годовых, процентная ставка по долларовой части сделки — 1,50% годовых. Лимит на объем операций "валютный своп" сроками расчетов "сегодня/завтра" устанавливается в размере $1 млрд, на объем операций сроками расчетов "завтра/послезавтра" — $2 млрд. Говоря простыми словами, ЦБ будет предоставлять валюту в долг за рубли, снимая напряжение на спотовом рынке валюты. Говорить о развороте рубля пока явно рано, но коррекционное укрепление национальной валюты до отметки 37 в паре с долларом мы считаем вполне реалистичным, далее всё будет зависеть от внешнего фона и геополитики. При благоприятном стечении обстоятельств российский рубль в паре с долларом может укрепиться до отметки 35.5 до конца текущего года. Как только будет новый сильный позитив, связанный с Украиной, закрытие огромного количества коротких позиций по рублю очень быстро приведёт к его резкому укреплению. Остаётся открытым вопрос - когда это произойдёт? Наихудший сценарий для рубля - это падение до отметки 40 в паре с долларом, мы пока не сбрасываем со счетов, но вероятность подобного движения сейчас оцениваем как не высокую. Министерство финансов РФ снова отменило в среду аукцион ОФЗ, объяснив это решение неблагоприятной рыночной конъюнктурой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо уже озвученных новостей, в ближайшие дни всем фондовым рынкам предстоит пережить ещё несколько важных событий. Сегодня вечером состоится очередное заседание ФРС, где могут быть сняты опасения инвесторов насчёт более раннего подъёма процентных ставок. Также всё внимание инвесторов будет приковано в ближайшие дни к Шотландии, где состоится референдум за независимость. Последние данные свидетельствуют, что перевес сил не в пользу отделения от Великобритании. Если же Шотландия всё же отделится, то это будет сильный негатив для всех фондовых рынков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ожидаем нейтральное открытие на российской бирже и не исключаем небольшую коррекцию. Итоги заседания ФРС российские инвесторы будут отыгрывать уже завтра. Каких либо новых позитивных новостей сегодня не ожидается. Валютный индекс РТС сегодня будет чувствовать себя немного лучше, чем рублёвый индекс ММВБ, за счёт укрепления национальной валюты.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-09-17T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>