<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-oceniv-obstanovku-v-svete-novyx-realiiy-centrobanka-ostorozhno-pokupayut-podeshevevshie-rossiiyskie-akcii-20141112-1520/</Url>
  <Title>Инвесторы, оценив обстановку в свете новых реалий Центробанка, осторожно покупают подешевевшие российские акции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Совет Безопасности ООН проведет экстренное обсуждение ситуации в Украине (начало в 22:30 мск). ЦБ РФ предложит банкам обеспеченные кредиты по фиксированным процентным ставкам (от 10,5 до 11,25%) на сроки от 1 дня до 1,5 лет, а также будет привлекать денежные средства в валюте РФ в депозиты на 1 день по ставке в 8,5%. Регулятор также предлагает сделку валютный своп по продаже на 1 день долларов за рубли, сумма предложения равна 1 млрд долл., ставки по рублевой и долларовой частям сделки соответственно 8,5 и 1,5%. Как конкретизация днем ранее анонсированного намерения ограничить рублевую ликвидность, ЦБ ввел лимит по операции валютный своп по продаже на 1 день рублей за доллары, с 12 по 30 ноября т.г. лимит составит в эквиваленте 2 млрд долл. в день, в дальнейшем объем предоставления рублевой ликвидности с помощью операций "валютный своп" будет оцениваться с учетом состояния валютного рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фонд ЖКХ провел аукцион по размещению на банковские депозиты 5 млрд руб. сроком на 35 дней, спрос 6 банков превысил предложение более чем в 5 раз, средства размещены в одном банке по ставке 11,03% (ставка рынка на срок до 30 дней равна 11,6%), размещение пенсионных денег на депозиты банков по ставке ниже рыночной, конечно, выгодно ПФ, а банки с этим соглашаются в силу других преимуществ данного источника ликвидности (как и в случае с деньгами бюджета), но в целом подобная денежная политика крупных государственных агентов не способствует развитию рынка МБК. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В еврозоне улучшилась динамика промпроизводства, после снижения на 1,4% месяцем ранее показатель сейчас увеличился на 0,6% (в т.ч. в силу низкой базы, к сожалению). 7 крупнейших банков (в т.ч. UBS, Швейцария, Barclays, Royal Bank of Scotland, HSBC, Великобритания, Citigroup и JPMorgan, США) согласились выплатить штрафы соответствующим надзорным органам за манипуляции на мировом валютном рынке, кроме штрафов, банки внесут определенные ограничения в механизмы валютного трейдинга. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии завершились ростом индексов, Nikkei на 0,43, SSE на 1,00, Hang Seng на 0,55, Kospi на 0,22%. В Японии росту способствовали обсуждения возможности переноса увеличения налога с продаж с 8 до 10% на более поздний, чем было объявлено ранее, срок. Главы государств Китая и США в ходе саммита АТЭС заключили соглашения по предотвращению недоразумений между вооруженными силами двух стран. Рост на китайских биржах сохранялся также на ожиданиях объединения торгов бирж Шанхая и Гонконга (см. наш предыдущий обзор). В Южной Корее уровень безработицы за месяц не изменился (3,5%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Золото утром торговалось по 1167,29, к 14:00 по 1163,07 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 82,00 и 77,43, к 14:00 по 82,23 и 77,47 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем из США данные по динамике оптовых запасов (18:00). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российских биржах вновь обозначился прилив оптимизма, торги идут на росте индексов от 0,38 (ММВБ) до 0,48% (РТС), инвесторы, оценив обстановку в свете новых реалий ЦБ, осторожно покупают подешевевшие акции.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>