<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ob-yavlennyiy-metod-cb-po-vnezapnomu-prixodu-na-rynok-v-lyuboe-vremya-i-v-lyubom-ob-eme-ostudit-pyl-spekulyantov-20141112-1420/</Url>
  <Title>Объявленный метод ЦБ по внезапному приходу на рынок в любое время и в любом объеме остудит пыл спекулянтов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Из российских "фишек" очень радует сегодня ВТБ, который растет более чем на 4% уже не первый день. Рост происходит на фоне возможной помощи со стороны государства, но при этом у нас любая компания имеет право на такой слух. Удивительно, что это настолько фундаментально вытащило акции наверх. Хотя, в принципе, эта фишка легко идет в рост на больших оборотах. Что касается всего рынка, как обычно, идет игра вокруг доллара-рубля. Какая-то стабилизация в этом секторе есть, в итоге ММВБ и отдельные акции подрастают. Вряд ли до конца торгового дня будут резкие колебания в индексах, во второй половине дня будем ориентироваться на Америку и Европу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мне кажется, сегодня вообще безыдейный день, кроме ВТБ ничего не цепляет, но в него вкладываться сейчас уже опасно. Будем смотреть на рубль и на движение за границей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фундаментально мы слишком сильно выросли, есть возможность коррекции по ММВБ. Толчком могут послужить ожидания итогов встречи министров ЕС, дальнейшая судьба санкций. К выходным скорее всего попытаемся скорректироваться, часть инвесторов захотят зафиксировать прибыль, потому что в последнее время все интересные события происходят в выходные.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последние решения ЦБ, на мой взгляд, были правильными. Все играли против регулятора, и ему не оставалось ничего, кроме как тратить ЗВР. Объявленный метод внезапного прихода ЦБ в любое время и в любом размере может остудить пыл желающих поспекулировать. Рубль будет показывать небольшие колебания вверх-вниз, но рано или поздно равновесие найдется.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается повышения ставки ЦБ, то это конечно удар по экономике, разгон инфляции на следующий год. С одной стороны, вынужденное действие, с другой стороны, ничего хорошего оно в будущем не несет. В следующем году нас ждут тяжелые времена.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Корчевинин Александр</Author>
  <Company> УК МДМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>