<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-dlya-prodolzheniya-rosta-indeksu-mmvb-neobxodimo-zakrepitsya-vyshe-urovnya-1525-punktov-20141112-1100/</Url>
  <Title>С технической точки зрения для продолжения роста индексу ММВБ необходимо закрепиться выше уровня 1525 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали слабую положительную динамику, закрывшись вблизи уровней предыдущего дня. В отсутствии значимой макроэкономической статистики инвесторы продолжили следить за завершающимся сезоном корпоративной отчетности американских компаний, ожидая выхода во второй половине текущей недели отчетов таких гигантов, как Cisco Systems и Wal-Mart Stores. В свою очередь, положительную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Лучше выглядел французский индекс CAC, прибавив 0,50%. В отсутствии важной макроэкономической статистики поддержку европейским площадками оказали корпоративные отчеты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от европейских площадок российский рынок по итогам торгов продемонстрировал слабую отрицательную динамику. При этом в течение дня индекс ММВБ почти достигал годовых максимумов на отметке 1531,99 п., однако удержаться на данных уровнях индексу не удалось. В итоге закрытие индекса состоялось на уровне 1514,78 п. Во второй половине дня стало известно, что Банк России в целях стабилизации ситуации на валютном рынке принял решение о введении лимита на предоставление рублевой ликвидности с помощью операций "валютный своп". Данное решение было принято в дополнение к уже объявленным мерам, включая отмену регулярных валютных интервенций и введение инструментов по предоставлению иностранной валюты на возвратной основе. С технической точки зрения для продолжения роста индексу ММВБ необходимо закрепиться выше уровня 1525 п., что откроет дорогу к уровням 1550-1560 п. Ближайшими поддержками для индекса выступают уровни 1482 п., 1467 п. и 1452 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>