<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ogranichenie-predostavleniya-rublevoiy-likvidnosti-cb-ne-stanet-triggerom-dlya-masshtabnogo-sokrasheniya-dollarovyx-poziciiy-20141112-1220/</Url>
  <Title>Ограничение предоставления рублевой ликвидности ЦБ не станет триггером для масштабного сокращения долларовых позиций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;ЦБ начал ограничивать предоставление рублевой ликвидности&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отменив валютный коридор и регулярные интервенции в понедельник, ЦБ во вторник объявил об ограничении предоставления ликвидности через инструмент "валютный своп" овернайт. До 30 ноября дневной лимит составит USD 2 млрд в рублевом эквиваленте, что по мнению регулятора достаточно для сохранения контроля над колебанием процентных ставок. Установление лимита является отражением заявлений Эльвиры Набиуллиной касательно сокращения предоставления банкам рублевой ликвидности с целью снижения спекулятивного давления на рубль.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В моменте лимит на использование валютных свопов овернайт не выглядит исключительно жесткой мерой. Так, даже несмотря на резкое ухудшение ситуации с рублевой ликвидностью к октябрю, рефинансирование через данный инструмент в последние месяцы не пользовалось популярностью по причине трудностей с валютными залогами. При этом для нас очевидно, что регулятор вряд ли пойдет на резкое ограничение доступа к рублевой ликвидности для банков (например, через недельное аукционное РЕПО), поскольку введение более значительных ограничений в данный момент может сказаться на устойчивости банковской системы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Так или иначе, данным решением ЦБ дал сигнал, что готов использовать различные механизмы воздействия на колебание рубля. Заметим, что в прошлом пиковый объем задолженности банков перед регулятором по валютному свопу овернайт достигал 500 млрд руб. и, в частности, инструмент активно использовался в декабре прошлого года на фоне сезонного роста спроса на ликвидность. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Реакция на валютном рынке оказалась не такой бурной, как те движения последних дней, к которым участники уже начинают привыкать, - с уровня в момент опубликования пресс-релиза (46.90 руб./долл.) до конца торговой сессии (46.70 руб./долл.) национальная валюта отыграла лишь 20 коп. Мы считаем, что принятая мера не станет триггером для масштабного сокращения долларовых позиций (особенно на фоне дешевеющей нефти), однако сигнал был услышан участниками, для которых вопрос нехватки рублевого фондирования обостряется.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>