<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/povedenie-rublya-v-blizhaiyshie-dni-ostanetsya-nepredskazuemym-s-soxraneniem-trenda-na-oslablenie-20141112-1200/</Url>
  <Title>Поведение рубля в ближайшие дни останется непредсказуемым с сохранением тренда на ослабление</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на валютном рынке во вторник прошли в условиях слабеющего рубля. Как и прежде российская валюта не смогла сохранить ранее набранное преимущество и вновь начала дешеветь. Участники рынка пока не видят в мерах регулятора панацеи от будущего ослабления. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 76 коп. до 51.54 руб. Курс доллара прибавил 50 коп. до 46.35 руб., курс евро - 1.08 руб. до 57.88 руб. На рынке "форекс" основная валютная пара немного скорректировалась вверх, курс на закрытие $1.2470.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опасения участников рынка относительно будущего для рубля сохраняются. Ухудшение ситуации в Украине провоцирует эскалацию рисков новых санкций со стороны стран Запада. Более того, котировки нефти Brent приближаются к психологическому для российской экономики уровню 80 долл. за барр., провоцируя еще больший отток капитала. На этом фоне попытки Центробанка сгладить напряженность на валютном рынке пока выглядят неубедительно. Наиболее эффективной мерой может оказаться снижение предоставляемого банкам рублевого фондирования. В то же время, главным риском для экономики при радикальном ее применении может стать внутренний кредитный шок, особенно после ужесточения процентной политики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вхождение рубля в фазу свободного плавания при текущей нервозности внутреннего рынка фактически означает еще больший рост волатильности. Таким образом, поведение рубля в ближайшие дни должно остаться истеричным, но тренд на ослабление, вероятно, сохранится.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>