<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-v-fokuse-okonchanie-deiystviya-predlozheniya-na-vykup-akciiy-aptechnoiy-seti-36-6-20141112-1145/</Url>
  <Title>Сегодня в фокусе окончание действия предложения на выкуп акций "Аптечной сети 36,6"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок вблизи годовых максимумов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на российском рынке акций начались сегодня в слабом плюсе, в течение всего дня мы ожидаем бокового движения индексов. Вчера индекс ММВБ побывал на максимумах с июля, но под вечер трейдеры предпочли зафиксировать прибыль. Большинство "голубых фишек" закрылось на отрицательной территории. Лидерами снижения стали акции Северстали (-2,34%). Лидерами роста стали бумаги Уралкалия (+ 4,39%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль укрепился сегодня по отношению к доллару, евро и бивалютной корзине на фоне "словесных интервенций" Банка России, чтобы поддержать снова падающий рубль, ЦБ принял решение ограничить рублевую ликвидность через сокращение объемов операций своп до $2 млрд. Объемы реально проводимых банком операций в последнее время на три порядка меньше, а объемы рыночных сделок - в 5 раз больше, поэтому кризис рублевой ликвидности в ближайшее время не грозит, куда больше на курс влияет цена на нефть, которая опустилась на четырехлетние минимумы - $81 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Минфин вновь отменил аукцион ОФЗ на фоне роста ставок денежного рынка до уровня 10%. Мы полагаем, что если до нового года ситуация не улучшится, государству придется занимать по высоким ставкам, в противном случае в следующем году придется распечатывать резервный фонд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в фокусе окончание действия предложения на выкуп акций "Аптеки 36,6" (мы рекомендуем продавать по оферте или на рынке), и отчетность "Э.ОН Россия" за 3 кв. по МСФО (мы ожидаем, что существенных изменений не произойдет в связи с стагнацией энергорынка. Выручка составит 19 млрд руб., EBITDA порядка 6 млрд руб., выручка - 3,5 млрд руб.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговой идеей на сегодня являются акции "ФСК ЕЭС" - спек. покупка. Цель - 0,063 руб. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ващенко Георгий</Author>
  <Company> ИК Фридом Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>