<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-proxozhdeniya-indeksom-mmvb-vverx-otmetki-1550-punktov-na-rynke-rf-sformiruetsya-novyiy-povyshatelnyiy-trend-20141112-1040/</Url>
  <Title>В случае прохождения индексом ММВБ вверх отметки 1550 пунктов, на рынке РФ сформируется новый повышательный тренд</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник российский рынок закрылся в минусе, несмотря на положительную динамику мировых рынков. Индекс ММВБ снизился на 0,03%, индекс РТС снизился на 1,58%. При этом индекс S&amp;P 500 повысился на 0,07%, индекс DAX вырос на 0,18%. Главным событием вчерашнего дня стало завершение саммита АТЭС в Пекине. На саммите участники одобрили дорожную карту по созданию Азиатско-Тихоокеанской зоны свободной торговли, которую предложил Китай. На саммите также состоялись встречи президентов России и США, которые могут способствовать улучшению отношений между Россией и США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одной из причин вчерашнего снижения индекса ММВБ стали технические факторы. Поскольку ММВБ приблизился к сильному уровню сопротивления 1530 пунктов, от которого началось корректирующее движение рынка вниз. Поводом для снижения российского рынка стала новость о возможном усилении санкций ЕС в отношении России уже 17 ноября. Вместе с тем, полной явности в данном вопросе нет. Поскольку канцлер Германии Ангела Меркель сделала заявление о том, что санкции не коснутся экономики, а будут направлены против отдельных лиц. Сейчас канцлер Германии находится под давлением немецкого бизнеса, который категорически выступает против санкций в отношении России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоит отметить, что определенные подвижки между Евросоюзом и Россией уже начинают просматриваться, так как на 18 ноября намечен визит в Москву главы МИД Германии Франк-Вальтер Штайнмайер. И станет первым визитом официальных лиц ЕС после начала введения санкций в отношении России. В ходе своего визита Франк-Вальтер Штайнмайер обсудит ситуацию на Украине, где идет подготовка силовиков и ополченцев к продолжению военной операции. При этом, все это происходит на фоне скатывания Евросоюза в рецессию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давление на российский рынок вчера также оказала нефть. Brentтестирует на пробой вниз уровень 82 долл., где находится сильная поддержка. Поскольку 80 долл. является уровнем безубыточности при разработке альтернативных месторождений, в том числе сланцевых. Влияние на "черное золото" может оказать встреча ОПЕК, которая состоится 27 ноября, однако у экспертов нет единого мнения относительно решений нефтяного картеля по квотам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ожидаем слабого снижения рынка, в рамках коррекции вниз к уровню 1500 пунктов по индексу ММВБ. После завершения коррекционного движения рынка ожидаем продолжения дальнейшего роста индекса ММВБ. В случае прохождения индексом ММВБ вверх отметки 1550 пунктов, на российском рынке сформируется новый повышательный тренд.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>