<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nizkiiy-uroven-cen-na-neft-prodolzhaet-vystupat-negativnym-faktorom-dlya-rossiiyskogo-rynka-20141112-1005/</Url>
  <Title>Низкий уровень цен на нефть продолжает выступать негативным фактором для российского рынка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник российские площадки снизились к концу торгового дня на информации о том, что Европа рассматривает варианты новых санкций против России. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1514,78 пункта (-0,04%, максимум дня составил 1531,86 пункта - пик года с 8 июля, когда индикатор достигал 1531,98 пункта), индекс РТС просел до 1028,95 пункта (-1,6%). Рубль вчера сдал позиции: доллар прибавил 54 копейки до 46,39 рублей, евро поднялся менее чем на рубль до 57,71 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С информацией о том, что существует новый пакет санкций против России, вчера выступила еврокомиссар по внешней политике Федерика Могерини. Позднее канцлер Германии Ангела Меркель опровергла наличие планов усилить экономические санкции в отношении России из-за Украины, что может поддержать наши биржи в начале торгов в среду. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фактор негативного характера для наших бирж - низкий уровень нефтяных цен. За баррель Brent утром в среду дают 81,2 доллара, что немного выше уровней вчерашнего вечера. На предстоящей встрече ОПЕК квоты на добычу могут остаться прежними, что оказывает давление на котировки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки вчера торговали в отсутствие игроков из Америки, что сказалось невысокой активностью. Биржи Европы завершили торги ростом в пределах полпроцента. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новый день площадки АТР начали ростом: Япония заявила о намерениях повременить с повышением налога на потребление. Японский Nikkei растет на 0,4%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Участники российского рынка сегодня будут обсуждать еще несколько тем, среди них - обжалование решения Гаагского суда о выплате $50 млрд по делу Юкоса и обращение РЖД к Правительству РФ с просьбой выделить 1,4 трлн рублей на реализацию инвестпрограммы. Первая тема подтверждает тезис о том, что бывшим акционерам Юкоса не стоит надеяться на быстрое получение денег - дело принимает затяжной характер, вторая может увеличить расходную часть бюджета страны. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>