<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bumagi-rusala-obladayut-neploxim-potencialom-rosta-20141112-1621/</Url>
  <Title>Бумаги "РУСАЛа" обладают неплохим потенциалом роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Вчера индекс ММВБ откатился вниз от годовых максимумов. Сегодня мы наблюдаем консолидацию в районе 1510-1520 пунктов. Выходящие новости носят противоречивый характер. Противостояние на Украине продолжается, но Ангела Меркель заявила, что вопрос о введении санкций в отношении России не рассматривается. 18 ноября Москву посетит глава МИД Германии Штайнмайер. На саммите АТЭС состоялась неофициальная встреча Владимира Путина и Барака Обамы. Дальнейшая динамика рынка будет зависеть от новостей с саммита G20 в Брисбене, стартующего в выходные.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Сбербанк" вчера опубликовал отчётность за 10 месяцев по РСБУ. Чистая прибыль банка сократилась на 7.8% г/г до 293.9 млрд рублей. Падение прибыли связано с отчислениями в резервы (прежде всего, под "Мечел" и украинские компании). Только в октябре отчисления составили 93.6 млрд рублей. Исходя из текущей экономической ситуации, в ближайшие месяцы наращивание резервов может продолжиться. Это негативно скажется на финансовых показателях. "Сбербанку" сложно будет по итогам года достичь прогнозного показателя по прибыли (392.6 млрд рублей). Впрочем, ситуация может улучшиться, например если позитивно разрешится финансовый спор с "Мечелом". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"РУСАЛ" опубликовал сильную отчётность за 9 месяцев по МСФО. Выручка за этот период выросла на 9.6% г/г - до $2.477 млрд, EBITDA - на 114% до $470 млн, а чистая прибыль - на 94% до $250 млн. Поддержку компании оказало восстановление цен на алюминий на мировых рынках. Кроме того, позитивно сказались ослабление рубля и снижение издержек (себестоимость тонны алюминия упала на 9%). Мы позитивно оцениваем усилия компании по рефинансированиию долговой нагрузки - погашение двух кредитов в размере $4.75 млрд и $0.4 млрд удалось перенести на 2016 год. Эти кредиты перешли из краткосрочных в разряд долгосрочных.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Операционные показатели "РУСАЛа" стабильны - за 9 месяцев производство алюминия снизилось на 9% до 2 686 тысяч тонн в связи с закрытием нерентабельных заводов. В ближайшее время дальнейшее снижение мощностей не ожидается - в 4 квартале планируется произвести 900 тысяч тонн алюминия.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отчётность компании оказалась выше наших ожиданий. Акции компании в последние годы находились под давлением из-за высокой долговой нагрузки. Но проблем для компании она не несёт - компания может обслуживать долг за счёт дивидендов от "Норникеля" и занимается реструктуризацией долга. На наш взгляд, бумаги "РУСАЛа" обладают неплохим потенциалом роста.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Газпром нефть" отчиталась за 9 месяцев по МСФО. Чистая прибыль выросла на 3.2% г/г до 139.5 млрд рублей, а продажи на 11.5% до 1246.2 млрд рублей. Добыча углеводородов выросла на 5.3% до 48.5 млн тонн н.э. за счёт месторождений Оренбургского региона и Приобского месторождения в ХМАО. Результаты компании оказались несколько лучше наших ожиданий. Снижение экспортных цен было компенсировано ростом добычи.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T16:21:00</PublishDate>
</LoadedArticle>