<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-cen-na-neft-v-techenie-dnya-budet-okazyvat-davlenie-na-rossiiyskie-indeksy-20141112-1400/</Url>
  <Title>Снижение цен на нефть в течение дня будет оказывать давление на российские индексы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Россия обжаловала компенсацию бывшим акционерам "ЮКОСа"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок вновь открылся разнонаправленно. Индекс РТС подрастает на фоне укрепления рубля. Сегодня утром валютные пары доллар/рубль и евро/рубль снижаются. Индекс ММВБ в небольшом минусе. Наиболее позитивную динамику показывают акции АФК "Системы" и расписки "РУСАЛа", прибавляя 3% и 5% соответственно. Серьезное снижение демонстрирует Кузбасская топливная компания -4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Текущий внешний фон умеренно-негативный, основной фактор, который в течении дня будет оказывать давление на отечественные индексы, это снижение цен на нефть. Вчера вечером цена на Brent опускалась к отметке $80,5 за баррель. Сегодня котировки торгуются в районе $81 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Россия обжаловала в Гаагском суде решение о выплате компенсации бывшим основным акционерам "ЮКОСа" в размере $50 млрд. Вероятно, на судебные разбирательства уйдут годы. При этом шансов получить деньги с России, с нашей точки зрения, нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сразу восемь атомных энергоблоков построит Россия в Иране, соответствующее соглашение было подписано во вторник в Москве. Это крупнейшая сделка на мировом атомном рынке за последние годы. Мы неоднократно отмечали, что у России три основных конкурентных преимущества в глобальной экономике - нефтегаз, ВПК, атомная промышленность. Движение правительства в правильном направлении, естественно, хорошая новость. Россия остается значимым игроком на рынке нефти и газа, плюс по итогам прошлого года занимает вторую позицию на мировом оружейном рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Финансовую отчетность по МСФО за 3 квартал 2014 года опубликовал VimpelCom. Чистая прибыль компании в 3 квартале 2014 года снизилась на 59% и составила $104 млн. За 9 месяцев текущего года прибыль упала в 5 раз - до $244 млн.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выручка за 3 квартал упала на 9% и составила $5,14 млрд. За 9 месяцев 2014 года выручка уменьшилась на 10% - до $15,2 млрд. Показатель EBITDA в 3 квартале снизился на 11% - до $2,2 млрд, а за январь-сентябрь - на 12%, до $6,3 млрд. Рентабельность по EBITDA в 3 квартале уменьшилась до 42,9% с43,5%. За 9 месяцев этот показатель упал до 41,8% с 42,6%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди других корпоративных новостей стоит выделить закрытие реестра акционеров ТМК для участия во внеочередном общем собрании, которое состоится 25 декабря. На повестке дня решение о выплате промежуточных дивидендов за 1 полугодие 2014 года. Совет директоров компании рекомендовал ВОСА направить на выплату дивидендов 393 786 159,48 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США с речью сегодня выступят члены FOMC Кочерлакота и Плоссер. Великобритания представит данные по безработице за сентябрь. Банк Англии опубликует отчет по инфляции, глава банка Марк Карни выступит с речью. В еврозоне опубликуют темпы роста промышленного производства в сентябре.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>