<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-m-video-sberbanka-moskovskoiy-birzhi-nlmk-mogut-byt-interseny-s-tochki-zreniya-dividendnyx-istoriiy-20141112-1500/</Url>
  <Title>Акции "М.Видео", "Сбербанка", "Московской Биржи", НЛМК могут быть интерсены с точки зрения дивидендных историй</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок остается под влиянием динамики валютных и сырьевых площадок, в частности, нефть марки Brent опускалась ниже 81 за баррель впервые за пять лет. Однако сейчас мы наблюдаем небольшой откат до $82, что благоприятно сказывается на фондовых индикаторах. Кроме того, вчера мы видели движение цен в рубле от 46,9 за доллар, а сейчас нацвалюта укрепилась до 46,5. Это имеет значение для акций экспортеров и акций domestic. Волатильность на рынке при этом нельзя назвать высокой. Спрос, как мне кажется, сейчас смещен в сторону экспортеров - это нефтянка, удобрения и металлургия. А также - в сторону дивидендных историй (например, "М.Видео").&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После похода рубля с 48 до 46 за доллар ожили и акции domestic. Также мы видим восстановление спроса на бумаги банков. Напомню, в последние несколько недель сектор числился в числе отстающих. Активные покупки наблюдаются в "префах" "Сбербанка", в акциях ВТБ. Подтянулась и "Московская Биржа". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, есть спрос в "Аэрофлоте", подогретый корпоративными новостями. Подбирают акции телекомов (например, "Мегафон" выше 1030 руб., "обычки" "Ростелекома" под 110 руб.). Из автопроизводителей неплохо держится "СОЛЛЕРС". В секторе ритейла подтянулся "ДИКСИ", который по сравнению с "Магнитом" был слабым. Также отставала "АЛРОСА". То есть, покупки идут в отстающих бумагах плюс domestic.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то можно обратить внимание на бумаги "М.Видео", ВТБ, "префы" "Сбербанка", "Московской Биржи", НЛМК.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В "М.Видео" высокий промежуточный дивиденд плюс годовой, доходность ожидается в районе 12%. Отсечка будет в декабре. Помимо дивидендной истории можно делать ставку на разворот на укреплении (хотя бы временном) рубля. В этом случае спрос должен сместиться от экспортеров в domestic.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции ВТБ интересны на просадках. Бумага отстоялась в районе 3,84 коп. То, что сейчас происходит, это, на мой взгляд, отскок до уровня $2 в ГДР. Возможно, это движение продолжится. В целом мы видим, что банки нашли некоторую поддержку и сейчас стараются сократить отставание.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Префы" "Сбербанка" мне нравятся на высоком спреде и отставании банковского сектора в целом и возможной ставке на рост domestic против экспортеров. В долларе вероятен скорый разворот.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Московская Биржа" - это defencive идея. Здесь более вероятно небольшое повышение дивидендов, чем в "префах" "Сбербанка". Дивиденды и достаточность капитала - это сейчас самый большой риск в "префах" "Сбера".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции НЛМК очень интересны, бумага является отстающей в секторе. Бумага выбилась на новые торговые уровни на фоне хорошей отчетности. Здесь возможны позитивные изменения дивидендной политики, у компании вышли хорошие данные. Не факт, что дивиденды будут столь же высокими, как у "Северстали", но на уровне ММК (доходность 6-7%) они вполне могут быть. Правда, пока не ясно. когда это будет - ближе к концу года или ко Дню инвестора в 1 квартале.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гилязитдинов Анвар, Rye, Man &amp; Gor Securities</Author>
  <Company />
  <PublishDate>2014-11-12T15:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>