<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-slabeet-na-fone-snizhayusheiysya-nefti-v-blizhaiysheiy-perspektive-veroyatna-povyshennaya-volatilnost-nacionalnoiy-valyuty-20141112-1115/</Url>
  <Title>Рубль слабеет на фоне снижающейся нефти, в ближайшей перспективе вероятна повышенная волатильность национальной валюты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После двух дней волатильного роста рубль вчера вновь терял позиции. На курс российской валюты продолжает давить нефть, которая возобновила снижение и стоила вчера уже $81,7. Рубль начал падать с самого утра и к 16:00 потерял 1,2 рубля к закрытию понедельника: доллар торговался по курсу 47,0. Затем, после новости о том, что Банк России ограничит лимит по операции "долларовый своп", курс российской валюты перешел к укреплению и завершил торги на уровне 46,35.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Председатель ЦБ Эльвира Набиуллина в понедельник заявила, что ЦБ временно ограничит предоставление рублевой ликвидности, потому что она используется не только для финансирования экономики, но и для игры на валютном рынке. Отметим, что, хотя этот инструмент является довольно дорогим, объем привлеченной ликвидности 3 ноября через него составлял 210 млрд. рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Величина лимита ЦБ составит $2 млрд. в день с 12 по 30 ноября. Решение призвано дополнить объявленные ранее меры: отмену регулярных валютных интервенций и введение инструментов по предоставлению иностранной валюты через операции РЕПО, объясняет ЦБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня "черное золото" торгуется чуть выше $81, вызывая опасения, что снижение нефти может продолжиться. Ключевым событием месяца для цены на нефть может стать заседание ОПЕК, которое должно состояться 27 ноября. Последние заявления Министра Энергетики Саудовской Аравии о том, что переизбыток предложения "не шел против нас" дает понять, что эта страна не будет настаивать на снижении совокупной добычи ОПЕК. При этом, за ограничение поставок активно выступают такие страны, как Ливия, Венесуэла и Эквадор.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент наши расчеты показывают, что на текущих уровнях рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат и цене на нефть вблизи уровня в $86/барр. В ближайшей перспективе высоко вероятна повышенная волатильность. Сегодня рубль может терять позиции на фоне снижающейся нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>