<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kolebaniya-indeksa-mmvb-segodnya-mogut-byt-lokalizovany-v-predelax-1505-1525-punktov-20141112-0950/</Url>
  <Title>Колебания индекса ММВБ сегодня могут быть локализованы в пределах 1505-1525 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ключевые европейские рынки акций&lt;/b&gt; во вторник умеренно выросли (EuroTOP100: +0.3%; DAX: +0.2%; CAC40: +0.5%) при слабовыраженном давлении на рынки стран PIIGS. Негативным фактором в отсутствие значимых экономических новостей выступили отчетность Unicredit, а также снижение цен на нефть Brent, - акции "нефтянки" стали аутсайдерами вчерашних торгов. Поддержку оказал рост телекомов и ритэйлеров на финотчетности (Vodafone, Henkel) и корпновостях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций США&lt;/b&gt; вчера, при невысокой торговой активности, вызванной праздником, консолидировался по ключевым индексам (изменение в пределах 0%-0,2%). Тем не менее S&amp;P500 смог обновить исторический максимум, поддержанный корпновостями, в частности, финотчетностью Dr Horton, выведшей в лидеры роста акции строительного сектора. При поддержке подросших (в отличие от Brent) американской нефти и металлов закрылись повышением акции сырьевых компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российский рынок акций&lt;/b&gt; в течение большей части вторника в очередной раз пытался закрепиться выше зоны максимумов июля (район 1520 пунктов по индексу ММВБ), но вновь неудачно. Препятствием для роста стали слабая динамика мировых цен на нефть, а также решение ЦБ о введении ограничений по предоставлению ликвидности через валютный своп, направленных на стабилизацию ситуации с валютой. Сложная ситуация на Украине и риски санкций также сдержали участников рынка, хотя, судя по заявлению канцлера Германии А. Меркель, последние будут касаться лишь расширения списка граждан, против которых вводятся визовые ограничения - новых экономических средств давления страны Запада не рассматривают. По итогам дня индекс ММВБ (0%) не показал изменений, индекс РТС - упал на 1,6% на фоне слабого рубля. Торговая активность была средней. Заметно лучше рынка выглядели телекомы во главе с Мегафоном (+3,0%) в ожидании финотчетности Vimpelcom и Ростелекома (+2,2%). Также неплохо себя чувствовали металлурги и горнодобыча: при поддержке сильной отчетности НЛМК (+1,9%) и восстановления цен на металлы продолжили повышаться акции ММК (+2,4%) и НорНикеля (+0,5%), РДР РусАла подорожали на 2,1% в ожидании отчетности. В упавших в данном сегменте - Северсталь (-2,3%), просевшая чуть ниже "круглой" отметки в 500 руб. (25 ноября по ним - див. отсечка), а также Мечел (-3,1%) на отсутствии позитивных новостей. Сильно выступили производители удобрений во главе с Уралкалием (+4,4%), дорожающем на корпоративных факторах. В нефтегазовом сегменте разнонаправленная динамика: пользовались спросом НОВАТЭК (+2,3%), па Транснефти (+2,2%) и див. бумаги при снижении на 0,2-1,0% "фишек" и Башнефти. Драматично прошли торги в финсекторе - Сбербанк (-0,6%) и ВТБ (-0,4%) пытались активно расти, но "ушли в минус" на негативной конъюнктуре валютного рынка. Среди прочих бумаг отметим рост Энел Россия (+3,0%), Дикси (+0,6%), Аптек 36.6 (+2,7%) и повышение в транспортном секторе при снижении Э.Он Россия (-1,4%), Магнита (-1,3%) и АФК Система (-6,9%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций продолжает удерживаться по соотношению РТС/Brent в районе 12.6x, а ослабление рубля частично "перекрывается" безоткатным ростом индекса ММВБ на протяжении уже более двух недель. Дальнейшее падение цен на нефть может возобновить спекулятивную атаку на рубль и отрицательно повлиять на динамику фондового рынка. Так, в случае снижения цен на нефть в район 71-72 долл./барр. потенциал снижения индекса РТС - еще 12-15% с текущих уровней (900-920 пунктов). При этом индекс ММВБ, по нашим оценкам, может показать более сдержанное снижение, - на 3-4% до 1455-1470 пунктов при прочих равных. Помимо цен на нефть, другим важнейшим определяющим динамику российского рынка фактором становится угроза ужесточения санкций. Впрочем, ЕС, скорее всего, воздержится от дальнейшего давления на российский корпоративный сектор и может лишь расширить санкционный список физлиц. А вот риск расширения санкций со стороны США пока существует. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня к открытию российского рынка формируется нейтральный внешний фон. Ожидаем нейтральное открытие рынка по индексу ММВБ и положительное по индексу РТС под влиянием валютного фактора. &lt;b&gt;Колебания индекса ММВБ в течение дня могут быть локализованы в пределах 1505-1525 пунктов в случае отсутствия сильных колебаний цен на нефть&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>