<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/tekushie-ceny-na-neft-ne-pozvolyat-rynku-rf-prodemonstrirovat-sushestvennyiy-pod-em-v-techenie-dnya-20141112-0922/</Url>
  <Title>Текущие цены на нефть не позволят рынку РФ продемонстрировать существенный подъем в течение дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов вторника снизился на 0,04% до 1514,79 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,58% до отметки 1028,95 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре вырос на 0,37% до 1026,8 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста вчера снова были бумаги сталелитейщиков. Неплохую отчетность по итогам девяти месяцев текущего года сегодня представил НЛМК (+1,86%). Чистая прибыль по US GAAP за отчетный период выросла до $613 млн, тогда как чистый долг группы снизился на 14%, до $1,8 млрд. Стоит отметить, что на позитивную динамику обоих показателей повлияло как завершение строительства завода "НЛМК-Калуга", так и ослабление национальной валюты. В то же время компания, видимо, сократит объем инвестиционной программы на 2015 год, что, в частности, связано с неблагоприятной ситуацией на внешних финансовых рынках. Тем не менее, долговой профиль компании предполагает комфортное прохождение этого сложного для экономики РФ периода.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Слабее рынка, как и ожидалось, выглядели бумаги "Мечела" (АО -3,06%, АП -2,53%) - на очередном заседании правительства конечного решения в который раз не было выработано. Металлургическая компания по-прежнему остается заложником собственного долга, и, пока не будет принципиального решение по поводу его реструктуризации, котировки, скорее всего, не вырастут. С другой стороны, акции эмитента неплохо смотрятся как спекулятивный инструмент: их внутридневные колебания при появлении каких-либо значимых сообщений по поводу переговоров с кредиторами значительно превышают среднесрочные.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на западных площадках завершились небольшим повышением. Как мы и предполагали, волатильность на фондовых рынках США и ЕС снизилась, цены медленно, но уверенно ползут вверх. Вчера завершился саммит АТЭС, в рамках которого было принято решение по дальнейшей экономической интеграции стран региона. В целом, сигналы с этой переговорной площадки для России можно назвать умеренно-позитивными.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А. Меркель исключает расширение санкций против РФ, но предполагает расширение "черного списка". Странная позиция, которая, видимо, продиктована желанием "усидеть на обоих стульях", т.е. и США показать лояльность, и бизнесу своему несильно навредить. Данное решение (о расширении "черного списка") может быть принято уже в следующий понедельник, 17 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть продолжают снижение, хотя его темпы сейчас ниже, чем, к примеру, были месяц назад. С другой стороны, в октябре они и находились на несколько ступенек выше. Пока здесь разворота ждать не стоит, технически нисходящий тренд в силе. Собственно, для российской валюты это фактор, который не позволит ей пока сильно укрепиться: иначе начнет терять российский бюджет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение дня инвесторам стоит обратить внимание на публикацию статистики по промышленному производству ЕС за октябрь. В сентябре данные были просто ужасными, так что интересно, сможет ли показатель выйти на траекторию роста. От этого во многом будет зависеть динамика торгов в Европе. В целом, жду нейтрально-позитивного открытия российского рынка, но сильного подъема с такими ценами на нефть, пожалуй, ожидать не стоит. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T09:22:00</PublishDate>
</LoadedArticle>