<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-rosnefti-mogut-vozobnovit-rost-posle-vcherashneiy-korrekcii-podderzhku-okazhut-novosti-o-sotrudnichestve-s-kitaem-20141112-1032/</Url>
  <Title>Акции "Роснефти" могут возобновить рост после вчерашней коррекции, поддержку окажут новости о сотрудничестве с Китаем</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во вторник на российском рынке позитивные настроения предыдущего дня сошли на нет на фоне возобновившегося снижения котировок нефти и ослабления рубля. В то же время, усилия ЦБ удержали рубль от значительной просадки. Дополнительным фактором давления на рынок стали опасения ужесточения санкций против РФ на предстоящем министерском совещании ЕС 17 ноября в связи со вспышками военных действий на Украине, что, по мнению ЕС, является сигналом того, что РФ не исполняет минские договоренности. Основные ликвидные акции, среди которых "Газпром" и "Роснефть", "РусГидро", скорректировались вниз в ходе торгов, несмотря на позитивные новости накануне о достигнутых договоренностях о сотрудничестве с китайской стороной в ходе саммита АТЭС. Кроме того, под давлением оказался банковский сектор и акции "Мечела", которые активно росли в понедельник. Лучше рынка торговались акции НЛМК после данных о росте чистой прибыли в 3 раза.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На сырьевом рынке продолжается снижение нефтяных котировок, что в утренние часы будет способствовать продолжению снижения российских индексов. Одним из основных факторов изменений на рынке остаются валютные колебания.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение дня новостной фон ожидается разнополярный. Поддержку рынку могут оказать заявления Германии об отсутствии намерений ужесточать антироссийские санкции, чего опасаются инвесторы по итогам встречи министров ЕС 17 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение дня ожидается публикация ряда докладов по мировому энергетическому сектору и прогнозов по рынку нефти от ОПЕК и МЭА США, что может вызвать колебания нефтяных котировок. Кроме того, данные по промпроизводству ЕС, скорее всего, повлияют на общий внешний фон.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных тем влияние на котировки акций "Газпром нефти" и "Э. ОН России" окажут результаты отчета МСФО за 9 месяцев. "РУСАЛ" уже представил финансовые результаты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Негативом для "Газпром нефти" может стать возможное закрытие МНПЗ на 3 месяца в связи с выявленными нарушениями, связанными с работой завода. Кроме того, акции "Газпрома" будут находиться под влиянием разнополярных сигналов. Договоренности с Китаем могут быть в краткосрочном периоде нивелированы неопределенностью в отношении сроков получения аванса для возобновления поставок газа на Украину. Кроме того, остается неопределенность в отношении объемов закупки газа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Роснефти" могут возобновить рост после вчерашней коррекции. Поддержкой могут быть заявления о планах развивать сотрудничество с китайской стороной. Корпоративные факторы могут также оказать частичную поддержку бумагам МТС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, акции сегодня будут иметь разнополярное движение.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T10:32:00</PublishDate>
</LoadedArticle>