<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-medvedi-prodolzhat-davit-to-mogut-sprovocirovat-srednesrochnuyu-korrekciyu-v-akciyax-severstali-20141112-1320/</Url>
  <Title>Если "медведи" продолжат давить, то могут спровоцировать среднесрочную коррекцию в акциях "Северстали"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: Северсталь&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: рост &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага снижалась в тренде с февраля 2011 г. от 600 р. Коррекция в начале 2013 г. пробивает "боковик" 350 - 400 р. вниз. Поддержка появилась на 210 р. Рост второй половины 2013 г. опять подходит к линии тренда, но без пробоя. Весной этого года идет резкое снижение до 210 р. Минимум в трехлетнем тренде не обновили. На отскоке пробивают линию тренда. Коррекция от 320 р. удержалась на линии тренда сверху и на поддержке 280 р. Отсюда идет мощный отскок с пробоем наклонного сопротивления. Почти без задержки пробивают сильную зону 400 р. Разгоняется ралли. Коррекция к 400 р. может остудить пыл "быков".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news121114-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Майская коррекция с переходом на июнь остановилась на 280 р. Это уровень хорошо виден на долгосрочном графике. С середины октября идет резкий отрыв от линии тренда на двух барах. Отрыв разгоняют, и постепенно разрастается ралли. Пока заметен только небольшой шип на максимуме. Но он идет с большим перекрытием последних баров. Это не очень похоже на классический разворот, но если "медведи" продолжат давить, то могут спровоцировать коррекцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news121114-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: коррекция&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С конца октября и в начале ноября наблюдался ускоряющийся параболический тренд. Двойная проверка сопротивления на 515 р., и началась коррекция. Пока есть два подряд снижающихся максимума и минимума. Может быть, это вариант бычьего флага. Но он больше встречается на линейных трендах. При быстром и сильном росте коррекция может быть более глубокой, чем в данный момент. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news121114-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней. &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для короткой позиции: ГМК "Норникель"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага показывает очередную волну роста с октября на ноябрь. Предыдущая волна была в августе - сентябре. Обе волны достаточно волатильные, но имеют очень похожую модель после уже заметного роста. Это формирование очередного локального максимума, но уже ниже предыдущего. И почти на одном уровне с предпоследним максимумом. Различие - разное поведение локальных минимумов. В первом случае, после этой модели шло существенное снижение. Сейчас минимумы находятся почти на одном уровне, образуя боковой канал. Цена пока находится у верхней его границы. Также стоит обратить внимание на то, что бумага находится в зоне исторических максимумов. Так что, вполне возможна сильная оборона "медведей". На подходе к нижней границе канала можно передвинуть цель вниз, на вероятный прорыв канала и на разгон снижения. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия короткой позиции:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Продажа в зоне 8046 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Тейк-профит: зона 7880 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Стоп-лосс: 8144 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Сигнал отменяется, если цена закрепляется выше уровня 8120 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news121114-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news121114-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news121114-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>