<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-po-itogam-nedeli-indeksu-mmvb-udastsya-zakrepitsya-vyshe-1520-punktov-to-otkroetsya-novyiy-potencial-rosta-v-predelax-10-20141112-0937/</Url>
  <Title>Если по итогам недели индексу ММВБ удастся закрепиться выше 1520 пунктов, то откроется новый потенциал роста в пределах 10%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В ближайшие дни ждём боковую динамику на фондовых рынках&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В позитивном ключе продолжает развиваться ситуация практически на всех мировых фондовых рынках, и Россия здесь не является исключением. Единственный негатив приходит с рынка сырья, где котировки нефти и драгоценных металлов продолжают тестировать новые минимальные отметки за последние 4-5 лет, на фоне тотального укрепления доллара. Индекс доллара (DXY) к корзине основных шести валют достиг важных отметок 88-89, от которых в 2009 и в 2010 он дважды начинал существенно корректироваться. Если и в этот раз случится разворот от данного диапазона, то это окажет дополнительную поддержку нефтяным котировкам и российскому рублю. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока Американские площадки вновь штурмуют свои исторические максимумы, европейские основные индексы находятся лишь в небольшом плюсе с начала текущего года. Стоит отметить, что и российский рублёвый индекс ММВБ во вторник обновлял максимальные отметки текущего года и превышал в моменте отметку 1530 пунктов, на фоне существенного падения рубля, однако закрытие дня прошло вблизи нулевых отметок. Несмотря на локальную перекуленность российских акций, с технической точки зрения индекс ММВБ выглядит сейчас оптимистично, и шансы на дальнейший рост до конца года пока сохраняются. Если по итогам текущей недели индексу ММВБ удастся закрепиться выше отметки 1520 пунктов, то откроется новый потенциал роста в пределах 10%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочным инвесторам сейчас стоит и дальше удерживать ранее открытые позиции, а вот спекулянтам с краткосрочными покупками торопиться не стоит, и заходить в рынок лучше на любых коррекционных откатах в 3-4%. Именно слабый рубль на руку всем российским экспортно-ориентированным компаниям, которые уже не первую неделю показывают хороший рост и толкают вверх российский индекс ММВБ. В то же время валютный российский индекс РТС, наоборот, находится вблизи пятилетних минимумов на фоне обвального падения рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российская валюта, не смотря на все словестные интервенции от первых лиц страны и действия Центробанка, пока продолжает находиться под давлением. Во вторник, для стабилизации курса была принята ещё одна мера. Банк России объявил о введении лимита на предоставление рублевой ликвидности с помощью операций "валютный своп", лимит для этих операций с 12 по 30 ноября 2014 года составит $2 млрд. в рублевом эквиваленте. На наш взгляд, российский рубль практически исчерпал потенциал для дальнейшего падения и может в любой день начать разворачиваться, но при текущих ценах на нефть рассчитывать на это не стоит. ЦБ РФ хоть и пообещал бороться со спекулянтами с помощью внезапных интервенций, но применять он их будет, скорее всего, для защиты диапазона 48-50 рублей за один американский доллар. Повышенный спрос на валюту со стороны крупных внутренних игроков уже несколько дней спадает, а с 17 Ноября будет запущенный новый механизм для стабилизации курса рубля - это 12 месячное валютное РЕПО, которое ещё больше должно будет сбалансировать спрос и предложение на валюту. Если котировки нефти останутся в ближайшее время вблизи отметки 80$ за баррель, то шансы на укрепление рубля будут минимальные. Можно лишь рассчитывать на широкий диапазон колебаний 45-48 по валютной паре доллар рубль. Если нефтяные котировки поднимутся до отметок в 90$ за баррель, и российский рубль быстро и резко укрепится в пределах 10-15%, до отметок 40-41 в паре с долларом. Вероятность такого события до конца текущего года оцениваем как среднюю. К сожалению, до очередного заседания нефтяного картеля ОПЕК, которое состоится 27 ноября, вряд ли мы увидим существенный отскок по нефтяным котировкам. Судя по последним комментариям некоторых членов нефтяного картеля, вряд ли на очередной встрече будет принято решение о сокращении квот на добычу нефти, и это может ещё больше обрушить нефтяные котировки, хотя и краткосрочно. Пока мы закладываемся на то, что цены на нефть начнут восстанавливаться лишь в декабре, и только в начале следующего года поднимутся выше отметки в 90 долларов за баррель. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T09:37:00</PublishDate>
</LoadedArticle>