<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeksu-mmvb-dlya-vyxoda-za-predely-1550-punktov-nuzhny-svezhie-polozhitelnye-novosti-kotoryx-poka-net-20141112-0915/</Url>
  <Title>Индексу ММВБ для выхода за пределы 1550 пунктов нужны свежие положительные новости, которых пока нет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Имеем ли мы право мечтать о новогоднем ралли? &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торов индекс ММВБ продемонстрировал символическое изменение (-0,04%), закрывшись до отметки 1514,78, индекс РТС снизился на 1,58%. Октябрьские распродажи акций уже забылись, но имеем ли мы право говорить о признаках разворота нисходящей тенденции по рублю и мечтать о новогоднем ралли на фондовом рынка в то время, когда продолжается падение нефтяных цен? Имеем ли мы право говорить о "бычьем" фондовом рынке, если в ноябре индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM) не смог закрепиться над 200-дневной скользящей средней и, как и прежде, находится на территории биржевых "медведей". В связи с ужесточением денежной политики ФРС и укреплением доллара развивающиеся рынки сталкиваются с сильным встречным ветром. Многие масштабные проекты не реализуются. Так, на прошлой неделе правительство Мексики отменило контракт стоимостью 4 миллиарда долларов на строительство высокоскоростной железной дороги китайскими компаниями. Китайские компании пригрозили обращением в суд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Имеем ли мы право говорить об устойчивом росте отечественного фондового рынка в тот момент, когда некоторые страны ЕС продолжают настаивать на введении дополнительных санкций против России? Евросоюз начал рассматривать возможность смягчения санкций после подписания Минского протокола, но после того как стало понятно, что стороны конфликта не до конца его придерживаются, изменил позицию. Не способствует скорому снятию санкций и сообщение наблюдателей ОБСЕ о неопознанной колонне из 43-х военных грузовиков без опознавательных знаков, направляющейся в сторону Донецка с территории России с частями гаубиц и систем залпового огня. Я не буду обсуждать достоверность этого сообщения. Моя задача предупредить инвесторов, что риски серьезной эскалации насилия на востоке Украины и возобновления крупномасштабных боевых действий сохраняются. Об этом надо помнить, когда покупаешь акции, не дождавшись коррекции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ достиг отметки 1520 пунктов, но для того чтобы преодолеть верхнюю границу трехлетнего диапазона консолидации и выйти за пределы 1550 пунктов, "быки" должны отдохнуть. Должны появиться свежие положительные новости, а сейчас складывается впечатления, что например, по "Газпрому" весь позитив уже отыгран. До конца года "быки" попытаются забросить индекс ММВБ в районе 1600 пунктов, но гарантировать, что это им удастся, я не могу. Если котировки нефти марки Brent пробьют вниз отметку 80 долларов и выйдут в новый диапазоне 70- 80, план может провалиться. Потребление нефти в мире снизилось, и ОПЕК необходимо сократить ее производство. Решение по этому вопросу будет приниматься 27 ноября в Вене. Ожидаются жаркие споры. С учетом того, какие цены заложены в бюджеты разных стран вероятнее всего Алжир, Иран и Ирак будут выступать за сокращение квот на добычу, а Катар, Кувейт и ОАЭ против. Недавнее решение крупнейшего экспортера нефти Саудовской Аравии снизить цены на нефть азиатским потребителям показывает, что борьба на заседании ОПЕК будет острой. Не все члены картеля готовы к ограничениям на добычу.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>