<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ukreplenie-rublya-po-otnosheniyu-k-dollaru-ssha-pozvolit-indeksu-rts-prodemonstrirovat-pozitivnuyu-dinamiku-20141112-1017/</Url>
  <Title>Укрепление рубля по отношению к доллару США позволит индексу РТС продемонстрировать позитивную динамику</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед началом торгов на Московской бирже в среду, 12 ноября, обстановка на глобальных рынках смешанная. С одной стороны, снижаются фьючерсы на S&amp;P 500 (-0,1%) и FTSE 100 (-0,02%). Обновляют минимумы и цены на нефть на решении ОПЕК снизить цены, а не объемы добычи "черного золота" в ответ на увеличение поставок из США. Цена нефти Brent в моменте равна $81,2 за баррель. С другой стороны, позитивные настроения преобладают на площадках Азии. В лидерах роста Япония (+1,3% по Nikkei) на спекуляциях относительно перенесения срока увеличения налога с продаж. Единственная "красная история" - Австралия (-1%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На индикативной сессии рубль укрепляется по отношению к доллару на 1%. Вчера стало известно о том, что ЦБ РФ ввел лимит на предоставление рублевой ликвидности с помощью операций "валютный своп". По сообщению Банка России, именно с помощью этих операций регулятор в дальнейшем будет оценивать объем предоставления рублевой ликвидности с учетом состояния валютного рынка. Величина лимита с 12 по 30 ноября 2014 года составит 2 млрд. долларов США в день в эквиваленте. Глава ЦБ РФ Эльвира Набиуллина обосновала ограничение рублевой ликвидности тем, что она используется не только для финансирования экономики, но и для игры на валютном рынке. Президент РФ Владимир Путин, в свою очередь, отмечал, что у регулятора есть возможность наказать спекулянтов, действия которых вызвали обвал курса рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне укрепления рубля к американской валюте ожидаем, что российские фондовые индексы откроются разнонаправленно. Индекс РТС начнет сессию на положительной территории. По индексу ММВБ ожидаем снижения в начале торгов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Значимых событий на глобальных рынках сегодня не намечается. Настроения игроков определит макростатистика. Обращаем внимание на следующие данные: 12:30 МСК - уровень безработицы в Великобритании; 13:00 МСК - промышленное производство стран зоны евро; 15:00 МСК - индекс заявлений на покупку домов по ипотеке в США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из российских корпоративных событий сегодня отмечаем публикацию компаниями Вымпелком и Русал финансовой отчетности по итогам 3 квартала 2014 года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T10:17:00</PublishDate>
</LoadedArticle>