<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/po-itogam-predstoyashego-27-noyabrya-zasedaniya-opek-kvota-na-dobychu-navernyaka-soxranitsya-20141112-1240/</Url>
  <Title>ОПЕК наверняка сохранит квоту на добычу по итогам заседания 27 ноября</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акций во вторник в течение почти всего дня показывал положительную динамику по индексу ММВБ. Однако возобновившийся негативный для рубля тренд на валютном рынке мог стать причиной смены положительного тренда на рынке акций в конце дня. Значения индексов рынка на закрытие торговой сессии: ММВБ (1514 п, -0.04%), РТС (1028 п, -1.58%). Торговый оборот немного вырос и составил &amp;#8381;38.7 млрд. Лидеры роста: ММК (+2.43%, &amp;#8381;11.40), "Уралкалий" (+4.39, &amp;#8381;174.85), "НОВАТЭК" (+2.31%, &amp;#8381;455.36). Лидеры снижения: "Северсталь" (-2.34%, &amp;#8381;494.95), "Мечел"-об. (-3.06%, &amp;#8381;23.16), АФК "Система" (-6.90%, &amp;#8381;13.22). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.15% по индексу ММВБ, но сразу стал снижаться. Возможен негативный тренд в течение дня на фоне снижения цен на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль пока останется под давлением на фоне ослабления нефти и геополитических проблем. Помимо этого сохраняется недостаток предложения валютной ликвидности, что не позволяет смениться сформировавшемуся тренду. Решения Банка России, направленные на стабилизацию ситуации на валютном рынке окажут поддержку рублю в перспективе, пока же влияние не ощутимое. Регулятор будет пытаться "тонко настроить" рынок, учитывая потребности реального сектора, пытаясь отрезать спекулянтов, однако эта задача будет решаться весьма не просто. Сообщения от канцлера ФРГ о том, что новых санкций в отношении российской экономики пока приниматься не будет, несколько сгладили общий новостной фон, но остались без заметного внимания. Пока мы не ожидаем, смены настроений на рынке, рубль видится на уровнях 45-47 в паре с долларом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть под давлением, настроения рынку задают ожидания предстоящего заседания ОПЕК, по итогам которого уже наверняка квота на добычу сохранится, что с учетом избытка предложения на рынке толкает цены вниз. Brent второй день торгуется ниже $82/bbl, что повышает вероятность похода ниже $80 - к уровням $76-77. Данные по запасам в США за неделю не однозначны, при этом в целом остаются на высоком уровне. Стоит отметить, что вчерашнее снижение проходило на фоне ослабления usd. Рынок пока останется под давлением, Brent $80-82, WTI $76-79.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>