<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-na-fone-soxranyayushegosya-negativnogo-trenda-na-syrevyx-ploshadkax-volatilnost-rublya-mozhet-usilitsya-20141112-1110/</Url>
  <Title>Сегодня на фоне сохраняющегося негативного тренда на сырьевых площадках волатильность рубля может усилиться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Банк России начинает наступление на спекулянтов&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ в очередной раз обозначил свою позицию в отношении спекулянтов. Новость о том, что регулятор готов ограничить объем рублевой ликвидности появилась еще в понедельник, тем не менее было не до конца ясно, через какой именно инструмент будут приводить в действие данное ограничение. Вчера Банк России сообщил, что устанавливает лимит на инструмент валютный SWAP в 2 млрд долл. - ранее объем был неограничен. Напомним, что ставка по данному инструменту установлена на уровне "ключевая ставка +100 б.п.", и ранее благодаря неограниченному предложению ЦБ это значение являлось максимальным, однако теперь на фоне ограничения объемов предложения это, возможно, будет минимальным уровнем. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;После появления новости о конкретных действиях ЦБ рубль, демонстрировавший ослабление на опасениях по поводу новых санкций, а также на коррекции нефтяных котировок, начал отыгрывать потерянные уровни. Кроме того, рублю также оказало поддержку заявление А. Меркель о том, что новые экономические санкции против России вводиться не будут. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов курс доллара составил 46,42 руб., а курс евро - 57,68 руб. На денежном рынке сохраняется избыток рублевой ликвидности. Уровень остатков на счетах в ЦБ удерживается выше отметки 1,2 трлн руб. Тем не менее ставки МБК на фоне приближающихся налоговых выплат начали демонстрировать рост. Mosprim o/n - 10,22%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашние торги на локальном валютном рынке проходили при низкой активности ввиду отсутствия американских участников. При этом сегодня на фоне сохраняющегося негативного тренда на сырьевых площадках волатильность рубля может усилиться. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>