<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dalneiyshee-padenie-cen-na-neft-vozobnovit-spekulyativnuyu-ataku-na-rubl-i-povliyaet-na-snizhenie-rynka-rf-20141112-1300/</Url>
  <Title>Дальнейшее падение цен на нефть возобновит спекулятивную атаку на рубль и повлияет на снижение рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Панические настроения на валютном рынке стали немного уходить на второй план, хотя мы продолжаем предостерегать от иллюзий периода целенаправленного укрепления рубля, поскольку от резкого снижения стоимости нефтяных цен валютный рынок не застрахован. Сегодняшнее пробитие маркой Brent ценового уровня в $81 за баррель впервые за последние 5 лет снова заставляет многих участников валютного рынка думать о спекуляциях против рубля, но сейчас, после последних новаций от ЦБ, осуществлять подобные вещи станет несколько сложнее. Тем не менее, риск ухода российских индексов в отрицательную область может реализоваться достаточно быстро, особенно в отсутствии новых драйверов восходящего движения. Цены на нефть уже и так обновляют свои многолетние минимумы в последние дни, поэтому от спекулятивного фактора внимание инвесторов с большой долей вероятности перейдет сюда. Заседание картеля ОПЕК, которое состоится 27 ноября, пока также никак не прогнозируется -нефтедобывающие страны спокойно выдержат свой бюджет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хорошо еще, что вчера федеральный канцлер Германии г-жа Меркель заявила о том, что пока вопрос о введении санкций в отношении России ЕС не рассматривается, запрет будет касаться въезда отдельных физических лиц на территорию ЕС. В противном случае рынок мог бы продолжить свое снижение. Что касается девальвации национальной валюты, то краткосрочный позитивный эффект от этой меры для фондового рынка имеется в виде дешевизны рублевых бумаг, но в случае резкого снижения цен на сырье ничто не удержит рынок от волны снижения. Обычно после девальвации национальных валют фондовые индексы прибавляют; взять хотя бы Аргентину с Бразилией. Другое дело, что в российских условиях нельзя сбрасывать и нефтяной фактор, поскольку дальнейшее падение цен на нефть может возобновить спекулятивную атаку на рубль и не лучшим образом повлиять на динамику фондового рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возможно, что увести индекс ММВБ к 1600 пунктам рынку до конца и не получится, поскольку котировки нефти марки Brent могут пробить вниз уровень в $80, что откроет им дорогу до уровня в $75-77 за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня премьер РФ Дмитрий Медведев примет участие в IX Восточноазиатском саммите в Мьянме, будут опубликованы финансовые результаты "Э.ОН Россия" по МСФО за 3 квартал 2014 года, а из важных событий на мировых рынках сегодня стоит отметить уровень безработицы Великобритании в сентябре, динамику промышленного производства еврозоны в сентябре, в США состоится выступление главы ФРБ Филадельфии и главы ФРБ Миннеаполиса. Из отчетов будут опубликованы квартальные результаты Macy`s и J. C. Penney.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>