<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/luchshe-rynka-segodnya-mogut-smotretsya-akcii-rusgidro-na-fone-zapuska-vtorogo-gidroagregata-sayano-shushenskoiy-ges-20141112-0957/</Url>
  <Title>Лучше рынка сегодня могут смотреться акции "РусГидро" на фоне запуска второго гидроагрегата Саяно-Шушенской ГЭС</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился умеренно-негативный фон. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим "гэпом" вниз;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Мы не исключаем роста индекса ММВБ до 1600 пунктов до конца года;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Лучше рынка могут смотреться акции "Русгидро" - сегодня Владимир Путин в режиме телемоста примет участие в запуске второго гидроагрегата Саяно-Шушенской ГЭС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера в первой половине дня мы наблюдали продолжение ралли российского фондового рынка - рост индекса ММВБ за две недели составляет 12%, в моменте индекс превышал 1530 пунктов. Индекс ММВБ достиг уровней июльского максимума, после чего началась коррекция вниз. Во второй половине дня индекс растерял весь рост и закрылся "в ноль".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Коррекцию вниз вчера мы видели и в отдельных акциях, показавших неплохой рост в последние недели - "Северсталь" (CHMF RM, -2.3%), "Магнит" (MGNT RM, -1.3%), ПИК (PIKK RM, -1.6%). В то же время подъём в других бумагах (прежде всего, дивидендных) продолжился. Тут можно отметить "Уралкалий" (URKA RM, +4.4%), "Фосагро" (NLMK RM, +2.8%), "Новатэк" (NVTK RM, +2.3%), ММК (MAGN RM, +2.4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уверенно в последние дни смотрятся акции ВТБ (VTBR RM, -0.1%) - Фонд национального благосостояния может выделить банку 150 млрд рублей, выкупив его привилегированные акции. Фактически, капитал банка будет пополнен за счёт бесплатной ликвидности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В аутсайдерах вновь "Мечел" (MTLR RM, -3%). На заседании у Дмитрия Медведева по вопросу реструктуризации долга компании в понедельник так и не было принято окончательного решения, несмотря на ожидания. На наш взгляд, Игорю Зюзину было сделано "финальное предложение" - ситуация вокруг "Мечела" разрешится в ближайшие недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;НЛМК (NLMK RM, +1.9%) отчитался за 9 месяцев по US GAAP. Чистая прибыль за этот период выросла в 2.9 раза г/г до $613 млн, выручка - на 4% до $8 053 млрд, а EBITDA - на 60% до $1756 млрд. В целом, результаты неплохие, но несколько слабее наших ожиданий. Отдельной строкой отметим снижение чистого долга на 35% до $1.8 млрд. Соотношение чистый долг/EBITDA составляет 0.83 - комфортный для деятельности компании уровень. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно-негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Азиатские индексы сегодня торгуются нейтрально. Фьючерс на S&amp;P500 с утра падает на 0.14%, а фьючерс на Brent падает на 0.57%. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим "гэпом" вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас фондовый рынок находится на перепутье. С одной стороны, если повторится августовский сценарий, то после волны роста пойдёт волна снижения. С другой стороны, по ощущениям, силы для роста ещё есть. К примеру, в Аргенитине после 40% девальвации национальной валюты фондовый индекс Merval вырос в 4 раза. В российских реалиях (санкции западных стран и снижающиеся цены на нефть) такой резкий взлёт вряд ли возможен, но 1600 пунктов до конца года - вполне реальный сценарий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поступающие новости носят тоже смешанный характер - с одной стороны, противостояние на Украине продолжается. С другой стороны, канцлер Германии Ангела Меркель вчера заявила, что против России не планируется вводить новых экономических санкций, лишь против отдельных лиц. Кроме того, на саммите АТЭС состоялась неофициальная встреча Владимира Путина и Барака Обамы. Стороны обсудили ситуацию в Иране, Сирии и на Украине. На этой неделе переговоры продолжатся в рамках саммита G20 в Брисбене. Вполне возможен прогресс в переговорах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий дня отметим визит Владимира Путина во Владивосток с участием в запуске второго гидроагрегата Саяно-Шушенской ГЭС в режиме телемоста (возможен позитив в акциях "Русгидро"). Кроме того, VimpelCom и "РУСАЛ" отчитаются по МСФО за 3 квартал 2014 года, а "Северсталь" проведёт совет директоров. Наконец, ТМК закроет реестр акционеров для участия в ВОСА (по вопросу выплаты дивидендов).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>