<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-tekushem-novostnom-fone-indeksu-mmvb-ne-udastsya-prodolzhit-shturm-lokalnyx-maksimumov-20141112-1050/</Url>
  <Title>При текущем новостном фоне индексу ММВБ не удастся продолжить штурм локальных максимумов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Во вторник развитые рынки сохранили осторожный оптимизм. Еще немного подросли европейские площадки - впрочем, FTSEurofirst300 (+0,3%) снова не смог преодолеть внутридневной максимум прошлой недели. Из национальных индексов региона впереди испанский IBEX (+0,64%), отстал FTSE MIB (-0,02%) из-за слабой динамики акций UniCredit.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основные американские индексы вчера провели сессию в вялой консолидации на фоне Дня Ветеранов, отсутствия макроэкономической статистики и корпоративной отчетности. Впрочем, формально DJIA (+0,01%) и S&amp;P500 (+0,07%) смогли зафиксировать свои очередные исторические максимумы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM снова отступает вниз от однотысячной отметки из-за остановки отскока в Азии и возобновившегося снижения в Латинской Америке. Сегодня динамика азиатских площадок также разнонаправленная.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть Brent во вторник обновила локальный минимум, ближайший фьючерс в моменте опускался до 80,5 долл./барр., с утра также торгуется ниже 81. На этом фоне российский рубль снова слабел относительно доллара и евро, но к вечеру часть потерь отыграл - вероятно, на заявлениях А.Меркель о том, что новые экономические санкции против России не планируются, хотя возможно расширение визовых "черных списков".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ к середине вчерашней сессии обновил локальный максимум и повторил июльский, поднимаясь в моменте до 1531,86 пунктов, но ближе к вечеру весь прирост растерял (1514,78 пунктов, -0,04%). Полагаем, что при текущем новостном фоне индексу ММВБ не удастся продолжить штурм локальных максимумов - напротив, возможно его отступление к полуторатысячной отметке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-11-12T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>