<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vysokoiy-aktivnosti-na-rynke-rf-ne-ozhidaetsya-posle-dolgix-vyxodnyx-igroki-budut-ocenivat-situaciyu-na-mirovyx-ploshadkax-20141105-1040/</Url>
  <Title>Высокой активности на рынке РФ не ожидается: после долгих выходных игроки будут оценивать ситуацию на мировых площадках</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Постпраздничный пессимизм&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед началом торгов на Московской бирже в среду, 5 ноября, ситуация на глобальных рынках невнятная. С одной стороны, растут фьючерсы на S&amp;P 500 (+0,2%) на новостях о том, что по итогам промежуточных выборов в Конгресс США республиканцы получили большинство мест в Сенате. Подрастают и контракты на британский FTSE 100 (+0,6%). С другой стороны, преобладает пессимизм на площадках Азии: в минусе Гонконг, материковый Китай, Корея и Австралия. Не радует инвесторов и ситуация на сырьевом рынке. Цены на нефть Brent возобновили падение на ожиданиях роста недельных запасов "черного золота" в США. На текущий момент цена североморской нефти равна $82,44 за баррель - минимальная отметка за 4 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевой темой для российских инвесторов остается ситуация с рублем. На индикативной сессии рубль теряет позиции по отношению к американскому доллару (-0,1%). Давление на рубль усилилось еще в прошлую пятницу, после заседания ЦБ РФ. Напомним, по его итогам Банк России принял решение повысить ключевую процентную ставку до 9,5% годовых. Реакция рынка на такие действия была нейтральной. Регулятор также заявил, что до конца I квартала 2015 года инфляция останется на уровне выше 8%. На фоне такого заявления регулятора и низких цен на нефть поводов для укрепления рубля не видим. В моменте доллар по отношению к рублю торгуется на уровне 43,8.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересно, что ЦБ РФ впервые в текущем цикле ужесточения денежно-кредитной политики сопроводил повышение ставки сигналом о ее возможном снижении в будущем. Ранее в заявлениях регулятор отмечал, что готов продолжить реагировать на рост инфляционных ожиданий ужесточением монетарной политики. Однако в прошлую пятницу в своем заявлении ЦБ отметил, что "в случае улучшения внешних условий, формирования устойчивой тенденции к снижению инфляции и инфляционных ожиданий Банк России будет готов начать смягчение денежно-кредитной политики". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сохраняются и угрозы антироссийских санкций со стороны Запада из-за ситуации в Украине. 2 ноября в ДНР и ЛНР прошли выборы. Как отмечается в заявлении представителя Госдепа Джен Псаки, если Россия признает эти выборы, то это послужит поводом для ее дальнейшей изоляции. Пока Москва заявила о том, что уважает волеизъявление граждан непризнанных республик. Официального признания пока не прозвучало. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сложившийся внешний фон не благоволит росту российского рынка. Полагаем, что российские фондовые индексы откроются на отрицательной территории. Высокой активности игроков сегодня мы не ожидаем - после длительных выходных российским инвесторам понадобится время, чтобы оценить ситуацию на мировых рынках.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>