<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-indeks-mmvb-prakticheski-otrabotal-postavlennuyu-cel-rosta-na-otmetke-1500-punktov-20141105-0929/</Url>
  <Title>С технической точки зрения индекс ММВБ практически отработал поставленную цель роста на отметке 1500 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Постпраздничный негатив&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За прошедшие сутки не сильно изменилась ситуация на глобальных фондовых рынках, однако рынок нефти вновь для российских инвесторов преподнёс очередной негатив. Практически на 2% опустились вчера котировки нефти Brent и WTI и показали новые минимумы за последние 3 года, после новостей о том, что Саудовская Аравия понизила отпускные цены для американских клиентов. По мнению ряда экспертов, данное событие было воспринято инвесторами в качестве сигнала о начале продолжительного периода относительно низких цен на нефть. Ближайшее заседание нефтяного картеля ОПЕК состоится только27 ноября, поэтому интрига на рынке нефти будет сохраняться ещё почти три недели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс доллара (DXY) вначале текущий недели достиг новых максимумов с середины 2010, однако во вторник рост приостановился, за счёт незначительного укрепления европейской валюты на 0.45%. Все сырьевые валюты накануне вновь теряли свои позиции, поэтому и российскому рублю сегодня придётся пережить ещё один не простой день. На открытии торгов, российская валюта вновь будет устанавливать новые исторические антирекорды и к доллару, и к евро. В первой половине дня курс валютной пары доллар-рубль может достичь отметок 43.8-44. На рынке металлов также накануне прошла существенная коррекция в пределах 2-3%, под наибольшим давлением остаются котировки золота и серебра, которые опустились до новых минимумов за последние 5 лет. И котировки драгоценных металлов и котировки "чёрного золота" сейчас вполне привлекательны для покупок с горизонтом 2-3 месяца, поэтому данные активы мы рекомендуем аккуратно начинать присматриваться. Если после 4-х месячного роста начнёт корректироваться и индекс доллара (DXY), то это только усилит рост по сырьевым активам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-05112014-001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Депозитарные расписки на российские акции вчера в Лондоне закрылись с потерями в 1-2%. Европейские индексы потеряли в пределах 1 - 1.5%. Ключевые индексы в США просели на 0.2 - 0.3%. На этом фоне российский рублёвый индекс ММВБ откроется сегодня с потерями в пределах 1%, а валютный индекс РТС может потерять на открытии в пределах 2%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения российский индекс ММВБ практически отработал поставленную цель роста на отметке 1500 пунктов и достиг сильного сопротивления 1500-1520 пунктов, от которого, стоило ожидать вполне закономерную небольшую коррекцию и снятие перекупленности, после бурного роста. Целью коррекции на ближайшие дни будет выступать диапазон 1420-1440 пунктов, внутри которого можно будет заново пробовать формировать длинные позиции. На более глубокую коррекцию, до диапазона 1350-1370 пунктов, в этом году уже рассчитывать особо не стоит. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-05112014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на индекс РТС выглядит пока более слабо, чем рублёвый индекс, и шансы на тест минимумов года пока остаются. Несмотря на уверенный пробой уровня 108000 пунктов, цена встретила сопротивление у другого рубежа на отметке 111500 пунктов. После этого, техническая картина практически полностью изменилась в худшую сторону всего за сутки. Уровень поддержки на отметке 108000 пунктов был вновь пробит вниз и оттестирован в качестве сопротивления и теперь полностью открыта дорога к финальной поддержке на отметке 103000 пунктов. Если последний уровень не устоит, то обновление минимумов года по индексу РТС будет неизбежно. Говорить о позитивном сценарии можно будет только после того, как цене вновь удастся закрепиться выше отметки 108000 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-05112014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>