<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bez-vvedeniya-ogranicheniiy-na-vyvod-kapitala-davlenie-na-rubl-prodolzhit-usilivatsya-20141105-1420/</Url>
  <Title>Без введения ограничений на вывод капитала давление на рубль продолжит усиливаться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сейчас вопрос стоит уже не о курсе рубля, вопрос стоит о будущем экономики&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня фондовый рынок находится в минусовой зоне. Есть спрос на акции-бенефициары девальвации рубля: "Сургутнефтегаз" и акции компаний металлургического сектора. Но, в целом, ситуация на фондовом рынке остается напряженной. Рост индекса ММВБ произошел слишком быстро - без промежуточной коррекции в районе 1405 пунктов. Во многих предыдущих случаях подобный рост заканчивался 50% коррекцией. А сейчас, если нефтяные цены (Brent) не перейдут в новый коридор 70 - 80, то всем нам крупно повезет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк России продолжает преподносить сюрпризы. Не знаю, как их назвать приятными или неприятными, но девальвационные ожидания в обществе они не снижают. С сегодняшнего дня он отказался от неограниченных валютных интервенций. Если бы происходящие сейчас на валютном рынке события устраивали ЦБ, то это было бы озвучено еще 31 октября, когда было принято решение повысить ключевую ставку до 9,5% годовых. То, что решение озвучено сегодня, свидетельствует о неблагополучии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ движется к плавающему курсу, но очень осторожно - рубит хвост собаке по частям. В результате действия ЦБ критикуют уже не только такие радикальные экономисты как Сергей Глазьев, а умеренные экономисты. Сейчас вопрос стоит уже не о курсе рубля, вопрос строит о том, что будет с экономикой в 2015 году. Рынок сбережений испытал шок, рынок потреблений испытал шок, рынок инвестиций испытал шок. А теперь идите и объясните людям, почему они должны хранить деньги на рублевых депозитах! Скажите им, что это надежно и выгодно. Иначе, отрезанные от внешнего финансирования банки будут поднимать ставки по рублевым кредитам, чтобы снова сделать их привлекательными. И к концу года доходность по ним будет не 11% как сейчас, а уже 15%. Естественно и кредиты банки в конце года будут выдавать по 20%. О каком росте экономики в 2015 году может идти речь в таком случае?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация зашла так далеко, что экономические учебники уже не помогут. Надо действовать нетривиальными способами. Нужен немедленный отказ от валютного коридора, перезапуск частной пенсионной реформы. Надо немедленно ввести ограничения на вывод капитала и одновременно начать предоставлять банкам ликвидность под конкретные инвестиционные проекты. Если не ввести ограничения на вывод капитала, давление на рубль усилится. ЦБ должен размещать валютные резервы на депозитах ведущих банков. Эти меры позволят несколько снизить девальвационные ожидания, но боюсь, рубка хвоста у собаки частями более вероятный сценарий.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>