<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ocherednoiy-vitok-snizheniya-cen-na-neft-pokazyvaet-chto-principialnye-urovni-podderzhki-eshe-ne-dostignuty-20141105-1340/</Url>
  <Title>Очередной виток снижения цен на нефть показывает, что принципиальные уровни поддержки еще не достигнуты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Цены на нефть. Дна не видно&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока в России предавались праздничному отдыху, цены на нефть пошли еще на один виток снижения. За прошедшие два дня цены двух сортов нефти Brent и WTI потеряли 3,5 и 4,2 процента соответственно. Примерно аналогичные снижения были и по ценам нефтепродуктов. Небольшой отскок закончился, и цены нефти опустились ниже минимумов средины октября. Более того обновлены минимумы последних двух лет. 5 ноября снижение цен на нефть продолжилось. С утра за бочку Brent дают уже менее 82 долларов, а американская нефть стоит менее 80 долларов за баррель. Очередной виток снижения цен на нефть показывает, что принципиальные уровни поддержки еще не достигнуты. На снижение цен работали новые решения Саудовской Аравии о снижении цен поставок для азиатских потребителей. Косвенно влияние оказали решения ФРС о сворачивании QE3. (Зато решение финансовых властей Японии по расширению программы монетарного стимулирования не помогло ценам).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне снижения нефтяных цен слабость показывает фондовый и валютный рынок России. Бивалютная корзина, а так же порознь и доллар и евро ставят новые рекорды по отношению к рублю. Не помогло рублю принятое 31 октября Банком России решение о повышении на 1,5% основной процентной ставки. На игроков большее впечатление оказало ноябрьское решение ЦБ об отказе от неограниченных валютных интервенций на границах бивалютной корзины. (При достижении границ бивалютного коридора ЦБ будет покупать или продавать иностранную валюту лишь на сумму, превышающую $350 млн в день).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на газ в США показали подрастание. А европейский рынок находится под впечатлениями от недавно заключенных соглашений по поставкам газа на Украину. Подписанные в прошедшие дни новые соглашения начинают реализовываться. Украина уже сообщает о перечислении Газпрому $1,45 млрд в счёт оплаты поставленных и неоплаченных ранее объёмов газа. Согласно достигнутым в Брюсселе договорённостям. Нафтогаз заплатит суммарно $3,1 млрд для расчёта за 11,5 млрд кубических метров газа, поставленного Газпром в ноябре-декабре 2013 и апреле-июне 2014 года. (Ждем также сообщений о предоплате за поставки газа).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Между тем Газпром продолжает биться за прокладку Южного потока. Недавняя победа в Австрии получила поддержку от Венгрии. Парламент Венгрии принял закон, который позволяет участвовать в строительстве Южного потока компаниям не прошедшим сертификацию ЕК. Это находится в противоречии с принятыми в Европе нормами Третьего энергопакета. Власти Венгрии в лице премьера правительства Виктора Орбана давно оказывают поддержку проекту и вот сейчас получено решение парламента страны. Венгрия показывает свою крайнюю заинтересованность в строительстве трубопровода. Еврокомиссия уже требует разъяснений от Венгриии и здесь можно ждать очень мощного давления на страну. Достаточно напомнить то, как под давлением извне работы по проекту приостановила Болгария. Интрига с Южным потоком продолжает закручиваться в тугой клубок. Уже этой зимой у проекта должна появиться полная определенность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Будем надеяться, что в условиях жесткого клинча властей в США давление на Европу со стороны США немного ослабнет. (Республиканцы на промежуточных выборах в США получили большинство голосов, и команда президента будет вынуждена на более длительные согласования с законодателями).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T13:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>