<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiysheiy-perspektive-vpolne-vozmozhna-stabilizaciya-kursa-rublya-vblizi-slozhivshixsya-urovneiy-20141105-1400/</Url>
  <Title>В ближайшей перспективе вполне возможна стабилизация курса рубля вблизи сложившихся уровней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;После повышение ключевой ставки на 1,5 п.п. снижение курса российской валюты продолжилось. До заседания ЦБ многие полагали, что регулятор может отменить валютный коридор или сообщить о каких-либо иных изменениях валютной политики в условиях существенного расходования ЗВР в последние недели, однако этого не произошло.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть до конца прошлой недели показывала признаки стабилизации. Она приостановила падение в середине октября, и ее цена оставалась в районе $86 долларов до конца прошлой недели. Ситуация поменялась на этой неделе: нефть продолжила снижаться и сейчас торгуется чуть выше $82 за баррель сорта Brent, к которому привязаны котировки российской марки Urals.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Геополитика вновь заставляет вспомнить о себе. Возобновилась риторика об ужесточении санкций против России в случае признания Россией итогов воскресных выборов на юго-востоке Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По-прежнему на рынок влияет информация о том, что в декабре и феврале компании "Роснефть" предстоит погасить два платежа в объемах приблизительно по $25 млрд. Ранее "Роснефть" сделала заявку на получение средств из ФНБ, решение об этом пока не принято. Судя по отчетности за 9 месяцев для проведения декабрьского платежа ей было бы достаточно помощи в объеме порядка 400 млрд рублей из ФНБ, что выглядит достаточно умеренной суммой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент наши расчеты показывают, что на текущих уровнях рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат по внешнему долгу в декабре и цене на нефть вблизи уровня в $86/барр. В ближайшей перспективе мы считаем вполне возможной стабилизацию курса рубля вблизи сложившихся уровней, но пока рекомендуем оставаться в валюте в условиях того, что снижение цен на нефть пока продолжается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>