<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otechestvennyiy-fondovyiy-rynok-otkroet-torgi-sredy-umerennym-snizheniem-na-fone-padeniya-cen-na-neft-20141105-0943/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок откроет торги среды умеренным снижением на фоне падения цен на нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам понедельника российский фондовый рынок незначительно повысился (индекс ММВБ +0,18%, 1491 пункт) на минимальных торговых объемах за последние два месяца.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США закрыли прошедший день сдержанным снижением (S&amp;P 500 -0,28%, 2012 пунктов), чему способствовали разочаровывающие отчеты от ряда компаний, слабость нефтегазового сектора.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На торгах в Азии основные площадки изменяются разнонаправлено. Давление на котировки оказывают опасения относительно возможной перекупленности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 торгуется утром около 2010 пунктов. Следующее сопротивление расположено около 2020-2030 пунктов. Рост, по нашему мнению, стоит использовать преимущественно для поиска моментов для продаж. Покупки рекомендуем от 1930-1940, 1860-1880.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent упал к $82,5-83, достигнув поддержки $82-83. По нефти по-прежнему сохраняется нисходящий тренд, шансы на завершение которого возрастут, если цены закрепятся выше $90-92. Попытки повышения, вероятно, стоит продавать от $87-88, $90.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото достиг $1150-1160. Ситуация по золоту на текущий момент развивается в рамках негативного сценария. Дальнейшее движение ниже $1180-1200 предполагает в следующие месяцы развитие тренда к основному ориентиру $1000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный фондовый рынок откроет торги среды, вероятно, умеренным снижением на фоне падения цен на нефть. В ближайшие сессии ждем попытки сформировать локальную вершину, далее снизиться к 1450, 1400-1420 пунктам по индексу ММВБ. Данное снижение, по нашему мнению, стоит использовать для покупок в расчете на возобновление роста к 1500-1550 пунктам по индексу ММВБ. Основные угрозы для российского рынка видим в падающих ценах на сырье, сохраняющейся напряженности на Украине.По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) поддержки на неделю — 104 000-105 000, 102 000. В следующие недели ждем рост к ориентиру 115 000-120 000, возможно 125 000. Ближайшие сопротивления — 110 000, 112 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) рост предположительно стоит продавать. В следующие недели ждем попытки возобновить движение к 42 000, далее к 39 000-40 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась умеренным снижением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; Спекулянтам - "продажи от 1480-1500, 1530-1550 пунктов, покупки от 1450, 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>