<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/iz-korporativnyx-sobytiiy-sredy-interes-mogut-vyzvat-otchetnosti-severstali-i-enel-rossiya-za-3-kvartal-20141105-0958/</Url>
  <Title>Из корпоративных событий среды интерес могут вызвать отчетности "Северстали" и "Энел Россия" за 3 квартал</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Несмотря на всероссийские выходные дни (в том числе банковские), 3 ноября на Московской бирже проводились торги. Правда, объёмы торгов были невысокие. Индексу ММВБ удалось продолжить подъём, начатый на прошлой неделе. Рост индекса происходит уже шесть сессий кряду и составляет более 6%. Рост понедельника можно считать символическим (+0.2%). В центре внимания из-за ослабления рубля вновь был валютный рынок. По этой причине рассчитываемый в долларах индекс РТС показал снижение на 1.2% до 1078.33 пункта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главным событием выходных были выборы в самопровозглашённых Донецкой и Луганской народных республиках. На выборах зафиксирована высокая явка избирателей (более 75% по данным ЦИК ДНР) и уже состоялась инаугурация президентов Александра Захарченко и Игоря Плотницкого, соответственно. В ответ президент Украины Петр Порошенко инициировал заседание СНБО 4 ноября, на котором может быть отменён особый статус ДНР и ЛНР. США и Евросоюз ранее заявили, что не признают результаты выборов. Ряд европейских чиновников заявляет, что в случае признания Россией итогов этих выборов, Евросоюз пойдет на расширение санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу совет директоров ТМК (TRMK RM,-1.4%) заявил о планах выплатить промежуточные дивиденды за 1 полугодие 2014 года в сумме 393 786 159,48 рублей. Реестр будет закрыт 12 января 2015 года. Таким образом, ТМК вслед за другими металлургами (ГМК "Норильский Никель", "Северсталь", НЛМК, ММК) принял решение поделиться прибылью со своими акционерами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу сильную отчётность за 9 месяцев по РСБУ представил "Сургутнефтегаз" (SNGSP RM, +3%). Чистая прибыль выросла на 74% до 357.4 млрд рублей, а выручка - на 12% до 678.11 млрд рублей. Ранее сильные отчётности за 3 квартала представили и другие российские нефтяные компании - "Татнефть", "Башнефть", "ЛУКОЙЛ". В большой степени результаты компаний объясняются ослаблением рубля к доллару. Более любопытны будут отчёты компаний за 4 квартал, в условиях снижения цен на нефть. В любом случае, акции "Сургутнефтегаза" остаются нашими фаворитами в секторе - компания не пострадала от ввода санкций (у неё нет шельфовых и сланцевых проектов и развита собственная нефтесервисная система), обладает солидной долларовой подушкой денежных средств и платит стабильные дивиденды своим акционерам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера, в то время как в России был праздник, на западных биржах торги проводились. ADR на российские акции снизились на 1-1.5%. В аутсайдерах оказались "Сургутнефтегаз" (-3%), "Татнефть" (-2.8%) и ГМК "Норильский Никель" (-2.4%), лучше смотрелись ВТБ и "ЛУКОЙЛ" (-1%). Российские акции отыграют это снижение на открытии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Американские площадки снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.27%, а фьючерс на Brent снижается на 0.5%. Мы ожидаем открытия рынка с "гэпом" вниз порядка 0.5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий дня отметим публикацию отчётности по МСФО за 3 квартал "Северстали" и "Энел Россия", собрание акционеров "Роллман" и совет директоров "Газпром". Группа ПИК закроет реестр акционеров для получения дивидендов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T09:58:00</PublishDate>
</LoadedArticle>