<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ob-yavlennye-cb-mery-po-podderzhke-sprosa-na-valyutu-mogut-sposobstvovat-uluchsheniyu-xoda-torgov-na-rynke-rf-20141105-1520/</Url>
  <Title>Объявленные ЦБ меры по поддержке спроса на валюту могут способствовать улучшению хода торгов на рынке РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В США прошли промежуточные выборы в Конгресс и ряд штатов. Контроль над обеими палатами Конгресса (впервые за 8 лет) получили республиканцы, они же добились существенных успехов на выборах губернаторов штатов, в этой связи внутриполитическая ситуация для президента и его демократической партии может осложниться. Что касается экономики России, то, по прогнозу Deutsche Bank, рост ВВП в 2015 г. составит 0,2%, в 2016г. достигнет 0,8%, отмечается высокая зависимость российской экономики от нефтяных доходов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С сегодняшнего дня т. н. ключевая ставка ЦБ повышается с 8 до 9,5%. Изменен подход к проведению валютных интервенций на границах плавающего операционного интервала ЦБ. При достижении рублевой стоимости бивалютной корзины верхней (нижней) границы будет происходить продажа (покупка) иностранной валюты в размере 350 млн. долл., но (и это главное) в случае возникновения угроз для финансовой стабильности регулятор обещает проводить дополнительные интервенции. Увеличивается до 1 года срок продажи валюты за рубли, первый такой аукцион планируется провести во второй декаде ноября, его предполагаемый лимит составит 10 млрд. долл. Интересно также, что с сегодняшнего дня ЦБ снижает минимальные ставки по сделкам РЕПО в иностранной валюте на все сроки (1 неделя, 28 дней, 12 месяцев), теперь они равны соответствующим ставкам LIBOR, увеличенным на 1,5% (ранее проводились аукционы на сроки 1 неделя и 28 дней, ставки соответственно состояли из ставки LIBOR, увеличенной на 2 и 2,25%, банки практически не покупали валюту по этим ставкам, считая их завышенными). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из новостей еврозоны отметим, что еврокомиссия понизила прогноз по темпам роста в текущем году с 1,2 до 0,8% и в следующем году с 1,7 до 1,1%. Розничные продажи в еврозоне за месяц снизились на 1,3%, больше, чем ожидалось, месяцем ранее наблюдался рост. Великобритания объявила, что 1 февраля 2015г. планируется начать погашение госбумаг, выпущенных ранее и не погашенных своевременно, решение объясняется удачной конъюнктурой на мировом финансовом рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня, в след за США, завершились преимущественным снижением индексов, SSE на 0,47, Hang Seng на 0,63, Kospi на 0,19%, индекс Nikkei увеличился на 0,44%. В Японии индекс деловой активности в промышленности возрос с 51,7 до 52,4 пункта. В Южной Корее ускорилась дефляция, снижение цен составило 0,3% месяц к месяцу, предыдущее изменение минус 0,1%. Статистика по Китаю показала снижение индекса деловой активности в сфере услуг HSBC за месяц с 53,5 до 52,9 пункта, снизился и индекс деловой активности в промышленности Гонконга, с 49,8 до 47,7 пункта. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Золото утром торговалось по 1152,24, к 14.00 по 1145,15 долл. за унцию, цены снижаются в связи с укреплением доллара и динамикой нефти. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть торгуется на минимуме за последние 4 года, Brent и Light утром шли по 82,98 и 77,05, к 14.00 по 82,87 и 76,87 долл. за барр. Саудовская Аравия снизила цены по своим поставкам в США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается динамики наших бирж, то пока торгуем в минусе, что понятно на фоне низкой нефти, ослабления рубля и опасения новых санкций, но объявленные ЦБ меры по поддержке спроса на валюту (см. выше) и возможность урегулирования ситуации по газу с Украиной (прошел первый платеж за ранее сделанные поставки) могут способствовать улучшению хода торгов к закрытию.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>