<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-dnya-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-vozmozhna-ponizhatelnaya-cenovaya-korrekciya-20141105-1300/</Url>
  <Title>В течение дня на российском фондовом рынке возможна понижательная ценовая коррекция</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль упал на открытии среды на фоне сообщения ЦБ об ограничении дневных интервенций до 350 млн долл. Видимо это последний шаг перед условно свободным плаванием, в которое отправится рубль с 2015 года. Впрочем, чтобы нивелировать негатив ЦБ представил новый инструмент - годовое валютное РЕПО. Первый аукцион будет проведен в середине ноября с лимитов 10 млрд долл. и ставкой 150 б.п. выше Libor. Напомним, что в декабре корпоративному сектору нужно будет рефинансировать более 30 млрд долл. внешнего долга, и только ЦБ может заместить эту сумму. В любом случае, волатильность рубля останется на максимальных отметках, тем более что цены на нефть обновляют годовые минимумы. Доллар может продолжить расти, локальная цель - 45 рублей. Если ЦБ удастся раздать пару раз по 10 млрд долл. через репо до конца года, то есть шанс финишировать год без значительных потерь нервных клеток.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Денежный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ставки овернайт после завершения периода налоговых выплат снижаться не планируют. Сейчас ставки находятся недалеко от локальных максимумов, которые будут обновлены учитывая повышения ключевой ставки на 150 б.п. в пятницу. Новый потолок для однодневных ставок - 10.5% - граница процентного коридора ЦБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на ожидания того, что нефть близка к фундаментальным уровням поддержки и, как следствие, должна как минимум стабилизироваться, движение вниз продолжилось. Поводом для снижения послужила информация о том, что крупнейшая нефтяная компания Саудовской Аравии Saudi Aramco изменила ценовую политику в отношении своих клиентов, при этом акцент сделан в сторону американского континента, т.е. налицо борьба за рынки сбыта. Такой "маневр" был оценен негативно участниками рынка, а именно ожидания по будущему потреблению снова негативны. Кроме того, последние данные из ЕС и КНР не в пользу рынка commodities. В краткосрочной перспективе на рынке сохраняется вероятность отрицательной динамики, Brent $81-83, WTI $75-78.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций завершил предыдущую неделю заметным ростом в течение пяти дней подряд. Общий позитивный внешний фон способствовал позитивной динамике рынка. В понедельник на рынке наблюдалась низкая активность торгов - пауза после недельного роста. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1491, +0.18%), РТС (1078, -1.20%). Торговый оборот составил до Р17,6 млрд. Лидеры роста: "Северсталь" (+3.65%, Р473.80), ММК (+3.29%, Р9.727), "Башнефть" пр. (+4.58%, Р959.00). Лидеры снижения: АФК "Система" (-4.20%, Р15.28), "СургутНГ" об (-1.96%, Р28.23), "Сбербанк" пр. (-1.27%, Р56.18). Сегодня рынок акций открылся снижением на 1% по индексу ММВБ на фоне новостей с валютного рынка. Возможна понижательная ценовая коррекция рынка в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>