<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnaya-dinamika-cen-na-chernoe-zoloto-skazhetsya-i-na-rossiiyskoiy-valyute-kotoraya-v-sredu-prodolzhit-padenie-20141105-0950/</Url>
  <Title>Негативная динамика цен на "черное золото" скажется и на российской валюте, которая в среду продолжит падение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника вырос на 0,18% до 1491,19 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,2% до отметки 1078,33 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре уменьшился на 0,85% до 1057,8 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговая активность на российском фондовом рынке в понедельник была ожидаемо низкой. Инвесторы остерегались совершать большое количество сделок перед выходным, во время которого торги проходили на всех мировых площадках, за исключением Московской Биржи. Акцентированные продажи были заметны разве что по отечественной валюте, которая снова ослабевала на фоне проведения выборов на Донбассе. Это спровоцировало, в частности, заявления ЕС о том, что признание Россией голосования ставит крест на возможной отмене санкций. Мне почему-то кажется, что они все равно не были бы отменены, даже если бы Россия не стала признавать выбор жителей Донбасса. В любом случае, проведение голосования станет фактором усиления конфронтации на Украине, ведь юго-восточные регионы идут по пути получения все большей самостоятельности, что не может нравиться Киеву.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста в понедельник были бумаги компаний, которые получают выгоду от падения рубля, но при этом не страдают от резкого снижения цен на свою продукцию (именно по этой причине нефтегазовые производители сейчас чувствуют себя не лучшим образом). В первую очередь, это, конечно, металлурги, которые в этом году радуют своих инвесторов высокими спецдивидендами - "Северсталь" и ММК.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также неплохо смотрелся электроэнергетический сектор, но здесь о каком-то значимом росте говорить рано. С 2010 года индекс электроэнергетики на Московской Бирже опустился почти на 75%, т.е. к минимумам 2008 года, и пока глобального разворота здесь, к сожалению, не произошло.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наступившей неделе снова начали падать котировки нефти. На днях генсек ОПЕК Абдалла эль-Барди заявил, что при ценах на уровне $90/баррель половина добычи сланцевой нефти окажется нерентабельной, что очень выгодно для саудитов, т.к. приведет к торможению роста предложения "черного золота". Предполагается, что в ближайшее время ОПЕК не будет реагировать на изменение цен на нефть. Сокращение добычи возможно, если мы увидим падение существенно ниже отметки в $80/баррель. Пока же котировки нефти марки Brent находятся вблизи уровня $83/баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Естественно, что такая динамика цен на "черное золото" негативно скажется на российской валюте, которая в среду с большой долей вероятности продолжит падение. Открытие торгов на Московской Бирже также будет в отрицательной зоне: большинство торгующихся за рубежом российских бумаг во вторник подешевело на 1-2%. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>