<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-srednesrochnoiy-perspektive-akcii-surgutneftegaza-mogut-zakrepitsya-vyshe-28-rubleiy-za-bumagu-20141105-1130/</Url>
  <Title>В среднесрочной перспективе акции "Сургутнефтегаза" могут закрепиться выше 28 рублей за бумагу</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Сургутнефтегаз"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C середины 2011 года цена находится в боковом коридоре с нижней границей 24 - 25 р. и верхней границей 30 - 31 р. Внутри канала бумага хорошо ходит, хоть и часто бывают проколы границ канала. Во второй половине прошлого года цена росла и опять дошла до верхней пограничной зоны канала. Опять отбой, и снижение до нижней зоны бокового канала. В конце мая вышли из снижения. Быки хорошо развили рост, но он споткнулся на сопротивлении первой половины года в районе 28.5 р. В июле бумага входит в зону поддержки. Отскок почти дошел до 28 р. На 26 р. удержали. Похоже, будет удачный прорыв 28 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-05112014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Растущий тренд в мае-июне приводит цену к 28 р. В июне вторая коррекционная волна остановилась на консервативной линии тренда. Быки сделали две попытки пройти 28 р., но их останавливали на 27.7 р. В середине июля медведи прорывают линию тренда и ускоряют снижение. Вторую половину месяца держат на уровне 24.5 р. Без разворотных фигур идет отскок. Сформировался растущий канал. Медведи остановили рост на 27.7 р. Быки все время обороняли свою территорию - до 25.5 р. Сейчас уверенно проходят 27.8 р., с перспективой на закрепление выше 28 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-05112014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt; Очень ровный растущий тренд с конца позапрошлой недели. Реальное закрытие прошлых торгов - на 28.2 р. Техническая отрисовка последнего бара - не в счет. Едва заметное сопротивление на 28 р. Но здесь могут появиться медведи со старших временных интервалов, так что, вполне может быть откат - коррекция. Территория быков - до 26.5 р. (61% откат по Фибоначчи) Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-05112014-006.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага снижалась в плотном тренде от начала октября до середины третьей декады. Пробили круглый уровень в 50 р., но сильно ниже продвинуться медведи не смогли. Почти два "пинцета" на 48 р. и после этого быки переломили ситуацию. Первая волна роста дошла до 54 р. Коррекция, и вторая волна роста идет на 56 р. Здесь уже интереснее. Первый откат быки выкупили и натолкнулись на локальное сопротивление на уровне 55.5 р. В середине прошлых торгов была коррекция, и опять к концу торгов быки подвели цену к локальному сопротивлению. Получился растущий треугольник. Если его прорвут вверх, то цена вполне может дойти до 58 р. - сильное сопротивление последних двух лет. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;План открытия длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 55.6 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 58 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 54.39 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал отменяется, когда цена закрепляется выше уровня 54.5 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-05112014-007.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>