<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neft-marki-brent-torguetsya-vblizi-urovnya-82-za-barrel-ne-isklyucheno-chto-cena-opustitsya-eshe-nizhe-20141105-1230/</Url>
  <Title>Нефть марки Brent торгуется вблизи уровня $82 за баррель, не исключено, что цена опустится еще ниже</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть продолжает дешеветь &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После праздничного вторника российский фондовый рынок открылся резким снижением. Индекс РТС теряет 2,5%, индекс ММВБ 1%. Среди акций в лидерах падения "Башнефть" и группа компаний ПИК. Столь нерадостное утро на рынке связано с дальнейшим ослаблением рубля и падением цен на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть WTI преодолела сильный уровень в $80 за баррель. Цена по декабрьским фьючерсам упала до $76,95 за баррель по итогам торгов в Нью-Йорке. Нефть марки Brent торгуется на уровне $82 за баррель и, судя по всему, цена готова опуститься еще ниже. Причиной возобновления падения нефтяных котировок является рост суточной добычи нефти в США и ожидания инвесторов в преддверии публикации статистики от Энергетического информационного агентства.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль по отношению к доллару с момента открытия теряет 1,8%, доллар/рубль пресек отметку 44 рубля. Пара евро/рубль выросла на 2% и держится на уровне 55,6 рублей. Мы связываем дальнейшее падение национальной валюты, прежде всего, со снижением цен на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается корпоративных событий, то их сегодня будет не много.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Нафтогаз" перевел "Газпрому" первый транш по украинскому газовому долгу - $1,45 млрд. Выплата этой суммы была предусмотрена заключенными 31 октября договоренностями между Евросоюзом, Россией и Украиной. Новость однозначно позитивна для "Газпрома".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Реестр акционеров для получения дивидендов закроет компания ПИК. Внеочередное общее собрание акционеров "Группы компаний ПИК" одобрило выплату дивидендов за счет нераспределенной прибыли прошлых лет, говорится в сообщении компании. Общая сумма дивидендов составит 2,75 млрд рублей или 4,16 рубля на одну обыкновенную акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Состоится заседание совета директоров "Газпрома". Совет директоров обсудит вопросы о внесении изменений в положение о согласовании сделки с активами компании South Stream Bulgaria AD, о закупках товаров, работ, услуг ОАО "Газпром" и компаний группы "Газпром", а также об одобрении сделки с ООО "Газпром центрремонт", в совершении которой имеется заинтересованность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди статистики стоит выделить индекс деловой активности в секторе услуг в еврозоне и Великобритании. Росстат опубликует данные по инфляции в сентябре. В Штатах выйдет изменение числа занятых в несельскохозяйственном секторе по данным ADP за октябрь. Ожидается увеличение числа трудящихся на 220 тысяч.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Республиканцы одержали победу на выборах в США. Результат не удивителен, нынешний рейтинг Барака Обамы составляет лишь 40%. Считается, что это серьезно усложнит жизнь действующему президенту, который теперь переходит в статус "хромой утки". Злые языки даже говорят, что Барак Обама может получить импичмент, но это конечно маловероятно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для России результаты выборов в США, вероятно, обернутся ужесточением санкций, поводом может выступить признание Россией выборов в ДНР и ЛНР. Однозначно можно утверждать, что санкции США поддержит ЕС, суверенитет Европы от США по факту давно мягко сказать ограничен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако, для России, с нашей точки зрения, результаты выборов позитивны в долгосрочном плане. И дело даже не в том, что считается, что республиканцы при прочих равных заинтересованы в высоких ценах на нефть. Опыт показывает, что нашим лидерам всегда было удобней с республиканцами, чем с демократами. Республиканцы в США традиционно являются носителями консервативной морали, опираются на традиционные христианские ценности. Если бы Путин был американцем, он бы вполне мог возглавить республиканскую партию и легко победить на выборах. Общая система ценностей является не плохой основой для успеха любых переговоров. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Но главное, конечно другое. Республиканцы очень рациональные люди, грамотные лоббисты ведущих американских корпораций (нефтяной сектор, ВПК и.т.д.). Для них политика в значительной степени продолжение бизнеса. С прагматиками всегда легче. Может кто-то еще помнит, как Conoco Phillips покупала долю в "ЛУКОЙЛе". &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>