<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/polozhenie-rublya-posle-zasedaniya-cb-ne-izmenilos-veroyatnost-ego-dalneiyshego-snizheniya-ochen-vysoka-20141105-1245/</Url>
  <Title>Положение рубля после заседания ЦБ не изменилось, вероятность его дальнейшего снижения очень высока</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Решение Центробанка не улучшило положение рубля&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на валютном рынке в минувшие пятницу и понедельник проходили в условиях ослабления российской валюты. Ожидания по возможным действиям Центробанка не были оправданы, несмотря на резкое ужесточение процентной политики. По итогам двух торговых дней курс бивалютной корзины вырос на 2.02 руб. до 48.51 руб. Стоит отметить, что основное снижение пришлось на торговую сессию понедельника, в ходе которой наблюдалось отсутствие Центробанка и минимальные объемы торгов. Курс доллара вырос на 1.96 руб. до 43.61 руб., курс евро - на 2.08 руб. до 54.50 руб. На рынке форекс основная валютная пара продолжила снижение в последние три дня и вчера к закрытию была на отметке $1.2540.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давление на рубль провоцируют прежние факторы, главным из которых является отсутствие доступа крупнейших российских заемщиков на западные рынки капитала, провоцирующие внутренний спрос на валюту в свете необходимых в ближайшие месяцы погашений внешних займов. Решение Центробанка повысить ключевую ставку на 150 б.п. оказало кратковременную поддержку рублю. В текущих условиях, когда спрос на валюту исходит от реальных покупателей, высокая ставка по рублевым активам скорее вызывает опасения за темпы экономического роста, нежели ожидания притока иностранного капитала, хотя бы на уровне carry trade спекуляций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, положение рубля существенно не изменилось после заседаний Центробанка. Вероятность его дальнейшего ослабления выглядит высокой, особенно с учетом негативных настроений на внешних площадках и очередного витка снижения нефтяных котировок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>