<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhe-k-koncu-goda-medvedi-rossiiyskogo-rynka-predpochtut-bolee-agressivno-igrat-na-ponizhenie-20141105-1045/</Url>
  <Title>Ближе к концу года "медведи" российского рынка предпочтут более агрессивно играть на понижение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Многое будет зависеть от ситуации на рынке нефти и по курсу рубля&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и ожидалось, в начале ноября американские фондовые индексы обновили свои исторические максимумы. "Быки" успешно выдавили из коротких позиций тех, кто пробовал начать игру на понижение в середине октября. До конца года остается всего два месяца. На данный момент индекс высокотехнологичных компаний показывает рост на 10,7%, индекс компаний широкого спектра акций поднимается почти на 9%. Даже если заокеанские инвесторы к концу года просто удержат свои индексы на текущих уровнях, этот год можно будет считать успешным. На фоне этого фондового веселья цена тройской унции золота упала к отметке $1165 - минимальная цена с лета 2010 г. Торги во вторник на Уолл-стрит завершились разнополярным движением ключевых индексов. Наиболее сильные позиции имели акции компаний потребительского сектора, в то время, как бумаги энергетических компаний активно дешевели вслед за очередным снижением цен на нефть. Настроения на европейских фондовых биржах вчера были довольно негативными (сводный индекс MSCI Euro снизился на -1,42%). Поскольку сильных драйверов для роста пока нет, инвесторы обратили внимание на то, что Еврокомиссия ожидает в последние месяцы 2014 года слабого экономического роста в регионе. Обновленный прогноз дает ВВП еврозоны в 2014 году рост лишь на 0,8%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду открытие торгов на российском рынке акций начнется в красной зоне. Пока россияне отмечали праздник 4 ноября, депозитарные расписки наших ведущих компаний на западных рынках просели в цене на 1-3%. Рублевый индекс ММВБ в последние дни демонстрировал сильную динамику, которая не должна вводить инвесторов в заблуждение. Это был лишь простой пересчет в дешевеющую национальную валюту стоявших на месте долларовых цен на российские биржевые активы. Как бы то ни было, но по факту сильного закрытия октября, индекс ММВБ в начале ноября сумел обновить свои 3-месячные максимумы, приблизившись к отметке 1500 п. Немного выше: на уровне 1510-30 п. находится зона сильного годового сопротивления, пройти которую "быкам" будет сложно, поскольку по аналогии с торгами в этом и прошлом годах "медведи" предпочтут более агрессивно играть на понижение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Очень многое будет зависеть от ситуации на рынке нефти и по курсу рубля. Несмотря на то, что на прошлой неделе ЦБ РФ резко повысил ключевую ставку (+150 б.п.), чтобы через укрепление рубля замедлить темпы растущей инфляции, позиции национальной валюты так и не усилились. С учетом того, что котировки Brent на этой неделе упали до минимальных 4-летних уровней ($82/барр), позиции валютной пары USD/RUB могут ослабнуть до отметки 45. Через этот уровень сейчас проходит верхняя граница долгосрочного растущего канала по курсу доллара к рублю. Не стоит забывать, что политика продолжает влиять на наш фондовый и валютный рынки. В прошлые выходные в ДНР и ЛНР прошли выборы. Российские власти по политическим причинам не смогут не признать их итоги. В ответ на это Запад может пойти на расширение санкций в отношении РФ. Возможно, этот фактор мог стать одной из причин ажиотажного спроса на валюту в конце октября.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>