<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dinamiku-luchshe-rynka-na-tekusheiy-nedele-prodemonstriruyut-akcii-kompaniiy-ob-yavivshix-privlekatelnye-dividendnye-vyplaty-20141105-1500/</Url>
  <Title>Динамику "лучше рынка" на текущей неделе продемонстрируют акции компаний, объявивших привлекательные дивидендные выплаты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Фондовый рынок ждет новых сигналов от рынка нефти &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что на текущей неделе более вероятен сценарий консолидации на российском фондовом рынке. Мы полагаем, что после довольно сильного роста акций на прошлой неделе участники рынка предпочтут зафиксировать прибыльные длинные позиции и дождаться новых сигналов от рынка нефти и фондовых рынков развитых стран.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что индекс ММВБ будет находиться в диапазоне значений от 1465 пунктов до 1500 пунктов. В первой половине недели мы ожидаем коррекцию на российском фондовом рынке, которая, скорее всего, будет обусловлена 4% снижением цен на нефть до 82 долларов за баррель марки Brent. Ослабление цен на нефть усилит ослабление рубля, что, на наш взгляд, может обусловить динамику "хуже рынка" для акций, чьи финансовые результаты чувствительны к курсу рубля. В частности, слабее рынка на этой неделе могут вести себя акции авиакомпании "Аэрофлот" и автомобильной компании "Соллерс".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы ожидаем динамику "лучше рынка" у акций компаний, объявивших привлекательные дивидендные выплаты, которые могут состояться в конце года. В частности мы отмечаем бумаги "Норильского никеля", "Северстали", ММК и "М.Видео". Эти бумаги, скорее всего, будут пользоваться повышенным спросом инвесторов, которые могут воспользоваться снижением на рынке для открытия новых позиций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рожков Андрей</Author>
  <Company> ИФК Метрополь</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T15:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>