<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-valyutnoiy-sekcii-moskovskoiy-birzhi-igroki-prodolzhayut-otygryvat-pyatnichnoe-povyshenie-cbr-klyuchevoiy-stavki-do-urovnya-9-5-20141105-1105/</Url>
  <Title>На валютной секции "Московской Биржи" игроки продолжают отыгрывать пятничное повышение ЦБР ключевой ставки до уровня 9,5%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Решение ЦБ о повышении ключевой ставки не оказало существенной поддержки рублю&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В первой половине дня пятничных торгов участники локального валютного рынка находились в ожидании решения ЦБ относительно процентной ставки, а также возможного отказа от сдерживания курса рубля. Следует отметить, что на настрой инвесторов оказывал виляние еще один фактор - ожидание выборов на юго-востоке Украины, и возможное признание легитимности выборов Россией, что может стать поводом для введения дополнительных санкций со стороны запада. Курс доллара при этом удерживался на уровне ниже отметки 42,5 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Решение ЦБ о повышении ключевой ставки на 150 б.п., а также сохранение присутствия на валютных площадках, оказало кратковременную поддержку рублю. Затем рубль начал активно сдавать позиции накануне продолжительных выходных. Курс доллар по итогам дня приблизился к отметке 43 долл., а стоимость бивалютной корзины - к значению 48 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник торги проходили при низких объемах, на этом фоне спекулянтам удалось вывести курс доллара на новый максимум - 43,60 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Участники денежного рынка еще не успели отреагировать на пятничное решение о повышении ключевой ставки до уровня 9,5%. Уровень ликвидности банковской системы удерживается вблизи отметки 1 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в ожидании решения России относительно прошедших выборов на юго-востоке Украины рубль может закрепиться на достигнутых в понедельник уровнях - выше 43 руб. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>