<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/klyuchevye-temy-dlya-rynka-akciiy-rf-na-etoiy-nedele-itogi-vyborov-v-dnr-i-lnr-dinamika-cen-na-neft-i-rubl-20141105-1015/</Url>
  <Title>Ключевые темы для рынка акций РФ на этой неделе - итоги выборов в ДНР и ЛНР, динамика цен на нефть и рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ведущие фондовые индексы Европы во вторник умеренно снизились, второй день подряд, на фоне ожиданий заседания ЕЦБ (четверг), на котором, как опасаются участники рынка, представители национальных ЦБ могут выступить против планов М. Драги по масштабному расширению баланса. EuroTOP100 потерял 1,1%, индексы "слабых" стран выглядели заметно слабее (CAC40: -1.5%; FTMIB: -2.2%; IBEX35: -2.1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций США вчера продемонстрировал преимущественно умеренно негативную динамику (S&amp;P500: -0.3%; Nasdaq Composite: -0.3%; DowJones: +0.1%) на фоне как ожидания заседания ЕЦБ и заметного снижения цен на товарных рынках (нефть, металлы), так ряда негативных новостей в рамках сезона отчетности. Пожалуй, лишь Alibaba порадовала своими финрезультатами. В аутсайдерах торгов - сырьевые, строительные и химические компании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ (+0,2%) в понедельник продолжил повышение благодаря росту мировых рынков и договоренностям по газу с Украиной. Впрочем, отметим крайне низкую торговую активность (17,5 млрд руб.), вызванную, во-первых, длинными российскими выходными, а, во-вторых, прошедшими в выходные выборами в непризнанных ДНР/ЛНР. Индекс РТС упал на 1,2% на фоне продолжающего пикировать рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди ключевых отраслей в лидерах роста акции сталелитейных и угольных компаний ("Северсталь": +3,6%; ММК: +3,3%; "Распадская": +2,9%), растущий при поддержке внешней конъюнктуры и ожиданий сильных квартальных финансовых результатов "Северстали" и НЛМК (+1,4%). Неожиданно на "тонком" рынка резко выросла стоимость ряда ликвидных бумаг электроэнергетики - мы выделим ралли в "дочках" "Газпрома", ОГК-2 (+5,0%), ТГК-1 (+3,6%) и "Мосэнерго" (+2,8%), "Россетях" (оа: +2,9%; па: +4,6%) "ФСК ЕЭС" (+2,4%). По полпроцента прибавила капитализация "Интер РАО", "Русгидро" и "Е.Он Россия". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В нефтегазовом сегменте продолжили повышаться акции "Башнефти" (па: +4,6%; оа: +1,8%), обновили максимумы с начала 2007 года "префы" "Сургутнефтегаза" (+2,6%). Неплохо выросли и котировки "Газпрома" (+1,3%) - концерн договорился об условиях поставки газа на Украину и ждет на этой неделе первого платежа. Прочие "фишки" сегмента выглядели слабовато. Как и ликвидные бумаги финсектора, - за исключением ВТБ (+0,4%) и "Сбербанка" (+0,1%), остальные бумаги сектора подешевели вслед за рублем, в аутсайдерах опять АФК "Система" (-4,2%). Лучше рынка выглядели телекомы, вновь возглавляемые "префами" "Ростелеком"а (+1,5%). В секторе производителей удобрений продолжилось повышение "Уралкалия" (+0,6%) при снижении "Фосагро" (-2,0%), последний продолжает безыдейно колебаться чуть выше своей 50МА (1300-1400 руб.). Из прочих ликвидных бумаг отметим рост "Яндекса" (+1,7%), "КАМАЗа" (+1,4%) и "М.Видео" (+1,5%)при снижении "Магнита" (-0,4%), "Мостотреста" (-1,4%) и ЛСР (-2,9%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций продемонстрировал бурное ралли на протяжении 6 сессий подряд и приблизился к "круглой" отметке в 1500 пунктов по индексу ММВБ на покупках в металлургах и прогрессе в переговорах по газу. На наш взгляд, инерционно можно ожидать попытки протестировать зону 1500-1510 пунктов - в этой точке можно ожидать возрастания давления на рынок. Ключевые темы для рынка - итоги выборов ЛНР/ДНР (признание их Россией и новый виток санкционной войны), перспективы цен на нефть (дальнейшее усиление доллара может привести к снижению ниже 80 долл./барр.) и дальнейшая динамика рубля. Конъюнктуру внешних рынков сегодня мы оцениваем как умеренно позитивную и ждем продолжение консолидации вблизи достигнутых уровней по европейским и американским индексам при сохранении давления на товарные активы. Целевой диапазон по индексу ММВАБ на сегодня - 1480-1510 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>