<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/blizhaiyshim-soprotivleniem-dlya-indeksa-mmvb-vystupaet-uroven-1525-punktov-blizhaiyshaya-podderzhka-naxoditsya-na-otmetke-1452-punkta-20141105-1005/</Url>
  <Title>Ближайшим сопротивлением для индекса ММВБ выступает уровень 1525 пунктов, ближайшая поддержка находится на отметке 1452 пункта</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вблизи уровня 1500 пунктов по индексу ММВБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали разнонаправленную динамику. Индекс широкого американского фондового рынка Standard &amp; Poor’s снизился на 0,28%. Дефицит торгового баланса США составил в сентябре 43 млрд. долл. по сравнению с дефицитом на уровне 40 млрд долл. месяцем ранее. Аналитики ожидали дефицит на уровне 40,2 млрд. Кроме того, фабричные заказы в США снизились в сентябре на 0,6%, что совпало с прогнозом аналитиков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В свою очередь, отрицательную динамику продемонстрировали европейские площадки на фоне снижения Еврокомиссией прогноза экономического роста в странах еврозоны. Согласно представленному прогнозу, еврозону ждут рост госдолга, очень слабый рост ВВП и крайне низкая инфляция. Так, экономический рост в зоне евро в 2015 году ожидается на уровне 1,1% против 1,7%, которые Еврокомиссия обещала в весеннем прогнозе. В 2015 году Еврокомиссия ожидает уровень инфляции в 0,8% против 1,2% в весеннем прогнозе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок по итогам торгов в понедельник 3 ноября продемонстрировал ростовую динамику. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,24%, закрывшись на уровне 1491,19 п. С технической точки зрения индекс ММВБ продолжает оставаться выше 50-дневной и 200-дневной скользящих средних, что говорит о возможности продолжения восходящей динамики. Ближайшим сопротивлением для индекса выступает уровень 1525 п., который соответствует локальным максимумам текущего года. Ближайшая поддержка находится на уровне 1452 п. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>