<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vnov-obostryayushiesya-geopoliticheskie-riski-usilivayut-davlenie-na-rynok-akciiy-rf-20141105-1020/</Url>
  <Title>Вновь обостряющиеся геополитические риски усиливают давление на рынок акций РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;MSCI EM снижается третий день, наш рынок должен последовать примеру&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что мы пропустили по причине продолжительных выходных в России? Во-первых, это публикация октябрьских данных по индексам деловой активности в промышленном секторе ведущих экономик. В Китае небольшое снижение официального показателя с 51.1 до 50.8 пунктов (чуть снизился и PMI в секторе услуг), в то время как в Штатах ISM Manufacturing вновь демонстрирует максимальные значения с 2011 г. По большому счёту, публикация промышленных PMI прошла без негатива для рынков. Сегодня выйдут соответствующие показатели по рынку услуг, что будет актуально для европейской торговой сессии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во-вторых, это выборы в США, по итогам которых, как сообщается, республиканцы берут под свой контроль уже не только Палату представителей Конгресса, но и Сенат. Таким образом, избиратели выразили недоверие проводимой Б.Обамой политике, оставив последнего "хромой уткой". Вряд ли нарушение связки между администрацией президента и законодателями можно расценивать как позитив, но в моменте рынки реагируют ростом фьючерсов на S&amp;P500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В-третьих, это развитие ситуации на Украине в свете состоявшихся выборов на Донбассе. П.Порошенко отзывает закон об особом статусе регионов, Запад заявляет о передвижении российских войск и угрожает новыми санкциями в случае признания Россией результатов состоявшихся выборов. Очевидно, что ничего хорошего в ужесточении риторики для российского рынка акций и курса национальной валюты нет. Напротив, вновь обостряются геополитические риски и усиливается давление продаж. Вдобавок к этому нефть после 3 недель консолидации продолжила движение вниз. Brent торгуется дешевле $83 за баррель на решении Саудовской Аравии снизить цену поставок нефти для США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И, наконец, предстоит отыгрывать пятничное решение ЦБ РФ о повышении ставки на 150 б.п. Полагаем, что давление продаж на рынке рублёвого долга сохранится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Таким образом, возвращение с праздников не несёт позитива ни российской валюте, ни фондовому рынку. На фоне подъёма индекса ММВБ в район максимальных значений текущего года стоит ожидать фиксации прибыли по бумагам. За последнюю неделю они заметно прибавили в цене, повторяя динамику MSCI EM. Однако индекс развивающихся рынков уже третью сессию снижается, и нам также стоит немного остыть.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T10:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>