<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-v-blizhaiyshie-dni-snizitsya-do-1420-punktov-i-s-etoiy-tochki-vozmozhna-novaya-volna-ego-rosta-20141105-0915/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ в ближайшие дни снизится до 1420 пунктов - и с этой точки возможна новая волна его роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Есть ряд факторов, которые могут мешать движению индекса ММВБ наверх&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;События, происходящие в начале недели неблагоприятны для фондового рынка, - ждем открытии бирж со снижением. С понедельника наше мнение не изменилось: индекс ММВБ в ближайшие дни снизится в район 1420 пунктов, и уже с этой точки возможна новая волна его роста в район 1520 пунктов. Есть ряд факторов, которые могут мешать движению индекса наверх без промежуточных коррекций. Крайне маловероятно, что в тот момент, когда впереди замаячила перспектива свертывания программы покупки облигаций от ФРС США, индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Market сможет закрепиться с первого раза над 200-дневной скользящей средней (простой). Вероятно, развивающиеся рынки в ближайшие дни будут или стоять на месте или снижаться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другим негативным фактором является слабость сырьевых цен. Октябрьская коррекция сырьевого индекса DBC происходила в боковой форме, следовательно "быки" на сырьевых рынках слабы. Этот индекс снизился до значений четырехлетней давности. Котировки "легкой нефти" упали после того как стало известно, что Саудовская Аравия понизила отпускные цены для американских клиентов. Саудовская Аравия хочет нанести удар по производителям сланцевой нефти в США, но рикошетом ее решение по снижению отпускных цен бьет по России. Покупать акции на текущих уровнях опасно. Проблема стабилизации рубля далека от разрешения. Известный экономист Михаил Хазин считает, что руководство ЦБ не способно удержать курс рубля и это похоже на правду. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошедшие в выходные выборы в Донецкой и Луганской народных республиках могут привести к обострению санкционной войны. Россия официального признала эти выборы "состоявшимися". Следовательно, Евросоюз в ближайшее время может рассмотреть новые санкции в отношении России. Во время выступления на Валдайском форуме президент России сравнил нашу страну с медведем, который является хозяином своей тайги и будет ее защищать. Это не "голубиная" речь, а "ястребиная". Возможно, наша элита морально готова пойти на полный разрыв отношений с Западом, и для финансовых рынков такой сценарий неблагоприятен. Запущен пробный шары об отмене хождения доллара на территории России, через месяц может быть запущен пробный шар о стопроцентной продаже валютной выручки, через два месяца будут запущены шары о национализации стратегических компаний. Фондовый рынок, либеральный по своей сути, при таком развитии событий не будет в приоритете у Государства (мягко говоря). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейская комиссия во вторник снизила свой прогноз по экономическому росту еврозоны на ближайшие годы, поэтому ЕЦБ в четверг может рассмотреть дополнительные меры по стимулированию экономики региона. Американские индексы закрылись с незначительными изменениями. Вышедшие вчера данные показали неожиданное увеличение торгового дефицита. Это в свою очередь может снизить вероятность того, что Федеральная резервная система США поднимет процентные ставки в первом полугодии 2015 года. Американский индекс S&amp;P-500 в ближайшее время будет "парить" над поддержкой 1970 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>