<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-razvorote-trenda-po-nefti-rossiiyskiiy-rynok-akciiy-mozhet-dostich-celeiy-vyshe-otmetki-v-1550-punktov-po-indeksu-mmvb-20141105-2100/</Url>
  <Title>При развороте тренда по нефти российский рынок акций может достичь целей выше отметки в 1550 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника вырос на 0,27% до 1495,26 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 2,21% до отметки 1054,45 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 2,05% до 833,48 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начало торгов в РФ прошло в негативном ключе: индекс ММВБ обвалился к отметке в 1475 пунктов, а рубль снова обновил свои минимумы на фоне решения ЦБ РФ изменить курсовую политику. Теперь объем внутридневных интервенций ограничен $350 млн, тогда как в течение последних нескольких недель средний объем вливаний со стороны регулятора составлял около $2-3 млрд. В то же время, ЦБ попытался смягчить удар, который нанес рынку изменениями в политике предоставления финансовым организациям валютной ликвидности. Самое важное изменение - появление валютного РЕПО сроком на один год. Первый аукцион намечен на вторую половину ноября, максимальный объем - $10 млрд. Предполагается, что за счет годового РЕПО можно будет переждать санкции, которые по оптимистичным прогнозам будут отменены в первой половине 2015 года. Тем не менее, рублю эта новость особо не помогла. Спот-цены приблизились к 45 рублей за доллар и 56 руб. за евро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста, в основном, были бумаги "второго эшелона" таких компаний, как Polymetal (+6,98%), "Распадская" (+5,92%), "ММК" (+3,73%) и "ЛСР" (+5,87%). Акции последней, кстати, растут после интересной "красной" свечи с огромной нижней "тенью". Похожую формацию примерно два месяца назад можно было наблюдать в бумагах ГК "ПИК" (-0,6%), после чего они быстро выросли почти на 50%. Думаю, что с бумагами "ЛСР" может быть похожая ситуация, так что здесь я бы играл от покупки. Тем более что акции девелопера сильно отстают от своего прямого конкурента - ГК "ПИК".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во второй половине дня часть падения по биржевым индикаторам все же удалось отыграть, но российская валюта упорно не хотела восстанавливаться. Индекс ММВБ на этом фоне вплотную приблизился к отметке в 1500 пунктов, которую, думаю, в ближайшее время он достаточно просто возьмет. Завтра инвесторам стоит обратить внимание на результаты заседания ЕЦБ, а также на протокол заседания Банка Японии, который совсем недавно расширил программу выкупа рыночных активов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс S&amp;P500 тем временем продолжает обновлять свои максимумы, что оставляет надежды на то, что при развороте тренда по нефти российский рынок акций может разжаться как пружина с целями существенно выше отметки в 1550 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>