<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/perspektivy-indeksa-rts-budut-zaviset-ot-togo-ogranichat-li-novye-pravila-intervenciiy-cb-davlenie-na-rubl-20141105-1115/</Url>
  <Title>Перспективы индекса РТС будут зависеть от того, ограничат ли новые правила интервенций ЦБ давление на рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;За понедельник-вторник внешняя конъюнктура заметно ухудшилась. Из рынков акций относительный оптимизм продемонстрировали только американские площадки: DJIA и S&amp;P500 на рубеже недель немного обновили установленные в сентябре исторические максимумы и на этих уровнях перешли в консолидацию. Тем временем европейские площадки в начале недели развернулись вниз (FTSEurofirst300 -1,88% за понедельник и вторник, периферийные рынки еще хуже), среди негативных факторов - снижение макроэкономических прогнозов Еврокомиссией и слухи о разногласиях в руководстве ЕЦБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развивающиеся рынки с начала недели также под определенным давлением, индекс MSCI EM (-0,88%) не смог закрепиться над максимумом октябрьского отскока и протестировать проходящие выше 50- и 200-дневную скользящие средние. В аутсайдерах Бразилия - по-прежнему на фоне сомнений относительно экономической политики переизбранного президента. Сегодня хуже ожиданий оказалось октябрьское значение индекса деловой активности в секторе услуг от HSBC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть в понедельник возобновили движение вниз после сообщений о снижении Саудовской Аравией цен по поставкам в США. В результате котировки ближайшего фьючерса на Brent впервые за четыре года приблизились к уровню 82 долл./барр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне снижения цен на нефть и из-за вновь активизировавшегося обсуждения темы санкций российский рынок с утра резко снижается. Индекс ММВБ опустился в район 1470 пунктов и на этом уровне вполне может закрепиться. Перспективы индекса РТС, снова приближающегося к локальному минимуму прошлой недели, будут зависеть от того, ограничат ли новые, более гибкие, правила интервенций ЦБ давление на рубль. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>