<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-do-konca-nedeli-budet-naxoditsya-pod-davleniem-vyrossheiy-volatilnosti-neftyanyx-kotirovok-20141105-1920/</Url>
  <Title>Российский рынок до конца недели будет находиться под давлением выросшей волатильности нефтяных котировок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Открывшись с гэпом вниз, российскому фондовому рынку удалось завершить торговый день на нейтральной ноте. Падение западных индексов накануне, а также просевшая до многолетних минимумов нефть вынудили инвесторов начать день со значительных распродаж, однако вскоре моментная паника переросла в активные покупки. В лидерах роста продолжают оставаться акции ММК (+4,1%), менеджмент которого чуть более недели назад объявил о солидных промежуточных дивидендах. "Северсталь" (+2.1%) порадовала своими консолидированными результатами за 9 мес. 2014 г. Наиболее значимым стал рост рентабельности по EBITDA на 5,3%. с 23,1% в 2К14 до 28,4% в 3К14. Несмотря на дешевеющую нефть "префы" "СургутНефтегаза" (+3,2%) демонстрируют рост уже восьмую сессию подряд. Причиной роста котировок компании при падающей в цене нефти является ожидание значительного роста чистой прибыли по итогам компании за счет переоценки валютных вкладов. Согласно ожиданиям, компания может выплатить до 4 руб. на привилегированную акцию, что при текущих котировках обеспечит доходность дивидендов в районе 12-13%. Поэтому вполне вероятно, что акции компании продолжат свой восходящий тренд на ожиданиях столь крупных дивидендов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что выросшая волатильность нефтяных котировок будет оказывать значимый эффект на российский фондовый рынок до конца недели. Завтра министр нефтяной промышленности Саудовской Аравии посетит мероприятие в Венесуэле, которое будет посвящено вопросам инвестклимата страны. Вполне вероятно, что в ходе мероприятия могут прозвучать позиции членов ОПЕК по текущей ситуации на нефтяном рынке, которые будут особо значимы перед заседанием лидеров ОПЕК, назначенным на 27 ноября. Другим немаловажным фактором в предстоящие дни могут стать заявления лидеров стран ЕС по поводу прошедших выборов в ДНР и ЛНР, которые могут напрямую повлиять на судьбу антироссийских санкций. До конца недели мы ожидаем повышенной волатильности на российском фондовом рынке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T19:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>