<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-severstali-slabo-otreagirovali-na-ubytochnuyu-otchetnost-kompanii-igroki-bolshe-zainteresovany-ee-dividendami-20141105-1640/</Url>
  <Title>Акции "Северстали" слабо отреагировали на убыточную отчетность компании, игроки больше заинтересованы ее дивидендами</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги среды на рынке РФ начались резким снижением индексов на фоне ослабления рубля и дешевеющей нефти. Причем, ситуация на внутреннем валютном рынке близка к панической. Отчасти это связано с тем, что Банк России поступательно реализует заявленную ранее политику свободного курса рубля. Однако на наш взгляд, в ближайшее время весьма вероятна коррекция в долларе. Фундаментально рубль сейчас очень переоценен. Мы видим некие предпосылки к установлению рыночного курса, который, конечно же, не может быть 30 рублей за доллар, но он не может быть и 45 рублей за доллар.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неплохо держится сегодня "Газпром", который отыгрывает подписание "зимнего плана" по газу и перечисление "Нафтогазом Украины" первого транша в размере $1,45 млрд в счет погашения задолженности за ранее поставленный российский газ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом снижение российского рынка во второй половине дня замедлилось, позитивные настроения западных площадок передались и нашим игрокам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных новостей стоит отметить отчетность "Северстали". Финансовые результаты компании оказались лучше прогнозов. Чистый убыток "Северстали" по МСФО за 9 месяцев 2014 года составил $807 млн против прибыли годом ранее. Участники рынка предполагали более значительный убыток. Кроме того, спрос на бумаги компании поддерживается дивидендной темой. Напомню, совет директоров компании рекомендовал ВОСА одобрить дивиденды за январь-сентябрь 2014 года в размере 54,46 рубля на одну акцию. Собрание состоится 14 ноября. Дата закрытия реестра для получения дивидендов - 25 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В качестве торговой идеи советую присмотреться к "префам" "Сургутнефтегаза". На коррекциях можно эти бумаги подбирать. Еще одна идея - довольно рискованная! - акции "Башнефти" и АФК "Система". Их можно купить на малую часть портфеля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Березин Илья</Author>
  <Company> ИК Энергокапитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T16:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>