<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/klyuchevoiy-temoiy-na-rynke-rf-ostayutsya-opaseniya-novyx-sankciiy-v-svyazi-s-pozicieiy-moskvy-po-proshedshim-vyboram-v-dnr-i-lnr-20141105-1055/</Url>
  <Title>Ключевой темой на рынке РФ остаются опасения новых санкций в связи с позицией Москвы по прошедшим выборам в ДНР и ЛНР</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник в ходе российских торгов можно отметить невысокие объемы торгов в связи с длительными выходными, на фоне которых рынок двигался в боковом направлении большую часть дня. Рост нефтяных котировок, который на предыдущей неделе стал одним из факторов отскока вверх российских индексов, в понедельник сменился снижением, что ограничивало интерес к рискованным активам. Кроме того, ограничивающим фактором служили политические события в ДНР и НЛР, которые вызывали опасения введения новых санкций против РФ. В ходе торгов движение акций сложилось разнополярное. Бумаги "Газпрома" торговались на положительной территории в ожидании получения первого транша платежей по украинской задолженности за российских газ в соответствии с достигнутыми накануне договоренностями. Дивидендные идеи и слабый рубль подогревали спрос на бумаги "Сургутнефтегаза". В то же время, скорректировались акции "Норникеля", несмотря на ожидаемые высокие выплаты. Снижение могло быть связано с коррекцией после высокого спроса в предыдущие дни.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду утром рынок может оказаться под давлением снизившихся вчера нефтяных котировок в связи с действиями Саудовской Аравии на сырьевом рынке. Перед началом торгов нефть находится на уровне $82,5. В ходе торгов ожидается продолжение ослабления рубля против доллара, что добавит негатива для индекса РТС. В течение дня наиболее вероятно боковое движение рынка на фоне невысоких объемов торгов и разнополярных факторов. Одним из факторов влияния на рынок в течение дня станет публикация индекса деловой активности PMI по европейским странам, еврозоне в целом и по США. Среди корпоративных тем стоит следить за результатами ожидаемой сегодня отчетности МСФО "Северстали" за 3 квартал 2014г., что повысит волатильность по бумагам компании. Результаты ожидаются сильные. Ключевой темой остаются опасения новых санкций против РФ в связи с позицией РФ по прошедшим выборам в ДНР и ЛНР. В течение текущей недели ЕС планирует рассмотреть вопрос санкций в связи с последними событиями. Наиболее вероятным сценарием является сохранение существующего набора санкций в 2014г. Акции "Газпрома" могут выглядеть сильнее рынка в связи с начало перечисления денежных средств по задолженности Украины. В ближайшее время могут возобновиться поставки газа на Украину, что станет толчком для акций компании вверх.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>