<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dalneiyshee-snizhenie-cen-na-neft-budet-oznachat-uxod-rynka-rf-k-diapazonu-1420-1450-punktov-po-mmvb-20141105-1320/</Url>
  <Title>Дальнейшее снижение цен на нефть будет означать уход рынка РФ к диапазону 1420-1450 пунктов по ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Украино-саудовский фон...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжительные выходные обнажили для российского рынка ряд проблем, которые на прошлой неделе инвесторам удавалось каким-то образом обходить и нивелировать. Прекрасная торговая сессия прошлого четверга, укрепившая рубль почти на 2 руб. по отношению к доллару, как мы и предполагали, стала лишь ярким всплеском в общем коррекционном движения российской валюты. Накануне совершилось много событий, которые однозначно повлияли на курс рубля не в сторону укрепления.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во-первых, стоит сказать о признании российской стороной прошедших в воскресенье выборах в ЛНР и ДНР. Пока официального признания де-юре с российской стороны не было (все-таки санкции - весьма действенная мера), но де-факто после заявлений г-на Лаврова об однозначной позиции России по этому вопросу для многих европейских стран и для США в очередной раз появился повод пригрозить РФ санкциями. Угроза их ужесточения, конечно, отражается на поведении российских инвесторов, поскольку большинство из них прекрасно понимают, чем грозит подобный сценарий - рост процентных ставок, сжатие денежной массы, смена экономического роста стагнацией, а потом и депрессией - далеко не все готовы признавать такой сценарий в качестве наиболее вероятного.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во-вторых, продолжила свое снижение стоимость барреля нефти. Правда, на этот раз больше обычного снижались котировки марки WTI. Легкая техасская фракция уверенно ушла ниже уровня в $80 за баррель, добравшись до значения в $77, практически без каких-либо проблем. Причиной столь мощного снижения стоит признать действия Саудовской Аравии, которая снизила свои расценки для американских покупателей, когда в понедельник вечером саудовская госкомпания Saudi Aramco, впервые за пять месяцев, повысив цену на топливо для азиатских и европейских клиентов, подняла ее для американских. Если теперь декабрьские контракты на Arab light для европейских клиентов заключаются со скидкой к Dubai/Oman со скидкой лишь в $0,1 за баррель по сравнению с $1,1 в ноябре, то для американских цена была снижена аж в $1,6 за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мотивы Королевства ясны - страна хочет резко увеличить экспорт в США перед завершением ремонтов НПЗ, поскольку недавно объем экспорта упал до минимальных значений с декабря 2009-го года. Логично, что Королевство хочет увеличить выручку, снизив давление на нефтяные цены на внутреннем рынке США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Короткая неделя на рынке РФ открылась снижением на фоне падения цен на нефть, причем ее дальнейшее снижение будет означать уход к диапазону 1420-1450 пунктов по ММВБ. Посмотрим, как будет развиваться ситуация в Украине. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>