<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-sredy-na-rossiiyskom-rynke-akciiy-otkroyutsya-v-minornoiy-zone-indeks-mmvb-provedet-sessiyu-v-granicax-1475-1500-punktov-20141105-0936/</Url>
  <Title>Торги среды на российском рынке акций откроются в минорной зоне, индекс ММВБ проведет сессию в границах 1475-1500 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии понедельника ММВБ закрылся на уровне 1491,19 пункта, укрепившись на 0,19%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 17,4 млрд руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в понедельник вернулся к торгам далеко не в полном составе. В России полным ходом шли ноябрьские каникулы, и львиная доля участников рынка решила все-таки не участвовать в рыночной волатильности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позиции российского рубля продолжили масштабно слабеть. По состоянию на вечер понедельника за "американца" давали 43,60 руб., это новый исторический максимум. Впрочем, пики доллар обновляет весь четвертый квартал, и к этому участники рынка привыкли. Решение ЦБ РФ повысить ставку до 9,50% годовых с 8,00% прежде не поддержало рубль, даже наоборот. Все больше вероятности, что 1 января 2015 года регулятор выполнит свои цели и отпустит рублю в свободное плавание. Тогда будет реализован диапазон в 44-45 руб./USD, может быть, даже выше. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги среды на отечественных площадках, скорее всего, откроются в минорной зоне. Цены на нефть снова падают, рынки США закрыли предыдущие торги смешанно. Эта неделя даст много макростатистики, важной для понимания глобальных перспектив в экономике.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет предстоящую сессию в границах значений 1475-1500 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>