<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/para-dollar-rubl-v-sredu-utrom-vnov-obnovlyaet-istoricheskie-maksimumy-priblizhayas-k-urovnyu-44-20141105-1030/</Url>
  <Title>Пара доллар-рубль в среду утром вновь обновляет исторические максимумы, приближаясь к уровню 44</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Внешний фон перед открытием российских площадок в среду выглядит агрессивно: обвалилась нефть, снизились западные площадки, Украина разрывает мирные договоренности от начала сентября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые площадки Европы снижались в течение двух дней, Америки - более неохотно шли вниз. Главным событием для европейских участников рынка за прошедшие дни стала информация о том, что в четверг на заседании ЕЦБ могут возникнуть споры относительно объемов программы количественного ослабления кредитно-денежной политики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник еврокомиссия понизила свой прогноз по темпам роста экономики Еврозоны в 2015 году: с 1,7% до 1,1%. В Штатах во вторник прошли выборы в Сенат, по результатам этих выборов республиканцы могут получить преимущество по голосам. Статистика по США, вышедшая в начале недели, носила разнонаправленный характер. Доходность американских облигаций снизилась, хотя доллар во вторник сдал позиции против евро на ожиданиях раскола в ЕЦБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утром в среду за евро дают 1,2540 долл., на сто пунктов выше минимумов понедельника. Пара доллар/рубль, торги по которой характеризует повышенная волатильность последних сессий, утром в среду вновь обновляет исторические максимумы, приближаясь к уровню 44 рубля за доллар. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти падают пятую сессию подряд в ожидании данных о товарных запасах нефти в США, которые, вероятно, выросли по итогам уже пятой недели, поскольку предложение углеводородов по-прежнему опережает спрос. WTI держится у самого низкого уровня за три года. Во вторник на торгах в Нью-Йорке нефть марки WTI подешевела до $76,22 за баррель, достигнув самой низкой отметки с октября 2011 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азиатские фондовые индексы демонстрируют в среду разнонаправленную динамику, фьючерсы на индексы США растут на 0,4%. Сегодня российские фондовые площадки откроются с существенным понижением, а в ходе дня наибольший вес будут иметь политические заявления властей относительно украинских выборов и нового раунда переговоров с Украиной.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-05T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>