<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-reiytinga-rossii-agentstvom-moody-s-ne-dolzhno-otrazitsya-na-rossiiyskom-rynke-20141020-1115/</Url>
  <Title>Снижение рейтинга России агентством Moody's не должно отразиться на российском рынке</Title>
  <Content>&lt;p&gt;• Агентство Moody's снизило рейтинг России с Baa1 до Baa2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Азиатские площадки продолжают бурный рост мировых рынков, наметившийся в пятницу&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Главным индикатором недели станет ВВП Китая&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Снижение рейтинга России - не сюрприз&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вечер пятницы был ознаменован новостью о снижении кредитного рейтинга России агентством Moody's с Baa1 до Baa2, что на наш взгляд вряд ли отразится на российских валютных и фондовых рынках в ближайшее время. Решение ожидалось давно и, скорее всего, сейчас полностью заложено в ожиданиях. Снижение рейтинга для страны должно означать увеличение стоимости финансирования корпоративного сектора, однако после введения санкций крупнейшие участники долгового рынка уже вовсе потеряли возможность выхода на международный долговой рынок. Для самой страны рейтинг Moody's остается на целых две ступени выше неинвестиционного уровня. В этом смысле гораздо опасней будет возможное снижение рейтинга S&amp;P, что даст российским ценным бумагам статус "мусорных".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Мировые рынки ощущают прилив позитива после кошмарной прошлой неделе&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Японский рынок акций сегодня продолжил позитивный тренд, наметившийся на ведущих биржевых площадках в пятницу. Напомним, что индекс S&amp;P 500 после нескольких торговых сессий падения отскочил на 1,2%. Индекс Nikkei 225 сегодня растёт почти на 4% с минимумов за 6 месяцев, формируя благоприятный утренний фон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На европейских площадках мы ожидаем продолжения восстановления после крупнейшего внутринедельного падения за несколько лет, произошедшего на фоне нового скачка опасений в способности Греции выплачивать долги. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Разочарует ли Китай?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе главными мировыми макроэкономическими данными станут данные по ВВП Китая в третьем квартале (публикуются во вторник утром). Замедление экономики страны - один из самых интересных сюжетов этого года, имеющий ощутимые последствия для всего мира. В начале года рост показателя замедлился до минимальных с кризисного 2008 года отметок - 7,4%. Завтра ожидается новый минимум - в 7,2%, что один из самых высоких показателей в мире, но для самого Китая, растущего с низкой базы, является разочарованием.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>