<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-agentstvom-moody-s-kreditnogo-reiytinga-rossii-ne-silno-skazhetsya-na-fondovom-rynke-20141020-0929/</Url>
  <Title>Снижение агентством Moody's кредитного рейтинга России не сильно скажется на фондовом рынке</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги в пятницу на российском фондовом рынке завершились на оптимистичной ноте. Рублёвый индекс ММВБ по итогам дня прибавил 1.8%, а валютный индекс РТС подрос на 2,7%. Практически все наиболее ликвидные акции показали в пятницу рост в пределах 2-3%. После двухдневного обвала на всех мировых площадках, существенный отскок в пятницу спровоцировали заявления президента Федерального резервного банка Сент-Луиса Джеймса Булларда, который также является членом комитета по открытым рынкам. После того, как он заявил, что ФРС США стоит взять паузу и не сворачивать покупку активов полностью на заседании в октябре, не только на фондовых рынках существенно изменились настроения, но и на валютном рынке, где курс американского доллара резко начал сдавать позиции к корзине мировых валют. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российская валюта на пятничных торгах вновь обновила свои исторические минимумы и к евро и к доллару, но под конец дня рублю удалось отвоевать часть потерь. Цены на нефть, которые скорректировались вверх от минимальных отметок за последние 4 года почти на 5 долларов также оказали поддержку национальной валюте, но для более существенного её укрепления этого пока не достаточно. В перспективе двух месяцев мы ожидаем, что котировки нефти марки Brent вновь вернутся выше отметки в 90$ за баррель, что безусловно скажется позитивно на курсе рубля. Дополнительную поддержку российской валюте с 27 октября уже обеспечит Минфин и ЦБ РФ, через программу запуска валютного РЕПО и размещения валютных депозитов. Более существенное укрепления рубля стоит ожидать лишь в ноябре, и составить оно может около 5-6%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="photobank-image-left" style="width: 222px; "&gt;&lt;img src="http://www.finam.ru/sp/=&amp;0=45576&amp;1=42.gif" border="0" width="222" height="178"&gt;&lt;/div&gt;В целом, прошедшая неделя в очередной раз подтвердила ухудшение ситуации в мировой экономики и теперь точно можно рассчитывать на дальнейшие стимулирующие программы от главных мировых регуляторов. На европейском долговом рынке уже начались первые предпосылки паники, поэтому много времени на раздумья у главы ЕЦБ М. Драги просто нет. В США, на фоне сильнейшего в этом году укрепления доллара к корзине мировых валют, и стремительного падения цен на нефть, показатели инфляции также пошли и вниз, а это главный сигнал на то, что ФРС теперь не будет торопиться с повышением ставок, и более того, возможно не станет до конца сокращать программу выкупа активов QE-3 на предстоящем в конце октября заседании. Как бы странно это не звучало, но ухудшение ситуации в мировой экономике станет вновь драйвером для роста рынков акций, поэтому с горизонтом 2-3 месяца мы рекомендуем сейчас покупать акции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон для российского рынка сегодня позитивный. В азиатском регионе царит почти эйфория, а фьючерсы на основные американские индексы прибавляют ещё по 0.6%. Единственное, что может сегодня подпортить настроение инвесторам, но не сильно, это снижение инвестиционного рейтинга России от агентства Moody's, которое состоялось в ночь с пятницу на субботу. Moody's понизили рейтинг до BBB, при этом рейтинг от Standard &amp; Poor's с апреля на ступень ниже — ВВВ-, поэтому ничего страшного в этом нет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>