<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ostatok-4-kvartala-obeshaet-byt-pozitivnym-dlya-rynkov-akcii-v-tom-chisle-rossiiyskogo-20141020-1040/</Url>
  <Title>Остаток 4 квартала обещает быть позитивным для рынков акций, в том числе российского</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Пока музыка играет, надо танцевать&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рейтинговое агенство Moody’s в пятницу вечером снизило кредитный рейтинг России до Baa2 с "негативным" прогнозом. Сослались на Украину и санкции. Лишь эта новость вносит нотку негатива на открытии торгов в Москве сегодня утром. Рубль на индикативной сессии теряет против доллара почти полпроцента, несмотря на то, что кругом наблюдается массовый уход в рискованные активы. Ралли началось еще в пятницу - европейские индексы выросли в среднем на 3%, американские - на 1,5%, азиатские подхватили позитив конца прошлой недели и "зеленеют" по всему фронту. Фьючерсы на американские индексы прибавляют 0,5%, та же картина по фьючам на FTSE100. Индекс MSCI EM подрастает на 1%. Иран выступил с заявлением о намерении предотвратить падение цен на нефть - котировки Brent закрепились выше отметки в $86 за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Откуда столько позитива? ФРС пошел на попятную. Как быстро все же сменилась тональность американского регулятора! Если еще пару месяцев назад рынок ждал начало периода повышения ставок в середине 2015 года, то сегодня речь идет уже о 2016 годе. Причины указывают разные: сильный доллар, глобальные риски и т.п. Так-то оно так, но что мы имеем в сухом остатке? ФРС будет удерживать ставки на нулях еще долго, ЕЦБ должен "продавить" немцев и запустить полномасшабное QE, Народный Банк Китая, судя по ситуации в банковской сфере, также готов смягчать политику и т.д. и т.п. Действительно, обитая в среде низкой инфляции, ведущим ЦБ ничего не остается, как проводить мягкую монетарную политику в защиту своих мандатов. А пока музыка играет (в терминах ликвидности), надо танцевать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С этой точки зрения, остаток четвертого квартала обещает быть, скорее, позитивным для рынков акции. И это касается рынка российского. Рубль, на наш взгляд, также стоит на текущих уровнях покупать против доллара как минимум с перспективой до конца года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагардин Дмитрий</Author>
  <Company> Брокерская компания КИТ Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>