<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-na-etoiy-nedele-vryad-li-smozhet-vyiyti-iz-diapazona-1350-1400-punktov-20141020-1015/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ на этой неделе вряд ли сможет выйти из диапазона 1350-1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Китайский ВВП и предварительные PMI - главная статистика недели&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Японский Nikkei-225 сегодня утром растет на 4%. Стремительное ралли фондового рынка Страны восходящего солнца объясняется предстоящими изменениями в структуре инвестиций государственного пенсионного фонда страны. Последний намерен сократить долю облигаций в портфеле в пользу акций. Целевой уровень для акций японских компаний теперь повышен вдвое - с 12 до 25%. Перспектива $150 млрд дополнительного спроса на акции японских компаний, конечно же, выталкивает котировки бумаг наверх. Но это лишь яркая история локального характера. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом же, ситуация на рынках остается напряженная. Штатам в пятницу удалось прибавить 1.6% по S&amp;P500. Это и тянет фондовые индексы наверх в начале недели. Однако, главные новости ещё впереди. Завтра выйдут данные по темпам роста ВВП Китая в 3 кв. 2014 г. Это цифры, значимость которых трудно переоценить в настоящий момент, когда замедление темпов роста глобальной экономики воспринимается как главный среднесрочный риск для финансовых рынков. Консенсус-прогноз Bloomberg составляет 7.2% против 7.5% во 2 кв. 2014 г., т.е. ждут подтверждения худших подозрений. Стоит ждать реакции на публикуемые цифры на сырьевом рынке. Полагаем, что ожидания излишне пессимистичны. Если мы правы, то металлы и нефть завтра утром должны будут отыгрывать наверх. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг участникам рынка вновь представится возможность сверить свои ожидания замедления глобальной деловой активности с последними статданными - будут опубликованы предварительные оценки PMI в крупнейших экономиках. Здесь все внимание будет сконцентрировано на еврозоне. К сожалению, ожидания ухудшения ситуации сейчас более выраженные на рынке, чем вероятность положительного сюрприза.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По российскому рынку акций пока что не ждем сильных движений. Индекс ММВБ хоть и продолжает движение вниз, вряд ли сможет выйти на неделе из диапазона 1350-1400 пунктов. Подвижки в разрешении газового вопроса с Украиной (Россия списывает $1 млрд, а Евросоюз предоставляет финансирование для погашение долга за газ) позволяют рассчитывать на дополнительный интерес к бумагам "Газпрома". Но здесь следим за отметкой 135 руб., которая сейчас выступает в качестве уровня сопротивления.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>