<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-imeet-vse-shansy-na-prodolzhenie-vosstanovitelnoiy-korrekcii-v-blizhaiyshie-dni-20141020-1235/</Url>
  <Title>Рубль имеет все шансы на продолжение восстановительной коррекции в ближайшие дни</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль немного восстановил позиции, сегодня ждем продолжения&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги пятницы прошли в позитивном для рубля ключе. Российская валюта укреплялась вслед за восстановительной коррекцией на глобальных площадках, в том числе и на нефтяном рынке. По итогам дня курс бивалютной корзины снизился на 18 коп. до 45.81 руб. Текущая верхняя граница валютного диапазона, после которой Центробанк вновь может начать интервенции составляет 46.25 руб. Курс доллара опустился на 12 коп. до 40.75 руб., курс евро - на 24 коп. до 52.00 руб. На рынке форекс основная валютная пара продемонстрировала снижение, евро потерял к доллару США около 0.5 пп, закрывшись на отметке $12760. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Улучшение настроений на мировых рынках сделало рубль привлекательным к спекулятивной покупке. Аналогично нефтяным котировкам и фондовым индексам, российская валюта также стала объектом распродаж в последние месяцы, что придает уверенности такому движению с технической точки зрения. Факторами поддержки также выступают намерения Центробанка и Минфина частично удовлетворить внутреннюю потребность в валютной ликвидности через проведение депозитных аукционов и аукционов репо. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Развитие налогового периода и улучшение обстановки на внешних рынках должны поддержать российскую валюту. Понижение суверенного рейтинга было ожидаемым и скорее более негативно отразится на долговом рынке, особенно в свете ожидаемого повышения ключевой ставки Центробанком. Таким образом, рубль имеет все шансы на продолжение восстановительной коррекции в ближайшие дни.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T12:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>