<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-mozhet-podrasti-na-effekte-neozhidannosti-ot-xoroshix-novosteiy-odnako-obshiiy-fon-ostaetsya-neblagopriyatnym-20141020-1535/</Url>
  <Title>Рынок РФ может подрасти на эффекте неожиданности от хороших новостей, однако общий фон остается неблагоприятным</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на российском рынке акций открылись ростом, однако к полудню индексы сползли в "красную зону". Значимых заявлений из Милана, на которые рассчитывали игроки, не поступило. Европейские индексы начали снижаться. Все больше и больше говорят о возможной рецессии из-за санкций и ухудшения экономической ситуации в Европе. Среди внутренних новостей можно отметить понижение Moody’s рейтинга российского рынка. В пятницу или следующие выходные S&amp;P может также понизить прогноз. В принципе, сильного значения это не имеет, деньги с отечественного рынка и так выведены, но страна, в принципе, потеряет инвестиционный рейтинг и уже может не рассчитывать на денежные вливания в обозримом будущем. На таком фоне вряд ли кто-то хочет вкладывать деньги в отечественные акции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На конец октября назначено очередное заседание ЕС по вопросу частичной отмены санкций, однако ожидания игроков на этот счет разные - кто-то надеется на отмену, кто-то в это не верит. На самом деле, подвижек в этом вопросе пока не наблюдается. Если бы рынок рассчитывал на положительное решение вопроса, на текущий момент индексы показывали бы рост. Скорее всего, в ближайшее время фондовые площадки будут торговаться с некоторыми провалами - сегодня падение, завтра рост и т.д., реагируя на текущие события - бодрых движений ни вниз, ни вверх, скорее всего, не будет. Сегодня до конца дня рынок продолжит снижение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если оценивать рынок с точки зрения торговых идей, то сейчас очень много дешевых бумаг. Однако денег становится все меньше и меньше, игроки боятся неопределенности, соответственно, каких-то значимых решений не принимается. Сектор электроэнергетики достаточно дешев. "МосЭнерго" показывает прекрасные результаты и выплачивает хорошие дивиденды. Но пока это никому не интересно. Основное внимание концентрируется на фишках, на "Газпроме", например, "Сбербанке" - на всем, что касается спекулятивных бумаг, в которых можно "пошортить", откупить. Остальные бумаги пока находятся за пределами интересов. Говорить о том, на какие акции можно обращать внимание, а на какие нет, стоит тогда, когда станет интересным сам рынок и поменяется тренд. Пока мы заняли достаточно низкий уровень, где находим или что-то хорошее, или плохое, и в этом коридоре живем. Если произойдут какие-то изменения, рынок прибавит на моменте неожиданности. Однако по общему фону можно судить, что благоприятных новостей пока не ожидается. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Родин Виктор</Author>
  <Company> ДиМакс Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T15:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>