<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vnutrennix-povodov-dlya-pauzy-v-oslablenii-rublya-net-vliyanie-nalogovogo-perioda-budet-slabym-20141020-1415/</Url>
  <Title>Внутренних поводов для паузы в ослаблении рубля нет, влияние налогового периода будет слабым</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Бумаги ГМК "Норильский никель" могут быть интересны инвесторам&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в понедельник открылся в плюсе. К полудню ведущие биржевые индексы подросли в среднем на 0,5%, в лидерах спроса бумаги "Соллерса" и ПИКа, в "красной" зоне остаются акции "Системы" и "Мечела".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился смешанный. Американские индексы завершили сессию пятницы небольшим приростом после публикации разнонаправленных статданных. Фьючерс на индекс S&amp;P торгуется с повышением. Цены на нефть к текущему моменту ограниченно растут. Позиции российского рубля утром в понедельник слабеют, доллар вновь приближается к границе в 41 руб. За евро дают больше 52 рублей, как уже не раз говорилось, девальвация рубля - процесс затяжной, но небезостановочный, и пятничная коррекция как раз и относится к периоду затишья. Фундаментально, внутренних поводов для полномасштабной паузы в ослаблении "россиянина" нет. Влияние налогового периода на этот раз похоже будет достаточно слабым.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Центробанк продолжает перемещать верхнюю границу бивалютного коридора. Сегодня она повышена еще на 5 копеек, но рубль не реагирует на эти новости.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти в конце прошлой недели росли, сегодня снова корректируются вниз. В текущей рыночной ситуации заложена большая доля неопределенности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь на сегодня пуст, поэтому инвесторы будут искать катализаторы для торгов во внешнем фоне. Новости из Милана оцениваются как нейтральные, но котировки компаний с госучастием могут немного укрепиться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Евро/доллар в отсутствие новостей постепенно сползает вниз, все дальше уходя от 1,28. Коррекционный отскок в паре оказался ожидаемо краткосрочным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сессию понедельника в коридоре 1380-1410 пунктов, пробиться через сопротивление 1425 пунктов рынку будет сложно без дополнительной новостной поддержки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Международное рейтинговое агентство Moody's понизило кредитный рейтинг России с Baa1 до Baa2. Прогноз по рейтингу остается негативным. В числе причин понижения рейтинга страны агентство указывает разворачивающийся кризис на Украине, который в свою очередь оказывает воздействие на экономику РФ в виде санкций, включающих ограничения в отношении крупнейших российский банков и ряда ключевых предприятий оборонной и энергетической отраслей. Стоит отметить, что реакция российского рынка на эти новости была довольно сдержанной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В корпоративном секторе новостей крайне мало, отличиться успел лишь ГМК "Норильский никель", который заключил с BCL Limited соглашения о продаже своих африканских активов. Речь идет о 50%-й доле в совместном предприятии Nkomati Nickel and Chrome Mine в ЮАР и о 85%-й доли в компании Tati Nickel Mining Company в Ботсване. Сумма сделки с BCL составляет 337 млн долларов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По условиям соглашения, BCL принимает на себя текущие долговые и экологические обязательства, а также обязательства рекультивировать земли каждого из активов пропорционально приобретаемым долям участия. Согласованная структура сделки предусматривает переуступку прав по off-take-договору на поставки концентрата Nkomati от "Норильского никеля" в пользу BCL. Кроме того, компания заключит с BCL off-take-договор на поставки штейна для дальнейшей переработки на рафинировочном заводе Harjavalta в Финляндии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продажа африканских активов проходит в рамках новой стратегии, согласно которой корпорация должна провести оптимизацию портфеля активов. Таким образом "Норильский никель" полностью вышел из африканского бизнеса. В совокупности с ранее объявленными сделками, это означает полный выход из всех выставленных на продажу международных операционных активов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Закрытие сделки, которое ожидается в течение шести месяцев, произойдет после выполнения ряда стандартных условий, а также получения необходимых одобрений регулирующих органов и ожидается в течение следующих 6 месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Четкое следование намеченным планам идет на пользу котировкам компании, при общем нисходящем тренде на отечественном фондовом рынке акции ГМК выглядят довольно привлекательно. Восходящий тренд, начавшийся еще в августе 2013 года, по-прежнему актуален.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>