<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rynka-rf-ozhidaetsya-s-gepom-vverx-luchshe-rynka-mogut-smotretsya-akcii-gazproma-i-novateka-20141020-0957/</Url>
  <Title>Открытие рынка РФ ожидается с "гэпом" вверх, лучше рынка могут смотреться акции "Газпрома" и "НОВАТЭКа"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с "гэпом" вверх. Лучше рынка могут смотреться акции "Газпрома" (на фоне достижения газовых договорённостей с Украиной) и "НОВАТЭКа" (на фоне интереса Китая к сжиженному газу из России, а также скорой отсечке по выплате полугодового дивиденда).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу российский фондовый рынок в очередной раз оттолкнулся от уровня 1360 пунктов по индексу ММВБ. Факторами поддержки выступили восстановление цен на нефть, повышение рекомендации Morgan Stanley по российским акциям и итоги переговоров по "украинскому вопросу" в Милане. По итогам торгового дня индекс РТС вырос на 2.65% до 1072.94 пунктов, а индекс ММВБ на 1.79% до 1384.72 пунктов. Правда, после закрытия площадок настроения заметно ухудшились - Владимир Путин заявил, что Центробанк не станет тратить все свои золотовалютные запасы на поддержку рубля, а рейтинговое агентство Moody's понизило кредитный рейтинг России до Baa2. Такой же рейтинг сейчас у Греции. 24 октября пересмотр рейтинга РФ предстоит делать Standart &amp; Poors - есть вероятность, что и здесь будет понижение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на прогресс в переговорах между Россией и Украиной, напряжённость в отношениях с Евросоюзом сохраняется. Мы внимательно следим за развитием ситуации - во вторник состоятся переговоры по "газовому вопросу" тройки Еврокомиссия-РФ-Украина.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Минэкономразвития признало стратегически важным проект "НОВАТЭКа" (NVTK RM, +2%) Ямал СПГ. Компания может претендовать на получение средств (100-1500 млрд рублей) из ФНБ. Суммарные инвестиции в реализацию проекта оцениваются в $27 млрд, из них $8 млрд в 2015 году. Ранее заявлялось, что на фоне возможного выхода из Ямал СПГ французской Total китайские инвесторы хотели получить дополнительные гарантии по проекту. В последние дни акции "НОВАТЭКа" пользовались повышенным спросом на фоне интереса Китая к сжиженному газу из России, а также скорой отсечке по выплате полугодового дивиденда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ММК (MAGN RM, +0.2%) опубликовал операционные результаты за 3 квартал 2014 года. Производство стали за этот период снизилось на 0.3% кв/кв до 3.38 млн тонн, а отгрузка на 2% до 2.996 млн тонн (в основном, из-за снижения спроса на внешних рынках). Компания не ожидает восстановления спроса до конца года, 4 квартал - традиционно сезон пониженной деловой активности. Ранее на этой неделе отчитались "Северсталь" и НЛМК. В целом мы видим, что низкий спрос и невысокие цены на продукцию компаний "черной металлургии" негативно сказываются на операционных показателях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.45%, а фьючерс на Brent на 0.05%. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вверх. Лучше рынка на фоне достижения газовых договорённостей с Украиной могут смотреться акции "Газпрома".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий сегодняшнего дня отметим публикацию операционных результатов за 3 квартал "ДИКСИ", "М.видео", "АЛРОСА", ТМК, Группы ПИК.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>