<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/geopoliticheskie-riski-umenshayutsya-rossiiyskiiy-rynok-vo-vtornik-mozhet-otygrat-segodnyashnee-padenie-20141020-2100/</Url>
  <Title>Геополитические риски уменьшаются, российский рынок во вторник может отыграть сегодняшнее падение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника снизился на 0,6% до 1376,36 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,51% до отметки 1056,71 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,15% до 886,59 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевое событие, предопределившее направление торгов понедельника, - снижение кредитного рейтинга РФ, которое подтолкнуло инвесторов к активным продажам как рублевых активов, так и российской валюты. Да и цены на нефть после позитивного импульса не смогли развить успех, уйдя в "красную зону". При этом торговая активность на отечественном фондовом рынке была достаточно низкой, что связано с публикацией незначительного количества важной макроэкономической статистики. Корпоративные же новости сейчас мало влияют на котировки, т.к. все внимание инвесторов сосредоточено на происходящих макроэкономических тенденциях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наиболее устойчивые тренды - рост акций ГК "ПИК" (+1%), "Северстали" (+1,01%) и ГМК "Норильский Никель" (+0,7%). По этим активам рост котировок длится в течение практически всего года, и пока признаков слома данного тренда не наблюдается. Все три компании отличаются неплохими финансовыми результатами деятельности и неплохими дивидендными выплатами (по "Северстали" - за счет продажи ряда активов). Да и в долгосрочной перспективе именно эти девелоперы и металлурги имеют неплохие шансы вырасти быстрее "широкого" рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В сумме со снижением рейтинга инвесторов также пугает возможность конфискации имущества России в ЕС по "делу ЮКОСа". Напомню, что акционеры НК выиграли суд в Гааге и теперь хотят подать необходимые для отчуждения документы в суды Германии, Великобритании, Нидерландов, Франции и США. В сумме с тем, что РФ сейчас готовит закон о возмещении понесенных в такой ситуации убытков, страдать, в конечном итоге, все равно будет бизнес.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также очень интересной оказалась история с ЗРК "Бук" - сначала разведка Германии заявила, что пассажирский лайнер над Украиной был сбит "ополченцами", использовавшими захваченную у украинских силовиков зенитную установку. Потом представители Украины заявили, что это невозможно, т.к. они не "теряли" ни один ЗРК. В том же докладе BND Германии говорится, что некоторые предоставленные украинской стороной доказательства сфальсифицированы. В целом, по моему мнению, риски того, что вину за сбитый самолет возложат на РФ, уменьшаются, а значит, российский рынок вполне может во вторник отыграть сегодняшнее падение.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>