<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rossiiyskogo-rynka-budet-nervoznym-novost-o-snizhenii-reiytinga-rf-mozhet-peresilit-pozitiv-20141020-0943/</Url>
  <Title>Открытие российского рынка будет нервозным, новость о снижении рейтинга РФ может пересилить позитив</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Медведи" снова укрепляют позиции&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы вырос на 1,79% до 1384,72 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 2,65% до отметки 1072,94 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре вырос на 0,02% до 1067 пт. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу рост был заметен практически по всем "голубым фишкам" российского фондового рынка, хотя сильнее всего выглядели акции АФК "Система" (+8,65%), "Фармстандарта" (+7,76%) и ГК "ПИК" (+5,35%). Бумаги девелопера стоит отметить отдельно: после коррекции котировок до 110 рублей возобновился устойчивый рост, в рамках которого вполне могут быть обновлены максимумы 2014 года. Финансовые показатели компании выглядят устойчиво, а динамика на рынке недвижимости пока позитивна и, скорее всего, останется такой благодаря господдержке в течение длительного времени.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах пятничного снижения оказались бумаги "НЛМК" (-3,02%), которые падали после публикации нейтральных операционных показателей компании. В третьем квартале 2014 года производство стали увеличилось на 9,5% (к/к) до 4,1 млн тонн. По итогам же 9 месяцев рост выглядит скромнее: только на 3,9% (г/г) до 11,8 млн тонн, что, в частности, связано в вводом в строй "НЛМК-Калуга".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоги торгов в США также оказались позитивными, ключевые биржевые индикаторы отметились ростом на 1-1,5%. При этом немного стабилизировалась ситуация на долговом рынке ЕС, хотя заложенные на прошлой неделе тенденции могут в скором получить продолжение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевая новость выходных - снижение кредитного рейтинга РФ рейтинговым агентством Moody’s с Baa1 до Baa2. Причин для этого, по мнению оценщика, несколько: сдержанные среднесрочные перспективы экономики, кризис на Украине, санкции со стороны ЕС и США, которые привели к резкому сужению возможностей по фондированию. Также негативна динамика валютных резервов в связи с оттоком капитала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги на рынках АТР начались позитивно, в лидерах роста оказался японский Nikkei, прибавляющий 3,5%. Причиной такого позитивного открытия торгов стали новости об изменении ограничений по объемам инвестиций Государственного пенсионного фонда Японии. Ранее он мог вложить в акции только 12% своих средств. Теперь же - до 25%. Также будет снижена максимальная доля в государственных облигациях с 40% до 60%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Открытие российского рынка будет нервозным. Скорее всего, новость о снижении рейтинга пересилит позитив, но падение вряд ли будет долгим - снижение рейтинга было ожидаемым, тем более что доступ на внешний рынок заимствований Россия потеряла уже давно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>