<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-segodnya-prodolzhit-ostorozhnyiy-rost-i-popytaetsya-proiyti-vyshe-zony-soprotivleniya-1390-1400-punktov-20141020-1050/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ сегодня продолжит осторожный рост и попытается пройти выше зоны сопротивления 1390-1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу развитые рынки акций продолжили отскок вверх, начавшийся внутри дня накануне. Позитив в настроениях преобладал уже с начала европейской сессии, а позже покупателей поддержали превзошедшая ожидания отчетность General Electric и неплохая американская макростатистика. Мичиганский индекс потребительских настроений в октябре, по предварительным данным, на максимуме с 2007 года (86,4 пункта).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам пятницы европейские индексы в среднем прибавили более 2,5%, FTSEurofirst300 (+2,76%) отыграл большую часть резкого снижения среды. В Америке DJIA (+1,63%) и S&amp;P500 (+1,29%) вернулись на уровни вечера прошлого понедельника, внутридневные максимумы были недалеко от 200-дневных ЕМА.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поучаствовали в конце недели в отскоке и развивающиеся рынки (MSCI EM +0,63%), продолжается с утра и рост в Азии. Нефть Brent, отскочившая в пятницу от двухлетнего минимума в диапазон 86 - 87 долл./барр., на данный момент там и остается. Индекс ММВБ к середине пятничной сессии приблизился к зоне 1390 - 1400 пунктов, под которой перешел в консолидацию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне отскока на внешних рынках акций, отступивших от локального минимума цен на нефть и надежд на прогресс в переговорах с Украиной по газу индекс ММВБ сегодня продолжит осторожный рост и попытается пройти выше зоны сопротивления 1390 - 1400 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Понижение агентством Moody's суверенного рейтинга России до Baa2 (прогноз "негативный") существенным негативным драйвером мы не считаем, так как после этого он лишь сравнялся с рейтингом от агентства Fitch (BBB) и по прежнему выше, чем рейтинг от S&amp;P (BBB-). &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>