<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-birzhi-fiksiruyut-vozrosshuyu-nakanune-pribyl-faktory-sposobnye-izmenit-trend-k-zakrytiyu-otsutstvuyut-20141020-1615/</Url>
  <Title>Российские биржи фиксируют возросшую накануне прибыль, факторы, способные изменить тренд к закрытию, отсутствуют</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Несмотря на договоренность в Милане по авансовой цене газа для Украины (385 долл. до 31 марта), порядок платежей за уже поставленный газ пока не имеет документальной фиксации, что способствует сохранению напряженности и российского, и европейского рынков, переговоры по данному вопросу будут продолжены завтра. В качестве негативного действует и факт понижения кредитного рейтинга РФ со стороны Moodys (об этом стало известно после закрытия торгов в пятницу), рейтинг изменен с Baa1 до Baa2, что пока еще остается на две ступени выше неинвестиционного уровня, прогноз по рейтингу негативный. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;У нас сегодня в бюджет перечисляется платеж по НДС, ЦБ проводил сессию РЕПО по фиксированной ставке, а также аукцион РЕПО по предоставлению кредита на 2 дня, сумма предложения составила 320 млрд руб., минимальная ставка была объявлена в 8% (ставка рынка 9,14%), спрос на аукционе превысил предложение на 25%, ставка в результате достигла 8,13%. Регулятором вновь повышена граница плавающего интервала, на этот раз повышение составило 5 коп. (теперь изменение по верхней границе от 37,3 до 46,3 руб., это уже 11 повышение границ в октябре). Согласно последнему обзору ЦБ по банковскому сектору по состоянию на 01.10.2014г., количество действующих кредитных организаций (КО) составило 859 (923 на начало года), в т.ч. в Москве и области находилось 54,2% (54%). Из общего числа действующих КО количество убыточных возросло с 88 до 191, а размер их убытка с 18,7 до 64,6 млрд. руб. В активах возросла доля производных финансовых инструментов (с 0,3 до 1%), просроченная кредитная задолженность в общей сумме кредитов увеличилась с 3,5 до 3,9% (по абсолютному размеру с 1,4 до 1,7 трлн. руб.). В пассивах снизились доли прибыли текущего года (с 1,7 до 1,1%) и вкладов с 29,5 до 27,0%, возросли доли депозитов и прочих привлеченных средств юрлиц (с 18,9 до 20, 9%), а также резервов на возможные потери (с 5,0 до 5,5%). Увеличилась как доля валютных активов в совокупных активах (с 22,1 до 24,2%), так и доля валютных пассивов в совокупных пассивах (с 21,2 д о 23,1%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились повышением индексов, Nikkei на 3,98, SSE на 0,66, Hang Seng на 0,20, KOSPI на 1,55%, рост шел с оглядкой на хорошую макростатистику США, присутствовали также ожидания смягчения монетарной политики Китая (в целях стимулирования экономического роста), региональной статистики практически не было (опубликованы лишь данные по уровню безработицы в Гонконге, показатель за месяц не изменился и остался равным 3,3%). Золото утром торговалось по 1237,49, к 14.00 по 1241,37 долл. за унцию, Brent и Light утром шли по 86,30 и 82,50, к 14.00 по 85,93 и 82,19 долл. за барр. Российские биржи фиксируют подросшую накануне прибыль (снижение индексов от 1,15 до 0,51%), факторы, способные изменить тренд к закрытию, отсутствуют.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T16:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>