<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pozitivnoe-nachalo-i-zavershenie-proshloiy-nedeli-byli-prakticheski-polnostyu-nivelirovany-negativom-v-eyo-seredine-20141020-1759/</Url>
  <Title>Позитивное начало и завершение прошлой недели были практически полностью нивелированы негативом в её середине</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Прошедшая неделя, по сути, не привнесла ничего нового во всеобщее понимание вхождения в фазу скатывания по наклонной плоскости. Хотя многие игроки стали подозревать, что за резким снижением цен на нефть стоят не только и не столько природные явления, сколько вездесущие происки манипуляторов, "медвежьего" пыла это не убавило. По-видимому, в ситуации, когда основные рыночные активы испытывают повышенную волатильность и подвержены хаотическому броуновскому движению, отождествление некоего инвестиционного инструмента с чётко прописанной направленной историей становится очень соблазнительным и, с позволения сказать, "прилипчивым". Именно это обстоятельство, а не размышления по поводу, скажем, результатов предстоящего саммита ОПЕК 27 ноября, или истинного роста предложения "чёрного золота" в мире (на самом деле, никаких драматических изменений нет и в помине, хотя отрицать их присутствие было бы в равной мере нелогично), позволяет предположить, что коррекция в нефти - это надолго. Вопрос о том, насколько нефтяной негатив тождественен дальнейшему провалу курсовой стоимости рубля, на самом деле нельзя считать очевидным. Действия и - местами - очевидные бездействия ЦБ РФ дают гораздо больше воли и выдумки банальным валютным спекулянтам, нежели могло бы дать самое резкое, какое только можно вообразить себе, падение мирового спроса на нефть. Работа по методу проб и ошибок в практически фронтовых условиях на валютных торгах чревата перерастанием, согласно законам диалектики, из количества - в качество. Под качеством мы, в первую очередь, понимаем неизбежную предстоящую индексацию минимальных доходов социально необеспеченных слоёв россиян, а в самом худшем сценарии - по-видимому, не ранее чем к весне будущего года - неформальный переход субъектов ВЭД к терминологии "у.е." или её осовремененных аналогов. Пришло время не столько зарабатывать, сколько защищать и спасать то, что осталось. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рожанковский Владимир</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T17:59:00</PublishDate>
</LoadedArticle>