<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-pribylnosti-m-video-mozhet-negativno-skazatsya-na-razmere-dividendov-kompanii-20141020-1555/</Url>
  <Title>Снижение прибыльности "М.Видео" может негативно сказаться на размере дивидендов компании</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок сегодня открылся с "гэпом" вверх на 0,6% по индексу ММВБ. В дальнейшем российские индексы откатились вниз на фоне слухов об аварии российской подводной лодки у берегов Швеции. В пятницу поздно вечером агентство Moody's снизило рейтинг России до уровня Baa2. Standard &amp; Poor's понизило рейтинг России ещё в апреле, так что это не стало сюрпризом. Гораздо интереснее, решится ли Standard &amp; Poor's на ещё одно понижение рейтинга России - пересмотр запланирован на 24 октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские компании продолжают публикацию операционных результатов за 9 месяцев. Выручка ДИКСИ за этот период выросла на 25.3% г/г до 164,9 млрд рублей. При этом было открыто 269 магазинов нетто, общее количество магазинов достигло 2 068. Темп роста "Дикси" высокий, но несколько ниже, чем у "Ленты" и "Магнита". Российские ритейлеры сохраняют темпы роста, несмотря на снижение потребительской способности населения из-за спада экономики и ослабления рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несколько хуже ситуация у продавца электронной техники "М.видео" - за 9 месяцев розничные продажи выросли на 3,5% г/г до 125 млрд рублей. Причины - девальвация рубля и сокращения темпов роста доходов населения. Кроме того, растёт конкуренция с он-лайн продавцами. "М.видео" и сама активно развивает этот сегмент: интернет продажи выросли на 76% до 10 млрд рублей. Мы отмечаем снижение прибыльности компании, оно может негативно сказаться на размере дивидендов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Министерство финансов Китая с 15 октября ввело пошлины на коксующийся, каменный, энергетический угли и антрацит в размере 3-6%. По всей видимости, это делается в поддержку собственных производителей. Для российских экспортёров (прежде всего, "Распадской", СУЭК или "Мечела") это негативная новость. К примеру, у "Мечела" на Китай приходится 35% продаж угля. Цены на уголь находятся на низком уровне, теперь маржа компаний ещё уменьшится - перекладывание налогового бремени на потребителей грозит потерей покупателей.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T15:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>