<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dogovorennost-s-ukrainoiy-o-vozobnovlenii-postavok-gaza-v-zimniiy-period-stanet-ekonomicheskim-signalom-dlya-investorov-20141020-1335/</Url>
  <Title>Договоренность с Украиной о возобновлении поставок газа в зимний период станет экономическим сигналом для инвесторов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Технический шаг...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, снижение рейтинговым агентством Moody's рейтинга России до уровня "Baa2" стало неприятной новостью для российских инвесторов, но не настолько, чтобы нужно было сеять панику и впадать в состояние "грогги". По сути, произошло то, что могло произойти еще в самом начале санкционной политики в отношении России со стороны стран Запада. После запрета крупнейшим российским банкам привлекать капиталы с помощью долговых и заемных инструментов на западных рынках снижение рейтинга себя, по сути, дезавуировало, поскольку стало лишь техническим шагом - всем было ясно, что по своему влиянию на экономику размах санкций гораздо более масштабен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вот этот технический шаг и был сделан. Сказать, что он совсем никак не повлияет на поведение рынка было не совсем верно; все-таки многие зарубежные фонды ориентируются при принятии инвестиционных решений на рейтинги не только корпоративные, но и суверенные. Да, пока рейтинг у России остался инвестиционным, но желание делать инвестиции у ориентирующихся на этот рейтинг заметно поубавилось.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Некоторая стабилизация цен на нефть принесла и легкое успокоение на валютный рынок, поскольку пока это все-таки взаимосвязанные вещи. Нефть в свою очередь перестала снижаться не столько по техническим причинам, сколько в ожидании заключения соглашений России с Украиной в ходе завтрашних трехсторонних переговоров по газу (РФ-Украина-ЕС). Будем надеяться, что завтра все-таки окончательная договоренность прольет свет на условия поставки "голубого топлива". Договоренность с Украиной о возобновлении поставок газа в зимний период - не только политический, но и экономический сигнал инвесторам в целом, и рынку углеводородов, в частности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вообще, отрадно, что российский рынок может показать локальный рост и в условиях санкций, и даже никакое снижение рейтинга России ему нипочем. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В мире, кроме российской повестки дня, есть еще много интересного, в частности, решение государственного пенсионного фонда Японии увеличить примерно в 2 раза вложения в акции японских компаний. Такие новости не могут не вызывать роста не только котировок, но и настроений инвесторов, поскольку они говорят о том, что последние готовы принимать на себя большие риски.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из значимых для российского рынка событий сегодня стоит выделить публикацию производственных результатов НЛМК и "АЛРОСы" за III квартал 2014 года, а также операционные результаты ПИК, "Дикси" и ТМК за III квартал 2014 года. В США выйдет квартальная отчетность Halliburton, Apple, IBM и Texas Instruments.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>