<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-v-dannyiy-moment-stolbit-plato-dlya-rosta-v-noyabre-ili-dekabre-20141020-1705/</Url>
  <Title>Российский рынок в данный момент столбит плато для роста в ноябре или декабре</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Перелистнуть страницу&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рынок показал положительное открытие. Затем, под влиянием негативной динамики европейских индексов, акции стали снижаться. В Европе сейчас все плохо - финансовые власти винят "санкционную войну" и грядущие весной выборы в Греции, но плохо в Европе и без Греции. В начале октября МВФ вновь понизил прогноз роста мировой экономики — до 3,3% в этом году и до 3,8% в следующем. Перспективы на 2015 г. туманны, говорится в докладе МВФ: мировая экономика может затормозить из-за роста геополитической напряженности или очередной коррекции финансовых рынков. Вероятность новой рецессии в еврозоне удвоилась до 40%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале года действовала следующая парадигма: экономика Америки выздоравливает, во второй половине года начнет выздоравливать экономика Европы. В данный момент она не работает. В четверг выйдет Индекс деловой активности еврозоны и неизвестно порадует ли он инвесторов. С европейскими биржевыми графиками сейчас также все плохо. Возьмем, к примеру, индекс FTSE-100, который сегодня снижается на 0,8%. По отношению к уровням прошлогоднего закрытия этот индекс находится на отрицательной территории. С марта 2009 года индекс двигался наверх по восходящему тренду, но недавно этот тренд был пробит вниз. Все очень печально. В пятницу должны быть опубликованы стресс-тесты европейских банков и не известно, какие из них завязли в украинских долгах. Банковская система Европы отличается низкой прозрачностью, и мы об этом узнаем в последний момент. Узнаем, когда проблемный банк запросит экстренную помощь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наш рынок в данный момент столбит плато для роста в ноябре или декабре. Кто-то покупает акции сейчас, не дожидаясь пока индекс ММВБ, закрепится над уровнем 1410. Кто-то купит позже. Уровень 1410 это некий символ, эта страница, которую надо перелистнуть, потому что эта станица связана с обвалом нефтяных цен. Перелистнем и скажем себе: худшее уже позади. А средняя цена барреля нефти, по прогнозу МВФ в 2015 г. будет на уровне до $99,36. Это очень хорошая цена! Также надо перелистнуть страницы "санкционной войны", но это будет позже. Источник в кулуарах плановой встречи глав МИД 28 стран ЕС в Люксембурге сообщил что "переоценка ситуации на Украине для определения возможностей пересмотра санкций состоится на заседании комитета постоянных представителей ЕС, которое намечено на 28 октября" (ТАСС). С учетом неконструктивной позиции федерального канцлера Германии Ангелы Меркель, которая считает, что Россия недостаточно делает для мира на Украине, снятие ограничительных мер маловероятно. Сейчас вопрос стоит не об отмене санкций, а о том будет ли введен четвертый пакет санкций против России. Впрочем, это тот случай, когда я буду рад ошибиться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T17:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>