<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-nachale-nedeli-rossiiyskiiy-rynok-naxoditsya-v-ozhidanii-ocherednogo-raunda-gazovyx-peregovorov-v-berline-20141020-1005/</Url>
  <Title>В начале недели российский рынок находится в ожидании очередного раунда газовых переговоров в Берлине</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Фондовые площадки завершили неделю бурным ростом, российские площадки заметно опередили ведущие западные биржи по темпам роста за пять дней. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов пятницы индекс ММВБ составил 1384,72 пункта (+1,8%, максимум дня - 1391,05 пункта), индекс РТС - 1072,94 пункта (+2,7%). За неделю индекс ММВБ вырос на 1,5%, индекс РТС прибавил 0,8%. DJIA и S&amp;P500 на прошлой неделе опустились на 1%, Nasdaq Comp. - на 0,4%. Падение S&amp;P 500 было зафиксировано по итогам четвертой недели подряд, чего не происходило с 2011 года. Европейские биржи в пятницу прибавили 1-3%. Надежды участников рынка связаны с политикой центробанков ведущих стран: европейский ЦБ приступит к выкупу активов в рамках объявленной ранее программы в течение следующих нескольких дней, а ФРС может повременить с прекращением выкупа гособлигаций или удерживать низкие ставки более длительный период времени.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российским площадкам оказала поддержку в пятницу подорожавшая нефть. В понедельник котировки держатся вблизи достигнутых в пятницу уровней на информации о том, что Иран пытается принять меры для предотвращения дальнейшего падения цен. Баррель Brent на старте недели торгуется по $86,3. На валютных площадках евро в пятницу сдал позиции к доллару, в понедельник пара торгуется в середине недельного диапазона ($1,2750). Доллар подорожал и к японской йене, что благоприятно принимается на фондовых площадках: биржи АТР, открывшие новую неделю, растут (японский Nikkei прибавляет 3,6%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы на американские индексы прибавляют полпроцента в понедельник, общий позитивный настрой поддержит и индексы наших бирж в начале недели, хотя есть новости, способные подпортить настроения участникам российского рынка. Международное рейтинговое агентство Moody's Investors Service понизило в субботу кредитный рейтинг правительства России на одну ступень - с "Baa1" до "Baa2", прогноз рейтинга остался негативным. Сохранение негативного прогноза означает, что агентство в будущем может вновь снизить свою оценку кредитоспособности России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На встрече в Милане Путин и Порошенко не договорились по газу, каких-то конкретных договоренностей по итогам итальянских встреч достигнуто не было. Впрочем, теперь рынок может переключиться на завтрашнюю встречу министерского трио, на которой вновь будет обсуждаться газовый вопрос. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>