<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgi-ponedelnika-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-nachnutsya-s-neznachitelnym-povysheniem-20141020-0915/</Url>
  <Title>Торги понедельника на российском фондовом рынке начнутся с незначительным повышением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Санкции росту не помеха&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние недели российский рынок показывал неустойчивую динамику. Это не удивительно. Сырьевой индекс DBC снижался семь недель подряд, а мировые цены на нефть упали до четырехлетнего минимума. Производство нефти растет (в сентябре предложение нефти на мировом рынке выросло почти на 1%), спрос остается неустойчивым из-за проблем мировой экономики. В докладе МВФ сказано, что мировая экономика в 2015 году может замедлиться из-за роста геополитической напряженности. А на прошлой неделе европейские рынки лихорадило из-за греческих долговых проблем. В условиях, когда экономика Германии затормаживает свой рост, непонятно кто будет разрешать периодически возникающие в Европе проблемы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Австралийская валюта растет - ждем открытия с незначительным повышением. На рынок в конце года смотрим с умеренным оптимизмом. Цены на нефть и девальвация рубля происходили в последние дни с ускорением и это не так плохо. Ускорение часто предшествует развороту тенденции (в данном случае падающей). Октябрь - месяц формирования плато для роста в конце года. Аналитики Goldman Sachs придерживаются негативных прогнозов по нефтяным ценам на 2015 году, но считают, что цены снижаются слишком рано и слишком быстро. Они ждут коррекции к снижению.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается долгосрочного роста рынка, то насчет него у меня есть большие сомнения. Необходимым условием является стабилизация сырьевых цен и отмена санкций Запада против России. Не будет быстрой отмены санкций! Норвегия на прошлой неделе ввела новые санкции и вообще сейчас вопрос стоит не об отмене санкций, а о том будет ли введен четвертый пакет санкций против России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хорошая же новость состоит в том, что наш рынок может показать локальный рост и в условиях санкций. Мифическая российская подводная лодка у берегов Швеции, снижение рейтинга России агентством Moody's не помешают росту рынка в конце года. Владимир Путин заявил, что Россия близка к договоренности с Украиной о возобновлении поставок газа "хотя бы в зимний период". Окончательное решение может быть принято 21 октября в Брюсселе на трехсторонних переговорах (Украина, Россия и ЕС). Акции, которые покупали участники рынка на прошлой неделе на падении ("Сургутнефтегаз"-прив, "Норильский Никель", акции металлургических компаний) не способны обеспечить пробитие понижательного тренда на индексе ММВБ. Акции "Газпрома" способны, но их час пока не пришел. На прошлой неделе "быки" пытались пробить локальный понижательный тренд, сформированный с начала сентября. Не получилось... Скоро получится, и мы увидим индекс ММВБ в районе 1450, а затем и 1500 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ - рублевый, а многие компании имеют дополнительную прибыль от девальвации и рост производства (те же металлурги с начала года нарастили производство металлопроката на 3-10%). Как только рубль находит точку равновесия - начинает расти фондовый рынок. Те, кто сомневается, что наш рынок может расти, пусть вспомнят июль этого года, когда индекс ММВБ пытался закрепиться над январскими максимумами, игнорируя тот факт, что экономическая ситуация в стране ухудшилась. Фондовый рынок не собачка на короткой привязи, чтобы ходить за экономикой. На коротких промежутках времени его движения невозможно объяснить исключительно экономическими новостями. В какой-то момент рынок не хочет падать, и хоть топор на его голове чеши, он не падает. Наверное, не просто так котировки крупнейшего фонда Market Vectors Russia остановили падение у годовых минимумов, и не просто так на его недельном графике обнаружилась "бычья" дивергенция. Возможно, плато для ноябрьского роста уже сформировано.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>