<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-rossiiyskogo-rynka-zavtra-klyuchevymi-mogut-stat-novosti-otnositelno-peregovorov-po-gazu-20141020-1900/</Url>
  <Title>Для российского рынка завтра ключевыми могут стать новости относительно переговоров по газу</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Результаты миланских переговоров были восприняты рынком скорее позитивно - появилась надежда на достижение конкретных договоренностей уже в ходе ближайшего раунда переговоров по газу 21 октября. Снижение суверенного рейтинга России от Moody’s в текущих условиях особого значения не имеет, тем более что по факту российский рынок уже отразил данное снижение в ценах. Торги на российском рынке сегодня даже сумели открыться ростом. Тем не менее, снижение европейских площадок утянуло за собой и российские индексы. Опубликованные сегодня данные по PPI в Германии и платежному балансу ЕС отражают замедление экономики, что стало лишним напоминанием для инвесторов о сложности текущей ситуации. Существуют также опасения, что завтрашняя публикация данных по ВВП Китая также может подтвердить глобальное замедление и оказать существенное давление на мировые фондовые площадки. Среди бумаг российских эмитентов сегодня лучше рынка торговались: "НорНикель" - на сообщениях о продаже африканских активов. Заметно выделялись ростом бумаги производителей удобрений - "ФосАгро", "Акрон", "Уралкалий". Хуже рынка традиционно для последнего времени выглядела АФК "Система", заметно снизились акции "Дикс"и, несмотря на публикацию данных о росте выручки более чем на 25% за 9 мес. 2014 г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным драйвером для рынков завтра с утра станут данные по ВВП Китая - ожидается замедление в 3 кв. до 7,2% по сравнению с 7,5% во 2 кв. Тем не менее данные по PMI в производственной сфере пока указывают на ускорение роста, кроме того есть надежда на расширение стимулирующих программ. Для российского рынка ключевыми могут стать новости относительно переговоров по газу - прорыв в переговорах может положить начало среднесрочному восходящему тренду на российском рынке акций. Впрочем, до выборов в украинскую Раду, которые состоятся 26 октября, окончательное решение газового вопроса маловероятно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T19:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>