<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nesmotrya-na-pozitivnyiy-vneshniiy-fon-ceny-akciiy-na-rossiiyskom-rynke-komfortny-dlya-prodazh-20141020-1100/</Url>
  <Title>Несмотря на позитивный внешний фон цены акций на российском рынке комфортны для продаж</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Как и прогнозировали, итоги пятницы в плюсе, индекс ММВБ увеличился на 1,79, индекс РТС на 2,65%. Важным поддерживающим фактором хода торгов было ожидание позитива от переговоров в Милане (по газу и ситуации в Донбассе). Действительно, достигнуты некоторые договоренности относительно газа, прошли переговоры президента РФ с президентом Украины. Сегодня в бюджет перечисляется платеж по НДС (в объеме до 200 млрд руб.), поэтому регулятор в пятницу, кроме кредитования банков в стандартном режиме (под обеспечение), провел аукцион трехдневного прямого РЕПО, весь предложенный лимит в размере 300 млрд. руб. выбран полностью (спрос превысил предложение на 12%), ставка кредитования от минимально установленной в 8% поднялась до 8,12% (ставка рынка 9,0%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также, уже стандартно для октября, предлагалась сделка валютный своп по продаже долларов за рубли (задолженность по сделке нулевая). Вновь была повышена граница плавающего интервала, на этот раз повышение составило 30 коп. (теперь изменение по верхней границе от 37,25 до 46,25 руб., это уже десятое повышение границ в октябре).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Россия за месяц увеличила вложения в ценные бумаги США на 3,5 млрд долл. до 118,1 млрд долл., занимает по этому показателю 12 место в мире. После закрытия торгов в пятницу стало известно, что Moody's понизило кредитный рейтинг России на одну ступень (с Baa1 до Baa2), прогноз по рейтингу остается негативным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть.&lt;/b&gt; Brent и Light утром в пятницу шли по 86,36 и 82,24, к 14.00 по 86,90 и 83,18, на закрытии по 86,16 и 82,75, утром сегодня по 86,30 и 82,50 долл. за барр., несмотря на позитив статистики по США, рынки опасаются избытка предложения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Статистика, прогноз.&lt;/b&gt; Из наиболее значимой статистики ждем цены в сфере производства Германии (10.00), сальдо расчетного счета платежного баланса ЕЦБ (12.00). Внешний фон к открытию российских бирж сегодня позитивный (фьючерсы на биржевые индексы США в плюсе, Азия тоже), но цены акций комфортны для продаж, в качестве повода может выступить понижение рейтинга.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>