<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-dnya-rynok-rf-popytaetsya-preodolet-krugluyu-otmetku-1400-punktov-po-indeksu-mmvb-20141020-0950/</Url>
  <Title>В течение дня рынок РФ попытается преодолеть "круглую" отметку 1400 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок акций в последний день недели вырос, компенсировав потери предыдущего дня, благодаря заметному улучшению настроений на мировых рынках и восстановлению цен на нефть. По итогам пятницу индекс ММВБ поднялся на 1,8%,к 1385 пунктам, сумев показать рост и по итогам недели. Наиболее активно восстанавливались котировки акций финансового сектора, от ВТБ (+2,2%) и Сбербанка (оа: +2,9%; па: +3,0%) до АФК Система (+8,7%). Сектор телекомов также неплохо вырос в цене (Мегафон: +4,6%; МТС: +3,5%). В нефтегазовом секторе, который в целом двигался "по рынку", динамику лучше индекса продемонстрировали акции Сургутнефтегаза (оа: +2,9%; па: +2,5%), Татнефти (+2,2%) и Роснефти (+2,0%), - последняя, как стало известно, оспорила введение санкций со стороны стран Запада. Без особых новостей вновь выстрелили акции ГК ПИК (+5,4%), вновь приблизившись к максимумам сентября перед публикацией операц. данных. В металлургическом секторе лучше рынка были лишь отдельные бумаги (Полиметалл: +3,2%; ТМК: +4,9%; Распадская: +2,2%) при сравнимой с рынком динамике НорНикеля (+1,8%) и явном отсутствии спроса в чермете (Северсталь: +0,4%; ММК: +0,2%; НЛМК: -3,0%). Потребсектор не особо порадовал - лишь М. Видео (+4,6%) показал более активный рост, чем у рынка, при негативной динамике Магнита (-1,7%). В электроэнергетике выделим Русгидро (+2,9%) и Россети (+2,7%), благодаря пятнице хорошо завершивших неделю, да и в целом "фишки" сегмента последние дни смотрятся технически интересно. Среди прочих - неплохо выросли Соллерс (+4,4%) и Яндекс (+4,1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что на глобальных рынках к концу недели вновь возобладал спрос на риск, поддерживаемый ожиданиями более мягкой, чем ожидалось ранее, риторики ФРС США относительно выхода из стимулов и сроков повышения базовой ставки. Значимый отскок на рынках акций и по сырью сформировался также в условиях накопленной перепроданности, что и стало в последний день недели основным драйвером для интенсивного закрытия накопленных коротких позиций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Текущая неделя, на наш взгляд, пройдет под знаком стабилизации в попытке прийти к консенсусу в отношении политики ФРС и ЕЦБ, а также понимания устойчивости роста экономики США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций выглядел на прошлой неделе весьма слабо, однако к концу недели, вслед за улучшением внешней конъюнктуры, продемонстрировал отскок от нижней границы краткосрочного повышательного канала (1360 пунктов по индексу ММВБ) и сохраняет локальный потенциал для роста. Мы придерживаемся умеренно позитивных ожиданий по динамике внешних рынков в ближайшие дни, что, в свою очередь, поддержит котировки отечественных компаний. Вместе с тем, Россия торгуется в настоящее время и под влиянием внутренних факторов, которые могут частично или полностью нивелировать позитив на зарубежных площадках. Так, ключевыми темами остаются взаимоотношения с Украиной и странами Запада, возможность пересмотра странового рейтинга от Standard &amp; Poor's (24 октября), а также по-прежнему острая нехватка валюты, которая, впрочем, может ослабнуть ввиду начала налогового периода и запуска валютного РЕПО Банком России. Очевидно, негативным моментом является понижение суверенного кредитного рейтинга России на одну ступень агентством Moody’s в субботу и перспективы аналогичных шагов со стороны Fitch и S&amp;P. Решение Moody’s может локально оказать давление на уровне сентимента, однако в целом это не что иное, как выравнивание оцениваемого уровня кредитоспособности с оценками других агентств (рейтинг Moody’s был на одну ступень выше, чем у Fitch и S&amp;P). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к открытию российского рынка складывается умеренно позитивным. Активный подъем наблюдается почти на всех зарубежных площадках, нефть пока удерживает достигнутые в пятницу рубежи. На наш взгляд, открытие рынка состоится в умеренно положительной зоне в пределах 0.3%, в течение дня можно ожидать от рынка попыток преодолеть "круглую" отметку 1400 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>