<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-otsutstvie-znachimyx-makroekonomicheskix-dannyx-silnyx-dvizheniiy-v-xode-torgov-ponedelnika-ne-ozhidaetsya-20141020-1030/</Url>
  <Title>В отсутствие значимых макроэкономических данных сильных движений в ходе торгов понедельника не ожидается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу на рынке произошел отскок вверх по большинству акций. Индекс ММВБ завершил торги повышением на 1,79%, РТС на 2,65%, что было обеспечено такими рыночными факторами как рост стоимости нефти выше $86, сигналы от ЕЦБ и ФРС продолжать стимулирующие меры, а также намерение Банка Китая влить дополнительные денежные средства в 20 банков страны. Кроме того, ключевым политическим фактором для роста российского рынка были ожидания результатов двухдневных переговоров по украинскому и газовому вопросам в рамках форума "Азия-Европа", где были достигнуты устные договоренности по цене газа и графику погашения задолженности Украины. Среди корпоративных факторов позитивное влияние на котировки ММК и ЧЦЗ оказывали опубликованные операционные результаты за 9 месяцев 2014 г. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник внешние сигналы остаются позитивными на фоне роста азиатских индексов, фьючерсов на индексы США. На сырьевом рынке котировки нефти остаются на уровне выше $86, что обусловлено позицией Ирана по необходимости сокращать добычу для поддержания уровня цен. Позитив может быть ограничен тем, что в ходе переговоров по газовому вопросу в пятницу не было подписано никаких договоров, несмотря на достигнутые предварительные договоренности, то есть в газовом вопросе неопределенность остается. При открытии торгов мы ожидаем продолжения роста российских индексов в отсутствие негативных экономических и геополитических новостей. Сильных движений в ходе торгов не ожидается в отсутствие значимых макроэкономических данных в течение дня. Во второй половине дня на мировые рынки продолжат оказывать влияние результаты корпоративных отчетов американских компаний, которые в большинстве превышают ожидания. В акциях "НОВАТЭКа" и "Северстали" сохраняется дополнительный фактор спроса на фоне дивидендных ожиданий до даты отсечек.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>