<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-rubl-mozhet-vnov-prodemonstrirovat-vysokuyu-volatilnost-20141020-1145/</Url>
  <Title>Сегодня рубль может вновь продемонстрировать высокую волатильность</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль завершил неделю ниже отметки 41 руб. за доллар&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В рамках пятничных торгов на локальном валютном рынке рублю все же удалось продемонстрировать небольшое укрепление позиций. Следует отметить, что при открытии торгов национальная валюта по инерции продолжила демонстрировать ослабление, курс доллара достигал отметки 41,15 руб. Тем не менее отсутствие внешнего негатива, а также небольшой рост котировок нефти на сырьевых площадках вкупе с начавшимся налоговым периодом оказали рублю поддержку. Кроме того, готовность ЦБ поддержать участников рынка валютным РЕПО также способствовала восстановлению позиций рубля. Курс доллара на закрытии торгов в рамках основной сессии составил 40,66 руб., а стоимость бивалютной корзины - 45,72 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ситуация на валютном рынке может вновь измениться. В субботу было представлено решение международного агентства Moody`s о понижении рейтинга России на одну ступень. При этом говорить о том, какая будет реакция у участников рынка, довольно сложно. Вероятнее всего, рынок воспримет данную новость относительно безболезненно, так как участники рынка уже рассматривали подобный сценарий рейтингового действия. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на денежном рынке в преддверии уплаты НДС, которая состоится сегодня, выглядит весьма комфортной. Уровень остатков на корсчетах и депозитах удерживается выше отметки 1,1 трлн руб. Ставки МБК продолжают удерживаться в диапазоне процентного коридора ЦБ. Mosprime o/n - 8,74%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рубль может вновь продемонстрировать высокую волатильность. При этом понижение рейтинга России может оказать на рубль небольшое давление. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Егоров Алексей</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>