<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-stoimost-akciiy-nornikelya-uderzhitsya-vyshe-7000-rubleiy-v-dolgosrochnoiy-perspektive-bumagi-mogut-vnov-protestirovat-svoi-maksimumy-20141020-1200/</Url>
  <Title>Если стоимость акций "Норникеля" удержится выше 7000 рублей, в долгосрочной перспективе бумаги могут вновь протестировать свои максимумы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: ГМК "Норильский Никель"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начиная с 2012 г., бумага торгуется в боковом канале в границах 4700 - 6000 р. Первая половина 2013 г. проходит в снижении к нижней границе. Ее пробивают. В сентябре прорывают падающий тренд и заходят на поддержку. Сформировался растущий канал. Консолидация вокруг 6000 р. в текущем году завершается уверенным прорывом вверх. В мае произошло смещение канала вверх. В этом канале дошли до 7500 р. На коррекции пробили канал и круглый уровень 7000 р. Но последний бар заходит обратно в канал. Если удержатся выше 7000 р., то может быть ретест максимумов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-20102014-001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С мая сформировались новые границы долгосрочного канала (см. выше). В этом канале дошли до 7500 р. Четыре попытки взять этот уровень не увенчались успехом, несмотря на хороший выход вверх в середине сентября. Двухволновая коррекция прошла сквозь 7000 р., но быки сумели выкупить пробой. Последние несколько дней никак не могли преодолеть локальное сопротивление 7100 р. Последний бар пошел на его прорыв. В случае удачи - может быть рост к 7500 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-20102014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Коррекцию среднесрочного роста остановили двойным дном на уровне 6800 р. Отсюда пошел краткосрочный рост в сужающемся канале. Более значимо - сопротивление 7150 р. На последних торгах его прорвали и оно теперь работает поддержкой. В случае отскока от него сужающий канал вполне может быть перерисован.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-20102014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После среднесрочного роста в канале с марта по сентябрь, бумага стала корректироваться. На второй коррекционной волне пробили растущий канал и круглый уровень 7000 р. Но развить снижение медведи не смогли. После пробоя 7000 р. цена завязла в консолидации, а затем быки резко вывели бумагу обратно выше 7000 р. Это - первый бычий знак. Далее, идет консолидация уже над уровнем 7000 р., который теперь работает поддержкой. Постепенно формируется наклонная краткосрочная поддержка. Почти всю прошлую неделю быки не могли преодолеть локальное сопротивление 7100 р. Был ложный прорыв, но на откате поставили третью точку ровно на наклонной поддержке - еще один знак в пользу быков. На прошлых торгах идет прорыв сопротивления, но цена сразу вязнет в консолидации в форме прямоугольника. Теперь поддержка на 7100 р. - усиливающий фактор. При прорыве прямоугольника вверх можем увидеть рост к потенциальной верхней границе канала. Может быть в район 7400 р. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-20102014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия длинной позиции:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 7166 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 7398 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 7009 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сигнал отменяется, когда цена закрепляется ниже уровня 7100 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-20102014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-20T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>