<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/negativnyiy-trend-rossiiyskix-birzh-segodnya-soxranitsya-na-fone-opaseniya-snizheniya-reiytinga-s-p-i-soxraneniya-sankciiy-20141024-1110/</Url>
  <Title>Негативный тренд российских бирж сегодня останется в силе на фоне опасения снижения рейтинга S&amp;P и сохранения санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Итоги торгов четверга в минусе, индекс ММВБ снизился на 0,09, индекс РТС на 1,10%. Российские биржи уже с открытия четверга торговали в минусе, оптимизму не способствовали ни текущие новости, ни статистика. Так, ожидалось рассмотрение иска Генпрокуратуры и Росимущества к АФК Система о возврате акций Башнефти в пользу государства. Что касается статистики, то рост ВВП за 9 месяцев составил 0,7% год к году, снизившись относительно данных за полгода (0,8%). ЦБ предлагал обеспеченные кредиты, казначейство тоже пополняло банковскую ликвидность (размещает на банковских депозитах 100 млрд. руб.). Регулятор, кроме того, проводил продажу на 1 день долларов за рубли в рамках операции валютный своп, пока спроса не было (за исключением единственного раза 7 октября).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ночь на субботу ожидается решение SandP по суверенному рейтингу России, у этого агентства наш рейтинг с апреля самый низкий (BBB- с негативным прогнозом), изменение показателя в худшую сторону на одну ступень поставит Россию в ряд стран без рейтинга (со спекулятивным рейтингом, что практически одно и то же), что заставит иностранных инвесторов уйти с нашегофондового рынка. Мы полагаем, сами инвесторы в этом не заинтересованы, формального повода для понижения рейтинга тоже нет, вероятнее всего, рейтинг будет сохранен с прежними параметрами. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Ростове-на-Дону в конгресс-центре ожидается пресс-конференция г.Януковича, в рамках которой он даст оценку нынешней политической, экономической и социальной ситуации в Украине, проанализирует ход предвыборной кампании по выборам депутатов Верховной Рады.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее значимой статистики ждем индекс потребительского доверия еврозоны (10.00), из Великобритании предварительное значение ВВП за III квартал (12.30), из США данные об объеме продаж на первичном рынке жилья (18.00. Негативный тренд российских бирж на открытии сегодня, скорее всего, сохранится, имея в виду опасения снижения рейтинга со стороны SandP и сохранение санкций со стороны ЕС.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T11:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>