<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-noyabre-dekabre-rossiiyskiiy-rynok-mozhet-prodemonstrirovat-rost-a-poka-indeks-mmvb-naxoditsya-v-ponizhatelnom-trende-20141024-1535/</Url>
  <Title>В ноябре-декабре российский рынок может продемонстрировать рост, а пока индекс ММВБ находится в понижательном тренде</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;На этой неделе мы видели неплохие продажи в акциях, которые ранее считались "защитными"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В данный момент индекс ММВБ находится в отрицательной зоне (-0,35%), и ситуация на рынке остается напряженной. Перед пересмотром агентством Standard &amp; Poors рейтинга России рубль находится на новом рекордно низком уровне. Поэтому, фондовый рынок инвесторам не интересен. С точки зрения технического анализа на графике индекса ММВБ есть понижательный тренд, проходящий по вершине 1480. Сейчас он проходит в районе 1370 пунктов. До сих пор все попытки "быков" пробить этот тренд заканчивались неудачей. Политическая стабильность на Украине сейчас под большим вопросом (радикальная партия Олега Ляшко может получить на выборах в Раду много голосов) - санкционная война между Западом и Россией будет продолжаться еще долго. В ноябре этот тренд будет пробит наверх, но сейчас октябрь, и на этой неделе мы видели неплохие продажи в акциях, которые ранее считались "защитными" (например, в акциях Сургутгнефтегаза прив.). Управляющим, перед тем как будет пересмотрен рейтинг России, дали приказ закрыть "длинные" позиции и они запрягали не долго.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В данный момент индекс ММВБ не может преодолеть этот понижательный тренд из-за того, что нет позитива по акциям, которые имеют наибольший вес в индексе (Сбербанк, Газпром, ЛУКОЙЛ). По акциям Магнита и Северстали есть позитив, но с помощью них индекс ММВБ на 1500 пунктов не поднимешь. На американском рынке есть позитив: сезон отчетности проходит успешно (отчетность около 70% отчитавшихся компаний из состава индекса S&amp;P-500 превысили ожидания аналитиков), а на нашем рынке, к сожалению, нет своего успешного сезона отчетности. У нас грядут 9 ноября выборы в Новороссии. Событие далекое от фондового рынка, но вместе с тем оно может стать таким близким (если вдруг начнется эскалация конфликта). В ноябре - декабре мы увидим рост нашего рынка, а пока индекс ММВБ находится под понижательным трендом, лучше продолжать спекулятивные операции. Рост может начаться от 1360 пунктов, а может и с 1310 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T15:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>