<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nakanune-peresmotra-suverennogo-reiytinga-rossii-ot-s-p-i-vyborov-v-radu-igroki-vozderzhatsya-ot-aktivnyx-deiystviiy-na-rynke-20141024-1555/</Url>
  <Title>Накануне пересмотра суверенного рейтинга России от S&amp;P и выборов в Раду игроки воздержатся от активных действий на рынке</Title>
  <Content>&lt;p&gt;До конца дня мы увидим медленное сползание российских индикаторов вниз на фоне предстоящего пересмотра суверенного рейтинга России агентством Standard &amp; Poor's, где речь будет идти уже не об инвестиционном уровне. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С другой стороны, мы наблюдаем ряд важных внешних событий, которые с высокой долей вероятности окажут влияние на дальнейшую динамику российского рынка акций. Я имею ввиду саммит Евросоюза, который проходит сейчас в Брюсселе. Одна из тем обсуждения - отношения России и Запада. По итогам саммита в Брюсселе, как мне кажется, мы вряд ли увидим смягчение санкций, но тональность высказываний также будет приниматься рынком во внимание. Сегодня утром канцлер Германии Ангела Меркель заявила о том, что режим прекращения огня между ополченцами и украинскими силовиками соблюдается не полностью и по этой причине уже введенные санкции против России должны быть сохранены. Рынкам важно понять, на какой срок могут быть введены европейские санкции. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В предстоящие выходные на Украине пройдут парламентские выборы, что также несет определенные риски. За ходом голосования и его итогами будут очень внимательно следить. Ведь от того, как пройдут выборы, какие комментарии последуют и сможет ли "Блок Петра Порошенко" набрать нужное количество голосов будет зависеть дальнейшее развитие отношения России, ЕС и Украины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютном рынке курс евро преодолел планку 53 рубля, доллар вплотную приблизился к 42 руб. и бивалютная корзина также у 47 руб. Одним из основных катализаторов текущего ослабления рубля является дешевеющая нефть. Кроме того, в краткосрочном периоде российская валюта, вероятно, находится под давлением пересмотра рейтинга от S&amp;P и ожиданий комментариев по итогам внешних событий. Сложную ситуацию на валютном рынке, где рубль опять обновляет минимумы, надеются улучшить Минфин и ЦБ РФ в конце месяца, благодаря размещению валютных депозитов на общую сумму 3 млрд долл. до конца года со стороны Минфина и проведения аукционов валютного РЕПО со стороны ЦБ РФ. Кроме того, с учетом текущих реалий в рубле и ускорения инфляции, Центробанк все же повысит ставку на предстоящем заседании, что в совокупности с другими действиями Минфина должно оказать поддержку курсу национальной валюты и, вероятно, сейчас мы находимся вблизи пиковых значений 2014 года, а ближе к концу октября - началу ноября мы увидим начало разворота в динамике валютной пары USD/RUB. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то стоит присмотреться к металлургическому сектору. В частности, к акциям компаний "Северсталь" и "Норникель", которые демонстрируют хорошие результаты на фоне пересмотра стратегий развития, изменения в дивидендной политике и предстоящих дивидендных выплат, что позитивно воспринимается участниками рынка. Наряду с этим, стоит обратить внимание на акции производителей удобрений - "ФосАгро", которая опубликовала позитивные операционные результаты по итогам 3 кв. 2014 года и "Акрон", где присутствует история с предстоящими выплатами дивидендов по итогам 1 полугодия 2014 года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Силантьева Анастасия</Author>
  <Company> УК Атон-менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T15:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>