<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-voskresene-rossiya-navsegda-perexodit-na-zimnee-vremya-polozhitelnyiy-effekt-ot-etogo-mozhet-sostavit-do-0-5-vvp-20141024-1230/</Url>
  <Title>В воскресенье Россия навсегда переходит на зимнее время, положительный эффект от этого может составить до 0,5% ВВП</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Частные военные компании, как новое конкурентное преимущество России&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в пятницу открылся в минусе, спустя час после старта торгов ведущие биржевые индексы снижаются в среднем на 0,15%. В лидерах продаж - акции МТС и Новатэка, в "зеленой" зоне торгуются бумаги Магнита и ПИКа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился неоднозначным. Американские рынки закрыли торги четверга ростом на фоне отчетностей и статистики. Фьючерс на индекс S&amp;P снижается. Цены на нефть к текущему моменту падают в среднем на 0,4%. В нисходящей динамике сырьевых котировок нет ничего удивительного - экстренное заседание ОПЕК, способное как-то поменять тренд, состоится только в финале ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позиции российского рубля слабеют в парах с евро и долларом. За "американца" к текущему моменту дают 41,78 руб. Центробанк РФ утром в пятницу принял решение об очередном перемещении верхней границы бивалютной корзины на 40 копеек сразу. Вряд ли рынок будет реагировать на эту информацию - верхняя планка коридора смещается уже не первую неделю, но весомого эффекта от этого шага нет. Зато цель "быков" в паре доллар/рубль на 42 руб. уже совсем близко.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сезон корпоративных отчетностей в США продолжается. Накануне Microsoft отчитался о чистой прибыли за 3 месяца с окончанием 30 сентября в размере 4,54 млрд, или $0,54 на одну акцию против прогноза в $0,65 на бумагу. Интернет-ритейлер Аmazon, между тем, в третьем квартале получил чистый убыток в размере $437 млн против убытков в $41млн годом ранее. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшние торги на российском рынке будут во многом связаны со слухами о вероятном понижении российского рейтинга. Естественно, что это мощный спекулятивный повод, который будет диктовать участникам рынка направление вплоть до поступления реальных новостей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги пятницы в диапазоне 1360-1385 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В воскресенье Россия навсегда переходит на зимнее время. Идея очень хорошая по двум ключевым причинам. Из экономической теории хорошо известно, что любое производство зависит от двух факторов - труда и капитала. Капиталу время безразлично, а вот людям нет. Приближение графика жизни к астрономическому времени однозначно позитивно скажется на здоровье граждан и производительности труда. По мнению участников рынка положительный эффект от перехода на зимнее время для российской экономики может составить до 0.5% ВВП. Есть и еще один важный момент, теперь у Москвы не будет разницы во времени с Минском. Это должно упрочить единый рынок труда, услуг и капитала между двумя странами. Он должен заработать с 1 января будущего года. Очень своевременное решение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В деловой прессе и на финансовых форумах активно обсуждается возможность появления в России частных военных компаний (ЧВК). Эта идея стала активно обсуждаться несколько лет назад во время событий в Ливии и теперь дошла до Госдумы. Сторонники легализации в России ЧВК обычно концентрируют внимание на интересах бюджета. Дешевеющая нефть заставляет власти искать новые доходы. Однако, с нашей точки зрения, есть и более важные цели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские компании давно стали частью глобальной экономики, и часто ведут бизнес в проблемных с точки зрения безопасности регионах. Войска по понятным причинам туда Россия вводить не может. А вот договор российской компании с ЧВК - это рыночное и цивилизованное решение вопроса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Лет десять назад, во время событий вокруг "ЮКОСа", на финансовом рынке шутили, что лучшей инвестицией являются акции ОАО ФСБ и ОАО ГРУ. Однако, шутка может оказаться почти правдой. Акции российских ЧВК могут быть размещены среди инвесторов на "Московской Бирже". Горячих точек в мире много, профессионализм наших военных хорошо известен. Мы бы однозначно купили.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>