<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ozhidanie-peresmotra-reiytingov-s-p-povysit-volatilnost-rynka-rf-iz-za-neopredelennosti-situacii-20141024-1040/</Url>
  <Title>Ожидание пересмотра рейтингов S&amp;P повысит волатильность рынка РФ из-за неопределенности ситуации</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские индексы завершили вчерашний день умеренным снижением после волатильных торгов, в ходе которых рынок менял направление под влиянием разнополярных факторов. Индекс ММВБ потерял 0,09%, РТС 1,1%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Резкие движения вниз были спровоцированы очередной волной ослабления рубля против доллара, отсутствием решения по финансированию Украины для оплаты российского газа, а также ростом беспокойства участников рынка при приближении даты пересмотра рейтингов S&amp;P. Вопрос сохранения европейских антироссийских санкций также оказал определенное давление на общее настроение инвесторов, хотя резкой реакции не вызвал в связи с ожидаемым характером этого решения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Корпоративные темы вчера поддержали спрос на акции "Норникеля", "НОВАТЭКа" и "Северстали", которые завершили день на положительной территории.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отдельные акции нефтегазового сектора также подорожали по итогам торгов, что было связано со скачком цен на нефть выше $86 на новостях о решении Саудовской Аравии сократить добычу нефти. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рынок, скорее всего, останется под влиянием ожиданий относительно пересмотра рейтингов S&amp;P, что повысит волатильность из-за неопределенности ситуации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утром сохраняется тенденция к укреплению доллара, что может вызвать снижение индексов в утренние часы. Перед началом российских торгов можно отметить умеренное снижение фьючерсов на индексы США после вчерашнего роста, а также повышение азиатских индексов. Цены на нефть остаются вблизи вчерашних уровней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, сегодня отсутствуют поводы для роста рынка, поэтому на рынке наиболее вероятна фиксация позиций участников торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Корпоративные темы в акциях "Норникеля", "Роснефти", "Северстали", "НОВАТЭКа", "Магнита", "Яндекса" сегодня могут поддержать интерес к бумагам компаний.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>