<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-noyabre-dekabre-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-vpolne-vozmozhny-i-avgustovskie-ceny-na-akcii-20141024-0915/</Url>
  <Title>В ноябре-декабре на российском фондовом рынке вполне возможны и августовские цены на акции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Не рынок, а аттракцион "комната ужасов"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера индекс ММВБ в очередной раз отскочил наверх от отметки 1360 пунктов, благодаря чему ему удалось закрыться с символическим снижением. Индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets также закрылся с символическим снижением 0,02%. Мы прогнозировали, что последний индекс отскочит наверх от поддержки 40,22, но отскок очень слабый. Как только индекс MSCI Emerging Markets достиг двухсотдневной средней, которую он пробил вниз в конце сентября, отскок наверх прекратился. Не в пользу "быков" пока говорит тот факт, что на падении индекса объемы растут, а на росте снижаются. Исторически циклы укрепления доллара развивающиеся рынки переносят болезненно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается нашего рынка, то он похож на аттракцион "комната ужасов" с пластмассовыми черепами и пугающей инвесторов музыкой. Инвесторов пугают дальнейшим обвалом нефтяных цен, эскалацией военного конфликта на Украине, снижениями странового рейтинга, четвертым санкционным пакетом Запада и конфискации имущества России по иску акционеров "ЮКОСа". Будет ли психически здоровый человек покупать акции, находясь в аттракционе "комната ужасов"? Большой вопрос... Канцлер ФРГ Ангела Меркель заявила, что не видит необходимости в отмене санкций против России. По решению Гаагского третейского суда Россия должна заплатить акционерам "ЮКОСа" 50 миллиардов долларов. В ближайшие недели адвокаты, представляющие акционеров "ЮКОСа", намерены ходатайствовать перед судами Германии, США, Великобритании, Нидерландов, Франции об исполнении этого решения. Скандалы из-за попыток арестовать собственность тех российских компаний могут начаться уже зимой. Вчера премьер-министр Украины Арсений Яценюк заявил, что новые попытки дестабилизировать ситуацию на Украине будут провоцироваться Россией. А аналитики Royal Bank of Scotland решили испугать инвесторов прогнозом о снижении суверенного рейтинга России агентством Standard &amp; Poor’s сразу на две ступени.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня при открытии резкого выброс адреналина в кровь у инвесторов не произойдет - ждем открытие с незначительными изменениями. Вечер четверга на американском рынке был интересен с точки зрения выхода финансовых отчетов крупнейших представителей технологического сектора, Amazon и Microsoft. Если отчет первой компании был резко негативным, то отчет Microsoft, напротив, способствовал росту котировок в ходе вечерней сессии. Индекс MSCI Russia Capped (ERUS) снижается четвертый месяц подряд. Сейчас на рынке много страхов, поэтому октябрь для роста уже потерян. Некоторые страхи в конце года не реализуются и рынок сумет отыграть часть потерь. Греет то, что в ноябре-декабре мы еще увидим августовские цены на акции. Вчера на встрече ветеранов фондового рынка видел самого главного "медведя" России начало двухтысячных - Ивана Еремеева (Хита) (если судить по комментариям в ленте "Финама") и выяснил, что самые большие прибыли он получал от роста рынка. Это наука нынешним "медведям": не надо быть упертыми.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>