<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vystuplenie-vladimira-putina-vyzvalo-ozhivlenie-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-20141024-1903/</Url>
  <Title>Выступление Владимира Путина вызвало оживление на российском фондовом рынке</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейские фондовые площадки сегодня продолжили плавное снижение. Негативной динамике способствовали ожидания результатов стресс-тестов европейских банков, которые пройдут 26 октября. По предварительным данным, опубликованным Bloomberg, из 130 банков не пройдут стресс-тесты 25. Также крупнейший профсоюз Греции GSEE объявил о планах проведения общенациональной забастовки 27 ноября - профсоюзы выступают против бюджетного плана правительства на 2015 г. Не способствуют росту и данные по ВВП Великобритании - несмотря на то, что темпы роста в 3 кв. совпали с ожиданиями, замедление роста связывается с общей негативной ситуацией в Европе и лишний раз напоминает инвесторам о европейских экономических проблемах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок сегодня также демонстрировал негативную динамику - инвесторы находятся в ожидании решения S&amp;P по суверенному рейтингу России, который сегодня ночью может быть снижен до "мусорного" уровня. Некоторое оживление на рынке произошло после выступления В. Путина, но позитива хватило ненадолго. На выходных пройдут выборы в украинскую Раду - риски связанные с выборами, не способствуют долгосрочным покупкам. В ожидании возможного снижения рейтинга России рубль продолжил снижение, установив новые минимумы. Некоторое снижение давления на рубль может произойти уже в понедельник с запуском валютного РЕПО от ЦБ. Лучше рынка сегодня торговались ММК, Соллерс, Полиметалл, Э.ОН Россия, префы Татнефти. Заметно хуже рынка выглядели Система, Мечел, МТС и ФосАгро (даже несмотря на опубликованные вчера достаточно позитивные операционные результаты). &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T19:03:00</PublishDate>
</LoadedArticle>