<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-xode-valyutnogo-repo-nacionalnaya-valyuta-mozhet-opustitsya-do-39-rubleiy-za-dollar-odnako-dalneiyshee-snizhenie-maloveroyatno-20141024-1700/</Url>
  <Title>В ходе валютного репо "россиянин" может достичь отметки 39 рублей за доллар, однако дальнейшее укрепление маловероятно</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Курс евро в ходе сегодняшних торгов обновил рекорд, достигнув отметки в 53 рубля. Доллар также, впервые в истории, достиг 42 рублей. Ключевым фактором, оказавшим давление на рубль, стала возможность снижения рейтинга России от S&amp;P. Ожидается, что уже сегодня ночью рейтинговое агентство озвучит свое решение, имеющее большое значение тем, что по версии S&amp;P РФ уже находится на границе инвестиционных показателей. Если агентство понизит прогноз даже на одно деление, страна окажется за чертой инвестиционных категорий. Соответственно и все компании России окажутся ниже рейтинга, что повлечет за собой существенные распродажи российских активов. В связи с этим основное, что закладывается участниками в котировки, это возможность снижения рейтинга, поэтому продается рубль и покупается доллар.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если же рассуждать о том, до каких пределов вероятно дальнейшее снижение рубля, то здесь ситуация достаточно непредсказуема. Ослабление рубля сейчас происходит через сопротивление ЦБ. Регулятором уже не раз проводились интервенции, и если говорить о движении национальной валюты сегодня, то развитие ситуации будет зависеть от решительности Центробанка. Если же говорить о долгосрочной перспективе, большое значение здесь будет иметь сегодняшнее решение S&amp;P. Если рейтинг все-таки будет снижен, падение рубля продолжится. Если рейтинг останется на текущих уровнях, скорее всего, будет отскок до 41 рубля. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Со следующей недели, а если быть точнее, то в понедельник, ЦБ запускает новый механизм регулирования - валютное РЕПО на 50 млрд долларов, что должно оказать большую поддержку рублю. В этом случае национальная валюта может достигнуть в паре доллар/рубль отметки в 39 рублей. Однако на дальнейшее снижение, даже с учетом всех благоприятных факторов, пока рассчитывать не приходится.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Воробьев Евгений</Author>
  <Company> УК Ингосстрах-Инвестиции</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T17:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>