<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-do-publikacii-reiytinga-s-p-gotov-chastichno-uluchshit-dinamiku-pri-lyuboiy-polozhitelnoiy-novosti-20141024-1615/</Url>
  <Title>Рынок РФ до публикации рейтинга S&amp;P готов частично улучшить динамику при любой положительной новости</Title>
  <Content>&lt;p&gt;СБ ООН проведет сегодня заседание по ситуации на Украине, а в рамках работы саммита ЕС вопрос о начале отмены санкций против России, поставленный в зависимость от развития ситуации на Украине, имеет нулевую вероятность, учитывая как бы случайно совпавшее по времени с данными событиями обострение военных действий в Донбассе со стороны регулярных войск. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается новостей по РФ, то ожидается выступление нашего президента в ходе пленарной сессии на Валдае, что, как правило, влияет на рынки в позитивном ключе. Со стороны ЦБ вновь повышены границы плавающего интервала бивалютной корзины, на этот раз на 40 коп., теперь интервал находится в пределах от 37,70 до 46,70 руб., это уже 12 повышение в октябре. ЦБ, кстати, разрешил банкам не признавать плохими долги заемщиков, если задержка платежей связана с санкциями, при этом сами банки могут не создавать соответствующих резервов. Сбербанк обратился в суд ЕС с иском об отмене санкций применительно к банку. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ночь на субботу ожидается решение SandP по суверенном у рейтингу России, у этого агентства наш рейтинг с апреля самый низкий (BBB минус с негативным прогнозом), изменение показателя в худшую сторону на одну ступень поставит Россию в ряд стран со спекулятивным рейтингом, что усилит уход иностранных инвесторов с нашего фондового рынка. Мы полагаем, сами инвесторы в этом не заинтересованы, формального повода для понижения рейтинга тоже нет, вероятнее всего, рейтинг будет сохранен с прежними параметрами. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Ростове-на-Дону в конгресс-центре пройдет пресс конференция Виктора Януковича, в рамках которой он даст оценку нынешней политической, экономической и социальной ситуации в Украине. Россия возвращается к зимнему времени, в 2 часа ночи 26 октября мы переведем стрелки на час назад. В части европейской статистики отметим, к примеру, что индекс потребительского доверия в Германии за месяц возрос с 8,3 до 8,5 пункта при ожиданиях снижения до уровня 8 пунктов. ВВП Великобритании в третьем квартале увеличился на 0,7% относительно предыдущего квартала, по сравнению с аналогичным периодом прошлого года рост показателя составил 3,0%, столько же и ожидалось. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии сегодня завершились преимущественным снижением индексов, SSE на 0,01, Hang Seng на 0,13, Kospi на 0,31%, индекс Nikkei увеличился на 1,01%. Золото утром торговалось по 1230,35, к 14.00 по 1230,30 долл. за унцию.Brent и Light утром шли по 86,42 и 81,6, к 14.00 по 86,01 и 81,24 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем данные об объеме продаж на первичном рынке жилья США (18.0). Российские биржи торгуют в минусе от 0,91 до 0,41% на опасении снижения рейтинга со стороны SandP и сохранения санкций ЕС, но, учитывая, что все это уже учтено в котировках, до поступления официальной информации готовы (низкие цены) частично улучшить динамику при любой положительной новости.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T16:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>