<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-noyabrskogo-zasedaniya-opek-neftyanye-ceny-eshe-mogut-obnovit-dno-20141024-1050/</Url>
  <Title>До ноябрьского заседания ОПЕК нефтяные цены еще могут обновить "дно"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии четверга ММВБ закрылся на уровне 1372,14 пункта, снизившись на 0,14%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 34,03 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок весь предыдущий день провел в серьезном минусе - основной спекулятивной новостью стала информация о вероятном понижении российского инвестиционного рейтинга агентством из тройки лидеров. Лишившись текущего рейтинга, Россия утратит остатки инвестиционной привлекательности для иностранных инвесторов, а отечественные банки столкнутся с еще большими сложностями при привлечении внешних займов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль накануне снова падал в парах с евро и долларом США. Пара доллар/рубль закрыла сессию около отметки 41,71 руб., и это очередной антирекорд. Центробанк после небольшой паузы вторника-среды вернулся на рынок с объемными интервенциями. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть закономерно реагируют на объективные данные - чем выше уровень запасов в хранилищах США, тем сильнее давление на котировки. Согласно вышедшим накануне показателям, прирост запасов втрое превысил ожидания. На этом фоне сырьевые цены устремились вниз, что, собственно, вполне закономерно. Пока стоимость "черного золота" остается под давлением. Ближайшее экстренное заседание ОПЕК состоится только в конце ноября, а до этого времени цены на сырье, вероятно, еще обновят локальное "дно".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня весь торговый день будет крутиться вокруг рейтингов и слухов в отсутствие иных новостей. Индекс ММВБ проведет предстоящие торги в границах значений 1360-1380 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>