<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zakreplenie-indeksa-mmvb-vyshe-urovnya-1384-punkta-pozvolit-emu-podrasti-v-raiyon-1400-1415-punktov-20141024-1100/</Url>
  <Title>Закрепление индекса ММВБ выше уровня 1384 пункта позволит ему подрасти в район 1400-1415 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российским "быкам" вновь удалось отстоять уровень 1355 п. по индексу ММВБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику более чем на 1%. Выходившая статистика из США носила в основном смешанный характер. Так, количество первичных обращений за пособиями по безработице на прошедшей неделе выросло на 17 тыс. до 283 тыс. Аналитики ожидали роста показателя до 281 тыс. Кроме того, индекс опережающих экономических индикаторов вырос в сентябре на 0,8% при прогнозах роста на 0,7%. Помимо этого, внимание инвесторов было приковано к выходившим корпоративным отчетам американских компаний. В свою очередь положительную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Лучше выглядел французский индекс CAC, прибавив 1,28%. Выходившая статистика из европейского региона носила в основном смешанный характер. В частности, лучше ожиданий аналитиков вышли октябрьские индексы деловой активности в промышленности Германии и в целом еврозоны. При этом индексы деловой активности в секторе услуг Франции, Германии продемонстрировали снижение по сравнению с предыдущим месяцем. В целом по еврозоне соответствующий индекс остался на уровне сентября. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от зарубежных площадок, российский рынок продемонстрировал отрицательную динамику на сохраняющихся опасениях возможного снижения кредитного рейтинга России агентством Standard &amp; Poor’s. По итогам торгов индекс ММВБ снизился на 0,09%, закрывшись на уровне 1372,92 п. С технической точки зрения индекс ММВБ вновь удержал поддержку на уровне 1355-1358 п., которая сдерживает индекс от дальнейшего снижения к августовским локальным минимумам. Сопротивление находится на уровне 1384 п., закрепление выше которого позволит индексу подрасти в район 1400-1415 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>