<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zayavlenie-tureckogo-posla-o-tom-chto-ego-strana-ne-planiruet-prisoedinyatsya-k-sankciyam-es-podderzhalo-rossiiyskie-indeksy-20141024-2100/</Url>
  <Title>Заявление турецкого посла о том, что его страна не планирует присоединяться к санкциям ЕС, поддержало российские индексы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы вырос на 0,54% до 1380,39 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии повысился на 0,07% до отметки 1036,68 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 1,33% до 851,62 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу на российском фондовом рынке мало что изменилось. Рубль снова продолжил свое падение на опасениях снижения кредитного рейтинга РФ со стороны S&amp;P. Во многом за счет этого индекс ММВБ даже на фоне падения цен на нефть смог завершить неделю выше отметки в 1380 пунктов. Поддержку отечественным индикаторам, в частности, оказало заявление турецкого посла в РФ о том, что его страна не планирует присоединяться к санкциям ЕС. Конечно, это ожидаемое заявление, т.к. Турция получает немалую выгоду из-за охлаждения отношений Москвы и Брюсселя, но все равно очень важно для России в непростой политической ситуации. Нашей стране катастрофически нужны союзники, чтобы можно было бы вести с европейскими странами диалог на равных позициях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных новостей стоит отметить публикацию финансовой отчетности "Магнита" (+0,3%) по итогам III квартала 2014 года. Компания в который раз подтвердила свои лидирующие позиции на рынке продуктовой розницы, нарастив по итогам отчетного периода чистую прибыль на 54% (г/г) до 14,3 млрд рублей. При этом EBITDA ритейлера увеличилась на 43% до 24,1 млрд рублей, а рентабельность по EBITDA - до 12,42% с 11,64%. Выручка же показала рост на 34%, до 193,6 млрд рублей. Основная причина роста финансовых показателей - активная рыночная экспансия за счет открытия новых магазинов - по итогам девяти месяцев было открыто 927 точек, а за третий квартал - 402. Также стоит отметить, что и сопоставимые продажи компании увеличились на 17,2% в большей степени за счет роста среднего чека (на 10,1%). Собственно, такие сильные результаты "Магнита" вынудили топ-менеджмент компании повысить прогноз по росту выручки на 2014 год до 31-32%. Также позитивно на котировках компании должно сказаться сообщения о планах повысить норму отчислений чистой прибыли в дивиденды. На текущий момент ожидаемый диапазон - 40-60%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Уже после закрытия российского рынка появилась новость, которую ожидали все трейдеры: агентство S&amp;P опубликовало пересмотренный долгосрочный кредитный рейтинг РФ. Как мы и предполагали, изменений не последовало - он остался на уровне "BBB-". Тем не менее, на вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС растет почти на 1,5%, а рубль укрепляется на 0,5%, что предполагает позитивное открытие в понедельник. Не будем спешить, т.к. в выходные вполне могут появиться какие-либо сильные факторы движения, но все же сложно не назвать закрытие пятницы позитивным.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>