<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-ob-yavleniya-resheniya-po-reiytingu-s-p-indeks-mmvb-budet-uderzhivatsya-v-ramkax-1360-1385-punktov-20141024-0936/</Url>
  <Title>До объявления решения по рейтингу S&amp;P индекс ММВБ будет удерживаться в рамках 1360-1385 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейские биржевые индексы в четверг выросли (EuroTOP: +0,7%, DAX: +1.2%; CAC40: +1.3%) на фоне оказавшихся лучше ожиданий страновых PMI в промышленности, а также сохранения позитивных настроений в США. В начале торгов поддержку европейскому фондовому рынку оказал позитивный сюрприз по деловой активности. Так, предварительное значение PMI в промышленности еврозоны в октябре составило 50,7 пунктов, тогда как ожидалось 49.9 пунктов; сильным оказался и PMI в промышленности Германии - 51,8 пунктов, что оказало существенно выше диапазона оценок аналитиков, участвующих в консенсусе Рейтерс (47,8-50 пунктов). PMI в секторе услуг еврозоны, оказался также чуть лучше ожиданий (52,4 пунктов против консенсуса в 52 пункта). А в конце дня настроения были поддержаны ралли в США, что нивелировало не очень хорошие корпоративные новости (Michelin, Unilever, Tesco) и по-прежнему слабый индекс потребдоверия в ЕЗ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций США вчера продемонстрировал ралли (S&amp;P500:+1,2%; Dow Jones IA: 1,3%; Nasdaq Comp:+2,4%) при поддержке сильной финотчетности (Caterpillar, 3M) и неплохих экономических данных (недельные заявки по безработице вновь заметно ниже уровня в 300К, более сильным оказался индекс опережающих индикаторов). Из более чем трети отчитавшихся компаний, входящих в S&amp;P500, 69,5% превысило ожидания по EPS, что, как отмечает Рейтерс, выше долгосрочной средней (63%). В лидерах роста четверга - промышленный и технологический сектора.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Большую часть торговой сессии четверга индекс ММВБ находился под выраженным давлением продавцов ввиду рисков понижения странового рейтинга агентством S&amp;P, но к концу дня потери в основном компенсировал при поддержке ралли на рынке США. На фоне сохраняющегося тренда на ослабление рубля и рисков по рейтингу финансовых сектор вновь хуже рынка - ВТБ (-1,4%), "Сбербанк" (-0,3%), в аутсайдерах акции АФК "Система" (-5,7%), а также ее "дочки" на корпоративных новостях. В нефтянке выросли акции "НОВАТЭКа" (+1,8%) и "Газпромнефти" (+1,6%) при негативной динамике "Роснефти" (-0,7%), "Лукойла" (-1,7%) и, конечно же, "Башнефти" (-1,6%). В телекомах также хуже сектора акции МТС (-1,1%) при слабо позитивной динамике других операторов связи. В горнодобывающем сегменте лидерами, как и на рынке в целом, продолжают оставаться "НорНикель" (+1,7%) и РДР "РусАла" (+1,7%), отыгрывая дивидендную идею. В акциях предприятий черной металлургии выделим выраженную негативную динамику в ММК (-4,1%) и "Мечеле" (-2,8%) при умеренном росте котировок акций Северстали (+0,2%) и НЛМК (+0,5%) и активном росте - в ТМК (+2,3%). В потребсекторе можно было наблюдать тенденцию к покупкам - скорректировался вверх после снижения "Дикси" (+2,6%), умеренно подорожал "Магнит" (+0,7%), и сильно - "М.Видео" (+4,6%) на планах по выплате промежуточных дивидендов (см. новости). В ликвидных бумагах электроэнергетики - рост "Интер РАО" (+2,1%), "Ленэнерго" (+2,8%) и МОЭСК (+0,5%) при снижении остальных бумаг, вплоть до 3,9% (ПА "Россетей"). Из прочих бумаг отметим снижение "КАМАЗа" (-5,0%) и "Аэрофлота" (-3,3%), а также активный рост котировок "Яндекса" (+2,7%), после сильной отчетности. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций вчера попытался (безуспешно) преодолеть вниз нижнюю границу краткосрочного восходящего канала по индексу ММВБ, игнорируя положительную переоценку на рынках акций DM. Индекс РТС, движимый валютной переоценкой, углубляет снижение и находится в непосредственной близости от отметки 1000 пунктов. Причина этого состоит во внутренних факторах: возможность пересмотра странового рейтинга от Standard &amp; Poor's (сегодня), а также напряженность на валютном рынке. На наш взгляд, второй день трейдеры "прайсят" вылет России из инвесткатегории, что вызовет соответствующее понижение оценки кредитоспособности всех "корпоратов" и приведет к росту стоимости их заимствований на внешних рынках (которые, впрочем, де-факто уже закрыты для многих компаний). Фронтальный рост рынка может начаться лишь после прояснения позиции S&amp;P по рейтингу, а также после запуска валютного РЕПО Банком России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что риски конца этой - начала следующей недели и слабый рубль заставят инвесторов сегодня консервативно подходить к российским активам. Умеренно положительный внешний фон (положительное закрытие в США, рост котировок нефти) может быть вновь проигнорирован участниками рынка. Мы ждем слабонегативного открытия торгов пятницы и ждем, что до объявления решения по рейтингу индекс ММВБ будет удерживаться в рамках 1360-1385 пунктов. В случае негативного решения индекс ММВБ, скорее всего, покинет повышательный канал и возобновит снижение, тогда как отсутствие негативных действий со стороны S&amp;P поспособствует выходу рынка к отметке 1400 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>