<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/magnit-prodolzhaet-razvivatsya-vysokimi-tempami-no-est-voprosy-udastsya-li-soxranit-ix-v-budushem-20141024-1715/</Url>
  <Title>"Магнит" продолжает развиваться высокими темпами, но есть вопросы, удастся ли сохранить их в будущем</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок продолжает находиться под давлением. Факторы всё те же - возможное снижение рейтинга России агентством Standart&amp;Poor’s, низкие цены на нефть, неясность в "газовых переговоров" между Россией, Украиной и ЕС, а также нестабильная ситуация на Украине в преддверие парламентских выборов в эти выходные. Индекс ММВБ вновь опустился к 1360 пунктам. Пока этот уровень выступает в качестве сильной поддержки, рынок уже четырежды за месяц отскакивал от него.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Динамика рынка во второй половине дня будет зависеть от решения Standart&amp;Poor’s. Если рейтинг России будет снижен до уровня ниже инвестиционного, российские индексы могут открыть для себя новые глубины.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции ММК (MAGN RM,+2.3%), перепроданные на этой неделе, сегодня растут на фоне публикации сильной отчётности по РСБУ за 9 месяцев. За этот период выручка выросла на 14.6% до 195.5 млрд рублей, а чистая прибыль в 11 раз до 11.9 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции "Магнита" (MGNE RM,-0.2%), практически не отреагировали на вышедшую отчётность по МСФО за 3 квартал. Чистая прибыль выросла на 54% до 14.3 млрд рублей, EBITDA на 43.2% до 24.05 млрд рублей, а выручка на 34.15% и составила 193.62 млрд рублей. Ритейлер продолжает развиваться высокими темпами, но есть вопросы, удастся ли сохранить их в будущем. Дело в том, что потребительская активность в этом году несколько снижается на фоне непростой экономической ситуации и снижения реальных доходов населения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T17:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>