<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/slabyiy-rubl-skompensiruet-nedostatok-pritoka-neftedollarov-v-byudzhet-strany-pri-tekushix-cenax-na-neft-20141024-1415/</Url>
  <Title>Слабый рубль скомпенсирует недостаток притока нефтедолларов в бюджет страны при текущих ценах на нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Столь удручающая ситуация происходит при достаточно осторожном участии Банка России (в отличие от ранее применявшейся практики), который, несмотря на в корне изменившуюся мировую политическую и экономическую коньюнктуру (падение цен на энергоносители и санкции Запада, особенно в отношении финансового сектора) не отказывается от планов перехода на рыночное курсообразование российской валюты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;И в этом смысле более слабый рубль, с одной стороны, будет менее чувствителен к спекулятивному давлению в будущем, а с другой стороны, скомпенсирует недостаток притока нефтедолларов в бюджет страны при текущих ценах на нефть. К тому же внутренние социально-экономические последствия в настоящий момент незначительны, в силу слабости оппозиционных, в том числе и конструктивных настроений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако основной "лакмусовой бумажкой" для всех игроков на российском валютном рынке является именно цена на нефть, поведение которой предсказать почти невозможно, поскольку она определяется не только рыночными механизмами, но и в текущих обстоятельствах в большей степени неформальными договоренностями поставщиков и потребителей нефтепродуктов и спекулятивным настроем большинства игроков. Основным предметом в анализе ситуации является определение минимального значения, до которого она может упасть, которое в свою очередь и будет определять количественное соотношение рубля к бивалютной корзине.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Королёв Александр</Author>
  <Company> Оргбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>