<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zayavlennye-ob-emy-repo-ravno-kak-i-valyutnye-aukciony-minfina-ne-mogut-ostanovit-oslablenie-rossiiyskoiy-valyuty-20141024-1245/</Url>
  <Title>Заявленные объемы репо, равно как и валютные аукционы Минфина не могут остановить ослабление российской валюты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги четверга завершились стремительным ослаблением рубля. Сохранение негативных настроений на внешних площадках, а также риски понижения суверенного рейтинга РФ заставляют участников рынка поспешно избавляться от рублей. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 34 коп. до 46.70 руб. Текущая верхняя граница валютного диапазона, после которой Центробанк вновь может начать интервенции, вчера поднялась на 40 коп. до 46.70 руб., что предполагает осуществление регулятором интервенций в объеме около 2.8 млрд долл. Курс доллара увеличился на 30 коп. до 41.72 руб., курс евро - на 41 коп. до 52.80 руб. На рынке "форекс" основная валютная пара вчера существенно не изменилась, закрытие дня было на отметке $1.2650.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давление на рубль, помимо прочих объективных факторов, оказывается со стороны страхов понижения суверенного рейтинга агентством S&amp;P сегодня. Выделение денег "Роснефти" является также негативным фактором, но условным. Фактически, у одного из самых крупных внешних заемщиков страны появляется рублевая ликвидность, которою компании предстоит конвертировать в рамках грядущих в текущем квартале погашений внешних долгов. Таким образом, рублевая база для потенциальной покупки валюты увеличилась, что и отыгрываютучастники рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как мы видим сейчас, даже при относительно скромных объемах торгов, курс бивалютной корзины без особых проблем заставляет расширять границы валютного коридора, требуя от Центробанка проведения относительно скромных интервенций. Заявленные объемы репо, равно как и валютные аукционы Минфина не смогут в полной мере остановить ослабление российской валюты. Заявленные объемы не слишком высоки, при этом некоторым участникам рынка валютная ликвидность нужна не на какой-то определенный срок, а для погашения внешних займов. В случае, если весь заявленный объем репо будет задействован, регулятор может пойти на увеличение сроков и объемов операций валютный своп. Не стоит также забывать, что предстоящее в следующую пятницу заседание ЦБ РФ с высокой степенью вероятности приведет к повышению ключевой процентной ставки на 25-50 бп., что также может поддержать рубль.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>