<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/shirokiiy-rynok-v-kratkosrochnoiy-perspektive-budet-ostavatsya-slabym-20141024-1755/</Url>
  <Title>"Широкий" рынок в краткосрочной перспективе будет оставаться слабым</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На российском рынке торговая неделя завершается в глубоком минусе. Индекс РТС теряет 4,2% в то время как индекс развивающихся рынков MCSI EM растет на 0,32%. Инвесторы предпочитают не оставлять открытыми позиции на выходные, на которых ожидается ряд важных событий: выборы в Верховную Раду на Украине и решение рейтингового агентства S&amp;P по кредитному рейтингу России. "Широкий" рынок в краткосрочной перспективе будет оставаться слабым: давление нефтяных котировок, нестабильная ситуация на валютном рынке и украинский риск делают инвестиции в российский рынок чрезмерно рискованными. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль продолжает слабеть. За прошедшую пятидневку доллар подорожал на 3%, бивалютная корзина выросла на 2,6% обновив очередной максимум. На рубль давит дешевая нефть и риски понижения кредитного рейтинга, а также дефицит краткосрочной долларовой ликвидности. На следующей неделе ЦБ начинает совершать сделки 7-и и 28-и дневного РЕПО, что должно стабилизировать ситуацию с ликвидностью, но пока ожидания рынка остаются негативными вероятность перемены тренда будет низкой. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс S&amp;P 500 за неделю прибавил 3,4% на фоне роста "аппетита" инвесторов к риску - индекс VIX вернулся к нормальным значениям ниже 17 пунктов. ФРС дало сигнал к тому, что в случае необходимости монетарное стимулирование будет продолжено, что было воспринято как позитивный сигнал. Уверенности добавили и относительно неплохие квартальные отчеты. Мы продолжаем позитивно смотреть на развитые рынки акций, делая ставку на восстановление экономики США, и на стимулирующие меры со стороны ЕЦБ, которые могут стать "триггером" движения для европейского рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шенк Андрей</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T17:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>