<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-soxraneniya-investicionnoiy-kategorii-rossii-rubl-imeet-vse-shansy-otygrat-poteri-poslednix-dneiy-20141024-1315/</Url>
  <Title>В случае сохранения инвестиционного рейтинга России, рубль имеет все шансы отыграть потери последних дней</Title>
  <Content>&lt;p&gt; &lt;b&gt;ЦБ вновь вернулся на валютный рынок.&lt;/b&gt; После нескольких относительно спокойных торговых сессий вчера рубль вновь почувствовал на себе привычное в октябре давление продавцов. Бивалютная корзина подорожала до 46.70 рублей, доллар достиг отметки 41.70. Таким образом, банк России вчера был вынужден продать немногим менее $3 млрд. Сегодняшняя сессия, несмотря на восстановление цен на нефть марки Brent до уровня $86.7 началась дальнейшим движением корзины к отметке 46.80. Сегодня техническую поддержку рублю могли бы оказать продажи валюты экспортерами, но, вероятнее всего, участники рынка сохранят выжидательные позиции в преддверии рейтингового решения агентства S&amp;P. В случае понижения суверенных рейтингов до спекулятивного уровня рынок ожидает дальнейшая коррекция и распродажа. В случае же сохранения инвестиционной категории, рубль имеет неплохие шансы отыграть потери последних дней - уровень 40.50-41.00 против доллара выглядит вполне достижимым. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль отправится в свободное плавание до конца года.&lt;/b&gt; Первый зампред ЦБ Сергей Швецов в прессе подтвердил, что Банк России до конца года отменит границы коридора бивалютной корзины, тем самым перейдя к свободному плаванию рубля. Интервенции на валютном рынке планируется заменить рефинансированием банков в валюте. Кроме того, г-н Швецов заявил, что к уже существующим валютным инструментам - валютному свопу и валютному РЕПО на 7 и 28 дней - может добавиться более долгосрочный, поскольку, по словам Швецова, некоторые банки просят о валютном рефинансировании сроком на 1-3 года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сычев Александр</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>