<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/stoimost-akciiy-na-mirovyx-fondovyx-rynkax-blizka-k-spravedlivoiy-a-razgovory-o-formirovanii-puzyreiy-bezosnovatelny-20141024-1435/</Url>
  <Title>Стоимость акций на мировых фондовых рынках близка к справедливой, а разговоры о формировании "пузырей" безосновательны</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;США, Китай и Европа готовятся к новому моменту Мински: грядут трудные времена для инвесторов, но и они несут с собой благоприятные возможности&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По мнению Saxo Bank, специалиста в области онлайн-трейдинга и инвестиций, обратная сторона программ количественного смягчения - это огромные долги, наводнившие мировую экономику за последние несколько лет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В своем новом Квартальном прогнозе на конец текущего года аналитики банка отметили, что внешний долг азиатских стран за последние десять лет вырос с 300 млрд. до 2,5 трлн. долларов, а Китай тратит целое состояние на обслуживание долга, который составляет 39% от ВВП. Америке тоже приходится несладко: затраты на обслуживание долга "отняли" 6% от бюджета 2013 года, несмотря на минимальную процентную ставку, а долговая нагрузка почти удвоилась за десять лет, достигнув 80% от ВВП. В банке считают, что Запад продолжит закрывать глаза на необходимость в фундаментальных структурных реформах, которые могли бы обеспечить частным предпринимателям рост и процветание. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главный экономист Saxo Bank Стин Якобсен считает, что настало время поговорить о долге. Долг напоминает слона в посудной лавке, которого все упорно стараются не замечать. Однако сейчас этот самый "слон" раздулся до таких размеров, что даже фундамент начинает трещать по швам. США, Китай и Европа движутся к очередному моменту Мински (хоть и с разной скоростью).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Никогда еще пропасть между реальностью и восприятием текущей экономической ситуации не была такой огромной. Однако и более подходящей возможности сыграть на этом еще не представлялось. Это не конец света, а предвестник начала чего-то нового, где нам все же придется заметить того самого "слона" в виде госдолга".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По мнению Стина Якобсена, уровень долга можно снизить только двумя способами: посредством его списания или в условиях стремительного экономического роста. Ни один из этих вариантов в следующем квартале не представляется возможным как с политической, так и с практической точек зрения. Это подразумевает поддержание процентных ставок по всему миру на текущих или более низких уровнях, пока мы еще раз сыграем в игру под названием "продлевай и надейся", после чего в центре внимания оправданно окажется момент Мински. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четвертом квартале рынки не получат то, на что рассчитывают: Штаты не идут к светлому будущему по дороге, усыпанной лепестками роз в сопровождении мягкого и неназойливого повышения ставки ФРС. Как только процесс восстановления экономики в США достигнет нижней точки, волатильность на рынках резко возрастет, поскольку горизонты вновь затянет туман неопределенности. Облигации снова вырастут на фоне повышенной волатильности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сырьевые рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам Оле С. Хансена, главы отдела торговой стратегии на сырьевых рынках, снижение цен на золото в основном обусловлено укреплением доллара, так, например, стоимость этого металла с начала года выросла почти на 10% в евровом выражении и на 5% в иенах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Оле С. Хансен также добавил: "Мы полагаем, что устойчивый рост доллара в последнем квартале - это главный фактор риска для золота и серебра, при этом охлаждение экономик Китая, Европы и ряда других стран может вынудить инвесторов изменить свои оптимистичные прогнозы по монетарной политике Федрезерва США".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале квартала продолжится падение в энергетическом секторе, поскольку сезонное сокращение спроса со стороны перерабатывающих предприятий в США традиционно ведет к росту запасов. Однако ОПЕК, скорее всего, не оставит снижение цен без внимания на ближайшем заседании, запланированном на 27 ноября. Между тем, нисходящая динамика сохранится, если Ирак, Ливия и Иран не поддержат инициативы ОПЕК. Все они стремятся увеличить свою долю рынка в период падения спроса на нефть картели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сырье демонстрирует слабые показатели, а доходность облигаций уже находится на очень низких уровнях. По мнению Джона Харди, главы отдела валютной стратегии, это указывает на сильную обеспокоенность рынка уровнем мирового спроса и потенциалом роста мировой экономики (не говоря уже о перспективах дезинфляции/дефляции). Что касается валют, рынки, судя по всему, слишком поздно обнаружили, что к началу 4-го квартала мы приблизились к многолетним максимумам по ключевым сырьевым индексам, и что сырьевые валюты обладают обширным потенциалом дальнейшего снижения в следующем квартале на фоне низких цен на сырье. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Джон Харди, размышляя о 4-м квартале, задается следующим вопросом: а что если ЕЦБ не перейдет непосредственно к политике полноценного QE (как свято верят рынки)? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вот, что он пишет: "По этому вопросу внутри ЕЦБ сформировалась сильная оппозиция, возглавляемая Бундесбанком Германии. Кроме того, власти Германии решительно выступают против прямых покупок Центробанком суверенного долга, поскольку это является финансированием дефицита госбюджетов стран-участниц еврозоны. Также можно задуматься над тем, что произойдет, если масштабы операций целевого долгосрочного рефинансирования ЕЦБ и покупок обеспеченных активами ценных бумаг не оправдают ожиданий рынка, в то время как в умах инвесторов появится понимание того, что на преодоление препятствий на пути к QE может потребоваться гораздо больше времени? &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По словам Джона Харди, более медленное, чем ожидалось, расширение баланса ЕЦБ может замедлить снижение евро, а может и обусловить его укрепление против ослабленных представителей рынка, если разочарованные спекулятивные игроки по евро столкнутся с ростом волатильности (которая традиционно неблагоприятно отражается наcarry trade). В остальном, устойчивый рост доллара останется главной темой валютных рынков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Акции&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоимость акций на мировых фондовых рынках, в целом, близка к справедливой, а разговоры о формировании пузырей совершенно безосновательны. Акции - это самый привлекательный класс активов в условиях низких процентных ставок и растущей мировой экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Питер Гарнри, глава отдела фондовых рынков, пишет: "В своих прогнозах на 4 квартал мы представили три торговых стратегии на рынке акций, которые вписываются в нашу общую картину мира, а также позволяют привлечь ваше внимание к наиболее очевидным странам, секторам и акциям. Мы рекомендуем покупать акции американских компаний, работающих в сфере добычи природного газа после падения на 21% с июньских максимумов, также мы советуем продавать переоцененные индийские ценные бумаги на фоне потенциально негативных экономических новостей, и, наконец, покупать Goldman Sachs на фоне восстановления американской экономики и роста рыночной активности". &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Saxo Bank</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T14:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>