<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/podtverzhdenie-reiytinga-s-p-silnogo-otskoka-na-rossiiyskom-rynke-ne-vyzovet-20141024-1120/</Url>
  <Title>Подтверждение рейтинга S&amp;P сильного отскока на российском рынке не вызовет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг европейские рынки начинали день неуверенно на фоне слабой корпоративной отчетности в регионе, но позже вышли в "плюс" (FTSEurofirst300 +0,65%) благодаря лучшим, чем ожидалось, данным о деловой активности в промышленности Германии и еврозоны и возобновления роста индексов в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские индексы выросли на 1,2 - 1,6% благодаря корпоративной отчетности и вопреки некоторой слабости статистики (рост числа заявок на пособие по безработице, снижение индекса деловой активности в производственном секторе в октябре).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, уже вчера остановили рост индексов сообщения о подозрениях на первый случай Эболы в Нью-Йорке. Позже они подтвердились, ограничивая с утра аппетит к риску. На этом фоне S&amp;P500 может развернуться вниз от достигнутого вчера сопротивления 1950 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (-0,54%) вчера развернулся вниз после нескольких сессий отскока, в аутсайдерах Бразилия (Bovespa -3,24%) в преддверии второго тура президентских выборов. В Азии с утра динамика развивающихся рынков разнонаправленная.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ вчера повторил свой октябрьский локальный минимум, отступив в середине дня до 1355 пунктов, но позже почти все потери отыграл, благодаря в том числе отскоку цен на нефть Brent, остановившемуся поздно вечером только в районе 87 долл./барр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня ожидаем от индекса ММВБ консолидации на вчерашних уровнях в ожидании итогов пересмотра суверенного рейтинга агентством S&amp;P. При текущем рейтинге (BBB-) любое снижение будет означать потерю инвестиционного уровня. Полагаем, что этот сценарий в котировки пока не заложен, и может стать новым сильным негативным драйвером, а подтверждение рейтинга сильного отскока, соответственно, не вызовет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T11:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>