<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pyatnica-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-mozhet-nachatsya-sderzhannym-snizheniem-20141024-0929/</Url>
  <Title>Пятница на российском фондовом рынке может начаться сдержанным снижением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Четверг завершился нейтрально (индекс ММВБ -0,09%, 1372 пункта). Объемы прибавили, обновив максимум за пять сессий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США закрылись в плюсе (S&amp;P 500 +1,23%, 1950 пунктов) на фоне позитивно воспринятой отчетности от Caterpillar, 3M.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии основные площадки изменяются разнонаправлено, чему способствуют опасения относительно замедления экономики Китая, потенциальной вспышки лихорадки Эбола в Нью-Йорке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 снизился к 1935-1940 пунктам, отразившись от 1950-1960. Покупки возможны ближе к 1900, 1860-1870 пунктам. Поиск моментов для продаж рекомендуем от 1950-1960, 1990-2000. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent вновь торгуется около $86-86,5. Сопротивления видим около $87-88, $90, $92. Поддержка - $82-83. В целом по нефти сохраняется нисходящий тренд, шансы на завершение которого возрастут, если цены закрепятся выше $90-92.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото упал к $1225-1230. Около ориентиров $1220-1230, $1200 рекомендуем поиск моментов для покупок в расчете на дальнейшую отработку диапазона $1200-1400. Перспективы ухудшатся, если цены закрепятся ниже $1200.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пятница на российском фондовом рынке начнется предположительно сдержанным снижением. В течение дня ждем попытки возобновить рост от 1360-1370 пунктов по индексу ММВБ с первым ориентиром 1380-1390. Основным сопротивлением остается, по нашему мнению, район 1400-1420 пунктов. В следующие несколько торговых дней ждем выход из диапазона 1360-1420 пунктов. Закрепление ниже 1360 предполагает следующей целью район 1300 пунктов по индексу ММВБ. Преодоление 1400-1420, скорее всего, увеличит шансы на рост к 1500-1550 пунктам по индексу ММВБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) следующая поддержка расположена около 100 000 пунктов. Сопротивления — 107 000-108 000, 110 000-111 000 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 41 500, 41 100, 40 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно негативен. Америка закрылась повышением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Спекулянтам - "покупки от 1340-1360, 1300 пунктов, продажи от 1400-1420, 1490-1500 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>