<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-rynka-rf-skladyvaetsya-neiytralnyiy-vneshniiy-fon-otkrytie-ozhidaetsya-na-urovne-zakrytiya-chetverga-20141024-0957/</Url>
  <Title>Для рынка РФ складывается нейтральный внешний фон, открытие ожидается на уровне закрытия четверга</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу, 24 октября, перед началом торгов в Москве сложился нейтральный внешний фон. Ожидаем увидеть открытие российских индексов на уровне закрытия четверга. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позитивный момент для рынка РФ - повышение цен на нефть Brent. В ходе вчерашних торгов цены на североморскую марку отступили от двухлетнего минимума, поднявшись до $86,4 за баррель (+2,1%). Поводом послужили новости о том, что Саудовская Аравия, вероятно, сократила поставки в сентябре. На индикативной сессии рубль торгуется с небольшим понижением по отношению к доллару (-0,1%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Понижательное давление на фондовый рынок РФ оказывают ожидания пересмотра суверенного кредитного рейтинга агентством S&amp;P. Решение будет обнародовано сегодня. Это ключевое событие сегодняшнего дня. Напомним, что в последний раз S&amp;P понижало рейтинг России в апреле с BBB до BBB-, самого низкого уровня в инвестиционной категории. Если S&amp;P решит и дальше понизить рейтинг, это будет означать переход рейтинга России на спекулятивный уровень. По словам министра экономического развития Алексея Улюкаева, при снижении суверенного рейтинга автоматически меняются и корпоративные. Это, в свою очередь, приведет к ухудшению условий рефинансирования компаний и сильно затруднит выход на глобальные рынки капитала.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На внешних рынках складывается невнятная ситуация. Американские индексы закрылись на положительной территории. Индексы S&amp;P 500, DJIA и NASDAQ выросли в пределах 1% на фоне сильной отчетности компаний General Motors, Comcast, Carterpillar и 3M. Фьючерсы на S&amp;P 500 (-0,4%) после сообщения о новых вспышках эболы в США. Контракты на FTSE 100 теряют 0,4%. На азиатской сессии торги проходят преимущественно в зеленых тонах. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративного блока обращаем внимание на публикацию ритейлером Магнит неаудированной отчетности по МСФО за 9 месяцев 2014 года. Из американских компаний отчитаются Procter &amp; Gamble, Ford Motor и Moddy’s.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>