<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-blagopriyatnyx-vneshnix-usloviyax-indeks-mmvb-mozhet-predprinyat-popytku-vyxoda-k-urovnyu-1400-punktov-20141024-1300/</Url>
  <Title>При благоприятных внешних условиях индекс ММВБ может предпринять попытку выхода к уровню 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идеологическое снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Безусловно, рынок находится под влиянием возможного снижения суверенного рейтинга России со стороны рейтингового агентства S&amp;P, но не надо преувеличивать это самое влияние. Если бы подобная история происходила вне введения санкций со стороны США и стран ЕС по отношению к России, то она, конечно, отразилась бы однозначно достаточно сильным падением - тем более, что суверенный рейтинг России ряд агентств не снижал аж с 1998-го года! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вполне логично представить ситуацию, при которой пересмотр кредитного рейтинга до уровня спекулятивного станет основной темой ближайших дней, но обычно эта мера отражается, в первую очередь, на деятельности крупных западных фондов, котором запрещается приобретать в портфели бумаги компаний со спекулятивным рейтингом. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас же вышло так, что благодаря введенным санкциям большинство крупным запанных инвесторов уже и так не покупают бумаги наиболее ликвидных российских эмитентов, поэтому в данном контексте стоит рассматривать историю с рейтингом всего лишь как подтверждение режима санкций и идеологического отношения стран Запада к России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поскольку рынок капитала и так уже фактически закрыт для России, снижение рейтинга хотя и может негативно сказаться на показателях фондового рынка, но не слишком катастрофично.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Какие же причины могут инвесторы изыскать для роста? В первую очередь, стоит отметить запуск валютного РЕПО Банком России в конце следующей недели, который призван несколько уменьшить дефицит валюты на внутреннем рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пока индекс ММВБ будет продолжать находиться в диапазоне 1360-1385 пунктов, но если рейтинг все же будет снижен, то возобновление снижения вполне реально. В противном случае можно будет предпринять попытку выхода к уровню в 1400 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из важных для рынка событий, кроме решения по суверенному рейтингу РФ агентства Standard &amp; Poor’s, стоит выделить данные по изменению ВВП Великобритании за III квартал, квартальные отчетности Colgate-Palmolive, Ford Motor, Procter &amp; Gamble, а также продажи нового жилья за сентябрь.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>