<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-naxoditsya-v-bokovom-kanale-konsolidaciya-mozhet-prodlitsya-eshe-dovolno-dolgo-20141024-1130/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ с технической точки зрения находится в боковом канале, консолидация может продлиться еще довольно долго</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Внешний фон российского фондового рынка на начало торгового дня - нейтральный&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена фьючерсного контракта на нефть марки Brent находится практически на вчерашних уровнях возле $98.65 за баррель. Российский рубль продолжает колебаться в районе 41,7 рублей за доллар США. Спот- цена на золото просела и составляет $1231,0 за тройскую унцию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашняя торговая сессия на американских биржах завершилась примерно полуторапроцентным ростом индексов, что позволило немного улучшить техническую картину по заокеанским площадкам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Азии сегодня с ура в плюсе торгуется Япония, однако Китайские данные, говорящие о существенном охлаждении рынка недвижимости не дают остальным площадкам перейти в зеленую зону. Вместе с тем, повышаются надежды на стимулирующие меры со стороны китайского регулятора, что в перспективе даст новые поводы для временного оптимизма.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня среди американских, которые предоставят отчетность, можно выделить Colgate-Palmolive, NASDAQ OMX Group Inc. и Ford Motor Co. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В России "Магнит" опубликует данные по МСФО за 3К и за 9М 2014 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для рынка сегодня наиболее важным будет пересмотр суверенного рейтинга России от агентства S&amp;P. В случае понижения даже на одну ступень, распродажи могут быть весьма серьезны, поэтому спекулятивные позиции лучше прикрыть и действовать по факту - игра на новостях сейчас довольно опасна. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ с технической точки зрения находится в боковом канале, и эта консолидация может продлиться еще довольно длительное время, порядка 1-2 недель, однако бычьи сигналы постепенно формируются и это говорит в пользу выкупа просадок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В случае сохранения суверенного рейтинга рекомендуем покупку "Сбербанка" - бумага практически пришла на уровень нашей прежней рекомендации по спекулятивной длинной позиции, что дает возможность для повторения успешной операции при благоприятном внешнем фоне.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Александров Дмитрий</Author>
  <Company> ИГ УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>