<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-uralkaliya-vyglyadyat-pereprodannymi-i-na-novostyax-o-vyplate-promezhutochnyx-dividendov-mogut-pokazat-rost-20141024-0950/</Url>
  <Title>Акции "Уралкалия" выглядят перепроданными и на новостях о выплате промежуточных дивидендов могут показать рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- перед открытием российского рынка сложился умеренно негативный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вниз;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- акции "Уралкалия" сейчас выглядят перепроданными, и на новости о дивидендных выплатах могут показать рост.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Большую часть вчерашнего дня российский фондовый рынок находился под давлением. Лишь в последние часы торгов наблюдалось некоторое восстановление индексов. Основные факторы снижения - цены на нефть (Brent опустилась ниже $85), затянувшиеся переговоры между Россией, Украиной и ЕС по "газовому вопросу" и возможное снижение рейтинга России агентством Standart&amp;Poor’s, которое состоится сегодня. Если рейтинг будет снижен (на наш взгляд, вероятность этого небольшая), он опустится ниже инвестиционного уровня. По итогам торгового дня индекс РТС снизился на 1.1% до 1035.91 пунктов, а индекс ММВБ на 0.1% до 1372.92 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста оказались акции "М.видео" (MVID RM, +4.5%), объявившего о возможности выплатить промежуточные дивиденды в 2014 году. Опубликованную в понедельник отчётность мы оценили как умеренно-негативную, но фактор дивидендных выплат окажет поддержку бумагам в ближайшие недели. О планах выплатить промежуточные дивиденды в 2.96 рубля на акцию после закрытия вчерашних торгов сообщил "Уралкалий" (URKA RM, +1%). Закрытие реестра, вероятно, будет 15 января. Акции "Уралкалия" сейчас выглядят перепроданными, и на этой новости могут показать неплохой рост.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Со знаком плюс отметим "ФосАгро" (PHOR RM, +2.3%), опубликовавшей позитивную отчётность за 9 месяцев. За этот период производство удобрений выросло на 5.6% до 4.589 млн тонн. При этом производство фосфорсодержащих удобрений увеличилось на 3.8% до 3.555 млн тонн, а производство азотных удобрений - на 12.2% до 1.033 млн тонн. Мы ждем от "ФосАгро" сильных финансовых результатов по итогам года. На руку играет низкая себестоимость производства и рост курса доллара - часть выручки компании номинирована в валюте, а расходы - в рублях.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неплохую отчетность по US GAAP за 9 месяцев опубликовал Yandex (YNDX US, +2.6%). Выручка компании продолжает расти высокими темпами, несколько настораживает снижение чистой прибыли на 12%. Компания продолжает находиться в фазе активного роста, дополнительную поддержку её бумагам может оказать возможное включение в состав индекса MSCI Russia в ноябре.Хуже рынка продолжают торговаться АФК "Система" (AFKS RM, -5.7%), "Аэрофлот" (AFLT RM, -3.5%) и ММК (MAGN RM, -4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия немного выросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра снижается на 0.4%, а фьючерс на Brent на 0.44%. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня Владимир Путин примет участие в пленарной сессии на Валдае под названием "Мировой порядок: новые правила или игра без правил?" - возможны интересные комментарии. Из корпоративных событий дня отметим публикацию отчетности "Магнита" по МСФО за 9 месяцев. Кроме того, пройдут совет директоров ритейлера "О’кей" и собрание акционеров "Газпромбанка".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>