<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-ne-xochet-padat-i-ostaetsya-pereprodannym-poetomu-v-blizhaiysheiy-perspektive-mozhno-ozhidat-ozhivleniya-20141024-1735/</Url>
  <Title>Российский рынок не хочет падать и остается перепроданным, поэтому в ближайшей перспективе можно ожидать оживления</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В последний день недели российский рынок слабо снижается, менее одного процента по индексу ММВБ. Сегодня важным событием станет решение агентства S&amp;P относительно суверенного рейтинга РФ. Эксперты не исключают снижения рейтинга - до спекулятивного. Наиболее чувствительной реакцией на вероятное изменение рейтинга РФ является стремительная девальвации рубля в последнее время.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По заявлению канцлера Германии Ангелы Меркель, санкции против России не отменяются, в том числе из-за нарушения перемирия на Украине. В воскресенье, 26 октября пройдут выборы в Верховную Раду Украины, после чего может начаться продолжение военной операции. В связи с чем, действия рейтинговых агентств укладывается в общий тренд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поддержку российскому рынку сегодня оказывает нефть, которая пытается закрепиться на отметке 86 долл. по Brent. В последние дни дешевую нефть активно скупает Китай, пополняя свои запасы. На покупку дешевой нефти пока нельзя наложить запрет, поэтому Китай оказался в выигрыше от закулисных игр на понижение черного золота. Дешевая нефть также будет способствовать закрытию сланцевых проектов, поэтому в ближайшей перспективе можно ожидать возврата нефти к уровню 90-95 долл. по марке Brent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне санкций и экономического спада продолжает радовать инвесторов потребительский сектор. Сегодня сильные результаты за 9 месяцев 2014 года представил "Магнит". Выручка за январь-сентябрь 2014 года, по сравнению с аналогичным периодом прошлого года выросла 30% - до 542,6 млрд руб. Чистая прибыль увеличилась на 42.2% и составила 33,8 млрд руб. Рентабельность чистой прибыли составила 6.2%. Рост чистой выручки связан с увеличением торговых площадей и ростом сопоставимых продаж на 13.12%. Особенностью бизнеса "Магнита" является быстрая адаптация к изменяющимся рыночным условиям. Акции "Магнита" остаются привлекательными инвесторов, поскольку в следующем году ритейлер планирует развиваться темпами, сопоставимыми с текущими.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Со вчерашнего дня индекс ММВБ пытается отскочить вверх от сильного уровня сопротивления 1360 пунктов, на котором нарисовалась техническая фигура "тройное дно". Сегодня индекс предпринимает очередную попытку отскока. В ближайшие дни можно ожидать повышение индекса ММВБ к уровню 1400 пунктов. В целом российский рынок не хочет падать и остается перепроданным, поэтому в ближайшей перспективе можно ожидать оживления российского рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T17:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>