<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/itogi-prezidentskix-vyborov-v-brazilii-mogut-okazat-zametnoe-vliyanie-na-vse-osnovnye-indeksy-em-20141024-1645/</Url>
  <Title>Итоги президентских выборов в Бразилии могут оказать заметное влияние на все основные индексы EM</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Фондовый рынок России сегодня "мертвый", все ждут решения агентства S&amp;P по российскому рейтингу. В предстоящие выходные состоятся выборы на Украине, и, что, наверное, более важно, хотя и менее обсуждаемо, это президентские выборы в Бразилии, по итогам которых рынок запросто может продемонстрировать повышение или снижение на 10%. Перед избирателями стоит бинарный выбор: либо действующий глава страны Дилма Руссеф, либо представляющий интересы бизнеса оппозиционный кандидат Аэсио Невес. Соответственно, в результате этого могут быть финансовые притоки в Бразилию и ряд других стран, и, может быть, "зацепит" и Россию. Так или иначе, сегодня очень низкие обороты в России и в Южной Африке, за первые два часа - всего 40% от обычного объема торгов. То есть, по всем основным рынкам EM очень низкие объемы торгов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нейтральным или даже слегка позитивным решением агентства S&amp;P стало бы изменение прогноза по рейтингу России с негативного на стабильный, пусть даже с понижением текущего рейтинга. Если рейтинг будет понижен, и прогноз останется "негативным", это будет крайне негативно воспринято рынком. Краткосрочно, если действие S&amp;P не будет носить негативного характера, то стоит покупать "в короткую", долгосрочно же я не вижу какого-либо позитива на российском рынке.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютном рынке игроки продолжают покупать доллары и евро, и этот спрос не спекулятивный, а фундаментальный. На 4 квартал приходится пик выплат этого года. Реально долгов в этом году необходимо отдать еще по крайней мере $20 млрд, перекредитовать их невозможно. Хотя ЦБ открыл валютные СВОПы, но я не думаю, что многие игроки предпочтут покупать валюту сейчас, особенно учитывая дальнейшие риски. Это естественное давление. Когда это движение остановится - никто не знает. К концу года курс доллара небольшими движениями может достичь 43 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В импорте наступил огромный провал, цены растут и продолжат расти достаточно резко. В итоге нас ждет "шоковое" падение спроса, как в конце 2008 - начале 2009 года, когда предприятия по всей стране останавливали производство на несколько месяцев. Я думаю, что что-то похожее нас ожидает.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бачурин Алексей</Author>
  <Company> Ренессанс Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T16:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>