<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/edinstvennaya-nadezhda-dlya-rossiiyskoiy-valyuty-snizhenie-dobychi-stranami-opek-i-vyxod-nefti-vyshe-90-za-brent-20141024-1005/</Url>
  <Title>Единственная надежда для российской валюты - снижение добычи странами ОПЕК и выход нефти выше $90 за Brent</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На российских фондовых рынках преобладает негатив. Индекс РТС обновил пятилетний минимум, для РТС сейчас главное удержать уровень 1000 пунктов, ведь пробитие этого уровня приведет к снижению до 900 пунктов, максимальная цель коррекции, которая просматривается в этом году - это 800 пунктов. На наш взгляд, если взвесить ситуацию, то негатив до конца года будет преобладать. Последнее снижение происходило на потоке негативной информации. "Роснефть", по сообщениям из Минфина, может получить из средств ФНБ 2 трлн рублей, а это более половины средств фонда, часть средств скорей всего пойдет на погашение долгов "Роснефти", большая часть которых приходится на конец этого года, при этом, учитывая, что долг номинирован в долларах, "Роснефти" придется покупать валюту с рынка, что может усугубить и так непростую ситуацию с курсом национальной единицы. Не следует забывать, что за средствами из фонда уже практически выстроилась очередь, и уже ясно, что правительству придется делать нелегкий выбор в пользу выделения его средств определенным компаниям. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Следующий негатив приходит с востока Украины, где представители ДНР заявили о возможности возобновления конфликта с усиленной фазой, а это значит, что санкции не только будут не сняты, но могут быть и усилены. После снижения рейтинга РФ от рейтингового агентства Moody's на подходе возможный пересмотр рейтинга от S&amp;P, учитывая, что рынок капитала сейчас фактически закрыт для РФ, снижение рейтинга может негативно сказаться на показателях фондового рынка. Главным событием ноября станет заседание членов ОПЕК, рынок нефти торгуется в ожидании этого события, если не произойдет снижение добычи от ОПЕК, то нефть краткосрочно может уйти в район 70-75 долларов, это и станет минимумом этого года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом ситуация на российских рынках сейчас все больше начинает напоминать 2008 год, рубль обновляет максимумы в паре долл./рубль почти каждый день, инвесторы уже не обращают внимания на введение со следующей недели валютного РЕПО и возможного повышения ставок рефинансирования, увы, но ЦБ даже этими действиями сложно будет остановить поступающий поток негатива на рынок. На наш взгляд, при текущих ценах на нефть (85 долларов Брент) рубль является перепроданным, но для остановки обвала рубля помогут только более агрессивные действия со стороны российского регулятора, который, сберегая резервы, фактически уже отпускает рубль в свободное плавание. На этом фоне за предыдущую неделю резервы сократились на 7,9 млрд долларов и составили 443, 8 млрд долларов, поэтому, возможно, максимум 41,80 рубля за доллар простоит недолго, и в декабре при высоких внешних выплатах валюты мы увидим цену уже выше 42 рублей, так что единственная надежда, которая остается, - это снижение добычи стран ОПЕК и выход нефти выше 90 долларов, что окажет поддержку рублю с возвратом в район 40. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Укрепление рубля во всех смыслах выгодно фондовому рынку, так как большая часть ликвидности находится сейчас на валютном рынке во вложениях в валюте, и закрытия лонгов по валюте может заставить инвесторов переформатировать вложение в ранок акций, чтоб случился такой сценарий, необходима внутренняя волна оптимизма на нашем рынке.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>