<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-cene-na-neft-80-rosneft-soxranit-svobodnyiy-denezhnyiy-potok-vyshe-5-za-barrel-a-pomosh-iz-fnb-reshit-problemu-dolgov-20141024-1335/</Url>
  <Title>Возможно, государству придется отложить приватизацию "Роснефти" до стабилизации цен на нефть на уровне выше $100/барр.</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Поводом к снижению рынка являются опасения снижения рейтинга. Агентство S&amp;P сегодня рассмотрит суверенный рейтинг России (в настоящее время - "ВВВ-" с негативным прогнозом). Некоторые аналитики полагают, что он может быть понижен до "мусорного". В этом случае рынок может ожидать "черный понедельник", и ближайшей поддержкой для Индекса ММВБ станет уровень 1290 п. Гораздо опаснее то, что Индекс ММВБ-10 на этот раз может уйти ниже психологического уровня поддержки 3 000 п. надолго, и это может на долгое время отвернуть от рынка долгосрочных инвесторов. Вслед за снижением странового рейтинга последует снижение рейтинга корпоративным эмитентам, и новые заимствования для них подорожают на 1,5-2% в валюте. Спекулянты заранее отыграли эту возможность, ослабив рубль до новых минимумов. Как быстро и на каких уровнях стабилизируется ситуация, сложно прогнозировать, мы ожидаем, что в случае снижения рейтинга, рынок упадет на 5-7%, а курс рубля к доллару, возможно, достигнет 42,50. Напомним, что в августе 2011 г. снижение рейтинга США привело к проседанию рынка примерно на 6%, но затем, в течение 3 месяцев, рынок стабилизировался и пошел в рост. Несмотря на плохие новости, некоторые бумаги российского рынка уже сильно подешевели, и их дальнейшее снижение на 5-10% приведет к спекулятивным покупкам. Уровень 1000 п. по Индексу РТС можно считать инвестиционным в долгосрочном плане, однако в Россию иностранные фонды пойдут только если на мировых рынках ситуация будет плохая. В случае подтверждения рейтинга, мы ожидаем спекулятивный отскок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сечин оценил "Роснефть" (ROSN:RX 224,2 -0,53%) дороже "Газпрома" (GAZP:RX 135,5 +0,00%). Глава крупнейшей мировой нефтяной компании полагает справедливой цену акции на уровне $8.10, что предполагает капитализацию $86 млрд, что на 13% больше, чем сейчас стоит "Газпром". Мы полагаем, что компания найдет покупателей на 19%-й пакет в рамках приватизации, но, скорее всего, по меньшей цене. При цене на нефть $80 "Роснефть" сохранит свободный денежный поток на уровне выше $5 за барр., а помощь из ФНБ решит проблему рефинансирования международных обязательств, 80% которых номинированы в долларах. При таких обстоятельствах "Роснефть" будет привлекательнее конкурентов, однако низкая цена на нефть все равно сдерживает рост акционерной стоимости. Возможно, государству придется отложить приватизацию "Роснефти" до стабилизации цен на нефть на уровне выше $100/барр. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый день будет достаточно волатильным. В фокусе курс рубля и решение S&amp;P по суверенному рейтингу. Внешний фон слабопозитивный. Торговые идеи: МТС (MTSS:RX 231,98 -1,12%) "Покупка". Цель - 340 руб.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ващенко Георгий</Author>
  <Company> ИК Фридом Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>