<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-nisxodyashiiy-trend-v-kotirovkax-nefti-pereiydet-v-bokovik-eto-mozhet-privesti-k-ukrepleniyu-rublya-20141024-1145/</Url>
  <Title>Если нисходящий тренд в котировках нефти перейдет в "боковик", это может привести к укреплению рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль вчера вновь обновил исторический минимум против бивалютной "корзины" и доллара. При этом Центральный Банк, по-видимому, 8 раз сдвинул границы плавающего коридора с 46,30 до 46,70. При этом регулятор мог продать валюту в объеме $2,5-2,8 млрд. в виде интервенций в поддержку рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным фактором продолжающегося снижения продолжает оставаться высокий спрос на валюту со стороны компаний для уплаты внешнего долга в условиях закрытых внешних рынков. Примечательно, что рубль вчера падал даже на фоне существенного отскока котировок нефти (Brent: +2.5%). Тем не менее, пока это выгляди не более как кратковременный отскок вверх в рамках существующего нисходящего тренда. При этом сохраняются ожидания, что он может продолжиться и дальше. Мы полагаем, что если сложившийся нисходящий тренд хотя бы перейдет в фазу бокового движения, это может привести к укреплению рубля. Но пока об этом говорить рано. Как видно на графике - в октябре снижение цен на нефть даже ускорилось. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным событием сегодня может быть пересмотр суверенного рейтинга России агентством Standard &amp; Poor's. Многие участники рынка опасаются понижения рейтинга, что переведет Россию из инвестиционной категории в спекулятивную. В этом случае это, несомненно, негативно скажется на российских финансовых рынках и валютном курсе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последние еженедельные данные по инфляции показали существенное ускорение, что увеличивает вероятность повышения ставки Банком России на ближайшем заседании 31 октября, тем не менее, мы полагаем, что это едва ли сможет переломить ситуацию с падением рубля, если нефть при этом продолжит падать. Это же можно сказать и об уплате налога НДПИ в понедельник 27 октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшей перспективе мы считаем вполне возможной стабилизацию курса рубля вблизи сложившихся уровней, но рекомендуем пока оставаться в валюте с целью анализа дальнейшего движения цен на нефть. Из более долгосрочных факторов риска - по-прежнему предупреждаем о существенном объеме погашений внешнего долга в декабре (31,9 млрд. долл.). В то же время, в условиях введения валютного РЕПО от ЦБ РФ и планов запуска валютных аукционов Минфина этот фактор становится несколько менее опасным, кроме того, текущий уровень курса рубля мы оцениваем, как перепроданный. Ключевым в текущей ситуации остается вопрос по динамике цен на нефть, мы ставим скорее на стабилизацию вблизи 85 долларов, что станет позитивным фактором для курса российской валюты.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>