<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskix-priznakov-okonchaniya-dvizheniya-rossiiyskoiy-valyuty-vniz-poka-net-20141024-1515/</Url>
  <Title>Технических признаков окончания движения российской валюты вниз пока нет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль продолжает слабеть. Краткосрочная консолидация в диапазоне 41.20-40.50 сменилась пробоем отметки 41.20 и развитием новой волны движения по рублю вниз. Общая нисходящая тенденция остается в силе. Технических сопротивлений на пути движения котировок отечественной валюты вниз, а также признаков окончания данного движения, сейчас нет. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро отбился от горизонтального уровня сопротивления - отметки 1.2850 пунктов, и начал снижаться. При этом котировки пробили ближайший уровень спроса, расположенный вблизи отметки 1.2710 и устремились к новым локальным минимумам. Приостановить снижение евровалюты сумела очередная зона поддержки, которую образуют уровни 1.2630-1.26. На текущий момент благодаря активности покупателей у этих значений цены перешли к консолидации в диапазоне 1.2620-1.2680. Технически, учитывая, что общая тенденция все еще нисходящая, пробой актуальных уровней спроса станет триггером к дальнейшему снижению котировок с перспективой тестирования района отметки 1.25 пунктов. Выход цен за уровень 1.2710 технически будет располагать к движению в район отметок 1.28-1.2850.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт протестировал линию предложения действующего даунтренда в районе отметки 1.6180 пунктов. После нескольких неудачных попыток его преодоления покупатели были вынуждены отступить. Их поражение привело к новому движению "британца" вниз. Остановила ослабление курса английской валюты отметка 1.60, которая в течение двух дней трижды сдерживала продавцов. Таким образом, пока данный уровень будет оставаться за покупателями, у них будут шансы на новый тест линии предложения нисходящего тренда. В противном случае пробой поддержки приведет к еще одной волне снижения фунта внутрь диапазона 1.60 - 1.5870 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T15:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>