<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-dolgosrochnuyu-perspektivu-akcii-uralkaliya-mogut-byt-interesny-pri-pokupke-v-zone-73-rubleiy-za-bumagu-20141024-1200/</Url>
  <Title>На долгосрочную перспективу акции "Сбербанка" могут быть интересны при покупке в зоне 73 рублей за бумагу</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Уралкалий"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С осени 2012 г. шли совсем вялые торги с поддержкой на 225 р. В конце июля идет резкое снижение, которое останавливают на 140 р. После отскока обозначился боковой коридор 165 - 190 р. В начале марта коридор пробивают вниз, и бумага касается минимума последних двух лет на 140 р. Далее на бумагу начинает действовать продолженная наклонная линия сопротивления. Пока ее никак не пройти. Сильную поддержку 140 р. уже пробивали два раза, но развить снижение не смогли. Схождение поддержки и наклонного сопротивления. Возможен сильный выход из этой точки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-24102014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного снижения в марте текущего года бумага стала торговаться в боковике 150 - 170 р. В начале июля не смогли развить отскок от нижней границы, и в середине июля прорвали сильный уровень 150 р. Двухлетний минимум на 140 р. прошли. Но сильно развить снижение не получилось. Появилась поддержка на 133 р. Отскок от нее останавливается на последнем локальном максимуме в районе 147 р. Резкое снижение в конце августа остановили на этой же поддержке - хороший знак. На сентябрьском росте прокололи 147 р., но споткнулись на 150 р. Торги перешли в боковик, но в последнее время цена больше смещается вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-24102014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале октября быки еще раз попробовали прорвать наклонное сопротивление, но на 145 р. встретили сильный отпор. Небольшой откат с переходом в боковой канал. В среду его пробили вниз. На 135.5 р. фигура, похожая на двойное дно. Формируется отскок на прошлых торгах с приближением к линии краткосрочного падающего тренда. Если ее пройдут, то следующее сопротивление можно ждать на 141.5 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-24102014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: "Сбербанк"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага снижается почти месяц. До настоящей недели локальные минимумы обновлялись. Неделю назад цена зашла в зону поддержки, которая видна еще с весны этого года. Ниже этой зоны поддержки были только сильные и резкие проходы цены. На прошлой неделе поддержка отработала хорошо, но отскок остановили на линии тренда. На текущей неделе было еще два входа в зону поддержки. Первый отскок опять отбили на линии тренда, второй, текущий, пока находится в потенциальном развитии. Не исключено, что опять будет отбой от тренда, но сейчас идет схождение поддержки и линии тренда. Скорее всего, будет сильное разрешение. Если вниз, то быки могут попробовать еще раз выкупить прокол. При пробое тренда могут подключиться новые покупатели. Резкий, бескомпромиссный пробой тоже не исключен, но этот сценарий в работу не берем. Мы не рекомендуем открывать позицию с начала торгов, чтобы не попасть в бычью ловушку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговый план открытия длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 73 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 76.5 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 70.8 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится выше уровня 71 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-24102014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-24102014-006.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>