<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vneshniiy-fon-dlya-rynka-rf-segodnya-vyglyadit-blagopriyatnym-no-vryad-li-indeksy-budut-rasti-20141024-1030/</Url>
  <Title>Внешний фон для рынка РФ сегодня выглядит благоприятным, но вряд ли индексы будут расти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг мировые фондовые площадки выросли, российские - снизились. На российские площадки оказывает давление как отсутствие прогресса в переговорах с Украиной, так и намерение рейтинговых агентств и далее понижать рейтинг РФ. Так, вчера было высказано предположение, что S&amp;P может уже сегодня понизить рейтинг гособлигаций России до мусорного уровня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Штатах фондовые индексы завершили торги в четверг в "зеленой зоне" благодаря сильной отчетности компаний и на фоне хороших данных с рынка труда. Рост всех трех основных индикаторов превысил 1,2%. Количество заявлений на пособие по безработице уже шесть недель находится ниже уровня в 300 тысяч. Microsoft отчиталась лучше ожиданий, прибыль и выручка компании превзошли прогнозы, акции компании после закрытия торгов поднялись на 4,6%. Фьючерсы на индексы США утром в пятницу растут на 0,4%. Европейские биржи прибавили вчера 0,3-1,2%, ЕЦБ на этой неделе начал выкуп облигаций с рынка, по подсчетам компании Блумберг выкуплено было бумаг на 800 млн евро. В перспективе ЕЦБ может увеличить баланс центробанка на 1 трлн евро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти резко выросли в четверг - Саудовская Аравия сообщила о падении объема поставок. Баррель Brent подорожал вчера с 84.2 долл. до 87 долл. Утром в пятницу на рынке наметилась коррекция, фьючерсный контракт на Brent торгуется по 86,5 долл. Золото подешевело с 1245 долл. за тройскую унцию до 1227 долл.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютном рынке евро стабилен против доллара. Российский рубль ставит антирекорды. Курс доллара составил 41,7355 руб./$1 к закрытию основной сессии на ММВБ, что на 31,6 копейки выше уровня предыдущего закрытия (в ходе торгов курс достигал 41,808 руб./$1). Курс евро составил в этот момент 52,7675 руб./EUR1, прибавив 38 копеек (новый исторический максимум, установленный в ходе торгов, теперь составляет 52,8455 руб./EUR1). Стоимость бивалютной корзины выросла на 34,5 копейки, составив 46,7 рубля. При этом российский центробанк активно продавал валюту.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон для нашего рынка сегодня выглядит благоприятным, но вряд ли наши площадки будут расти. Наиболее значимым событием сегодняшнего дня для нас станет решение S&amp;P по рейтингу для РФ. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-24T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>