<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/spros-na-riskovannye-aktivy-i-valyuty-ostaetsya-podavlennym-a-snizhenie-cen-na-neft-eshe-bolshe-oslablyaet-pozicii-rublya-20141106-1210/</Url>
  <Title>Спрос на рискованные активы и валюты остается подавленным, а снижение цен на нефть еще больше ослабляет позиции рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги в среду завершились стремительным ослаблением рубля после решения Центробанка отказаться от накопленных интервенций и ограничиться поддержкой российской валюты на сумму не более 350 млн долл. в день. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 1.45 руб. до 49.96 руб. Курс доллара вырос на 1.34 руб. до 44.95 руб., курс евро - на 1.58 руб. до 56.08 руб. На рынке "форекс" основная валютная пара продолжила снижение и к закрытию была на отметке $1.2480.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение рубля вызвано решением Центробанка фактически прекратить поддержку российской валюты, сменив накопленные интервенции на однократные и ежедневные. Безусловно, фундаментальные условия для введения свободного курсообразования выглядят не слишком спокойными на фоне напряженности геополитики и внутреннего спроса на валютную ликвидность. Тем не менее, текущая ситуация в корне отличается от событий 2008-2009 гг., когда регулятор крепко стоял на поддержке рубля. Сейчас у Центробанка недостаточно валютных резервов для того, чтобы остановить ослабление рубля и одновременно сохранить суверенный рейтинг на инвестиционном уровне. Кроме того, бюджетная политика также питает поддержку от ослабления российской валюты, особенно в условиях падения нефтяных котировок. Таким образом, переход ЦБ РФ к еще более "свободному рублю", с одной стороны, лишает регулятора одного из рычагов управления инфляционными процессами, а с другой - позволяет прекратить трату резервов, которые питали преимущественно спекулятивные рыночные стратегии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижение цен на нефть также ослабляет позиции рубля. Глобальные инвесторы отыгрывают слабость перспектив ключевых экономик мира, а также потенциальное укрепление доллара США в свете среднесрочных ожиданий повышения базовой процентной ставки Федрезерва. Как итог, спрос на рискованные активы и валюты остается подавленным. Для рубля поведение нефти будет более ощутимым при цене ниже 80 долл. за барр. Брент, поскольку такое снижение с точки зрения бюджетной политики следует "поддержать" еще большим ослаблением рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T12:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>