<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-akciyax-surgutneftegaza-severstali-nlmk-soxranyaetsya-podderzhka-ot-dividendnyx-ozhidaniiy-20141106-1035/</Url>
  <Title>В акциях "Сургутнефтегаза", "Северстали", НЛМК сохраняется поддержка от дивидендных ожиданий</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду российские торги начались с провала индекса ММВБ на 1%, связанного с резким снижением курса рубля после решения ЦБ снизить объем валютных интервенций. Одновременно, беспокойство инвесторов подкреплялось опасениями по ужесточению санкций против РФ со стороны США в связи с проведенными выборами в ДНР и ЛНР и позицией РФ в отношении статуса этих регионов Украины. Тем не менее, в течение дня рынок вышел на положительную территорию по индексу ММВБ на 0,27% на фоне роста на площадках Европы, частичного восстановления нефтяных цен, а также при поддержке роста котировок акций компаний, ориентированных на экспорт, для которых ослабление рубля способствует увеличению стоимости активов в рублевом выражении. Ростом торги завершили привилегированные акции "Сургутнефтегаза", бумаги "Северстали", НЛМК. Акции банковского сектора завершили день хуже рынка под давлением валютных колебаний. Акции "Газпрома" вчера умеренно снизились, несмотря на отсутствие негативных новостей, что могло быть связано с частичным перетоком средств из акций компании в размещаемые вчера краткосрочные облигации эмитента.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг рынок может консолидироваться вблизи текущих уровней. На рынок в течение дня повлияют настроения на западных площадках в ожидании комментариев ЕЦБ относительно денежно-кредитной политики. Основное внимание рынка будет, по-прежнему сосредоточено на изменениях валютного и сырьевого рынков. В отдельных акциях сохраняется поддержка от дивидендных ожиданий, а также сильных финансовых показателей. Среди них акции "Сургутнефтегаза", "Северстали", НЛМК. Одобренное вчера предложение обнулить ставку НДПИ для газа с Чаянды сроком на 15 лет, может стать дополнительным поводом для интереса к акциям "Газпрома", к которым не исключено возвращение интереса в связи со сдвигами в газовом вопросе с Украиной и началом погашения задолженности за российский газ в соответствие с достигнутыми недавно договоренностями.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>