<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ob-ektivnyx-prichin-dlya-ukrepleniya-rublya-v-srednesrochnoiy-perspektive-net-20141106-1725/</Url>
  <Title>Объективных причин для укрепления рубля в среднесрочной перспективе нет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на фондовом рынке сегодня проходят в зелёной зоне, объемы, правда, относительно невысокие из-за короткой недели. Главным событием стало, что Индекс ММВБ находится на максимумах с июля, он пробил уровень 1500 п. и сейчас всего в 1,5% от годовых максимумов. Причем рост Индекса ММВБ продолжается 10-й день подряд, чего не случалось уже очень давно. За это время рынок вырос на 11%, мы наблюдаем настоящее ралли, которое ожидалось только под Новый год. Лидерами роста за последние недели стали бумаги "Северстали", "Магнита", ГМК "Норникеля". Одним из факторов является ожидание хороших дивидендов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Драйвером сегодняшнего роста выступает, во-первых, внешний фон. Американский индекс S&amp;P-500 вновь подошел к своему предыдущему максимуму, и основная интрига заключается в том, пробьет ли он его и пойдет дальше наверх или вновь скорректируется. Пока нет никаких негативных сигналов. Сегодня в Америке отчитывается много компаний, среди них заметные гиганты игровой индустрии, такие, как Walt Disney, NVidia, Zynga. Консенсус-ожидания аналитиков по прибыли первых двух компаний хорошие, поэтому на премаркете они растут.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, сегодня в фокусе внимания заседание ЕЦБ, которое только что завершилось. Банк сохранил ставку на уровне 0,05%, как и ожидалось. Также Банк Англии сохранил ставку на уровне 0,5% годовых и объем программы выкупа активов (аналог американского QE) в размере &amp;#163;375 млрд, это вызвало стремительное падение британского фунта, ну а рубль на этих новостях достигал отметки 46 за доллар.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль вновь слабеет. Причины ослабления рубля как объективные - это низкие цены на нефть, которые пока держатся ниже $83 долл./баррель, так и спекулятивные, связанные с растущими инфляционными ожиданиями. Росстат сегодня опубликовал свежие данные, в годовом выражении инфляция составила 8,3%. А Центробанк раскрыл объем международных резервов, они сократились на $10,5 млрд и составляют уже около $428 млрд, т.е. находятся на минимальных значениях за 5 лет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не буду повторять как все, что рубль скоро укрепится, и ЦБ не даст ему больше упасть. Объективных причин для укрепления рубля в среднесрочной перспективе нет. Длительный рост инфляции всегда в конечном итоге замедляет потребительский спрос, и в таких условиях все инвесторы стремятся искать защитные инструменты для своих сбережений, какими обычно является иностранная валюта. При этом краткосрочный отскок вполне возможен, я ожидаю, что до конца года курс рубль-доллар может колебаться в широком диапазоне - 41-44, возможно, ненадолго выходя за границы этого коридора.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди долгосрочных идей можем рекомендовать к покупке бумаги компаний, генерирующих хороший денежный поток за счет большой доли розничных услуг и имеющие низкую долговую нагрузку, такие, как "Аэрофлот", МТС, "Московская Биржа". Это также некоторые сырьевые компании, преимущественно экспорто-ориентированные, которым также в ближайшее время не угрожает дефолт или санкции, такие, как "АЛРОСА", ГМК "Норникель", "Уралкалий".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ващенко Георгий</Author>
  <Company> ИК Фридом Финанс</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T17:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>