<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-prodolzhaet-ustanavlivat-novye-antirekordy-a-snizhenie-cen-na-neft-sposobstvuet-etomu-processu-20141106-1420/</Url>
  <Title>Рубль продолжает устанавливать новые антирекорды, а снижение цен на нефть способствует этому процессу</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Тренд на снижение нефтяных цен пока не переломлен&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на газ за прошедший день в США продолжили свой рост. За неделю прибавка составила более 10%, а с 27 октября - 15,3%. После сильного падения в предыдущие дни цены на нефть и нефтепродукты тоже немного подросли. Рост цен происходил на фоне выхода данных по запасам нефти в США. Коммерческие запасы нефти за неделю выросли с 379,745 до 380,205 млн баррелей. Скромная прибавка в 0,46 млн баррелей произошла одновременно со снижением на 1,38 млн баррелей запасов моторного топлива. Наблюдалось снижение и по некоторым другим компонентам. В результате суммарные запасы нефти и нефтепродуктов в США за неделю снизились на 2,43 млн баррелей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как видим, изменение динамики цен должно было быть связано с другими новостями. И такие были. Во-первых, пришло сообщение из Саудовской Аравии о взрыве на нефтепроводе самой крупной в мире нефтяной компании ТНК Арамко. А еще в Ливии произошло разграбление и приостановка работы месторождения нефти, которое обеспечивает четверть добычи в стране. Цены на нефть в моменте подскакивали на 3 доллара. Однако в четверг снижение цен продолжилось. Принципиальный вопрос текущего дня состоит в том, смогут ли цены европейской нефти удержаться выше 82 долларов за баррель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рынке нефти основным ожидаемым событием ближайшего времени будет намеченное на конец ноября заседание ОПЕК. Произошедшее в последние месяцы снижение цен было очень резким и в ОПЕК должны проявиться влиятельные силы, которые будут стараться продавить решение по снижению квот на добычу нефти. Но пока наиболее крупный поставщик - СА высказывается против и опережающими темпами снижает отпускные цены. В ноябре снижение цен было сделано для покупателей из азиатских стран. СА продолжает играть свою игру, которая не нравиться многим в картеле.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Но далее на поддержку США в своих действиях СА будет рассчитывать достаточно сложно. Предвыборная партия по обновлению законодательного органа в США закончилась. Разгромные потери демократической партии в США свидетельствуют о снижении доверия президенту страны и досрочно превращают его в "хромую утку", которая не может делать резких движений. В том числе, от администрации будет сложно ожидать сильных действий поддержки игр на понижение нефтяных цен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главная интрига на нашем рынке связана с продолжившимся снижением рубля. Этому способствует ожидание новых санкций к России в связи с вероятным признанием итогов выборов на Донбассе, а также отказ Банка России от неограниченных интервенций на границах коридора бивалютной корзины. Рубль устанавливает новые антирекорды, а произошедшее в ноябре снижение цен на нефть способствует этому процессу.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>