<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-tekushix-urovnyax-rubl-ostaetsya-pereprodannym-odnako-pri-snizhenii-cen-na-neft-davlenie-na-valyutu-soxranitsya-20141106-1745/</Url>
  <Title>При текущих уровнях рубль остается перепроданным, однако при снижении цен на нефть давление на валюту сохранится</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В октябре курс российской валюты продолжил падение, ставя все новые и новые антирекорды. Одной из ключевой причин остается динамика котировок нефти, которая продолжает снижаться уже в течение четырех месяцев и в настоящий момент достигла минимума за почти 4-летний период.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вторым ключевым моментом остается потребность российских компаний в валюте для выплат внешних долгов в условиях закрытых из-за санкций западных рынков. Крупнейшим российским должником остается Роснефть, долг которой к выплате в декабре 2014 и феврале 2015 составляет львиную долю всех внешних выплат российских компаний. Ранее Роснефть сделала заявку на получение средств из ФНБ, решение об этом пока не принято, но объявление о предоставлении такой помощи было бы позитивным фактором для курса рубля.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важным событием октября стало решение Банка России фактически "отпустить" рубль, ограничивая ежедневный объем интервенций $350 млн. Вместе с тем, ЦБ ввел новый инструмент предоставление валютной ликвидности: обратное валютное РЕПО, хотя нынешние условия по нему нельзя назвать привлекательными.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По нашим расчетам при сохранении цены на нефть в районе $86 и оттоке капитала в $47 млрд., средний курс доллара в четвертом квартале должен составлять 40,6 рублей, а "бивалютной" корзины - 46,5. Соответственно, при текущих уровнях рубль остается перепроданным. Вместе с тем, если нефть продолжит снижаться, то исключать сохранения давления на рубль нельзя.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T17:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>