<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-severstali-i-nornikelya-mogut-byt-interesny-s-tochki-zreniya-formirovaniya-dividendnogo-portfelya-20141106-0929/</Url>
  <Title>Акции "Северстали" и "Норникеля" могут быть интересны с точки зрения формирования дивидендного портфеля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии среды ММВБ закрылся на уровне 1492,43 пункта, укрепившись на 0,08%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 35,2 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в середине недели оказался между молотом и наковальней: с одной стороны, резко падающая в цене нефть на фоне пониженных ожиданий по общеевропейскому ВВП, с другой - активная фаза девальвации рубля и возвращение на площадку инвесторов после ноябрьских праздников. Все, что сейчас происходит на рынке, похоже на состояние перед бурей: продажи идут, но индекс ММВБ, непонятно зачем, держится за уровни.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позиции рубля закономерно слабеют. Накануне доллар и евро установили новые рекорды стоимости - 44,95 и 56,07 соответственно. После того как Центробанк, фактически, расписался в неэффективности собственных действий и принял за максимальный объем продажи валюты $350 млн в день, "россиянин" отправился практически в стратосферу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дальше будет только хуже, потому что с 1 января 2015 года поддержки рублю не должно быть совсем в рамках "свободного плавания". Здесь могут быть и 46 рублей, и 50.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вложения в российские ценные бумаги все еще сопряжены с большим риском. В этом свете по-прежнему интересен дивидендный портфель. Накануне закрылся реестр ПИКа. Стоит обратить внимание на акции "Северстали" и "НорНикеля" с этой точки зрения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>