<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-investory-pokupayut-rubli-za-akcii-starayas-perexitrit-devalvaciyu-20141106-1525/</Url>
  <Title>Российские инвесторы покупают за рубли акции, стараясь перехитрить девальвацию</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Плыви кораблик мой, плыви...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня рублевый фондовый индекс находится в положительной зоне, валютный индекс находится в отрицательной зоне (привычное дело). Инвесторы покупают за рубли акции, стараясь перехитрить девальвацию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс деловой активности PMI от банка HSBC по сфере услуг РФ в октябре 2014 года упал до уровня 47,4 пункта против 50,5 пункта в сентябре. Этот индикатор в наших условиях не имеет особой прогностической ценности - было много случаев, когда индикатор сигнализировал спад деловой активности, а через месяц экономика начинали расти. Но в целом оптимизма относительно экономического роста в 2015 году мало - денежные власти не пользуются тонкими инструментами целевого предоставления ликвидности. Задача насытить проблему ликвидностью и одновременно не позволить рублям мигрировать на валютный рынок не решена. Ситуация для экономических субъектов в 2015 году может сложиться неблагоприятно. ЦБ рассчитывает, что повышение ключевой ставки не приведет по цепочке росту кредитных банковских ставок. Теоретически это возможно, практически маловероятно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Курс рубля сегодня опять снизился. Интересно, что он снижается вне зависимости от решений ЦБ и снижается даже в те дни, когда растут котировки "черного золота". ЦБ не снял напряжение на валютном рынке и при этом собирается отправить рубль в свободное плаванье. Это все равно как отправить корабль в свободное плаванье, но перед этим проделать несколько отверстий ниже уровня ватерлинии. Плыви, Кораблик мой, плыви... А то, что у населения формируется устойчивый "инфляционный рефлекс" в день получения зарплаты бежать в обменный пункт, это ничего?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее решение ЦБ, ограничивающее объем интервенций, загадочно. Суть плавающего курса в непредсказуемости - для того, чтобы спекулянтам было сложнее играть против рубля. И зачем-то ЦБ заранее ограничивает свой инструментарий по увеличению непредсказуемости курса. Гибкости ЦБ не проявляет, все идет по заранее утвержденному плану. Если проявить гибкость, то показать, что западные санкции на нас негативно повлияли, а мы будем делать вид, что у нас все под контролем, что ничего необычного не происходит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И ничего вы с такой политикой ЦБ не сделайте. Будем рубить хвост собаки частями! Пусть ей будет больнее, но у нас есть план, который предусматривает отказ от валютного коридора такого-то числа, и пока оно пока не наступило, и еще у нас есть прекрасное оправдание: ослабление валюты - это общий тренд развивающихся рынков в последние годы. С середины 2009 года по конец октября 2014 года бразильский реал стала слабее по отношению к доллару на 44%, турецкая лира ослабла на 48%, южноафриканский ранд (рэнд) стал слабее на 46%, наш рубль стал слабее 41%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спи спокойно, дорогой друг, ночь будет прекрасной и небо будет ясным. Потому что у нас есть план, а "рубль сейчас несколько недооценен рынком".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T15:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>