<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dinamika-indeksa-mmvb-v-poslednee-vremya-vyglyadit-vpechatlyayusheiy-i-sozdaet-xoroshie-texnicheskie-predposylki-dlya-dalneiyshego-rosta-20141106-1705/</Url>
  <Title>Динамика индекса ММВБ в последнее время выглядит впечатляющей и создает хорошие технические предпосылки для дальнейшего роста</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг российский рынок подрастает, более одного процента по индексу ММВБ. При этом повышение индекса ММВБ за последние две недели составило около десяти процентов. Важным событием недели стали вчерашние промежуточные выборы в США, где республиканцы одержали убедительную победу и теперь контролируют сенат конгресса. Положение действующего президента Б. Обамы становится незавидным и традиционно сравнивается с хромой уткой. Поражение демократов на выборах может изменить внешнюю риторику Б. Обамы, в том числе в отношении к России. Поскольку президент США до конца своего срока, скорее всего, сосредоточится на внутренних проблемах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в СМИ появилась информация о размещении "Газпромом" еврооблигаций объемом 700 млн долл. Несмотря на санкции в отношении России, Газпром привлек финансирование, что является хорошим сигналом для российского рынка. Ожидается, за "Газпромом" последуют другие российские компании, что позволит ослабить давление на рубль. Сегодня состоялось заседание Банка Англии и ЕЦБ по процентным ставкам, как и прогнозировалось ставки остались на прежнем уровне 0,5% и 0,05% соответственно. Экономика еврозоны скатывается в рецессию, а санкции только ухудшают положение европейской экономики. Пока ЕС не готов отменить санкции в отношении России, однако все может быстро измениться, в случае дальнейшего ухудшения европейской экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг нефть Brent консолидируется около 83 долл., обозначая дно. Опасения дальнейшего снижения черного золота оказали дополнительное давление на российскую валюту. В конце ноября состоится заседание ОПЕК, на котором ожидается принятие мер по поддержки нефтяных котировок. Уровень 80 долл., является уровнем безубыточности разработки нетрадиционных месторождений нефти, в том числе сланцевых. В связи с чем, в ближайшее время ожидается рост цен на нефть от текущих уровней.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня индекс ММВБ преодолел вверх психологический уровень сопротивления 1500 пунктов. При этом подрастание индекса ММВБ в последнее время сопровождается существенной девальвацией рубля, который находится в стадии перехода в свободное плавание. Скорее всего, плавание еще продолжится, так как сильным уровнем поддержки рубля станет 49. Однако динамика индекса ММВБ в последнее время выглядит впечатляющей и создает хорошие технические предпосылки для дальнейшего роста. Для создания устойчивой растущей динамики, индексу ММВБ необходимо преодолеть вверх уровень сопротивления 1550 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T17:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>