<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/prezhde-chem-stabilizirovatsya-k-koncu-goda-kurs-rublya-mozhet-ochen-silno-otklonyatsya-ot-spravedlivogo-urovnya-20141106-1625/</Url>
  <Title>Прежде чем стабилизироваться к концу года, курс рубля может очень сильно отклоняться от "справедливого уровня"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российский рынок: только точечные идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ослабление рубля позитивно сказалось на российском рынке, но только в рублях, ММВБ с начала недели вырос почти на 1%. В долларах ситуация иная, индекс РТС снизился на 4,2%. Против российского рынка и рубля продолжают играть события в Украине, риски новых санкций, а также действие уже введенных, ограничивающих доступ компаниями и банкам к фондированию в иностранной валюте.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономика также не дает пока поводов для краткосрочного оптимизма. Продолжение падения цен на нефть и существование дефицита долларовой ликвидности привели к довольно резкой девальвации рубля, которая продолжается после повышения ЦБ РФ ставки на 1.5 п.п. С одной стороны, повышение ставок должно сдерживать ослабление рубля и инфляционные ожидания. С другой стороны, повышение рублевой ставки повышает стоимость фондирования долга корпоративного сектора в рублях, при учёте ограничений на иностранные заимствования, возникшие из-за введения санкций в отношении России, компании оказались под двойным давлением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Данное решение ЦБ РФ приведет к росту процентных расходов компаний, что приведет к снижению рентабельности. В текущей конъюнктуре, лучше не иметь в портфеле компании с высокой долговой нагрузкой, в особенности компании с высокой долей "коротких" долгов в кредитном портфеле и компании, нуждающиеся в привлечении "короткой" ликвидности для финансирования текущей деятельности (низкомаржинальные компании).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, в рублевом сегменте остаются отдельные идеи, сулящие привлекательную доходность. Это сектор черной металлургии, более других выигрывающий от ослабления рубля, компании сектора минеральных удобрений и дивидендные истории в нефтегазовом секторе. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль ушел вразнос&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Решение ЦБ изменить принципы интервенций на валютном рынке резко поменяло ситуацию на рынке. Если ранее массированные интервенции ЦБ на границе коридора удовлетворяли избыточный спрос на иностранную валюту, то в нынешних условиях стабилизацию рынка можно связывать только с предстоящими аукционами валютного РЕПО.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Впрочем, ЦБ частично сохранил интервенции на границе коридора, ограничив их USD350 млн в день, а также оставил себе возможность дополнительных интервенций в случае "возникновения угроз для финансовой стабильности". Но где эти уровни и в каких объемах будут осуществляться эти интервенции, априори никто не знает.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В итоге, в отсутствие интервенций ЦБ и других источников поступления валюты, менее чем за два дня рубль ослабел к доллару США на 3.7%, что намного превышает привычные темпы движения в этом активе.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С другой стороны, если смотреть до конца года, то предполагаемый приток валюты от интервенций ЦБ (USD350 млн в день), положительного сальдо по счету текущих операций, а также операций валютного РЕПО, должны сбалансировать отток, связанный с погашениями внешнего долга. То есть формально ЦБ прав, заявляя о стабилизации рубля до конца года. Тем не менее, это не отменяет того, что волатильность рубля теперь будет выше, чем раньше, и перед тем, как стабилизироваться курс рубля может очень сильно отклоняться от "справедливого уровня".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Асаинов Денис</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T16:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>