<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-fondovom-rynke-v-chetverg-torgi-mogut-otkrytsya-v-neiytralnom-klyuche-20141106-0915/</Url>
  <Title>На российском фондовом рынке в четверг торги могут открыться в нейтральном ключе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе торгов среды индекс ММВБ прибавил 0,27% (1495 пунктов). Объемы возросли по сравнению с минимумом понедельника, однако, остались ниже значений прошедшей недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;День в США завершился в плюсе (S&amp;P 500 +0,57%, 2023 пункта), что связывают с итогами выборов в Сенат, позитивными данными по рынку труда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия сегодня торгуется разнонаправлено. Давление на котировки продолжают оказывать опасения относительно перекупленности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 откатился к 2010-2015, протестировав ранее район 2020 пунктов. Ближайшее сопротивление видим около 2020-2030. Рост, по нашему мнению, стоит использовать преимущественно для поиска моментов для продаж. Покупки рекомендуем от 1930-1940, 1860-1880.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent подрос к $83, снизившись перед этим к $81,5-82. Ситуация по нефти улучшится, если цены закрепятся выше $88-90. На текущий момент попытки повышения, скорее всего, стоит продавать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото достиг района $1140-1150. Дальнейшее движение ниже $1180-1200 предполагает в следующие месяцы развитие тренда к основному ориентиру $1000. Если цены вернутся выше $1220, далее, вероятно, последует движение к $1300-1400.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском фондовом рынке в четверг ждем открытие ближе к нейтральному. Снижения в течение дня, скорее всего, стоит выкупать. Основные ориентиры для покупок видим около 1450, 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ. Следующий ориентир повышения расположен в районе 1530-1550 пунктов. В позитивном сценарии в этом году, либо в первые месяцы 2015 индекс ММВБ преодолеет 1550-1600, после чего достигнет 1700-1800 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) поддержки — 104 000-105 000, 102 000, 100 000. В следующие недели ждем рост к ориентиру 115 000-120 000, возможно 125 000. Ближайшие сопротивления — 110 000, 112 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) рост предположительно стоит продавать. В следующие недели ждем попытки возобновить движение к 42 000, далее к 39 000-40 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась умеренным повышением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Спекулянтам - "продажи от 1480-1500, 1530-1550 пунктов, покупки от 1450, 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>