<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-dnya-rynok-rf-mozhet-protestirovat-krugluyu-otmetku-i-dvinutsya-k-verxneiy-granice-kanala-u-1510-punktov-po-mmvb-20141106-0936/</Url>
  <Title>В течение дня рынок РФ может протестировать "круглую" отметку и двинуться к верхней границе канала у 1510 пунктов по ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ведущие фондовые индексы Европы в среду уверенно выросли, поддержку оказали неплохие финотчетности, возврат позитивных настроений на американском рынке и отскок на нефтяном рынке. По итогам дня EuroTOP100 вырос на 1,7%, но не смог "закрыть" потери предыдущих двух дней из-за сохраняющихся опасений относительно того, что отсутствие единства мнений в руководстве ЕЦБ может препятствовать проведению эффективной политики по стимулированию экономики региона. Из ключевых сегментов в лидерах роста - нефтегазовый сегмент и ритейлеры и телекомы, в страновом разрезе - сильно упавшие индексы "слабых" стран региона (FTMIB: +2.6%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций США вчера преимущественно вырос (S&amp;P500: +0,6%; Nasdaq Composite: -0.1%) отыгрывая результаты выборов, в ходе которых республиканцы смогли взять контроль в Сенате, и стабилизацию на товарных рынках (в лидерах роста - акции нефтяных компании, химпрома и электроэнергетики). Слабо показал себя Nasdaq ввиду негативных новостей в рамках сезона отчетности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ (+0,3%) сумел к концу дня выйти "в плюс" при неплохой, для текущих условий, торговой активности (объем торгов акциями: 36 млрд руб.). Индекс РТС потерял еще 2,2% вслед за слабеющим рублем. Основным факторами, определившими динамику рынка, оставались нефть и стремительно слабеющая российская валюта. Среди основных идей роста на рынке акций оставались бумаги металлургов и горнодобывающей отрасли (Распадская: +5,9%; ММК: +3,7%; Северсталь: +3,1%; НЛМК: +3,0%; Полиметалл: +7,3%; ВСМПО-Ависма: +1,9%; РДР РусАла: +1,7%), пользующиеся спросом благодаря целому ряду благоприятных факторов, в числе которых сильные результаты (вчера хорошо отчиталась Северсталь) и более стабильная ситуация на рынках сбыта, ослабление рубля и дивидендный фактор. Также неплохо выглядели акции телекомов, благодаря сохраняющемуся спросу на Ростелеком (+1,4%). В нефтегазовом сегменте "выстрелили" ПА Транснефти (+4,6%) и Сургутнефтегаз (па: +3,5%; оа: +0,9%), выигрывающие от девальвации. Из "фишек" сегмента лучше рынка был лишь ЛУКОЙЛ (+0,5%), - остальные бумаги выглядели похуже, причем только НОВАТЭК (+0,1%) смог завершить торговую сессию "в плюсе" с сильной просадкой в Башнефти (-1,2%) и Татнефти (-3,2%). Финансовый сектор, по понятным причинам, был под давлением (оа Сбербанка: -0,8%; па Сбербанка: -2,0%; ВТБ: -0,2%), - из ликвидных бумаг лишь МосБиржа (+0,6%), на хорошем объеме, подорожала. Среди производителей удобрений сильный прирост курсовой стоимости показал Фосагро (+3,7%) при сдержанной динамике Уралкалия (+0,2%). В девелоперах заметно прибавили бумаги ЛСР (+5,9%). В электроэнергетике - разнонаправленная динамика: из идей роста выделим Е.Он Россия (+3,7%) и ТГК-1 (+1,4%); Россети (-0,5%), Интер РАО (-0,1%) и ОГК-2 (-0,1%) провели день в высоковолатильной консолидации. Потребсектор выглядел "по рынку", при сильном росте в Черкизово (+2,1%) и умеренном снижении в М.Видео (-0,5%). Из прочих бумаг отметим снижение Яндекса (-1,7%) и рост Иркута (+4,6%) с КАМАЗОМ (+0,4%) и Соллерсом (+0,5%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций продемонстрировал рост 7-ю сессию подряд по индексу ММВБ, но продолжает находиться вблизи минимумов с 2009г. по индексу РТС из-за стремительного ослабления национальной валюты. Ключевые темы для рынка прежние - итоги выборов ЛНР/ДНР (признание их Россией и новый виток санкционной войны), перспективы цен на нефть (дальнейшее усиление доллара может привести к снижению ниже 80 долл./барр.) и динамика рубля. Сегодня мы ждем близкого к нейтральному открытия торгов на рынке акций, допуская в течение дня возможность теста "круглой" отметки и движения к верхней границе канала у 1510 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фролов Илья</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>