<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/situaciya-na-vneshnix-ploshadkax-i-otsutstvie-povodov-dlya-ukrepleniya-rublya-ne-daet-signalov-dlya-rosta-rynka-rf-20141106-1025/</Url>
  <Title>Ситуация на внешних площадках и отсутствие поводов для укрепления рубля не дает сигналов для роста рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Заседание ЕЦБ и выход Газпрома на рынок еврооблигаций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед началом торгов на Московской бирже в четверг, 6 ноября, на глобальных рынках преобладает пессимизм. В ходе заокеанских торгов индикатор широкого рынка переписал свой исторический максимум (2024 пункта) после того, как Республиканская партия по итогам промежуточных выборов получила контроль над Сенатом. Выросли и цены на нефть Brent на фоне данных о сокращении недельных запасов в США. Североморская нефть на текущий момент торгуется по цене в $83,1 за баррель. На азиатских площадках доминируют продавцы. В лидерах падения Япония (-0,9% по Nikkei). Единственная "зеленая история" - Корея (+0,2% по Kospi). Вслед за Азией в моменте снижаются фьючерсы на S&amp;P 500 (-0,3%) и FTSE 100 (-0,1%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижение контрактов на британский индекс подстегивают ожидания итогов заседания ЕЦБ - это ключевое событие сегодняшнего дня. Ожидаем, что по его итогам ключевые процентные ставки останутся на прежних уровнях. Решение по этому вопросу мы узнаем в 15:45 мск, а в 16:30 мск глава ЕЦБ Марио Драги даст пресс-конференцию по факту данного заседания. На ожиданиях решения регулятора еврозоны растет евро по отношению к основным валютам. На индикативной сессии рубль снижается к единой валюте на 0,5%, к доллару - на 0,2%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поводов для укрепления российской валюты по-прежнему не видно. В ходе вчерашних торгов доллар к рублю приближался к отметке в 45. Кроме того, с 5 ноября ЦБ РФ сократил валютные интервенции до $350 млн. в день. При этом зампред ЦБР Ксения Юдаева заявила, что регулятор оставляет за собой право выходить на рынок с дополнительными интервенциями в случае возникновения угрозы для финансовой стабильности. Юдаева указала, что у ЦБ есть внутреннее правило, связанное с волатильностью и другими факторами. По ее словам, Банк России при принятии решений о дополнительных интервенциях будет учитывать широкий круг факторов. В спектре будет ситуация на рынке депозитов, а именно - поведение населения, большая часть которого хранит средства на вкладах в отечественных банках. Помимо сокращения интервенций, ЦБ объявил о проведении аукционов годового валютного РЕПО с предполагаемым лимитом до $10 млрд. Ксения Юдаева полагает, что проведение долгосрочных валютных РЕПО будет способствовать нормализации с валютной ликвидностью на рынке. Последние действия Банка России говорят о постепенном переходе к плавающему курсу рубля. Регулятор готовит рынок к тому, что границы валютного коридора будут демонтированы. Однако говорить об уходе ЦБ с рынка преждевременно. По словам Ксении Юдаевой, рубль перешел "в пограничную зону" на пути к свободному курсообразованию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из знаковых событий следует отметить выход "Газпрома" на рынок еврооблигаций. "Газпром" стал первой из российских компаний, которая после июльских санкций США и ЕС. Стало известно, что вчера "Газпром" разместил годовые евробонды на $700 млн с доходностью 4,45% и ставкой купона в 4,3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на внешних рынках и отсутствие поводов для укрепления рубля не дает поводов для роста рынка РФ. Ожидаем, что российские фондовые индексы откроются с понижением. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня агентство MSCI проведет полугодовой пересмотр индексов. Изменения вступят в силу 26 ноября. Исключений старых или добавления новых компаний не ожидается.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>