<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nacionalnaya-valyuta-prodolzhit-torgovatsya-na-urovnyax-44-47-rubleiy-za-dollar-bystrogo-snizheniya-kursa-ne-ozhidaetsya-20141106-1350/</Url>
  <Title>Национальная валюта продолжит торговаться на уровнях 44-47 рублей за доллар, быстрого снижения курса не ожидается</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на начальную негативную реакцию рынка акций на решение ЦБ РФ по вопросам политики на валютном рынке, индекс ММВБ смог завершить торговую сессию с небольшим плюсом. Динамика индекса РТС осталась негативной и вполне отражала снижение курса рубля. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1495, +0.27%), РТС (1054, -2.21%). Торговый оборот составил до Р36.4 млрд. Лидеры роста: "Распадская" (+5.92%, Р18.96), ММК (+3.73%, Р10.09), "Транснефть" пр (+4.57%, Р97800.00). Лидеры снижения: "Татнефть" об (-3.21%, Р249.00), "Башнефть" пр (-2.71%, Р933.00), "Сбербанк" пр (-1.98%, Р55.07). Акции "Транснефти" обновили свой исторический максимальный ценовой рекорд. Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.5% по индексу ММВБ. Надеемся на возобновление роста рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль продолжает слабеть. Снижение нефти, динамика прочих EM валют на глобальных рынках, сохраняющийся острый дефицит в валютном фондировании и внешние факторы - все это продолжает довлеть над рублем, толкая его к новым антирекордам. Ближайшая цель - отметка в 45 рублей за доллар достигнута, в дальнейшем мы не ожидаем столь же быстрого снижения курса рубля, однако если негативно сработает геополитический фактор, то давление, безусловно, возрастет. В перспективе рубль скорее продолжит торговаться на уровнях 44-47.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяной рынок получил небольшую передышку, цены приостановили снижение на фоне ожиданий по сокращению запасов в США в преддверии растущего спроса перед зимним периодом. Помимо этого Ближний Восток преподнес свои "сюрпризы", так Ливия частично приостановила добычу на своем крупнейшем месторождении, а возможность проведения наземной операции против ИГИЛ, озвученная накануне президентом США, и вовсе может привести к росту премии Brent за военные риски в перспективе. В то же время в целом commodities рынки остаются преимущественно под давлением на фоне слабой статистики из ЕС и КНР. В краткосрочной перспективе Brent продолжит торги на отметках $81-83, WTI $75-78.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Давыдов Денис</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T13:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>