<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-odnim-iz-glavnyx-sobytiiy-stanet-ocherednoe-zasedanie-ecb-i-kommentarii-ego-glavy-mario-dragi-20141106-1005/</Url>
  <Title>Сегодня одним из главных событий станет очередное заседание ЕЦБ и комментарии его главы Марио Драги</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Индекс ММВБ в одном шаге от уровня 1500 пунктов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику в пределах 0,6%. Выходившая статистика из США носила в основном смешанный характер. Так, по данным агентства ADP американские компании наняли на работу 230 тыс. человек, тогда как аналитики ожидали показатель на уровне 220 тыс. человек. Кроме того, индекс деловой активности в непроизводственном секторе США снизился в октябре до 57,1 п. с 58,6 п. месяцем ранее. Аналитики ожидали снижения показателя до 58 пунктов. Также положительную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Лучше выглядел французский индекс CAC, прибавив 1,89%. При этом выходившая статистика из европейского региона оказалась довольно слабой. Так, согласно окончательным данным в октябре индекс деловой активности в секторе услуг Франции снизился с 48,4 п. до 48,3 п., в Германии - с 55,7 п. до 54,4 п., в целом по еврозоне - с 52,4 п. до 52,3 п. Кроме того, розничные продажи в еврозоне в сентябре снизились на 1,3% в месячном выражении. Аналитики ожидали снижения показателя на 0,8%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок вслед за зарубежными площадками смог продемонстрировать положительную динамику. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,27%, закрывшись на уровне 1495,26 п. При этом цены на нефть и динамика курса рубля являются определяющими для российского рынка. Стоит отметить, что с 5 ноября ЦБ РФ отказался от неограниченных валютных интервенций на границе бивалютной корзины, установив лимит в размере 350 млн. долл. С технической точки зрения ближайшим сопротивлением для индекса выступает уровень 1525 п., который соответствует локальным максимумам текущего года. Ближайшая поддержка находится на уровне 1452 п. При этом локальная перегретость индекса ММВБ может выступить преградой для быков и может не позволить индексу закрепиться выше 1500 пунктов. Сегодня одним из главных событий станет очередное заседание ЕЦБ и комментарии его главы Марио Драги относительно денежно-кредитной политики.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>