<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-torgov-na-rossiiyskom-rynke-akciiy-ozhidaetsya-s-nebolshim-gepom-vniz-20141106-0957/</Url>
  <Title>Открытие торгов на российском рынке акций ожидается с небольшим "гэпом" вниз</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно негативный фон. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим "гэпом" вниз. В ближайшее время давление на рынок может оказать ввод новых санкций в отношении России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду торги на российском фондовом рынке открылись с "гэпом" вниз на 1.5% на фоне снизившихся цен на нефть и опасений ввода новых санкций со стороны Евросоюза в отношение России. Вероятность санкций возрастёт, если Россия официально признает итоги выборов в самопровозглашённых Донецкой и Луганской народных республик.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако в течение дня настроения на рынке улучшились. На фоне роста западных площадок и слабости рубля индекс ММВБ выбрался на положительную территорию. По итогам дня он прибавил 0.27% до 1495.26 пункта - это уже восьмой подряд день роста. В то же время индекс РТС продолжает лихорадить - вчера на ослаблении рубля он снизился на 2.2% до 1054.45 пункта. В последние недели индекс РТС, рассчитываемый в долларах, с большой натяжкой можно назвать индикатором фондового рынка - скорее он отражает возросшие колебания на рынке валютном.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста в фондовой секции Московской биржи остаются акции компаний с высокими дивидендными выплатами - "Сургутнефтегаз"-п (SNGSP RM, +3.5%), "Э.Он.Россия" (EONR RM,+3.5%), ММК(MAGN RM,+3.7%), "Северсталь" (CHMF RM,+3.1%), НЛМК (NLMK RM, +3%). Рост перечисленных компаний за последние недели составляет уже 10-20%. Хуже рынка вчера смотрелись акции банков (ВТБ, "Сбербанк") - именно финансовый сектор может наиболее пострадать в случае ввода новых санкций. Со знаком минус также отмечаем бумаги Yandex (YNDX RM, -1.5%). Агентство MSCI лишь со следующего года планирует разрешить включать в страновые индексы компании, не имеющие ликвидного листинга в стране ведения бизнеса и торгующиеся при этом в другом регионе. Таким образом, Yandex вряд ли будет включён в состав индекса MSCI Russia на ближайшем пересмотре 7 ноября. Вероятнее, это случится уже в следующем году.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы не ожидаем изменений в расчётной базе индекса MSCI Russia на ближайшем полугодовом пересмотре в ноябре. В то же время, состав MSCI Russia 10/40 может измениться. На фоне снижения капитализации АФК "Система" её вес в индексе может быть снижен. Напомним, в индекс MSCI Russia 10/40 она входит в паре с ADR МТС с весом 4.5%. Вес пары может быть сохранён, но доля МТС в индексе возрастёт. Это окажет поддержку котировкам МТС. Итоги пересмотра индекса MSCI Russia 10/40 будут объявлены в ночь с 19 по 20 ноября, а вступят в силу 25 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Северсталь" (CHMF RM,+3.1%) вчера опубликовала хорошую отчётность по МСФО за 9 месяцев 2014 года. Выручка за этот период сократилась на 9% до $6.42 млрд, а EBITDA выросла на 23.2% до $1.6 млрд. Чистый убыток составил $807 млн против прибыли в размере $157 годом ранее. Рост выручки компании объясняется снижением затрат на фоне ослабления рубля и падения цен на материалы. "Северсталь" стала одним из бенефициаров ослабления рубля. 10 ноября "Северсталь" проведёт День Инвестора, на котором мы ожидаем услышать подробности изменения стратегии развития компании, с учётом продажи зарубежных активов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился умеренно-негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Азиатские индексы сегодня торгуются преимущественно на отрицательной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра падает на 0.23%, а фьючерс на Brent растёт на 0.14%. Мы ожидаем открытия рынка с небольшим гэпом вниз.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий дня отметим презентацию ежегодного отчёта ОПЕК по нефти и операционных результатов "Мечела" за 3 квартал, совет директоров ТГК-5.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>