<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-po-itogam-chetverga-ne-smog-zakrepitsya-vyshe-otmetki-v-1500-punktov-a-vot-rts-obnovil-minimumy-2009-goda-20141106-2100/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ по итогам четверга не смог закрепиться выше отметки в 1500 пунктов, а вот РТС обновил минимумы 2009 года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга вырос на 0,15% до 1497,46 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 3,53% до отметки 1017,28 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 3,6% до 803,46 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг ключевые российские биржевые индикаторы продолжили торговаться разнонаправленно на фоне продолжающегося ослабления национальной валюты. Рубль обновил свои исторические минимумы на фоне новостей о возобновлении на Донбассе боевых действий - силовики перешли в наступление. Таким образом, договоренности о прекращении огня, видимо, больше не действуют, так что на юго-востоке Украины в прямом смысле снова становится жарко. В целом, ситуация на валютном рынке пока остается нервозной, так что не исключаю, что мы близки к локальным максимумам по курсу иностранной валюты. Требовать от ЦБ любыми средствами удерживать валютный курс, наверное, не нужно. В текущей макроэкономической и политической ситуации это может плохо закончиться. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне незаметной прошла новость о том, что "Газпром" (+0,63%) впервые за долгий срок разместил евробонды на сумму в $700 млн под 4,3% годовых. Рынок должен позитивно воспринять данное событие, ведь долгое время российские эмитенты не выходили на внешний рынок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста сегодня были бумаги компаний "Аптеки 36.6" (+10,57%) и "Мечел" (АО +6,56%, АП +7,86%). К росту бумаг фармацевтического ритейлера привело решение Арбитражного суда Москвы прекратить производство по заявлению ЗАО "Исток" о признании банкротом ЗАО "Аптеки 36,6". "Мечел" же решил, что лучшая оборона - это нападение. Компания подала встречный иск против "ВТБ" (+0,43%) с просьбой изменить условия кредитного договора (ранее банк обратился в суд, чтобы взыскать с компании деньги по просроченному займу). Вероятность того, что "Мечел" выиграет дело, крайне мала, но вот затягивать разбирательство вполне может. Видимо, руководство компании рассчитывает на то, что банкротства удастся избежать, и надеется на сильное трендовое движение для решения проблем с платежеспособностью.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также в течение дня состоялась пресс-конференции главы ЕЦБ М. Драги, на которой он в который раз пообещал активно расширять баланс ЕЦБ за счет TLTRO и ABS. Это ожидаемо привело к падению европейской валюты, но вот приведут ли данные программы к повышению уровня цен в ЕС - большой вопрос. По аналогии с Японией и США скорее нет, чем да. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ по итогам четверга не смог закрепиться выше отметки в 1500 пунктов, а вот индекс РТС обновил свои минимумы с 2009 года. Аналогичная расскорреляция была только в 2009 году, однако она все же схлопнулась. Думаю, что и сейчас за этим стоит последить - возможность для среднесрочной покупки может быть очень интересной.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>