<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poyavlenie-cb-na-rossiiyskom-rynke-v-blizhaiyshie-dni-vozmozhno-v-sluchae-usileniya-davleniya-na-rubl-20141106-1230/</Url>
  <Title>Появление ЦБ на российском рынке в ближайшие дни возможно в случае усиления давления на рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль: первичная реакция на решение регулятора была недолгой &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашняя сессия на валютном рынке сохранила напряжение среди участников - бивалютная корзина закрепилась на отметке, близкой к 50.00 рублям, а пара доллар/рубль обосновалась вблизи значения 45.00. Хотя регулятор перед началом вчерашних торгов значительно ослабил собственное регулярное участие на рынке (до $350 млн в день в условиях устойчивого нахождения корзины на верхней границе операционного коридора), а также разрешил котировкам корзины торговаться за пределами операционного коридора, он привнес интригу относительно тайминга и объемов дискреционного вмешательства. По предварительным оценкам вчера такого вмешательства вопреки отрицательной реакции рынка отмечено не было, и официальная граница была смещена лишь на 5 коп. (39.60-48.60). Возможно, регулятор не только намеревается протестировать потенциальное отклонение рынка от официальных границ внутри дня, но и привнести фактор неопределенности собственного участия между дневными торгами. Бивалютная корзина пока не значительно отреагировала на информацию об отсутствии дискреционных интервенций в течение вчерашней сессии, однако в случае отсутствия подобного рода интервенций в течение нескольких дней не стоит исключать усиления давления на корзину. Возможно, регулятор как раз и ожидает подобного отклонения, чтобы подтвердить свое незримое присутствие в первое время существования подобной схемы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо фактора неопределенности присутствия регулятора за пределами официальной границы, давление на рубль сохраняют мотивы геополитической неопределенности (угрозы новых санкций по итогам выборов в ДНР и ЛНР) и коррекция нефти. Мы, однако, полагаем, что тема реформы остается ключевой в данный момент, и отсутствие дискреционных интервенций, скорее, очередной тактический ход в целях снижения определенности момента участия. Не исключаем, что регулятор все же появится на рынке в ближайшие дни, в случае если рынок забеспокоится о его отсутствии и усилит давление на рубль.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T12:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>