<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sektoralnom-razreze-sushestvenno-luchshe-indeksa-mmvb-prodolzhayut-torgovatsya-akcii-metallurgicheskix-kompaniiy-20141106-1015/</Url>
  <Title>В секторальном разрезе существенно лучше индекса ММВБ продолжают торговаться акции металлургических компаний</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегмент акций металлургов продолжает радовать инвесторов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов в среду фондовые индикаторы США демонстрировали преимущественно позитивную динамику. Индексы S&amp;P-500 и Dow Jones Industrial сумели опять переписать свои исторические максимумы. Силы покупателей на рынке акций поддержала неплохая статистика по занятости от агентства ADP, согласно которой в октябре число новых рабочих мест выросло на 230 тыс., что оказалось немного лучше прогноза (220 тыс.). В конце этой недели Министерство труда США опубликует официальные данные по рынку занятости. Индекс деловой активности PMI в американском секторе услуг в октябре составил 57,1 п., что совпало с прогнозом. Европейские фондовые индексы вчера преимущественно отыграли снижения двух последних дней. Сегодня Европейский Центральный Банк и Банка Англии проведут свои ежемесячные заседания, от которых не ждут изменений в монетарной политике.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг российский рынок акций начнет торги в нейтральной зоне. По итогам торгов в среду индекс ММВБ вырос на 0,27%, сумев еще немного приблизиться к отметке 1500 п. В это же время индекс РТС упал на 2,2%, оставшись на уровнях середины прошлой недели. Причина такой раскорреляции кроется в сохранении роста курса доллара по отношению к рублю. В это же время котировки АДР ведущих российских компаний в Лондоне вчера не показали сильной динамики. Сейчас на пути роста индекса ММВБ сильный диапазон сопротивления на 1510-1530 п. В секторальном разрезе существенно лучше индекса ММВБ продолжают торговаться акции металлургических компаний. Вчера сводный индекс Micex M&amp;M прибавил 2,59%. Финансовая отчетность "Северстали" оказались лучше прогнозов. Чистый убыток "Северстали" за 9 месяцев 2014 г. по МСФО составил $807 млн. против прибыли годом ранее - это лучше консенсус-прогноза. Помимо этого, дивидендная тема поддерживает спрос на акции сталепроизводителя. Однако середину ноября лучше использовать для фиксации прибыли по выросшим в цене бумагам. Слабость относительно индекса ММВБ продолжают демонстрировать акции банковского сектора. Никаких позитивных сдвигов за последнее время не показывают бумаги телекоммуникационных компаний и энергетики. Умеренный оптимизм имеет место в акциях нефтегазовых и химических компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютная пара USD/RUB вчера также подошла к сильному уровню 45, на который мы указывали ранее. Отказ ЦБ РФ от совершения неограниченных по объему валютных интервенций на границах операционного интервала был воспринят участниками рынка как повод для продолжения спекуляций вокруг курса национальной валюты. В качестве позитивных моментов по ослаблению давления на рубль можно выделить следующие. Вчера Газпром успешно разместил долларовые евробонды сроком на один год на сумму $700 млн., предложив инвесторам доходность на уровне 4,45% годовых. В среду Банк России сообщил о том, что во второй половине ноября он пройдет аукцион РЕПО на сумму $10 млрд. в иностранной валюте на срок 12 месяцев, по невысоким ставкам. Исходя из динамики поведения биржевых активов, находящихся в фазе экспоненциального роста (именно это сейчас наблюдается по курсу USD/RUB) в ближайшее время стоит ждать повышенной внутридневной волатильности с усилением рисков коррекции (в пользу укрепления рубля). Есть высокая вероятность того, что в ноябре мы увидим усиление позиций рубля до уровня 40-41 по отношению к доллару.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>