<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-aeroflota-otstali-ot-pod-yoma-rynka-posledneiy-nedeli-i-v-blizhaiyshie-dni-mogut-pokazat-neploxoiy-rost-20141106-1505/</Url>
  <Title>Акции "Аэрофлота" отстали от подъёма рынка последней недели и в ближайшие дни могут показать неплохой рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На российском фондовом рынке по-прежнему сильны "бычьи" настроения. Рынок игнорирует негативные новости - снижение нефтяных цен, риск новых санкций в отношении России, слабая статистика по сфере услуг (индекс PMI от HSBC снизился до 47.4 пунктов). Индекс ММВБ растёт девятую торговую сессию кряду. На 13:30 он прибавляет 1%, уверенно пройдя уровень 1500 пунктов. Индекс РТС показывает -0.7%, но этот "термометр рынка" сломался из-за валютных колебаний и не отражает происходящее на рынке акций. Причины роста фондового рынка - перепроданность российских бумаг, ослабление рубля (играющее на руку экспортёрам - нефтегазовому, металлургическому и нефтехимическому секторам). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста сегодня акции "Аптеки 36и6" (APTK RM,+25%). Причиной роста может быть новость о решении разместить 1 400 000 000 дополнительных акций. Допэмиссия может помочь компании снизить текущий высокий уровень долга (на 30 июня 14.5 млрд рублей).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продажи "АвтоВАЗа" (AVAZ RM,+1.8%) в октябре выросли на 4.7% м/м до 40 207 автомобилей. При этом продажи растут как на внутреннем рынке (на 3.5%), так и на экспортном (на 28.8%). Поддержку компании оказывает программа утилизации, запущенная российским правительством, гарантирующая скидку на покупку в 40-50 тысяч рублей при сдаче старого авто в утиль. В октябре по ней было продано порядка 15 тысяч машин. Из-за высокого спроса на покупку автомобилей LADA по программе утилизации она даже приостанавливалась на несколько недель, но с 29 октября "АвтоВАЗ" возобновил её.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В первой половине года продажи "АвтоВАЗа" снизились на 20%.Текущие результаты всё равно ниже, чем год назад, но они позволят выправить годовой результат. Мы ожидаем, что по итогам года снижение продаж составит 12%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Аэрофлот" (AFLT RM,+4.5%) отчитался по РСБУ за 9 месяцев. Выручка компании за отчетный период выросла на 14% до 176.74 млрд рублей, а чистая прибыль сократилась на 22% до 15.06 млрд рублей. В последнее время пассажиропоток авиаперевозчиков снижается (особенно это заметно на европейском направлении). В летние месяцы ситуацию выправил рост авиаперевозок в Крым, но курортный сезон кончился - до конца года мы можем увидеть снижение операционных показателей "Аэрофлота". Не на руку компании играют также ослабление рубля и сохраняющийся (пусть и небольшой) риск ограничения полетов иностранных компаний над Сибирью - в этом случае "Аэрофлот" потеряет роялти от этих полётов. Акции "Аэрофлота" отстали от подъёма рынка последней недели и в ближайшие дни могут показать неплохой рост.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T15:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>