<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vysokaya-volatilnost-par-evro-rubl-i-dollar-rubl-povysila-interes-investorov-k-valyutnomu-rynku-20141106-1405/</Url>
  <Title>Высокая волатильность пар евро/рубль и доллар/рубль повысила интерес инвесторов к валютному рынку</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российский президент вновь признан самым влиятельным человеком в мире&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок утром в четверг торгуется разнонаправленно. Индекс РТС теряет 0,6%, индекс ММВБ наоборот прибавляет 0,6%. В лидерах роста акции НЛМК, "префы" "Сургутнефтегаза", ММК, "Распадская" и "Башнефть". Снижение демонстрируют котировки группы компаний ПИК, Polymetal и расписки "Русала".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль продолжает дешеветь. На открытии пара доллар/рубль торгуется на отметке 45,26 рублей, пара евро/рубль преодолела отметку в 56,5 рублей. Высокая волатильность рублёвых валютных пар (и не только) повысила интерес инвесторов к валютному рынку. По данным Московской биржи, в октябре 2014 года объём торгов на данном рынке вырос по сравнению с октябрём 2013 года на 57,2% до 21,7 трлн рублей (13,8 трлн рублей в октябре 2013 года), в том числе кассовые сделки (спот) — 8,8 трлн рублей, сделки своп — 13,0 трлн рублей. Среднедневной объём торгов на валютном рынке Московской Биржи составил 944,4 млрд рублей или 23,1 млрд долларов США. Объём торгов валютными фьючерсами вырос по сравнению с октябрём 2013 года в 3,5 раза и составил 3,7 трлн рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Интересно отметить, что большой интерес инвесторы проявили к паре юань/рубль. Объём торгов на валютном рынке Московской Биржи за октябрь по паре юань/рубль вырос на 80% по сравнению с сентябрём и составил 12,5 млрд юаней (83,5 млрд рублей), что является максимальным значением объёма торгов юанем за месяц.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16 октября 2014 года объём торгов на Московской Бирже составил 1,5 млрд юаней (9,9 млрд рублей), что является лучшим результатом за всю историю с момента запуска торгов китайским юанем в конце 2010 года. На наш взгляд, пара юань/рубль действительно является очень привлекательной для инвестиций, но долгосрочных.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается корпоративных событий, то их будет немного, чего не скажешь о макростатистике. Сегодня ФАС рассмотрит дело о доступе "Роснефти" к газопроводу Sakhalin Energy. Нефтегазовая компания продолжительное время пытается добиться доступа к сахалинскому газопроводу Газпрома. Последний отказывает, мотивируя это отсутствием свободных мощностей. В апреле Роснефть обратилась в ФАС, потребовав придания трубопроводу Sakhalin Energy статуса регионального субъекта естественной монополии, а также части единой системы снабжения газом.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Операционные результаты за 9 месяцев 2014 года опубликует "Мечел". За 9 месяцев 2013 года "Мечел" добыл на 1,7% меньше угля, чем годом ранее за аналогичный период - 20,43 млн тонн. Тем не менее, в III квартале 2013 года компания добыла угля на 0,4% больше, чем во II квартале 2013 года - 7,02 млн тонн.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"АвтоВАЗ" за 10 месяцев сократил продажи на 18,2%. Чистый убыток компании по РСБУ увеличился в январе-сентябре в 4,5 раза и составил 5,1 млрд рублей против 1,117 млрд рублей в январе-сентябре 2013 г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк "Россия", пострадавший от санкций США, с ноября 2014 года начинает выпуск карт "ПРО100" на основе платежной системы "Универсальная электронная карта". На долю банков, работающих с "ПРО100", приходится более 50% российского рынка эквайринга. Общее количество выпущенных карт на базе "ПРО100" уже превысило 1,2 млн штук.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Австралия опубликует данные по безработице, изменений в ту или иную сторону не ожидается. Центробанк Великобритании объявит о процентной ставке, а Национальный центр статистики представит данные по темпам роста промышленного производства в сентябре. Кроме Великобритании, свое решение по процентной ставке объявит Европейский центральный банк.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Президент России Владимир Путин во второй раз возглавил рейтинг самых влиятельных людей мира по версии Forbes. За время его руководства страна значительно окрепла, было одержано множество внутренних и внешних побед.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За последний год позиции Путина и России в мире укрепились. Forbes выделяет присоединение Крыма, поддержку Новороссии и газовый контракт с Китаем. К этому списку достижений стоит добавить успешную Олимпиаду и главное - Евразийский Союз, который начнёт действовать с 1 января будущего года. Это новый рынок в 170 млн человек, создание нового экономического центра силы в Евразии. В будущем возможно появление новой евразийской валюты - алтына. Несмотря на санкции Запада и падение цен на нефть, макроэкономические индикаторы России остаются сильными, безработица - 4,8%, рост промышленного производства около 3%, рост ВВП - 1,1%, профицит бюджета более 1 трлн руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 2014 году Путин сумел объединить россиян, его рейтинг - 86%. Такой поддержки у президента России не было даже во время начала Второй чеченской войны. Ключевые фигуры президентской команды также имеют высокий рейтинг популярности. Прежде всего, это касается министра обороны Сергея Шойгу и министра иностранных дел Сергея Лаврова.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T14:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>