<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rost-cen-na-neft-vmeste-s-pozitivnoiy-ocenkoiy-usiliiy-cb-mozhet-stat-povodom-dlya-konsolidacii-rossiiyskix-indeksov-20141106-1115/</Url>
  <Title>Рост цен на нефть вместе с позитивной оценкой усилий ЦБ может стать поводом для консолидации российских индексов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;К завершению торгов среды динамика ММВБ улучшилась по сравнению с первой половиной дня, индекс увеличился на 0,27%, индекс РТС в минусе на 2,21%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ сегодня кредитует банки под обеспечение залогом ценных бумаг, активами или поручительствами, а также золотом на сроки от 1 дня до 1,5 года, ставки являются фиксированными, со вчерашнего дня повышены до уровня от 10,5 до 11,25% (ранее были от 9 до 9,75%). Со стороны депозитных операций регулятор привлекает средства банков на 1 день, процент тоже фиксированный и равен 8,5% (увеличен с 7%). В части пополнения банковской ликвидности средства бюджета предложит казначейство, разместит на банковских депозитах 200 млрд. руб. на 35 дней, минимальная ставка 9,5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЦБ изменил подход к проведению валютных интервенций на границах плавающего операционного интервала, при достижении рублевой стоимости бивалютной корзины верхней(нижней) границы будет происходить продажа (покупка) иностранной валюты в размере 350 млн.долл., но (и это главное!) в случае возникновения угроз для финансовой стабильности регуляторобещает проводить дополнительные интервенции. Увеличивается до 1 года срок продажи валюты за рубли, первый такой аукцион планируется провести во второй декаде ноября, его предполагаемый лимит составит 10 млрд. долл. Интересно также, что с сегодняшнего дня ЦБ снижает минимальные ставки по сделкам РЕПО в иностранной валюте на все сроки (1 неделя, 28 дней, 12 месяцев), теперь они равны соответствующим ставкам LIBOR, увеличенным на 1,5% (ранее проводились аукционы на сроки 1 неделя и 28 дней, ставки соответственно состояли из ставки LIBOR, увеличенной на 2 и 2,25%, банки практически не покупали валюту по этим ставкам, считая их завышенными).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ранее объявленный Минфином аукцион по размещению ОФЗ отменен в связи с неблагоприятной рыночной конъюнктурой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начиная с октябрьского выпуска, Бюллетень банковской статистики будет выходить под названием Статистический бюллетень Банка России, по названию уже понятно, что проблематика сборника станет шире, он будет дополнительно включать показатели, характеризующие финансовые рынки, НПФ, инвестиционные фондов и страховые организации.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее значимой статистики ждем из Великобритании данные по промпроизводству (12.30), решение по ставке Банка Англии (15.00), данные по ВВП (18.00), промзаказы Германии (10.00), индексы PMI для еврозоны и розничной сферы Германии и Франции (12.10), решение ЕЦБ (15.45), из США число первичных обращений за пособием по безработице (16.30). Внешний фон к открытию российских бирж скорее негативный (фьючерсы на биржевые индексы США снижаются, Азия преимущественно тоже), но нефть обозначила рост, что вместе с позитивной оценкой усилий ЦБ по урегулированию валютного рынка (если это произойдет) может использоваться как повод для консолидации индексов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>