<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-tekushix-urovnyax-rubl-pereprodan-dazhe-s-uchetom-predstoyashix-korporativnyx-vyplat-i-ceny-za-neft-20141106-1130/</Url>
  <Title>На текущих уровнях рубль перепродан даже с учетом предстоящих корпоративных выплат и цены за нефть</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль отправляется в свободное плавание&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль вчера пережил еще одно сильнейшее дневное падение и вновь обновил исторический минимум, вплотную подобравшись к отметке в 45 рублей за доллар и превысив уровень 56 рублей за евро.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основной причиной падения курса российской валюты стало вчерашнее сообщение от Банка России, что ежедневные интервенции теперь не будут превышать $350 млн, тогда как до этого они не были ограничены в те моменты, когда рубль пытался выйти за пределы коридора ЦБ. Отметим, что в последнюю неделю октября ежедневные продажи валюты составляли $2.5-3 млрд. При этом даже они не могли остановить падение рубля: за прошлую неделю доллар вырос на 2,7%. Соответственно, ограничение ежедневных интервенций столь небольшой суммой ($350 млн) фактически означает, что рубль теперь находится в свободном плавании.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время эта мера позволит ЦБ экономить ЗВР в случае, если снижение курса рубля продолжится. Так за декабрь ЦБ продал в поддержку рубля суммарно более $29 млрд. Одновременно с ограничением интервенций Банк России объявил о запуске валютного РЕПО сроком на 1 год в дополнение к уже действующему РЕПО сроком на 7 и 28 дней. Эти аукционы будут проводиться ежемесячно с лимитом $10 млрд. Примечательно, что Банк России сделал ставки по долларовому РЕПО чуть более привлекательными, оценив, видимо, то, что спрос на прежних условиях был очень низким.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Первый зампред ЦБ Ксения Юдаева вчера рассказала, что расчеты Центробанка показывают, что рубль недооценен и объяснила чрезмерное ослабление действиями спекулянтов. Юдаева также рассказала, что ЦБ не имел отношение к исключительному внутридневному укреплению рубля в прошлый четверг.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С приходом ноября нефть перешла от уровня $86, в районе которого она находилась всю вторую половину октября, к уровню $82-83. Так вчера вечером она торговалась чуть выше $83. При этом котировки "черного золота" уже более 4 месяцев остаются в нисходящем тренде.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Другим немаловажным фактором остается вопрос продолжительности действия санкций. Руководители иностранных ведомств ЕС встретятся 17 ноября для обсуждения ситуации на Украине и возможного принятия решения о пересмотре санкций против России. Но судя по всему, вероятность отмены действующих мер довольно призрачна. Канцлер Германии Ангела Меркель заявила в среду, что Европа не собирается облегчать бремя экономических санкций для России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент наши расчеты показывают, что на текущих уровнях рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат и цене на нефть вблизи уровня в $86/барр. В ближайшей перспективе мы считаем вполне возможной стабилизацию курса рубля вблизи сложившихся уровней, но пока рекомендуем оставаться в валюте в условиях того, что снижение цен на нефть пока продолжается.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>