<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-otsutstvie-novyx-negativnyx-novosteiy-rossiiyskie-indeksy-zavershat-torgovuyu-sessiyu-chetverga-na-tekushix-urovnyax-20141106-1645/</Url>
  <Title>В отсутствие новых негативных новостей российские индексы завершат торговую сессию четверга на текущих уровнях</Title>
  <Content>&lt;p&gt;ЦБ РФ сегодня кредитует банки под обеспечение залогом ценных бумаг, активами или поручительствами, а также золотом на сроки от 1 дня до 1,5 года, ставки являются фиксированными, со вчерашнего дня повышены до уровня от 10,5 до 11,25% (ранее были от 9 до 9,75%). Со стороны депозитных операций регулятор привлекает средства банков на один день, процент тоже фиксированный и равен 8,5% (увеличен с 7%). В части пополнения банковской ликвидности деньги предлагает казначейство, размещает на банковских депозитах 200 млрд руб. на 35 дней, минимальная ставка 9,5%. Кроме традиционных операций с рублями, ЦБ предлагает сделку валютный своп по продаже долларов за рубли, процентные ставки по рублевой части сделки равны 8,5%, по валютной 1,5%, размер предложения 1 млрд долл., вчера спроса на такую сделку не было, в принципе на условиях ЦБ валюта была куплена только однажды, 7 октября в сумме 137 млн долл. Вновь повышены границы плавающего коридора бивалютной корзины на 5 коп., теперь диапазон от 39,60 до 48,60 руб. Ранее объявленный Минфином аукцион по размещению ОФЗ отменен в связи с неблагоприятной рыночной конъюнктурой. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начиная с октябрьского выпуска, Бюллетень банковской статистики будет выходить под названием Статистический бюллетень Банка России, по названию уже понятно, что проблематика сборника станет шире, он будет дополнительно включать показатели, характеризующие финансовые рынки, НПФ, инвестиционные фонды и страховые организации. Событиями экономической жизни ЕС сегодня выступают заседания Банка Англии и ЕЦБ, из текущей статистики обратим внимание, что промзаказы в Германии, после снижения месяцем ранее, увеличились на 0,8% (ожидалось 2,3%), промпроизводство в Великобритании увеличилось относительно предыдущего месяца на 0,6% (ожидали рост на 0,4%, месяцем ранее наблюдалось снижение на 0,1%), в годовом измерении промпроизводство возросло на 1,5%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Италии идут сильные дожди, повсеместно объявлено штормовое предупреждение, в Риме отменены занятия в школах, закрыты для туристов знаменитые музеи под открытым небом (Колизей и Римский форум). Торги в Азии завершились разнопланово, снижением индексов Nikkei на 0,86%, Hang Seng на 0,20%, шла техническая коррекция после впечатляющего роста накануне (особенно по японскому индексу). Индексы SSE и Kospi увеличились соответственно на 0,27% и 0,26%. Золото утром торговалось по 1144,79, к 14.00 по 1144,14 долл. за унцию (таких низких цен не было больше четырех лет). Нефть тоже торгуется на минимуме за последние 4 года, Brent и Light утром шли по 83,67 и 78,81, к 14.00 по 83,43 и 78,35 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем итоги заседаний Банка Англии (15.45) и ЕЦБ (15.45), данные по ВВП Великобритании (18.00), из США количество первичных обращений за пособием по безработице (16.30). Российские биржи торгуют ростом на 1,33% по индексу ММВБ и снижением на 0,63% по индексу РТС, видим, что снижение уже не такое сильное, как накануне, инвесторы используют новации ЦБ в качестве повода для покупок на дешевом рынке, в отсутствие дополнительных негативных новостей к закрытию ожидаем сохранение обозначенных трендов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T16:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>