<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/iz-za-riska-novyx-sankciiy-zapada-i-nepredskazuemosti-dinamiki-neftyanyx-cen-trend-na-oslablenie-rublya-mozhet-prodolzhitsya-20141106-1250/</Url>
  <Title>Из-за риска новых санкций Запада и непредсказуемости динамики нефтяных цен тренд на ослабление рубля может продолжиться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Регулятор проснулся...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Меры, которые предпринимает регулятор для снижения напряжения на валютном рынке и укрепления курса рубля, могли бы оказаться более своевременными практически сразу после введения санкций в отношении России. Прежде всего, речь идет о введение инструменты годового валютного РЕПО, в рамках которого ликвидность на валютном аукционе будет предоставляться банкам из средств ЦБ сроком на 12 месяцев. Ближайший аукцион должен состояться в первой половине ноября, а общий лимит, который смогут выбрать банки на нем, составляет $10 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Думается, что подобный механизм должен стать более действенным инструментом по борьбе с резким ослаблением курса рубля, поскольку аукционы валютного РЕПО сроком на 7 и 28 дней были восприняты банками неоднозначно. Дело даже не в более невыгодных условиях для банков, а в самом сроке сделки РЕПО: неделя - слишком короткий срок для расширения ликвидности, 28 дней - для многих банков, наоборот, стало слишком длинным сроком для краткосрочных привлечений и недостаточно продолжительным для долгосрочных. Годовое валютное РЕПО призвано решить эту проблему. Кстати, стоимость денег ЦБ также снизил: если раньше они могли привлекаться банками под LIBOR+2,25%, то теперь речь идет о LIBOR+1,5%. Все-таки условия для банков должны быть более привлекательными, нежели по привлечению на рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Возможно, ситуация с дефицитом валюты на внутреннем рынке и поменяется, но ожидать этого моментально не стоит точно. Конечно, свой вклад в валютную нестабильность вносит и спекулятивная составляющая, которая наиболее ярко проявилась накануне, когда опустившись до отметки 45,36 рублей, курс рубля все-таки отскочил вниз. Значит, перекупленность достигла своих пределов, а в свете риска новых санкций со стороны Запада и дальнейшей непредсказуемости в поведении нефтяных цен тренд вполне может продолжиться - вчера спекулянты воспользовались ситуацией.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашнее решение ЦБ ограничить объем интервенций $350 млн в день, по сути, напрашивалось давно - оно лишь документально зафиксировалось. Де-факто рубль уже пущен в свободное плавание, ибо тратить резервы в больших объемах постоянно не получится - просто они конечны. Рано или поздно регулятору пришлось бы это сделать, поэтому затягивание во времени этих действий только усилит напряжение среди участников рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня из важных для российского рынка событий стоит отметить публикацию операционных результатов "Мечела" за 9 месяцев 2014 года, а на мировых площадках важными для инвесторов будут данные по динамике промышленного производства Великобритании в сентябре, итоги заседания Банка Англии, итоги заседания ЕЦБ с пресс-конференцией главы ЕЦБ Марио Драги, и, конечно, недельную динамику обращений за пособиями по безработице в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T12:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>