<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ceny-na-neft-s-utra-nemnogo-korrektiruyutsya-chto-daet-pravo-nadeyatsya-i-na-nekotoruyu-stabilizaciyu-kursa-rublya-20141106-0943/</Url>
  <Title>Цены на нефть с утра немного корректируются, что дает право надеяться и на некоторую стабилизацию курса рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Индекс ММВБ попробует преодолеть отметку в 1500 пунктов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника вырос на 0,27% до 1495,26 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии снизился на 2,21% до отметки 1054,45 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре увеличился на 0,35% до 1048,1 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начало торгов в РФ прошло в негативном ключе: индекс ММВБ обвалился к отметке в 1475 пунктов, а рубль снова обновил свои минимумы на фоне решения ЦБ РФ изменить курсовую политику. Однако позже часть падения была отыграна, а рубль и вовсе завершил торговый день в зеленой зоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста, в основном, были бумаги "второго эшелона" таких компаний, как Polymetal (+6,98%), "Распадская" (+5,92%), "ММК" (+3,73%) и "ЛСР" (+5,87%). Акции последней, кстати, растут после интересной "красной" свечи с огромной нижней "тенью". Похожую формацию примерно два месяца назад можно было наблюдать в бумагах ГК "ПИК" (-0,6%), после чего они быстро выросли почти на 50%. Думаю, что с бумагами "ЛСР" может быть похожая ситуация, так что здесь я бы играл от покупки. Тем более что акции девелопера сильно отстают от своего прямого конкурента - ГК "ПИК".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера торги в США завершились очередным повышением по индексу SP500, который уже преодолел отметку в 2020 пунктов, а недавнее падение большинство инвесторов вспоминает уже как что-то очень далекое. Глава ФРБ Миннеаполиса Н. Кочерлакота заявил, что поднимать базовую процентную ставку в 2015 году не стоит из-за того, что, по его прогнозам, уровень цен не достигнет таргетируемого диапазона до 2018 года. Напомню, что риск повышения процентных ставок ФРС является чуть ли не самым сильным для американского рынка акций на ближайшие несколько кварталов. Тем временем пятилетний восходящий тренд делает свое дело: на таком "бычьем" рынке до последнего будут находиться покупатели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утренние торги в Азии проходят разнонаправленно, в лидерах снижения находится японский Nikkei, который только сейчас получил возможность на техническую коррекцию после могучего повышения на фоне расширения программы выкупа активов со стороны Банка Японии. Цены на нефть с утра немного корректируются, что дает право надеяться и на некоторую стабилизацию курса рубля. Индексу ММВБ же сегодня надо закрепиться выше отметки в 1500 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>