<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zasedanie-ecb-i-press-konferenciya-mario-dragi-mogut-okazat-vliyanie-na-dinamiku-valyutnyx-rynkov-20141106-1330/</Url>
  <Title>Заседание ЕЦБ и пресс-конференция Марио Драги могут оказать влияние на динамику валютных рынков</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Волатильность станет привычным явлением&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С утра рубль обновил исторический минимум, потеряв относительно доллара около 0,7% и достигнув отметки 45,30 долл./руб. Против евро также наблюдается снижение - до отметки 56,60 евро/руб. Никаких особых драйверов на рынке нет. Падение рубля продолжается по инерции, нет больших объемов ни на покупку, ни на продажу валюты. Скорее всего, волатильность - 30-40 копеек внутри дня - станет привычным явлением для российских валютных торгов. Ожидаемый торговый диапазон на сегодня - 45,00-45,40 долл./руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро снизился по отношению к доллару, закрывшись на уровне 1,2475. Давление на единую валюту оказала слабая макроэкономическая статистика по еврозоне. В частности, разочаровывающими оказались данные по индексу PMI Германии - показатель увеличился до 54,4 пункта против ожидания 54,8 пункта. Розничные продажи в еврозоне снизились до уровней апреля 2012 года, что только усилило опасения относительно рецессии экономики блока. В США выходили данные по рынку труда за октябрь от института ADP - занятость в прошлом месяце выросла на 230 тыс. рабочих мест, превысив рыночные ожидания. Сегодня пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2460-1,2530. В календаре макроэкономической статистики запланирован выход данных по безработице в США за неделю. Кроме того, сегодня состоится заседание ЕЦБ и пресс-конференция Марио Драги, что может оказать влияние на динамику валютных рынков.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Зайцев Андрей</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T13:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>