<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-torgov-na-rossiiyskom-rynke-v-pyatnicu-mozhet-sostoyatsya-v-krasnoiy-zone-20141106-1915/</Url>
  <Title>Открытие торгов на российском рынке в пятницу может состояться в "красной зоне"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Мы полагаем, что завтра на открытии отечественный рынок акций не будет иметь единой динамики и преимущественно откроется в красной зоне&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня российский рынок акций демонстрировал восходящую тенденцию. Индекс ММВБ достиг сегодня днем 1520,49 пунктов на фоне ослабления рубля к бивалютной корзине, после чего произошла локальная коррекция до 1492 пунктов. Европейские фондовые индексы к концу торговой сессии скорректировались после дневного снижения на фоне итогов ноябрьского заседания ЕЦБ, который принял решение не менять базовые процентные ставки. Также на заседании М.Драги отметил, что все члены руководства ЕЦБ единодушны в готовности расширить стимулирующие программы в случае необходимости. Американские фондовые индексы демонстрируют рост в начале торгов в четверг на фоне статистики с рынка труда США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По данным Минтруда, число предварительных заявок на пособие по безработице на прошлой неделе упало на 10 тыс. вместо ожидавшегося уменьшения на 2 тыс. Количество американцев, продолжающих получать пособия, находится на минимальном уровне за 14 лет. Вместе с тем, производительность труда в США в третьем квартале 2014 года, согласно предварительным данным, выросла на 2%, а стоимость рабочей силы - на 0,3%. Ожидалось, в среднем повышение первого показателя на 1,5%, второго - на 0,5%. Также по итогам прошедшего заседания ФРС США было принято решение завершить программу QE3, что было воспринято рынком как свидетельство хорошего состояния экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что завтра на открытии отечественный рынок акций не будет иметь единой динамики и откроется преимущественно в красной зоне, но мы не исключаем коррекции в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фрумкина Юлия</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T19:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>