<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/oslablenie-rublya-okazyvaet-podderzhku-akciyam-kompaniiy-eksporterov-indeks-mmvb-gotov-k-shturmu-otmetki-1500-punktov-20141106-0950/</Url>
  <Title>Ослабление рубля оказывает поддержку акциям компаний-экспортеров, индекс ММВБ готов к штурму отметки 1500 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Американский рынок "отсалютовал" победе республиканцев на выборах в Конгресс - индекс S&amp;P500 забрался на новый максимум по закрытию дня. Хотя, однозначно приписывать положительную динамику фондового рынка исключительно политическим баталиям было бы несправедливо. Да, результаты выборов и достижение единовластия в верхней и нижней палатах Конгресса создали позитив перед открытие американской сессии. Однако, не стоит забывать и о сильных данных по количеству созданных рабочих мест в частном секторе от ADP за октябрь - 230 тыс. За исключением июньского "выброса" под 300 тыс. это максимальное значение в этом году. Таким образом, мы получаем всё больше подтверждений силы рынка труда США. Соответственно, появляется всё больше оснований оставлять без внимания заявления диссидентов из ФРС, призывающих продолжать сверхмягкую политику как можно дольше.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из относящихся к нашему рынку событий стоит отметить прежде всего вчерашние заявления ЦБ по поводу курсовой политики. Регулятор продолжает переход к свободному плаванию рубля, сокращая дневной объём интервенций до $350 млн. Данная новость спровоцировала вчера дальнейшее падение курса национальной валюты (бивалютная корзина прибавила почти 3%). Волатильность на валютном рынке нарастает, и не совсем понятно, почему ЦБ не отпускает рубль одномоментно, растягивая во времени период девальвации, хотя участники рынка к этому готовы были уже в конце прошлой недели. Так или иначе, ослабление рубля оказывает поддержку акциям компаний-экспортёров, а через них и индексу ММВБ, который подошёл к круглой отметке 1500 пунктов. Сегодня, стоит ожидать штурма данного уровня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обращаем внимание на опубликованный композитный PMI в России за октябрь - впервые за 4 месяца он уходит под ключевую отметку 50 пунктов. Причём основной вклад в спад активности вносит сектор услуг, в то время как промышленность остаётся "на плаву". По большому счёту, это является первым подтверждением того, что несмотря на программу перевооружения, запуск проекта "Сила Сибири" и импортозамещение, указанных факторов недостаточно для того, чтобы избежать спада экономики в последнем квартале 2014 г.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-11-06T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>