<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-cen-na-neft-i-prodolzhayusheesya-oslablenie-rublya-budet-davit-na-kotirovki-osnovnyx-likvidnyx-akciiy-20140929-1045/</Url>
  <Title>Снижение цен на нефть и продолжающееся ослабление рубля будут давить на котировки основных ликвидных акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пятничные торги проходили без единой тенденции и завершились снижением индекса ММВБ 0,13%, РТС на 1,65%. Колебания в течение дня были вызваны разнополярными факторами, такими как иск Генпрокураторы к АФК "Система" о возвращении пакета акций "Башнефти" государству и прогресс в газовых переговорах между РФ и Украиной с участием ЕС. Дополнительное давление на индекс РТС оказало укрепление доллара против рубля и возобновившееся снижение нефтяных цен до $96,8. Влияние макроэкономической статистики из США по росту ВВП во 2кв. 2014г. оказалось малозаметным. При этом, общее позитивное влияние на рынок оказывали ожидания встречи постпредов ЕС 30 сентября по вопросу обсуждения ситуации на Украине и дальнейшего действия антироссийских санкций. Среди отдельных акций хуже рынка вновь торговались бумаги АФК Системы и Башнефти. Кроме того, продолжили снижение акций Мечела в связи с возросшей вероятностью банкротства компании. Точно так же, под давлением технической коррекции оказались акции ФосАгро в связи с приближением даты закрытия реестра для получения дивидендов с учетом режима Т+2. В то же время, ряд ликвидных акций, среди которых металлурги и нефтяные компании, а также Газпром, завершили торги ростом котировок. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале недели рынок может незначительно восстановиться до пятничных дневных уровней в связи с ожиданиями встречи стран ЕС 30 сентября с целью обсуждения соблюдения режима перемирия на Украине и дальнейшего действия санкций против РФ. Пока от ЕС не поступает сигналов о намерении сократить или отменить санкции 30 сентября, однако на встрече могут быть озвучены сигналы о сроках возможного пересмотра и общей оценке ситуации. Позитивным фактором в пользу пересмотра может стать прогресс в российско-украинских газовых переговорах, состоявшихся накануне. Давление на котировки основных ликвидных акций будет оказывать снижение цен на нефть до $96,7 и продолжающееся ослабление рубля. Поддержкой могут пользоваться акции "Газпрома" на фоне ожиданий начала погашения задолженности Украины за российский газ и начала поставок газа по промежуточному контракту.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>