<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-rossiiyskom-rynke-nablyudaetsya-deficit-torgovyx-ideiy-mnogie-golubye-fishki-dvizhutsya-v-bokovom-napravlenii-20140929-1305/</Url>
  <Title>На российском рынке наблюдается дефицит торговых идей, многие "голубые фишки" движутся в боковом направлении</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Весь политический негатив уже заложен в цены акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открыл новую неделю умеренным ростом, но к полудню ведущие биржевые индексы не демонстрируют единого направления движения. В лидерах роста отмечаются акции "Мечела" и "Русала", в отрицательной зоне торгуются бумаги "КАМАЗа" и "Ростелекома".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился неоднозначным. Американские рынки завершили пятничные торги ростом на фоне более сильной, чем ожидалось, статистики по финальному ВВП за второй квартал. Фьючерс на индекс S&amp;P снижается. Цены на нефть к текущему моменту серьезно отступают. Позиции российского рубля в начале новой недели слабеют, доллар и евро в парах с "россиянином" активно дорожают. К текущему моменту за "американца" дают 39,47 руб., и это очередной рекордный максимум. Вероятно, рубль продолжит отступление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь на понедельник не насыщен событиями, но для евро/доллара драйвером может стать вечерняя публикация данных по личным доходам и расходам американцев за август. Основная валютная пара к понедельнику остается под давлением и обновляет один локальный минимум за другим.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ к текущему времени растет на 0,38%. Диапазон торгов на сегодня - 1430-1455 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра ЕС, возможно, отменит часть санкций против России. Если ожидания рынка оправдаются, то локальная переоценка российских фишек не за горами. Однако, если отмены санкций не будет, это вряд ли серьезно скажется на капитализации. Весь политический негатив уже заложен в цены акций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На РФР наблюдается дефицит торговых идей. Многие голубые фишки движутся в боковом направлении. Среди спекулятивных идей, по-прежнему мы рассматриваем краткосрочные покупки акций Мвидео. Коррекция, как раз является хорошим вариантом для покупки с целью 220 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;М.Видео (240 min, MICEX) &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T13:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>