<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-zanimayut-vyzhidatelnuyu-poziciyu-torgi-na-rynke-rf-budut-proxodit-spokoiyno-v-techenie-vsego-dnya-20140929-1245/</Url>
  <Title>Инвесторы занимают выжидательную позицию, торги на рынке РФ будут проходить спокойно в течение всего дня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня мы ожидаем спокойных торгов в течение всей торговой сессии, поскольку инвесторы вполне логично заняли выжидательную позицию, понимая, что многое для российского рынка может решиться завтра. Речь идет о возможном пересмотре санкций со стороны ЕС по отношению к России, который базируется на постепенном снятии напряженности на Юго-востоке Украины и прекращения огня. Конечно, до полного прекращения огня еще далеко, поэтому формально чиновники из ЕС вполне могут продлить срок действия текущего пакета санкций, что, кстати, весьма вероятно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отдельно стоит выделить итоги достигнутых в пятницу на переговорах по газу с Украиной договоренностей, которые могут, наконец, положить конец "бесконечным" ценовым спорам и уменьшить риски перебоев при транзите газа в страны ЕС через украинскую территорию. Думается, что вкупе с возможным пересмотром ЕС антироссийских санкций эта новость сможет дать толчок к росту рынка. Если рассуждать реалистично, то вряд ли ЕС пойдет на смягчение санкций с первого же раза, поскольку формального повода пока для этого нет. Что касается позитивных сдвигов в переговорах Россия-Украина по поставкам газа, то теперь стало ясно, что Украина может получить скидку на полгода в размере $100 за тысячу кубометров на покупку газа из России, но для этого она должна заплатить Газпрому $2 млрд. за поставленный газ не позднее октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютный рынок продолжает наводить ужас на тех инвесторов (если таковые еще остались), которые продолжают сохранять свои сбережения в рублях, поскольку никогда доселе таких уровней, как по паре доллар/рубль, на рынке еще не было. Сегодня утром курс составил 39,5 рублей за доллар, а бивалютная корзина впервые превысила значение в 44 руб. Теперь до значения, при котором ЦБ будет вынужден начать прибегать к валютным интервенциям, осталось всего ничего - около 30 копеек. Напомним, что поворотным пунктом для ЦБ является уровень бивалютной корзины в 44,4 руб., после которого придется резко продавать валюту. В переводе на пару рубль/доллар это соответствует уровню 39,7-39,8 руб. за доллар. Пока причин, которые были стали выступать в качестве противодействия столь сильному ослаблению рубля, не видно - доллар укрепляется, нефть дешевеет, больших налоговых выплат пока не предвидится. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически первой целью для индекса ММВБ продолжает оставаться диапазон 1450-1460 пунктов, преодолев который, можно будет говорить о движении в сторону 1480-1500 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня будет выходить много разной статистики: от индекса делового климата еврозоны и предварительных данных по инфляции в Германии до личных доходов и расходов в США. В целом неделя будет весьма богатой на данные - здесь и индексы деловой активности в секторах промышленности и услуг Китая, Европы и США, здесь и отчеты по рынку труда еврозоны и Штатов, здесь и ВВП еврозоны, ну и, конечно, заседание ЕЦБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>