<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nedelya-na-rossiiyskom-fondovom-rynke-otkroetsya-umerennym-povysheniem-20140929-0929/</Url>
  <Title>Неделя на российском фондовом рынке откроется умеренным повышением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Минувшая пятница завершилась нейтрально (индекс ММВБ -0,13%, 1434 пункта). Объемы незначительно сократились по сравнению с локальным максимумом четверга.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фондовые индексы США прибавили в ходе пятничных торгов (S&amp;P 500 +0,86%, 1982 пункта) на фоне данных по ВВП за второй квартал (+4,6% в годовом выражении).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия сегодня утром изменяется разнонаправлено. Давление на котировки оказывают новости о протестах в Гонконге.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 подрос к 1970 пунктам. На текущей неделе ждем попытки отработать боковик 1960-2020, либо продолжить снижение к 1920 пунктам. Если фьючерс вернется выше 1980-1990 пунктов, далее вероятен тест 2020, где рекомендуем поиск моментов для продаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent продолжает колебания в районе $96,5-97. Основные сопротивления — $99-100, $102-103. Ситуация значительно улучшится в пользу "быков", если фьючерс вернется выше $102-103. В этом случае, по нашему мнению, цены продолжат колебания в рамках диапазона $100-120. Ближайшая поддержка расположена около $95. Дальнейшее движение ниже $100 увеличивает шансы на развитие тренда к $80-90.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото вернулся к $1215-1220. На текущий момент сохраняются шансы на продолжение отработки диапазона $1200-1400. Устойчивое закрепление ниже $1200 предполагает основной целью район $1000. Текущее сопротивление — $1230-1240.Неделя на отечественном фондовом рынке откроется, вероятно, умеренным повышением. Первой целью на сегодня видим район 1450-1460 пунктов по индексу ММВБ. Основным ориентиром на текущей неделе возможно выступит ориентир 1480-1500 пунктов по индексу ММВБ. Основной поддержкой предположительно выступит район 1410-1420. В целом рассчитываем на продолжение колебаний в рамках диапазона 1400-1500 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в 16:30 мск будут опубликованы данные по расходам и доходам потребителей. В пятницу выйдут комплексные данные по рынку труда США за август (16:30).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) основным сопротивлением на текущую неделю видим район 119 000-120 000 пунктов. Успешное преодоление отметки в 120 000 предполагает рост к 125 000 и выше. Поддержка — 113 000-114 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 39 400-39 500, 38 900-39 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась умеренным повышением. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "покупки от 1410-1420 пунктов, продажи от 1480-1490, 1540-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>