<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dolgosrochno-v-akciyax-rosnefti-vozmozhno-razvitie-bokovogo-dvizheniya-20140929-1405/</Url>
  <Title>Долгосрочно в акциях "Роснефти" возможно развитие бокового движения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Роснефть" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала 2013 г. бумага торгуется в треугольнике. Всю весну этого года шла торговля вокруг 230 р. В июне идет короткий рост, но закрепить прорыв 250 р. не смогли. Цена уперлась в верхнюю границу треугольника. Резкая коррекция сходу пробивает нижнюю границу, но сработала полугодовая поддержка 220 р. Бумага отскочила и зашла обратно в треугольник. Даже удалось выйти выше среднесрочной поддержки на 230 р. Но выше пока хода нет - и это больше в пользу медведей. Есть сильный узел поддержки на 230 р. и далее на 220 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Долгосрочно: боковое движение &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news290914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильное снижение в марте останавливается на поддержке 220 р. Отскок показал локальное сопротивление в районе 235 р., которое три месяца не могли взять. В июне быки показали хорошее ралли. Сходу прошли 250 р. Три попытки развить дальнейший рост сформировали расширяющийся треугольник. Ценовой разрыв выводит бумагу вниз и ускоряет снижение. Цена сразу приходит к поддержке на 220 р. В августе развивается рост и формируется канал. Сейчас бумага вышла из канала, но держится на локальной поддержке в районе 230 р. При ее прорыве возможно снижение к 220 р. С текущих позиций также возможен пробой 235 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Среднесрочно: рост &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news290914-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Краткосрочно пока нет ничего интересного. Разве что узкий боковой канал 230 - 234 р. Он более интересен в рамках среднесрочной картины. Если будет прорыв вверх, то видно, что может быть повтор сопротивления на 240 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Краткосрочно: боковое движение &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news290914-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: "Сбербанк" &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала второй декады сентября бумага растет в широком канале. Снизу есть четыре опорные точки. Сверху - меньше. Но тем лучше для быков, меньше ограничений по целям в случае роста. К середине прошлых торгов цена пришла на нижнюю границу канала, в районе 77 р. Затем быки сразу идут на отскок и хорошо его развивают внутри дня. Обозначается локальное сопротивление в районе 78 р. Правда, последний бар закрывается почти на своем минимуме. Это может быть знак, что пробой 78 р. был ложным. Но если быки еще раз пойдут в атаку на 78 р., то эта попытка может быть удачной. Тогда откроется возможность роста к 80 р. и выше. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;длинной позиции &lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 78.11 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 80.5 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 76.59 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен пока цена находится выше уровня 77.5 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Идея для длинной позиции:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news290914-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T14:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>