<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ne-isklyucheno-dalneiyshee-oslablenie-rublya-i-minimizaciya-impulsa-na-polozhitelnuyu-korrekciyu-rossiiyskoiy-valyuty-20140929-1505/</Url>
  <Title>Не исключено дальнейшее ослабление рубля и минимизация импульса на положительную коррекцию российской валюты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль вырвался за пределы отметки 39.00 против доллара США. Напряжение на внутреннем валютном рынке сохранилось - при ограниченном предложении ситуация развивается под влиянием покупателей "твердой" валюты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Учитывая позитивные сдвиги в переговорах по восстановлению поставок газа на Украину, а также сохранение хрупкого мира на юго-востоке страны влияние внешних факторов остается минимальным. В частности, в пятницу были озвучены первые индикативные цены на российское "голубое топливо" и анонсированы предварительные условия поставок в зимний период: $385 за 1 тыс. м3, объем 5 млрд м3. Однако со стороны Украины была предложена вторая трактовка этих условий, что вновь породило некоторую неопределенность окончательного формата соглашения, которая разрешится не ранее 2 октября. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Давление же на рубль может исходить от внутренних факторов. Помимо сохраняющего актуальность шока от предстоящего разбирательства по итогам приватизации "Башнефти", масла в огонь подливает "Сбербанк". Хотя поиск валютной ликвидности локальными игроками в контексте ограниченного доступа к внешним рынкам не является чем-то необычным, активность Сбербанка провоцирует волнение широкого спектра участников. При минимальной поддержке со стороны экспортеров перед уплатой налога на прибыль, рубль достаточно быстро оказался за пределами 39.00 против доллара США и на границе 44.00 против бивалютной корзины. Своп-разница по годовому контакту при этом расширилась до -368 бп. Находясь в новом для себя режиме торгов - ограниченном притоке валюты при высокой гибкости рубля - участники протестируют верхнюю границу операционного диапазона бивалютной корзины. Однако предложение в $350 млн (каждые 5 коп.) со стороны регулятора может оказаться недостаточным в условиях острой неопределенности относительно перспектив восстановления притока валюты. В этой связи мы не исключаем дальнейшего ослабления рубля и минимизации импульса на положительную коррекцию рубля. Регулятор при этом может сохранить весьма отстраненную позицию по оказанию поддержки рублю (через манипуляцию объемами интервенций, необходимых для сдвига коридора): близится конец года, и шансы на окончательный перевод рубля в свободное плавание растут.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T15:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>