<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-ponedelnik-na-rossiiyskom-rynke-akciiy-stoit-zhdat-neiytralno-pozitivnoiy-dinamiki-20140929-1035/</Url>
  <Title>В понедельник на российском рынке акций стоит ждать нейтрально-позитивной динамики</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам торгов в пятницу американские фондовые индексы более чем на половину компенсировали то снижение, которое имело место в четверг. Позитивная макростатистика, выходившая в конце недели, удержала инвесторов от активизации продаж. Министерство торговли США пересмотрело в лучшую сторону оценку роста ВВП за 2-й квартал с 4,2% до 4,6% - в это время американская экономика росла максимальными темпами с 4-го квартала 2011 года. Сентябрьский индекс потребительского доверия вырос до 84,6 п. с 82,5 п. в августе. Благодаря этим данным уровень страха (VIX -5,05%) на фондовых биржах снизился. Индекс доллара к корзине мировых валют завершил неделю на максимальном уровне (DXY 85,7) с лета 2010 г. Тем не менее, последняя неделя и месяц на графиках заокеанских фондовых индексов оказались окрашенными в красный цвет, что не располагает к их активному росту в ближайшие недели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник российский рынок акций откроется в нейтрально-позитивной зоне. По итогам торгов в пятницу индекс ММВБ снизился на 0,13%, завершив неделю на отметке 1334 п. - это средний уровень колебаний внутри недели. Индекс РТС просел на 1,65% (1165 п.) из-за сохраняющегося ослабления курса рубля по отношению к доллару США (39,14). С формальной точки зрения индекс ММВБ закрыл неделю в зеленой зоне и пока остается выше своей 200-дневной скользящей средней, которая сейчас проходит через отметку 1424 п. Это повышает вероятность подъема при условиях благоприятного внешнего фона. В пятницу стоимость рубля к бивалютной корзине составила 43,88 - это примерно на 1,2% ниже верхней границы коридора (44,4), возле которого ЦБ выйдет на рынок с интервенциями для поддержки стабильности курса. Это же будет сигналом к фиксации длинных позиций по доллару и повышения спроса на рубль. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В конце прошедшей недели сектор российских АДР в Лондоне не показал яркой динамики, консолидируясь возле минимальных недельных отметок. Был отмечен выборочный спрос лишь по отдельным бумагам ("Татнефть", "Новатэк", "Газпром"). Прогресс в переговорах с Украиной по вопросам поставок газа дает повод для того, чтобы с умеренным оптимизмом смотреть на перспективы роста акций Газпрома. Чуть менее месяца котировки бумаг газового гиганта консолидируются в узком диапазоне 135-140 руб. В случае преодоления верхней границы, стоит ждать движения вверх в район 147-148 руб. Во втором эшелоне акций в лучшую сторону продолжают выделяться бумаги "Магнита". С августа месяца отчетливо видны волны подъема котировок акций крупнейшего российского ритейлера. При этом каждый последующий локальный ценовой минимум оказывается выше предыдущего. Видимо участники рынка готовятся к тому, что традиционно в декабре "Магнит" продемонстрирует самые сильные производственные и финансовые показатели, а значит, акции компании должны пойти выше уровня 10 тыс. руб.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>