<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nedelnye-vyxodnye-v-kitae-usilyat-davlenie-na-ceny-chto-stanet-seryoznym-riskom-dlya-rossiiyskogo-rynka-akciiy-20140929-1025/</Url>
  <Title>Недельные выходные в Китае усилят давление на цены, что станет серьёзным риском для российского рынка акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Заседание ЕЦБ и подробности его программы выкупа активов - ключевое событие предстоящей недели &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Западный капитал продолжает поступать на российский рынок акций, несмотря на, казалось бы, отсутствие реального потепления отношений с Западом. Данные EPFR по итогам недели, завершившейся 24 сентября, указывают на чистый приток в размере $110 млн. Интерес инвесторов сохраняется вопреки сворачиванию сотрудничества ExxonMobil с Роснефтью, являющегося наглядной иллюстрацией западных санкций в действии. Европейские чиновники вопреки ранее появившейся информации о готовности в начале текущей недели несколько смягчить наложенные на Россию ограничения опровергают реалистичность такого шага. Соответственно, часть надежд прошлой недели на скорое смягчение давления угасла.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, трёхсторонние переговоры по газу в пятницу состоялись, и позиции сторон сблизились. Окончательных договорённостей нет, но промежуточная цена на уровне $385 за 1000 куб. м, внесение предоплаты за зимние поставки газа и погашение неоспариваемой части задолженности - это пункты, на которых теперь настаивает не только российская сторона, но и ЕС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевым событием начинающейся недели является заседание ЕЦБ 2 октября, на котором будут объявлены подробности запускаемой программы выкупа активов на баланс центробанка. Амбициозность данной программы будет главным критерием для участников рынка. Она воспринимается как своеобразный компенсатор того потока ликвидности, которого лишаются рынки по мере сворачивания QE3 в США. Соответственно, "мощность" нового источника ликвидности - ключевой показатель.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме того, не забываем, что с 1 октября Китай уходит на недельные выходные. Несмотря на продолжительные праздники, и традиционное наращивание запасов сырья перед ними китайскими промышленниками, мы не увидели в последние дни какой-либо положительной динамики на сырьевых рынках. Соответственно, с уходом на время китайских трейдеров давление на цены может возрасти, и это серьёзный риск для российского рынка акций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>