<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-dnya-indeks-mmvb-prodolzhit-konsolidaciyu-vblizi-urovneiy-otkrytiya-reagiruya-na-sdvigi-vneshnego-fona-20140929-0936/</Url>
  <Title>В течение дня индекс ММВБ продолжит консолидацию вблизи уровней открытия, реагируя на сдвиги внешнего фона</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Возобновившийся приток капитала поддержал рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций на минувшей неделе демонстрировал смешанную динамику в условиях сложившегося неоднозначного внешнего фона и поступавших внутренних негативных новостей, в основном, связанных с АФК "Система". Волатильности отечественному фондовому рынку на минувшей неделе прибавили обсуждавшиеся перспективы ужесточения или отмены антироссийских санкций. В частности, девять американских сенаторов обратились в Минфин США с просьбой отключить российские банки, против которых были введены санкции из-за событий на Украине, от платежной системы SWIFT. Вместе с тем Евросоюз на предстоящей неделе предполагает вернуться к пересмотру санкций в отношении России и может даже отменить некоторые из них, но это, на наш взгляд, выглядит маловероятным. Позитивным фактором для российского фондового рынка на прошлой неделе стал возобновившийся приток капитала в фонды, ориентированные на акции РФ. По данным Emerging Portfolio Fund Research (EPFR) за отчетную неделю, закончившуюся 24 сентября, приток капитала в российские фонды составил $100 млн., против оттока в $78 млрд. неделей ранее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ за прошлую неделю прибавил 0,2%, а индекс РТС понизился на 1,2%. При этом количество выросших за неделю в цене акций из списка индекса ММВБ на треть превысило число снизившихся. В отраслевом спектре повышением за неделю выделились индексы промышленного (+2,9%) и телекоммуникационного (+1,2%) секторов. Наибольшие потери при этом понесли индексы финансового (-3,8%) и транспортного (-4,7%) секторов. В техническом плане индекс ММВБ в конце прошлой недели вновь протестировал зону поддержки, располагающуюся в районе его 200-дневной простой средней (~1425 пунктов) и слегка отскочил от неё вверх. Перспективы возобновления роста индекса ММВБ с переписыванием им максимальных сентябрьских отметок пока выглядят достаточно призрачными, хотя попытка завершить 3-й квартал на мажорной ноте вполне вероятна. Вместе с тем пробитие индексом ММВБ поддержки, располагающейся около 200-дневной простой средней повысит риск дальнейшего снижения к минимумам прошлой недели (1412 пунктов).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается смешанным. Фьючерсы на индексы США немного снижаются. Азиатские рынки не показывают единой динамики. Цены на нефть Brent колеблются в районе отметки $96,7 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в нейтральном ключе, предполагая, что в дальнейшем индекс ММВБ продолжит консолидацию вблизи текущих уровней, реагируя на сдвиги внешнего фона. При этом на поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики. Из числа последних внимание сегодня привлекут данные по инфляции в Германии, потребительскому и ипотечному кредитованию в Великобритании, индексы деловой и потребительской уверенности в еврозоне, личных доходов и расходов в США, незавершенных сделок на рынке жилья в США. Ожидается выступление главы ФРБ Чикаго Ч.Эванса. Мостотрест планирует представить отчет по МСФО за 1-ое полугодие 2014 года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>