<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ot-namechennyx-na-2-oktyabrya-finalnyx-peregovorov-po-gazovoiy-teme-mozhno-ozhidat-polozhitelnyx-syurprizov-20140929-1545/</Url>
  <Title>От намеченных на 2 октября финальных переговоров по газовой теме можно ожидать положительных "сюрпризов"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На нашем рынке основные темы прошлой недели: арест главы АФК "Системы", банкротство "Мечела" и переговоры по поставкам газа на Украину получили активное развитие. У "Мечела" ситуация близится к процедуре банкротства. ВТБ 25 сентября подал иск к "Мечелу" на сумму 2,99 млрд руб. - у банка иссякло терпение. Варианты реструктуризации, предлагаемые "Мечелом", не устраивают кредиторов, а руководство "Мечела" несогласно на конвертацию долга в обыкновенные акции с кратным размытием доли сегодняшних владельцев. Покупки акций "Мечела" на рынке сейчас напоминают игру в русскую рулетку, но при падении цен более чем в 50 раз такая игра привлекает большое количество желающих до ловли "падающих ножей".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глава АФК "Система" решением суда оставлен под домашним арестом. Акции компании снизились до 15 рублей за штуку. Снижение цен стало уже более чем трехкратным с летних максимальных отметок. Для акций "Башнефти" потери в цене тоже кратные. Опасения, что на "Башнефти" начинается обкатка сценариев реприватизации, угнетающе действует на рынок. Но спекулянты рассуждают, что фатальные финансовые проблемы "Башнефти" не грозят. Даже смена собственности не должна превратить в ноль стоимость акций компании и на этой идее пытаются закупить подешевевший актив. От уровней 1200 пунктов в бумагах компании почувствовались настойчивые покупки. Однако даже до 16 ноября произойдет еще много интересного, и цены акций компании еще могут увидеть новые низы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По акциям "Газпрома" к концу недели почувствовался приток покупателей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T15:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>