<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/soobshenie-rosnefti-ob-otkrytii-novogo-mestorozhdeniya-v-karskom-more-mozhet-stat-povodom-dlya-dolgosrochnyx-pokupok-20140929-1605/</Url>
  <Title>Сообщение "Роснефти" об открытии нового месторождения в Карском море может стать поводом для долгосрочных покупок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок РФ сегодня, как ни странно, выглядит неплохо, если бы не массовые беспорядки в Гонконге и не история с АФК "Система". Ночью фьючерс на РТС торговался достаточно позитивно. Возможно, это связано с ожиданиями заседания Евросоюза 30 сентября, по итогам которого ожидается смягчение санкций против России. Хотя как мне кажется, этого не произойдет, что станет еще одним разочарованием для рынка, и мы увидим в итоге просадку на 1-2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции АФК "Система" сегодня снижались более чем на 20%, из-за чего Московская биржа приостанавливала торги этими бумагами. Думаю, в АФК совершенно не осталось "шортов". Более того, многие люди набрали "лонгов" на ожидании того, что Евтушенкова отпустят. Хотя на мой взгляд, это было маловероятно. Ведь известные антагонисты - Следственный комитет и Генеральная прокуратура - на этот раз выступили вместе, а это, на мой взгляд, весьма недвусмысленный сигнал. Поэтому, разочаровавшись, сейчас рынок закладывает наихудший сценарий, когда "Башнефть" перейдет к государству с обязательством вернуть дивиденды. Тогда АФК придется искать деньги и, возможно, продавать какие-то активы. Например, МТС. В этом случае акции "Системы" могут упасть еще в 1,5 раза.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из числа других корпоративных новостей отмечу сообщение о том, что "Роснефть" открыла новое месторождение в Карском море. Странно, что акции практически никак не отреагировали на это известие. Сейчас по форме "Роснефть" выглядит хуже, чем "ЛУКОЙЛ". Думаю, это означает, что на нашем рынке нет крупных инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, могут быть аргументы, что "Роснефть" не сможет вести добычу без американских технологий, которые стали для нас недоступны. Но, на мой взгляд, это краткосрочные факторы. Санкции - не навсегда. Пройдет 3-5 лет и нефть в Карском море начнут добывать.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается торговых идей, то общая рекомендация - смотреть за рынком со стороны. Но если очень хочется, то можно присмотреться к акциям "Роснефти", "Уралкалия", "Сбербанка", "Магнита".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Все commodities упали, но по поташу компания ведет переговоры, менеджмент "Уралкалия" надеется поднять цену. Если им удастся продать китайцам на 10-20 долларов дороже, то это даст 10% upside сразу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции компаний, которые падают из-за того, что слабеет рубль, также привлекательны на текущих уровнях. Девальвация рубля приближается к концу, потому что через 10-20 копеек Центробанк начнет продавать по $350 млн долларов каждые 5 копеек и это снизит давление спекулянтов на валюту.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бачурин Алексей</Author>
  <Company> Ренессанс Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T16:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>