<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-rynok-novuyu-nedelyu-nachinaet-s-povysheniya-odnako-prodolzhenie-rost-vryad-li-poluchit-20140929-1100/</Url>
  <Title>Российский рынок новую неделю начинает с повышения, однако рост вряд ли получит продолжение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Арест акций "Башнефти" и иск ВТБ к "Мечелу" сказались продолжением продаж на российском рынке. Индекс ММВБ составил 1434,2 пункта (-0,1%), индекс РТС из-за ослабления рубля просел до 1156,15 пункта (-1,7%). Лидерами падения в пятницу стали акции АФК "Система" (-20,9%, до 17 рублей - уровень октября 2009 года), "Башнефти" (-5,1% и -12,3% "префы"), "Мечела" (-2,6%). В конце дня потери удалось частично сократить после того, как появились сообщения о прогрессе в газовых переговорах между Россией и Украиной. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Заместитель председателя ЕК Гюнтер Эттингер по итогам переговоров Украина-ЕС-Россия заявил в пятницу, что Украина должна оплатить 2 млрд евро "Газпрому" до конца октября, а до конца года ЕК предлагает Украине погасить $3,1 млрд, не дожидаясь решения арбитража. Еврокомиссия также предлагает организовать поставку зимой 5 млрд куб. м газа Украине по $385 за тыс. куб. м на условиях предоплаты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Курс доллара к рубля впервые в истории поднялся выше отметки в 39 рублей, на закрытие торгов за доллар давали 39,125 рублей (+63,5 копейки), за евро - 49,7 руб. (+60 копеек). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки в большинстве заверили торги в пятницу ростом. Европейские биржи прибавили до 0,9% (исключением среди ведущих индексов стал немецкий DAX, который потерял 0,2%). В Германии основатель и инвестиционный директор принадлежащей страховщику управляющей компании PIMCO Билл Гросс объявил о своем уходе из компании и переходе на должность управляющего фонда в Janus Capital. Это шаг расстроил участников торгов. Рост ВВП США во втором квартале стал лучшим с 2011 года, как показали пересмотренные данные. Это вдохновило участников американского рынка на покупки, рынок в пятницу вырос почти на 1%. Потребительское доверие в стране также растет, как показывают данные индекса уверенности Мичиганского Университета. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок новую неделю может начать небольшим повышением, хотя продолжение рост вряд ли получит: фьючерсы на американские индексы теряют 0,3%, плюс негативные настроения преобладают на рынке нефти. Конфликт на Дальнем Востоке оказывает давление на цены на нефть, котировки Brent утром в понедельник торгуются по $96,8 за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внимание участников рынка на этой неделе будет направлено на публикацию данных по занятости в США за сентябрь, которая назначена на пятницу. Согласно прогнозам, количество новых рабочих мест вне сельского хозяйства составило 200 тысяч, намного выше показателей за август (142 тыс.).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>