<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-tekusheiy-situacii-s-sistemoiy-igroki-zakladyvayut-v-kotirovki-risk-priznaniya-bankrotstva-kompanii-20140929-1645/</Url>
  <Title>В текущей ситуации с "Системой" игроки закладывают в котировки риск признания банкротства компании</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня стало известно, что АФК "Система" лишилась права на получение дивидендов по акциям ОАО АНК "Башнефть" в период действия запрета на операции с акциями нефтяной компании, наложенного Арбитражным судом Москвы. На текущий момент дальнейшие перспективы корпорации туманны. Есть два варианта развития событий - это или банкротство, или возможность сохранить компанию, но с потерянными активами, например, "Башнефти". Помимо того, что идет разбирательство о возможном возвращении компании государству, дело возбуждено и против главы корпорации Евтушенкова. В итоге все это может привести не только к отъему компании, но и, вполне возможно, к тому, что "Систему" вынудят компенсировать некую сумму, которая приведет к финансовой несостоятельности АФК. Возможны любые варианты - не самым худшим будет, если "Система" останется с МТС, но без "Башнефти". В противном случае корпорация может прекратить существование. Судя по котировкам на данный момент, закладывается именно риск признания корпорации банкротом: показатели летят вниз и капитализация не отражает стоимости активов, которые есть у холдинга. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Формально сегодня усилилось снижение после того, что "Система" заявила о невозможности получения дивидендов по "Башнефти", которая является одной из "дойных коров" АФК (второй выступает МТС). Неполучение дивидендов - очень серьезный минус для финансового состояния "Системы", тем более в таких условиях. Поэтому в перспективе ситуация выглядит не очень хорошо. Конечно, и сейчас найдутся спекулятивно настроенные инвесторы, которые будут играть на перекосе стоимости акций компании, но если речь идет о возможной финансовой несостоятельности корпорации, то перекос выглядит оправданным. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гуляев Константин</Author>
  <Company> ИФД Капиталъ</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T16:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>