<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-gazproma-poluchili-svoyu-porciyu-pozitiva-na-fone-dostizheniya-dogovorennosteiy-s-ukrainoiy-20140929-1005/</Url>
  <Title>Акции "Газпрома" получили свою порцию позитива на фоне достижения договоренностей с Украиной</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Мы ожидаем нейтрального открытия. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Лучше рынка могут смотреться акции "Газпрома" (на фоне достижения договоренностей с Украиной) и "Роснефти" (на фоне открытия крупного месторождения в Карском море) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 30 сентября Евросоюз рассмотрит возможность отмены санкций в отношении России. Если это произойдёт, российские индексы получат импульс для снятия локальной перепроданности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу российский фондовый рынок продолжил находиться под давлением. Арбитражный суд арестовал акции "Башнефти" (BANE RM, -5%), принадлежащие АФК "Система" (AFKS RM, -21%) и "Система-Инвест". Вероятность пересмотра итогов приватизации "Башнефти" велика. Ранее Мосгорсуд отклонил апелляцию Евтушенкова, так что решение было ожидаемым. На этом фоне индекс РТС упал на 1.65% до 1156.15 пунктов, а индекс ММВБ на 0.13% до 1434.2 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новых заявлений относительно санкций западных стран за выходные не было. В пятницу "Газпром" достиг прогресса в переговорах с Евросоюзом и Украиной. Украина обязалась до конца года погасить $3.1 млрд долга. "Газпром" обязался поставить Киеву 5 млрд кубометров по временной цене $385 за 1 тысяч кубометров. Достигнутые договорённости предполагается закрепить на втором раунде переговоров через неделю. Россия сделала шаг в сторону решения "украинского вопроса". Теперь 30 сентября Евросоюз рассмотрит возможность отмены санкций в отношении России. Если это произойдёт, российские индексы получат импульс для снятия локальной перепроданности. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Банк ВТБ подал в Арбитражный суд Москвы иск к "Мечелу" (MTLR RM, -3%) на взыскание с компании суммы в размере 2.99 млрд рублей. О планах обратиться в суд заявил и "Сбербанк". Банки пошли по пути взыскания средств, а не реструктуризации долгов. Возрастает вероятность самого негативного сценария - процедуры банкротства. "Мечел" не в состоянии обслуживать свой долг, а переговоры между Игорем Зюзиным и банками-кредиторами до сих пор не пришли к консенсусу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ведомости" со ссылкой на неназванного чиновника сообщают, что приватизация государственного пакета в "Ростелекоме" отложена на неопределенное время. Исходя из текущей обстановки, решение ожидаемое. "Ростелеком" был внесён в план приватизации на 2014-2016 года, но против продажи госпакета выступало Минобороны, т.к. это стратегическое предприятие.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия подросли. Азиатские индексы сегодня торгуются на положительной территории (кроме гонконгского Hang Seng, упавшего на 2% из-за уличных выступлений). Фьючерс на S&amp;P500 с утра падает на 0.25%, а фьючерс на Brent на 0.28%. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим совет директоров "МРСК Сибири" и собрание акционеров "АКБ Сухого". В Астрахани пройдёт саммит с участием президентов России, Азербайджана, Ирана, Казахстана и Туркменистана. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>