<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dalneiyshee-uxudshenie-makropokazateleiy-mozhet-okazat-negativnoe-vliyanie-na-syrevye-i-fondovye-rynki-razvivayushixsya-stran-20140929-1902/</Url>
  <Title>Дальнейшее ухудшение макропоказателей может оказать негативное влияние на сырьевые и фондовые рынки развивающихся стран</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Достаточно негативные данные по деловому климату в ЕС и падение фьючерсов на американские индексы не оставили шансов для роста на мировых фондовых площадках сегодня. Очередные негативные для АФК "Системы" новости стали поводом для падения российского рынка в целом. Стало известно, что Система не сможет получать дивиденды, выплаченные "Башнефтью" в связи с арестом акций последней. Очередной негатив вызвал новое более чем двадцатипроцентное падение акций Системы, несколько меньшим оказалось падение котировок "Башнефти". Большинство голубых фишек на российском рынке сегодня снижались, тем не менее достаточно серьезный рост наблюдается в акциях "Мостотреста" - на фоне публикации отчетности - чистая прибыль компании в 1П 2014 г. выросла на 42%. Также выделялись акции "Мечела" - поводом стали новости о том, что руководство "Мечела" близко к соглашению с кредиторами. Росли акции ТМК - компания подписала соглашение с "Газпромом" о специальных условиях ценообразования при поставках труб большого диаметра. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра драйверами для рынка могут стать данные по PMI Китая - дальнейшее ухудшение показателей может оказать негативное влияние на сырьевые рынки и фондовые рынки развивающихся стран, в том числе и российский. Также негатива можно ждать от публикации данных по безработице в ЕС. Ключевым событием начавшейся недели станет заседание ЕЦБ, в входе которого может быть принято решение о начале европейской программы количественного смягчения. Отметим также, что с середины недели начнутся недельные выходные в Китае.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T19:02:00</PublishDate>
</LoadedArticle>