<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neft-ostaetsya-pod-davleniem-problemy-na-blizhnem-vostoke-ne-pereveshivayut-slabye-ozhidaniya-po-sprosu-20140929-1225/</Url>
  <Title>Нефть остается под давлением, проблемы на Ближнем Востоке не перевешивают слабые ожидания по спросу</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу на рынке акций продолжилась неравномерная и неуверенная тенденция. Рынок оставался в состоянии высокой волатильности. Одна из основных причин помимо политических - противоречивая ситуация вокруг акций компаний "АФК Система" и "Башнефть". Индексы рынка завершили торговую сессию небольшим снижением: ММВБ (1434, -0.13%), РТС (1156, -1.65%). Торговый оборот составил Р28.2 млрд. Лидеры роста: "Северсталь" (+2.84%, Р390.70), НЛМК (+1.43%, Р56.90), "СургутНГ" пр (+1.25%, Р28.90). Лидеры снижения: АФК "Система" (-20.93%, Р17.00), "Башнефть" об (-5.09%, Р1263.00), "Башнефть" пр (-12.28%, Р808.00). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.45% по индексу ММВБ. Ожидаем продолжения роста рынка по итогам дня&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Денежный рынок &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на денежном рынке относительно стабильна, краткосрочные ставки умеренно подросли и находятся на уровнях 8-8.25%. Сегодня уплачивается последний налог в текущем периоде, для чего потребуется оценочно 100-120 млрд. руб. В ближайшие дни ставки сохранят достигнутые уровни. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть остается под умеренным давлением. Причины для сохранения негативного настроения на рынках остаются прежними: стабильные поставки при сдержанном росте потребления. Проблемы на Ближнем Востоке пока не перевешивают слабые ожидания по спросу на фоне проблем в экономиках ЕС и КНР. Действия ФРС, сильная статистика США последнего времени приводит к росту доллара, что дополнительно играет против commodities. У WTI дела обстоят лучше в сравнении с Brent в силу вышеуказанных причин, спрэд сузился до уровня середины 2011г. и на текущий момент составляет порядка $3.7. Политическая напряженность в Гонконге пока никак не отразилась на рынке, однако, если конфликт существенным образом возрастет, то мы увидим новое давление на цены. Краткосрочно цены сохранят уровни Brent $96-98, WTI $92-94.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T12:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>