<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/snizhenie-pokazatelya-vvp-v-srednesrochnoiy-perspektive-formiruet-negativnyiy-makroekonomicheskiiy-fon-dlya-rynka-rf-20140929-1015/</Url>
  <Title>Снижение показателя ВВП в среднесрочной перспективе формирует негативный макроэкономический фон для рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Россия&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По пересмотренной оценке Минэкономразвития ВВП России в августе показал нулевое изменение в годовом выражении, снизившись на 0,4% относительно предыдущего месяца. Этот результат пока не отражает в полной мере эффект от санкций, принятых западными странами и самой Россией. Это означает, что в ближайшие несколько кварталов мы можем увидеть два процесса, способных непосредственно повлиять на показатели экономического роста. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во-первых, европейские финансовые санкции приведут к усилению дефицита валютной ликвидности, который будет сопровождаться ростом процентных ставок, что негативно скажется на динамике кредитования, уже показывающую замедление на протяжение полутора лет. Пик выплат по внешним обязательствам в этом году придется на декабрь, следовательно, наибольшая угроза стабильности российской финансовой сфере ожидается в конце года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Второй фактор - эффект от российских санкций. После введения эмбарго на импорт ряда иностранных продуктов рост цен в сентябре, скорее всего, превысит 8%. С учетом того, что реальная зарплата а августе выросла всего на 1,4% (минимум за 4 года), осенью-зимой доходы населения покажут снижение в годовом выражении. Это может значительно ударить по показателям потребительской активности, добавив несколько десятых процента к падению в ВВП.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам всего 2014 года рост ВВП России не должен превысить 0,5%, а в четвертом квартале, скорее всего, будет наблюдаться снижение показателя. В среднесрочной перспективе это формирует негативный макроэкономический фон для фондового рынка в целом и заставляет отдавать предпочтение поиску отдельных перспективных эмитентов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Остальной мир&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на то, что, скорее всего, протесты в Гонконге значительно не повлияют на кредитные рейтинги компаний, зарегистрированных на территории, фондовый индекс Hang Seng снижается на 1,9% к концу азиатских торгов. При этом общий утренний фонд следует признать нейтральным - японский Nikkei 225 растет на 0,5%, южнокорейский Kospi - на 0,2%, китайский Shanghai Composite - на 0,3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из сегодняшней статистики отметим выход индексов деловой активности в странах Еврозоны (13:00 МСК), которые, скорее всего, укажут на небольшое продолжение падения уверенности потребителей и ухудшение настроений бизнеса. В США после сильных данных роста ВВП по итогам второго квартала ожидаем сильных показателей личных доходов и расходов населения (16:30 МСК). &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>