<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dva-dnya-vozmozhna-nekotoraya-stabilizaciya-rublya-v-silu-provedeniya-kompaniyami-ostatochnyx-nalogovyx-platezheiy-20140929-0957/</Url>
  <Title>В ближайшие два дня возможна некоторая стабилизация рубля в силу проведения компаниями остаточных налоговых платежей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии пятницы ММВБ закрылся на уровне 1430,44 пункта, снизившись на 0,39%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 27,2 млрд руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок продолжил торговаться в совершенно безыдейном ключе. Основных драйверов для инвесторов несколько, среди них - уже случившийся арест главы АФК "Система" и невнятное будущее "Башнефти". Кроме того, игроки очень ждут намеченного на 30 сентября саммита ЕС, на котором, может быть, Старый свет несколько смягчит свою точку зрения на пакет антироссийских санкций. Впрочем, наблюдатели говорят, что особенно на это рассчитывать не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль провел очень сложную неделю. Доллар США достиг очередного рекордного максимума, закрыв пятидневку на уровне 39,17 руб., и это явно не предел. Цены на нефть утром в понедельник снова отступают, и это создает дополнительные предпосылки для роста курса американской валюты. Впрочем, есть основания полагать, что в ближайшие 2 дня "россиянин" немного стабилизируется в силу проведения отечественными компаниями остаточных налоговых платежей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговых идей на площадке немного. В металлургическом секторе наиболее стабильной бумагой выглядит "Северсталь", которая находится внутри долгосрочного восходящего тренда. В рядах ритейлеров более-менее уверенно смотрятся акции "ДИКСИ" и "Ленты". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет первый торговый день недели в диапазоне 1415-1455 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>