<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-podgonyayut-k-urovnyam-podderzhki-banka-rossii-44-40-rublya-po-korzine-valyut-20140929-1425/</Url>
  <Title>Рубль подгоняют к уровням поддержки Банка России - 44,40 рубля по корзине валют</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Валютные торги в пятницу завершились массированными продажами рублей. Отсутствие поддержки со стороны экспортеров после уплаты большинства основных налогов, а также общемировой негативный тренд лишили российскую валюту любых надежд на рост. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 65 коп. до отметки 43.88 руб. Курс доллара прибавил 69 коп. до 39.18 руб., курс евро - 52 коп. до 49.62 руб. На рынке форекс евро продолжил дешеветь по отношению к доллару после опубликования неплохой экономической статистики в США. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Геополитические условия для рубля остаются важными. Между тем, здесь отсутствует нагнетание давления. Инвесторы начали муссировать слухи о возможной отмене санкций, тогда как трехсторонняя встреча по газу на выходных прошла достаточно продуктивно. Таким образом, внешнеполитические проблемы сейчас оказывают минимально влияние на динамику рубля. Основными причинами ослабления рубля являются реальный спрос на валюту, подогреваемый также спекулятивными стратегиями, а также общемировая тенденция к отказу от рискованных активов и валют развивающихся экономик на фоне сокращения денежной эмиссии ФРС США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ближайшей целью для спекулянтов может стать уровень начала интервенций ЦБ РФ, который располагается на отметке 44.40 руб. по корзине валют. Тем не менее, стремительное ослабление рубля с технической точки зрения оставляет шансы на достаточно глубокую коррекцию, поводом для которой как раз и может стать близость уровня начала интервенций Центробанка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T14:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>