<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sudya-po-tekushim-cenam-investory-uzhe-smirilis-s-potereiy-afk-sistema-bashkirskoiy-neftyanoiy-kompanii-20140929-2030/</Url>
  <Title>Судя по текущим ценам, инвесторы уже смирились с потерей АФК "Система" башкирской нефтяной компании</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника снизился на 1,83% до 1408,28 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 2,59% до отметки 1126,21 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,65% до 939,95 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начало новой недели на российском фондовом рынке выдалось неудачным - после разнонаправленного открытия индексов из-за резкого снижения рубля чашу весов в свою пользу смогли склонить "медведи". По индексу РТС были обновлены минимумы с апреля текущего года. Именно с этих уровней на российский рынок возвращался интерес, что способствовало резкому росту индекса. Вполне возможно, что и в этот раз не стоит сгущать краски по поводу снижения РТС. Дополнительным негативом для биржевых индикаторов стала ситуация в Гонконге, где происходят массовые беспорядки - протестующие требуют прямых свободных выборов местной администрации. Выглядит достаточно странно, что выборы должны состояться только в 2017 году, а протесты начались уже сейчас, но для инвесторов это еще один фактор напряженности. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если говорить про отдельных эмитентов, то здесь на российском рынке снова без изменений - самые интересные движения заметны снова в бумагах "Мечела" (АО +24%, АП +8,47%) и АФК "Система" (-25,41%). Акции металлурга смогли заметно (конечно, в процентном соотношении) вырасти после заявления А. Белоусова о том, что компания и кредиторы находятся в полушаге от договоренности. Как я и предполагал, даже такие неподтвержденные словесные интервенции вызывают очень сильное движение бумаг "Мечела". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот акции АФК "Система" снова в лидерах падения - арест акций уже продлен до конца октября, а в материалах дела употребляется формулировка "хищение", что предполагает пересмотр права владения активом. Также АФК "Система" не может теперь рассчитывать на дивиденды "Башнефти" (АО -1,72%, АП -5,78%) - по крайне мере, пока не будет снят арест. Судя по текущим ценам, инвесторы уже смирились с потерей холдингом башкирской нефтяной компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Большая часть падения индекса ММВБ пришлась на вторую половину дня. При этом все равно основная торговая активность была сосредоточена сегодня в рубле - на валютном и срочном рынках. Сейчас от его движения зависят практически все активы, также курс отечественной валюты выступает неплохим барометром для определения уровня политических рисков. Видимо, раунд повышения цен на российские активы возможен только в случае, если российская валюта начнет умеренно укрепляться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T20:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>