<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-v-blizhaiyshee-vremya-budet-sledit-za-rezultatami-ocenki-minskix-soglasheniiy-v-bryussele-i-vashingtone-20140929-0943/</Url>
  <Title>Рынок РФ в ближайшее время будет следить за результатами оценки минских соглашений в Брюсселе и Вашингтоне</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы снизился на 0,13% до 1434,2 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,65% до отметки 1156,15 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 2,11% до 946,13 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу суд по запросу генпрокуратуры наложил арест на акции "Башнефти" (АО -5,09%, АП -12,28%), принадлежащие АФК "Система" (-20,93%). Таким образом, последние события в этом разбирательстве увеличивают вероятность отчуждения данного актива, что, собственно, и видно из динамики акций на бирже. Управление со стороны АФК "Система" было удобным для миноритарных акционеров, а как сложится судьба нефтяной компании, если она снова будет в госсобственности, пока предсказать сложно. Тем не менее, пока можно утверждать только то, что эра высоких дивидендных выплат в "Башнефти" подошла к концу, а значит, инвестиционная привлекательность актива снижается.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также стало известно, что "ВТБ" (-0,69%) подал иск о взыскании с "Мечела" (АО -2,6%, АП -4,59%) 2,99 млрд рублей, так что можно предположить, что достигнуть консенсуса между кредиторами и представителями компании не получается. Вероятность банкротства металлурга увеличилась, хотя мы продолжаем придерживаться мнения о том, что долговая проблема эмитента будет решена за счет допэмиссии в пользу госбанков-кредиторов "Мечела".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник с утра внешний фон для российского рынка складывается нейтрально. С одной стороны, мы видим сильное закрытие американских торгов в пятницу, а также неплохой рост фондовых индексов Бразилии и Аргентины (Bovespaи Merval +2,2% и +3.1% соответственно), позитивную динамику торгов в Азии и продвижение на переговорах с украинской стороной по газовому вопросу. С другой - с утра происходит снижение фьючерса S&amp;P500 на 0,3% и наблюдается негативная динамика на сырьевом рынке, где цены на медь упали до минимумов июня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок в ближайшее время будет следить за результатами оценки минских соглашений в Брюсселе и Вашингтоне - от этого будет зависеть, возможна ли дальнейшая работа по стабилизации ситуации на Украине, что, конечно, очень важно для отечественной экономики. Также на этой неделе состоится очередное заседание ЕЦБ, но от него каких-либо откровений не ожидаю - все ключевые новости уже были озвучены ранее. Теперь остается только следить за динамикой основных макроэкономических показателей региона.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>