<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiysheiy-perspektive-ustoiychivogo-dolgosrochnogo-povyshatelnogo-trenda-na-rynke-rf-ozhidat-ne-stoit-20140929-0915/</Url>
  <Title>В ближайшей перспективе устойчивого долгосрочного повышательного тренда на рынке РФ ожидать не стоит</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Остаемся оптимистами&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что происходит на мировых фондовых рынках? Если использовать в качестве инвестиционного ориентира недельный график индекса MSCI All Country World, который охватывает около 14 000 ценных бумаг большой, средней и малой капитализации, то можно сделать вывод, что коррекция к росту на мировых рынках в ближайшие дни может приостановиться. Индекс снизился до нижней границы повышательного канала, начало которого было положено в 2012 году. При этом на технических индикаторах остаются "медвежьи сигналы", и мы не можем гарантировать, что нижняя граница повышательного канала спустя какое-то время не будет пробита вниз. Если говорить о развивающихся и сырьевых рынках, то они будут сталкиваться со встречными ветрами в связи с тем, что уход ФРС США от политики денежного стимулирования приведет к усилению доллара. Наш рынок также будет сталкиваться с встречным ветром, так как серьезные институциональные проблемы российской экономики не решены и шансы на то, что власти займутся их решением в преддверии выборов президента 2018 года, невелики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Еще одна проблема - курс на построение евразийского государства. Может быть, Россия и не Европа, но основная масса иностранных инвесторов, инвестирующих в российские акции, у нас не из Азии. Азиатские инвесторы пока неохотно вкладывают деньги в российские акции. Вероятно, в следующем году экономику России ждет нулевой рост, при этом рост экономики Китая, по прогнозам Goldman Sachs в следующем году составит 7,1%. Естественно, что инвесторы из Азии выберут Китай, а не Россию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Остаемся оптимистами. В четвертом квартале наш рынок может вырасти в район 1500 или 1520 пунктов по индексу ММВБ, но устойчивый долгосрочный повышательный тренд на нем мы увидим еще не скоро. Бывший премьер-министр России Михаил Касьянов считает, что санкции Запада, падение цен на нефть и экономический кризис приведут к "коллапсу России в течение года", мы считает этот прогноз слишком пессимистичным, но сам факт его появления указывает на неустойчивость текущего экономического положения. Но цены на нефть хоронить рано! В четвертом квартале ОПЕК ждет их роста. Бюджеты стран ОПЕК сверстаны, исходя из расчета цены нефти в 106 долларов за баррель (Reuters), поэтому страны-члены ОПЕК предпримут максимум усилий по их стабилизации. Саудовская Аравия уже сокращает добычу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главный позитив связан с позитивными подвижками в переговорах Россия-Украина по поставкам газа. Украина может получить скидку на 6 месяцев в размере 100 долларов за тысячу кубометров на покупку газа из России. Украина заплатит "Газпрому" два миллиарда долларов за поставленный газ не позднее октября. А главный негатив связан с падением цен на железную руду. Из-за этого австралийский доллар снизился до самого низкого уровня за почти восемь месяцев, и это обстоятельство будет давить на рубль. По-моему, позитив в начале торгов должен перевесить негатив.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>