<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/razmeshenie-35-akciiy-severoamerikanskogo-podrazdeleniya-v-xode-ipo-pozvolit-evrazu-snizit-dolgovuyu-nagruzku-20140929-1525/</Url>
  <Title>Размещение 35% акций североамериканского подразделения в ходе IPO позволит "Евразу" снизить долговую нагрузку</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В ходе сегодняшних торгов российский фондовый рынок продолжает находиться под давлением. Ожидания, что 30 сентября Евросоюз рассмотрит возможность отмены санкций в отношении России, компенсируются негативной динамикой на западных площадках. На 15:00 индекс ММВБ снижается на 0.1% до 1434 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;АФК "Система" объявила, что из-за ареста компания временно не сможет получать дивиденды по акциям "Башнефти". Рынок продолжает закладываться на пересмотр итогов приватизации предприятий башкирского ТЭКа и уменьшение дивидендных выплат "Башнефти". Акции АФК "Система" (AFKS RM, -18%) и "Башнефти" (BANEP RM, -4.5%) сегодня продолжают снижение, более того, торги по первым приостанавливались Московской биржей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В субботу "Роснефть" (ROSN RM, -0.1%) объявила об открытии крупного месторождения Победа в Карском море. По предварительной оценке, ресурсная база составляет 338 млрд кубометров газа и больше 100 млн тонн нефти. Глубина пробуренной платформой West Alpha скважины составляет более 2 км. Но развить этот локальный успех "Роснефти" будет непросто - партнёр по шельфовым проектам, американская компания ExxonMobil, замораживает сотрудничество с российскими компаниями. К середине октября ExxonMobil планирует вывести весь персонал. В "Роснефти" заявляют, что ожидают возвращения партнёра в проект. "Роснефти" самостоятельно сложно будет развивать шельфовый проект из-за отсутствия технологий. В любом случае, основные работы сворачиваются до следующего августа из-за ледовой обстановки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evraz (EVRZ US, -3%) объявил о планах до конца года продать 35% акций своего североамериканского подразделения в ходе IPO. Количество акций и ценовой диапазон пока не определены, вероятные площадки - NYSE и LSE. Evraz North America - довольно интересный актив с высокой рентабельностью, мы ожидаем повышенный интерес к нему со стороны инвесторов. Мы позитивно оцениваем данную новость - размещение позволит "Евразу" снизить долговую нагрузку. Кроме того, если IPO будет успешно проведено, компания может выплатить специальный дивиденд своим акционерам (по примеру "Северстали").&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-29T15:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>