<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/veroyatnost-kratkosrochnoiy-torgovli-v-diapazone-1415-1430-punktov-mmvb-opredelyaetsya-xarakterom-geopoliticheskogo-fona-20140901-1600/</Url>
  <Title>Вероятность краткосрочной торговли в диапазоне 1415-1430 пунктов ММВБ определяется характером геополитического фона</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;От слов - к делам...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Осень для российских инвесторов начинается неспокойно - вроде бы рынок показывает с начала торгов рост, но скорее он имеет характер отскока, поскольку говорить о стабилизации пока еще слишком рано. Да, некоторая договоренность между президентами России и Украины на прошлой неделе была достигнута, но нужно еще перейти от слов к делу. Пока большинству участников рынка в это верится с трудом, как и Евросоюзу, который в выходные в очередной раз дал понять, что от пути санкций он отступать не намерен.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Да, пока ЕС воздержался от введения против России новых санкций, но опасность этого никуда не испарилась, просто она перешла на другие временные рамки. Именно по этой причине сильных покупок, связанных с "иммунитетом" российского рынка от подобных санкций, ждать не стоит. Не забудем и об угрозах со стороны ЕС отключить российские банки от международной системы расчетов SWIFT, которые отразятся на российском фондовом рынке гораздо мощнее и быстрее, чем все принимаемые до этого.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сам факт того, что Евросоюз хотя и мог принять решение о санкциях накануне, но не сделал этого, говорит о том, что Старый Свет надеется на урегулирование ситуации на востоке Украины. Если санкции будут ужесточаться, то это будет означать ухудшение ситуации в пока еще братской стране. Понятно, что за неделю далеко идущих выводов не сделаешь, но дальнейшее развитие событий напрямую будет зависеть от окружающей конъюнктуры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Гораздо более интересной и болезненной санкцией для России может стать отключение отечественных кредитных организаций от системы SWIFT, что должно стать дополнением к ограничениям, введенным против долгосрочного финансирования российских банков. Хорошо бы, конечно, если бы переговоры Владимира Путина с Петром Порошенко завершились позитивно не только на словах, но и в реальности. Все-таки обмен пленными между Киевом и Москвой - уже шаг в этом направлении.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически индекс ММВБ еще может скорректироваться, хотя возможность краткосрочной торговли в диапазоне 1415-1430 пунктов остается, но геополитический фактор остается одним из наиболее важных для рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этой неделе выйдут окончательные индексы деловой активности в промышленности и секторах услуг Европы и США за август, статистика по ВВП еврозоны, пройдет заседание ЕЦБ и будет обнародован ключевой отчет по состоянию рынка труда США за август. Сегодня биржи США закрыты в связи с празднованием Дня труда, что несколько ограничит активность на всех ключевых мировых площадках.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T16:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>