<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/po-prichine-usileniya-mezhdunarodnogo-davleniya-na-rossiyu-perspektivy-rynka-rf-krastkosrochno-ostayutsya-negativnymi-20140901-1055/</Url>
  <Title>По причине усиления международного давления на Россию, перспективы рынка РФ красткосрочно остаются негативными</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Товарные рынки&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Цены на нефть Brent, как мы и предполагали, слегка отскочили в пятницу вместе с WTI, хотя и в меньшей степени. &lt;/b&gt; Сегодня с утра Brent торгуется по 103,17 долл./барр. Фундаментальные факторы остаются против ее роста: страны ОПЕК нарастили добычу нефти на 0,8 млн барр. и совместно добывают 31 млн барр./день (данные за август); иракские военные сняли осаду боевиков с города Амирли, в самом Ираке растет добыча нефти (уже свыше 3 млн барр./день). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Наши прогнозы и рекомендации&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;На глобальных рынках преобладают умеренно позитивные настроения, подпитываемые сильной статистикой по США, а также пятничными данными по инфляции в еврозоне, повышающими шансы на запуск полноценного QE в Европе в ближайшие месяцы. &lt;/b&gt; Ключевой интригой этой недели может стать вопрос о запуске полномасштабного QE от ЕЦБ - в четверг европейский регулятор проведет свое заседание. Отметим, что в начале сентябре стартует программа TLTRO, что уже учитывается парой евро-доллар. Частично в позициях европейской валюты учтены, на наш взгляд, и ожидания по скорому QE. Слабость евро оказывает, в свою очередь, давление и на товарные активы. Впрочем, товарные рынки уже перепроданы и пытаются опереться на ближайшие поддержки - мы ждем попыток развития повышательной коррекции в начале недели, первые признаки которой мы увидели в пятницу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня выходной в США, поэтому торговая активность на мировых рынках будет пониженной. Кроме того, в понедельник может сдерживать инвесторов и геополитическая напряженность, как из-за активизации боевых действий в восточных областях Украины и выдвинутых в отношении России обвинений о вводе войск, так и в других регионах (Ирак, Пакистан).&lt;/b&gt; Отметим, что на саммите ЕС, прошедшем в выходные, было решено согласовать новый пакет санкций в течение текущей недели, - эта угроза, хотя сильных мер воздействия Европы на Россию вроде бы и не ожидается, гарантирует негативный сантимент для российского рынка акций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;По причине усиления международного давления на Россию, перспективы российского рынка акций в краткосрочной перспективе остаются негативными. &lt;/b&gt; Впрочем, ключевые российские бумаги достаточно сильно просели в последние 2 дня и достигли важных уровней, для закрепления ниже которых необходим, на наш взгляд, новый сильный негатив. В целом потенциал снижения по ключевым индексам сохраняется, но уже не очень большой. Поэтому в понедельник рынок акций вряд ли продемонстрирует столь же активное снижение, особенно учитывая невысокую ожидаемую торговую активность нерезидентов (из-за праздника в США). Более вероятен, на наш взгляд, сценарий консолидации по индексу ММВБ в диапазоне 1390-1410 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фролов Илья</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>