<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/polnocennaya-korrekciya-osushestvlyonnaya-igrokami-na-proshloiy-nedele-budet-sposobstvovat-rostu-fondovogo-rynka-rf-20140901-1220/</Url>
  <Title>Полноценная коррекция, осуществлённая игроками на прошлой неделе, будет способствовать росту фондового рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Фьючерсы нефти марки Brent после консолидации в районе $100, постепенно формируют растущий тренд и составляют на текущий момент $103,15 (-0.04%). Полагаем, что поддержкой движения вверх по нефти станет усиливающийся конфликт в Ираке, где ранее ВВС США нанесли два авиаудара по позициям боевиков в Ираке. Цена за тройскую унцию не преподнесла на прошедших выходных сюрпризов и продолжает торговаться на уровне $1288 (+0.09%). Основные Азиатские индексы, также как и фондовые индексы США находятся в "зеленой зоне". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 сентября состоится заседание совета директоров банка России по вопросам денежно-кредитной политики. На предыдущем заседании Банк России принял решение повысить ключевую ставку на полпроцента — с 7,5 до 8 процентов годовых. Этому способствовали высокие темпы инфляции. Отметим, что именно ключевая ставка, влияющая на процентные ставки всех коммерческих учреждений, оказывает непосредственное воздействие и на уровень инфляции. В этой связи полагаем, что Банк России 12 сентября продолжит курс на повышение ключевой ставки, так как ранее в ставке не было учтено введение Россией санкций в отношении западных стран. Также считаем, что данное событие является ключевой датой, до достижения которой российский фондовый рынок имеет право на рост. Также этому будет способствовать полноценная коррекция, осуществлённая игроками на прошлой неделе.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Гарант Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>