<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-usloviyax-slabogo-rynka-rf-blestyashie-finansovye-dostizheniya-i-shedrost-kompaniiy-k-akcioneram-mogut-podtolknut-akcii-k-rostu-20140901-1130/</Url>
  <Title>В условиях слабого рынка РФ блестящие финансовые достижения и щедрость компаний к акционерам могут подтолкнуть акции к росту</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Для роста необходимы блестящие финрезультаты компаний или щедрость к акционерам&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок продолжает жить без особого позитива в ожидании новых решений о санкциях в отношении нашей страны. Корпорации завершили отчитываться за 2 кв. 2014 г по МСФО. Результаты прямо скажем разнообразные. Из ярких позитивных моментов - отчётность "Дикси". И выручка растёт опережающими темпами и рентабельность поднимается. Все радости сразу. Пример "АВТОВАЗа" и "КАМАЗа" в августе не исключение. Правда, здесь инвесторы отыгрывали не текущие финрезультаты, а будущие, поддерживаемые госгарантиями, и запуском госпрограммы утилизации автомобилей. Кстати, последняя стартует сегодня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В условиях слабого рынка, пожалуй, только блестящие финансовые достижения или чрезмерная щедрость компаний к своим акционерам способны толкать котировки акций компаний на новые ценовые уровни. Если примеры первого хоть и в небольшом количестве, всё же имеются, то с щедростью стоит ждать проблем. В условиях ухудшения конъюнктуры долговых рынков или даже закрытия их для отдельных компаний, очевидным решением менеджмента является аккумуляция денежных ресурсов внутри компании. Но даже в случае сохранения выплат акционерам на прежних уровнях, дивидендная доходность акций выглядит уже не столь интересной на фоне подскочивших доходностей по долговым инструментам. На этом фоне дивидендные истории на рынке, по всей видимости, не будут отличаться в динамике от индикатора широкого рынка в текущем году. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T11:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>