<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-blizhaiyshimi-podderzhkami-dlya-indeksa-mmvb-vystupayut-urovni-1384-i-1368-punktov-20140901-1005/</Url>
  <Title>С технической точки зрения ближайшими поддержками для индекса ММВБ выступают уровни 1384 и 1368 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Под натиском продавцов индекс ММВБ упал к 1400 пунктам&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам пятничных торгов американские фондовые индексы продемонстрировали слабую положительную динамику в пределах 0,4%. Выходившая статистика из США носила смешанный характер. Так, расходы населения США в июле неожиданно упали на 0,1%, впервые за шесть месяцев, по сравнению с предыдущим месяцем. Аналитики ожидали роста показателя на 0,2%. Доходы американцев выросли в июле на 0,2% при прогнозах роста на 0,3%. Кроме того, индекс потребительского доверия в США вырос в августе до 82,5 п. с 81,8 п. месяцем ранее. Аналитики ожидали показатель на уровне 80 пунктов. Положительную динамику продемонстрировали и европейские площадки. Лучше выглядел французский индекс CAC, прибавив 0,34%. Инфляция в еврозоне в августе составила 0,3% относительно того же месяца прошлого года.Таким образом, рост потребительских цен в регионе замедлился по сравнению с июльским уровнем и оказался минимальным с октября 2009 г. Данные совпали с прогнозом аналитиков. Безработица в еврозоне не изменилась в июле по сравнению с предыдущим месяцем, оставшись на уровне 11,5%. Аналитики также не ожидали изменения показателя.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок не поддержал своих зарубежных коллег, продемонстрировав отрицательную динамику на фоне роста геополитических рисков, а также роста опасений новых санкций со стороны Запада. По итогам торгов индекс ММВБ снизился на 1,62%, закрывшись на уровне 1400,71 п. С технической точки зрения ближайшими поддержками для индекса выступают уровни 1384 п. и 1368 п., сопротивлениями - 1417 п. и 1433 п. соответственно.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>