<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/igroki-ne-veryat-v-vozmozhnost-isklyucheniya-rossii-iz-mezhbankovskoiy-sistemy-swift-no-vse-taki-pytayutsya-otygrat-pozicii-20140901-1420/</Url>
  <Title>Игроки не верят в возможность исключения России из межбанковской системы SWIFT, но все-таки пытаются отыграть позиции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок РФ в первую торговую сессию сентября не показывает единой динамики, вызвано это в первую очередь опасениями очередных санкций - на выходных поступили комментарии со стороны Европы о возможности генерирования новых ограничительных мер для России со стороны ЕС в течение недели. Добавляет негатива и ослабление рубля, падение "россиянина" не идет на пользу индексам РТС. Разнонаправленность динамики объясняется тем, что панических настроений нет, но дискомфорт от геополитического фона все-таки присутствует. На текущий момент индекс ММВБ более правдиво отображает ситуацию на рынке, индексы опускаются ниже отметки 1400 пунктов по ММВБ. Когда рынок находится выше 1400 п., не важно, 1450 или 1500 пп., идет некий инвестиционный бум, когда же мы уходим ниже, у игроков преобладают несколько панические или пессимистические настроения. На данный момент рынок РФ опустился чуть ниже отметки 1400 пунктов, но пока это снижение не критично. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предложение Великобритании отключить Россию от международной межбанковской системы, прозвучавшее на выходных, также было воспринято негативно и способствовало некоему ослаблению рубля. Игроки не верят в такую возможность, но все-таки нервничают и пытаются отыграть позиции. Реакция на сообщение заметнее всего ощущается в паре доллар/рубль, в еврооблигациях, у акций более устойчивое положение, пока инвесторы на фондовом рынке наблюдают за заявлениями Путина. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Закрытие сегодняшнего дня ожидается вблизи текущих позиций. Возможно, рынок сможет подняться выше отметки в 1400 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Корышев Павел</Author>
  <Company> ИК УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>