<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-akciyam-tatnefti-udastsya-uderzhatsya-vyshe-otmetki-210-rubleiy-to-vpolne-vozmozhen-rost-k-240-rub-20140901-1030/</Url>
  <Title>Если акциям "Татнефти" удастся удержаться выше отметки 210 рублей, то вполне возможен рост к 240 руб.</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Татнефть"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Со второй половины 2011 г. бумага растет в канале. Во второй половине прошлого года протестировали исторические максимумы в районе 225 р. После этого началась коррекция, которая в текущей году вышла из канала вниз, но была остановлена на поддержке 180 р. Весенне-летний рост два раза выходит за пределы верхней границы "боковика" 225 р. Пока есть локальное сопротивление в районе 235 р. С учетом коррекций, в целом, картина этого года больше "бычья". Если удастся удержаться выше 210 р., то вполне можем увидеть рост к 240 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news010914-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В феврале-марте бумага показала сильное снижение. В апреле отскок дошел до 220 р. и поставили третью точку на наклонном сопротивлении. Последующую коррекцию удержали на 200 р. В мае хорошо оттолкнулись от этой поддержки и протестировали зону исторических максимумов на 225 р. В июне - июле слегка обновляли максимум и подтвердили значимость наклонного сопротивления. Коррекцию не смогли удержать на линии тренда. Но хорошо себя показала поддержка в районе 210 р. Августовский рост доходит до 235 р. Пока здесь идет консолидация. Но если ее разрешат вниз, то может быть снижение к 220 р., и ниже - к 210 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news010914-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сильный растущий тренд почти в течение всего августа уперся в сопротивления в районе 235 р. Коррекцию удержали на линии тренда, и еще раз подошли к сопротивлению. Несмотря на более спокойный рост, пробить уровень опять не удалось. На коррекции бумага выходит из тренда. К закрытию прошлых торгов цена снижается к последнему локальному минимуму в растущем тренде. Если здесь не удержат, то снижение может пойти дальше в район 220 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news010914-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для короткой позиции: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После сильного снижения в феврале - марте бумага стала расти. Уже в мае сформировалось сильное наклонное сопротивление. До середины июля хорошо отрабатывалась наклонная поддержка. Таким образом, получился слегка сужающийся растущий канал. Июльская коррекция к концу месяца и в начале августа пробивает канал вниз, но почти сразу появляется поддержка в зоне 205 - 210 р. Несмотря на выход из растущего канала, быки смогли показать сильный отскок, и подвести бумагу к максимуму (историческому) около 235 р. Имеем сдвоенное касание максимума на этом отскоке и довольно плотную консолидацию. Эта конфигурация не может пробить сопротивление. Уже немного прорисовывается боковой канал в границах 210 - 235 р. На последнем баре медведи дают хороший начальный импульс вниз. И если этот импульс разовьют, то может быть хороший ход в район 210 р. - вход в короткую позицию в канале. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия короткой позиции:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Продажа в зоне 227 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Тейк-профит: зона 210 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Стоп-лосс: 232.2 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Сигнал отменяется, когда цена закрепляется выше уровня 232 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news010914-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>