<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-torgi-v-rf-mogut-proxodit-v-neiytralno-pozitivnom-klyuche-20140901-0950/</Url>
  <Title>Сегодня торги в РФ могут проходить в нейтрально-позитивном ключе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы снизился на 1,62% до 1400,71 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии обвалился на 2,4% до отметки 1190,23 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре снизился на 0,13% до 1188,1 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из локальных корпоративных идей в пятницу выделялись бумаги "ДИКСИ" (+4,38%). Компания опубликовала консолидированную отчетность по МСФО по итогам первого полугодия 2014 года, подтвердившую опубликованные ранее сильные операционные данные. По итогам отчетного периода выручка ритейлера выросла на 22,4% до 107 млрд рублей, показатель EBITDA подскочил на 39,2% до 7,4 млрд рублей, а чистая прибыль составила 2 млрд рублей. На этом фоне котировки компании почти достигли своих локальных максимумов - на дневном графике отчетливо видно горизонтальное сопротивление в районе 430-440 рублей за акцию, которое в ближайшее время может быть пробито. Спекулянтам можно посоветовать попытаться заработать на этом импульсном движении - вряд ли оно окажется меньше 5-7 процентов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот бумаги "Уралкалия" (-6,21%) были заметно слабее рынка - и чистая прибыль, и EBITDA по итогам первого полугодия 2014 года сократились, а рентабельность по EBITDA и вовсе снизилась на 7 п.п. до 58%. На дневном графике эмитента видны все признаки продолжения нисходящего движения - буквально за один день котировки вернулись в район локальных минимумов. Максимумы со временем все ниже. Да и "дно" лета 2013 года не стало уровнем поддержки для котировок компании - в такой ситуации покупать бумаги "Уралкалия" слишком опасно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские лидеры продолжают обсуждать, как же посильнее надавить на Россию. Самый действенный вариант - продолжать ужесточать санкции против финансового сектора. Сейчас предлагается отключить отечественные кредитные организации от системы SWIFT, что должно стать дополнением к ограничениям, введенным против долгосрочного финансирования российских банков. При этом В. Путин достаточно позитивно отзывается об итогах переговоров с Порошенко, а также было объявлено об обмене военными между Киевом и Москвой - возможно, у глав государств все же получилось найти нужное направление развития диалога. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утренние торги в Азии развиваются по позитивному сценарию - индекс деловой активности в сфере промышленности в Китае по версии HSBC третий месяц подряд держится выше отметки в 50 пунктов, хотя и показал некоторое снижение. Торги в РФ, скорее всего, будут проходить в нейтрально-позитивном ключе, тем более что в США сегодня выходной, Так что во второй половине дня активность инвесторов упадет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>