<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-otsutstvii-geopoliticheskogo-obostreniya-segodnya-dollar-mozhet-nachat-postepennoe-snizhenie-uzhe-zavtra-20140901-1200/</Url>
  <Title>При отсутствии геополитического обострения в течение сегодняшней торговой сессии доллар может начать постепенное снижение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В начале прошлой недели рубль продолжал торговаться в привычном для второй половины августа коридоре 36,00-36,40. Более того волатильность даже снижалась. Но в четверг заявления украинской стороны, что российские войска вторглись на территорию Украины, привели к сильнейшему дневному падению курса российской валюты. В результате этого доллар в конце недели обновил исторический максимум. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В субботу в Брюсселе прошел саммит Евросоюза, где лидеры ЕС обсуждали санкции против России в свете событий на Украине. Новых санкций сразу по итогам саммита не последовало, но по информации "Ведомостей" решение будет принято в течение недели, заявила в выходные канцлер ФРГ Ангела Меркель. В первую очередь могут быть расширены меры против российского топливно-энергетического и финансового сектора. Отчасти позитивно, что не все страны ЕС в субботу поддержали новые санкции: "против" выступили Австрия, Венгрия, Кипр и Словения. В то же время риторика некоторых лидеров ЕС остается очень жесткой. Так Великобритания просит ЕС рассмотреть блокировку доступа России к системе обмена межбанковскими финансовыми сообщениями SWIFT. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На сегодняшнее утро преобладает негативный новостной фон, и рубль продолжает снижаться несмотря на уже произошедшее в последние дни сильнейшее падение. Возможно, что отчасти ситуация может проясниться уже сегодня. На 1 сентября намечена встреча контактной группы Украина-Россия-ОБСЕ по Украине. Ранее по итогам прошедшего 26 августа в Минске саммита ТС-Украина-ЕС была достигнута договоренность сделать белорусскую столицу регулярной площадкой для подобных встреч. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент мы рекомендуем держать наличные средства в валюте, поскольку негативный новостной фон преобладает, и риск новых санкций увеличился. При этом отмечаем, что в последние месяцы из-за роста напряженности значительно выросла и стоимость хеджирования. В связи с этим мы считаем, что наличные средства имеет смысл хранить в валюте, при этом хеджироваться с помощью форвардов от дальнейшего ослабления рубля сейчас чрезмерно дорого. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нельзя исключать, что в случае если никаких новых обострений не случится, то доллар может начать постепенно снижаться уже завтра. Снижение по евро может быть еще сильнее, учитывая то, что Европейский Центральный Банк может приступить к программе смягчения в Еврозоне, и это еще сильнее понизит курс евро против доллара. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, в связи с изменениями курсовой политики ЦБ РФ от 18 августа, регулятор не поддерживает рубль на текущих уровнях. Более того, рубль может двигаться без поддержки еще около 180 копеек "по корзине" (с текущего 42,58 до верхней границы плавающего коридора 44.40). Только после этого ЦБ должен приступить к продажам валюты в поддержку рубля.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>