<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pered-nachalom-zasedaniya-ecb-usilivayutsya-ozhidaniya-ob-yavleniya-mer-po-stimulirovaniyu-ekonomicheskogo-rosta-evropy-20140901-1400/</Url>
  <Title>Перед началом заседания ЕЦБ усиливаются ожидания объявления мер по стимулированию экономического роста Европы</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Ситуация вокруг Украины продолжает оказывать негативное влияние на российский фондовый рынок. Возможность новых секторальных санкций против России со стороны Запада, в особенности предложение Великобритании отключить Россию от международной межбанковской системы SWIFT, поддерживает пессимизм участников рынка. Рынок сегодня открылся в небольшом минусе. Всего же индекс РТС за прошлую неделю потерял 5,54%, рубль потерял 2,8% по отношению к доллару. Сегодня рубль торгуется на исторических минимумах 37,34 рублей за доллар. Бивалютная корзина в пятницу закрылась на уровне 42,37 рублей, согласно новым правилам регулятор будет проводить интервенции для поддержки курса, только когда корзина достигнет уровня 44,40 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу были опубликованы тревожные данные по инфляции в Еврозоне. Инфляция замедлилась до 0.3% год-к-году, при этом целевой рост инфляции, установленный ЕЦБ, равен 2%. В этот четверг состоится заседание ЕЦБ, ожидания того, что на нем будут объявлены меры по стимулированию экономического роста Европы, усиливаются. Безработица в июле осталась на уровне 11,5%. Европейская валюта продолжила ослабевать по отношению к доллару и потеряла еще 0,83% за прошлую неделю.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг были опубликованы уточненные данные по ВВП США за второй квартал. Вторая оценка оказалась выше первой оценки и показала рост ВВП 4,2% год-к-году. Данные по рынку недвижимости в США также демонстрируют улучшение ситуации. На фоне хорошей макростатистики средневзвешенный индекс доллара против основных мировых валют продолжил укрепляться и вырос за неделю на 0,5%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк ГЛОБЭКС</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T14:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>