<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/davlenie-na-rubl-prodolzhaetsya-rossiyanin-na-minimumax-protiv-dollara-na-fone-begstva-kapitala-iz-za-ugrozy-sankciiy-20140901-1320/</Url>
  <Title>Давление на рубль продолжается, "россиянин" на минимумах против доллара на фоне бегства капитала из-за угрозы санкций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок акций в пятницу продолжил снижение на фоне растущей политической напряженности. Для инвесторов основным фактором принятия решения снова стали политические риски. Значения индексов рынка по итогам дня: ММВБ (1400, -1.62%), РТС (1190, -2.40%). Торговый оборот снизился до Р34.9 млрд. Лидеры роста: "Дикси" (+4.38%, Р430.50), "Россети" об (+1.58%, Р0.515), "РусГидро" (+1.51%, Р0.6933). Лидеры снижения: "Уралкалий" (-6.21%, Р133.57), МТС (-4.71%, Р281.87), "АФК Система" (-3.04%, Р37.719). В число лидеров роста и снижения в основном вошли акции компаний, опубликовавших финансовые отчеты по МСФО за 2 кв. 2014 г. По результатам отчетности реакция инвесторов носила как положительный, так и отрицательный характер. Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.50% по индексу ММВБ. Ожидаем технического роста рынка по итогам дня.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютный рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль на минимумах против доллара на фоне бегства капитала из-за угрозы новых санкций против России. Геополитика забивает весь информационный фон. Усугубляет ситуацию пассивность экспортеров в начале месяца. На неделе важно будет следить за информационным фоном вокруг санкций. Также ЕЦБ может объявить о смягчении политики. Кроме того в пятницу повлиять на динамику торгов может статистика по рынку труда США. Сегодня в Штатах выходной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть под умеренным давлением на фоне данных по уверенному росту членами ОПЕК и чуть более слабой статистикой PMI из КНР. В целом же ситуация остается прежней Brent в районе $102-104, WTI $94-96. Глобальное потребление, как ожидается, по итогам года будет несколько ниже, чем были ожидания в начале на фоне проблем в глобальной экономике (рост на 1.1 m/bbd, ранее 1.3). Принимая это во внимание ОПЕК готова пойти на сокращение поставок, однако дальше обещаний пока дело не дошло. На текущей неделе предстоит немало статистики, фокус на европейские данные по ВВП, заседание ЕЦБ, а также статистику PMI.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T13:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>