<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sentyabr-indeks-mmvb-nachinaet-nebolshoiy-korrekcieiy-otskoku-vverx-po-prezhnemu-meshaet-geopolitika-20140901-1115/</Url>
  <Title>Сентябрь индекс ММВБ начинает небольшой коррекцией, отскоку вверх по-прежнему мешает геополитика</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу на внешних рынках распродажи приостановились, несмотря на по-прежнему напряженный геополитический фон. В среднем около трети процента отыграли европейские индексы (FTSEurofirst300 +0,33%), в пределах полупроцента выросли основные американские индексы на фоне сильных августовских значений Чикагского индекса деловой активности и индекса потребительских настроений.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Еврозоне безработица в июле (11,5%) и предварительные данные по инфляции за август (+0,3%) оказались на уровне ожиданий. Однако темпы роста цен на минимуме с 2009 года и очень далеко от целевых 2,0%, так что евро на валютном рынке осталось под давлением, в паре с долларом обновляет минимум почти за год, приближаясь к 1,31.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Динамика развивающихся рынков в пятницу в среднем была нейтральной (MSCI EM +0,08%), лучше других выглядели Бразилия (Bovespa +1,65%) и Китай. Сегодня в Азии большинство индексов также в "плюсе" (в т.ч. Shanghai Composite +0,72%) несмотря на снижение Manufacturing PMI в Китае в августе (официальный до 51,1 пунктов, от HSBC до 50,2 пунктов).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ до середины сессии оставался на в районе минимумов четверга, выше 1415 пунктов, однако во второй половине дня отступил до 1400 пунктов на фоне угрозы углубления конфронтации с Западом. Лидеры Евросоюза по итогам состоявшегося в выходные саммита поручили Еврокомиссии подготовить проект дальнейших санкций - впрочем, некоторые европейские страны выступают против их расширения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сентябрь индекс ММВБ начинает небольшим отскоком и, по нашему мнению, может и по итогам сессии удержаться выше 1400 пунктов. Отскоку вверх по-прежнему мешает геополитика. Активность внешних рынков будет сниженной из-за выходного (День Труда) в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>