<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vozmozhnost-otklyucheniya-sistemy-swift-aktivno-obsuzhdaetsya-v-presse-no-yavnye-predposylki-etogo-na-dannyiy-moment-otsutstvuyut-20140901-1720/</Url>
  <Title>Возможность отключения системы SWIFT активно обсуждается в прессе, но явные предпосылки этого на данный момент отсутствуют</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Единая динамика торгов на Московский фондовой бирже не просматривается по причине повышенной неопределенности рынка. Угроза введения нового пакета санкций негативно сказывалось на настроении инвесторов в первую половину дня, однако, впоследствии установился восходящий тренд. Возможность новых угроз против РФ встречает различного рода препятствия (как, например, возможность использования права вето Словакией или пресс-релиз Ассоциации европейского бизнеса, в котором отмечаются негативные последствия для ЕС от ужесточения мер). К тому же определенный негативный эффект от уже введенных санкций не проглядывается, хотя, отметим, что предпринимаемые ЕС и США меры носят более долгосрочный характер. Возможность отключения международной межбанковской системы SWIFT активно цитируется в прессе, но явные предпосылки этого на данный момент отсутствуют.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы ожидаемо позитивно восприняли новость об увеличении капитала банка - на 15:55 мск акции компании прибавили 1,33% с начала дня, в то время как Индекс ММВБ - только 0,83%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне финансовых показателей конкурентов ("Группа ДИКСИ" за 1П2014 увеличила чистую прибыль по МСФО в 3 раза, ОАО "Магнит" - на 36%), ОАО "Лента" отчиталась достаточно скромно, чем разочаровала инвесторов. Стоит отметить, что в тоже время выручка компаний выросла на 38%, что свидетельствует о низкой рентабельности деятельности розничной сети. Акции компании к 15:55 теряют -2,51% на уверенно растущем рынке (и падении отраслевого "Индекс ММВБ Потребительский сектор" на -0,3%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоит обратить внимание на предприятия металлургического сектора, т.к. вполне вероятен дефицит черных металлов на мировом рынке на фоне снижения экспорта из Украины - 9-ой в рейтинге стран по объему экспорта стали. Напомним, что ООО "Метаинвест Холдинг" (около 65% производства черных металлов Украины, из которых боле половины идет на экспорт) испытывает значительные трудности в поддержании штатного режима работы своих заводов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Боташев Ибрагим</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T17:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>