<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-nachalom-oseni-torgovye-ob-emy-na-moskovskoiy-birzhe-nachali-rasti-no-poka-izvlech-vygodu-iz-etogo-pokupateli-ne-mogut-20140901-2040/</Url>
  <Title>С началом осени торговые объемы на Московской бирже начали расти, но пока извлечь выгоду из этого покупатели не могут</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника снизился на 0,59% до 1392,4 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,27% до отметки 1177,66 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 1,05% до 1024,92 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник российский рынок продолжило лихорадить, рубль обновил свои минимумы против американского доллара, а индекс ММВБ ушел к отметке 1390 пунктов. В лидерах снижения были бумаги "АЛРОСА" (-5,77%), которые падали на фоне сообщений в СМИ о том, что западные страны могут ввести запрет на импорт ряда российских товаров, в частности, икры, алмазов и водки. Около 50% выручки алмазного производителя приходится именно на страны ЕС, на внутреннем рынке реализуется только около 10% продукции. В случае ввода данного ограничения компания получит значительные убытки, быстро найти покупателей на такой большой объем продукции будет нелегко. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем в лидерах роста в начале недели были бумаги строительных компаний - "ЛСР" (+1,48%) и ГК "ПИК" (+2,87%), после публикации последней нейтральной отчетности. Выручка по итогам первого полугодия 2014 года по МСФО выросла на 14,3% до 28,6 млрд рублей, EBITDA сократилась на 6,6%, до 5,9 млрд рублей, а чистая прибыль - на 44% до 1,5 млрд рублей. Стоит отметить, что ранее вышла отчетность самой "ЛСР", которая была лучше - темпы роста EBITDA были почти 87%, а рентабельность по EBITDA росла. Тем не менее, на фоне стагнации экономики показатели более чем интересные. Поддержкой строителям выступает расширяющийся рынок ипотеки, где различные субсидии со стороны государства держат средневзвешенные процентные ставки практически на одном и том же уровне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Премьер-министр Великобритании Дж. Кэмерон, известный своей жесткой позицией по отношению к России, снова выступил с критикой нашей страны. В частности, он пригрозил ужесточением санкций по отношению к РФ и кардинальным пересмотром межгосударственных отношений в случае продолжения эскалации конфликта на Донбассе. Тем временем сами украинские власти уже обвиняют Россию в том, что она грозит им применением ядерного оружия. Сложно серьезно оценивать такие заявления, но ведь они делаются официальными лицами страны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из позитива стоит отметить возможную совместную разработку Ванкорского месторождения с китайскими инвесторами. Оператором здесь является "Роснефть" (+1,33%), а предложение уже было одобрено президентом РФ. В сложившейся ситуации каждая такая договоренность дает российским компаниям преимущество в виде диверсификации состава партнеров. Радует, что с приходом осени торговые объемы на Московской Бирже начали расти, но пока извлечь выгоду из этого покупатели не могут. Ждем новых новостей с политической арены - для "голубых фишек" это пока ключевой фактор движения.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T20:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>