<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/seiychas-ustoiychivost-k-vneshnim-stressam-mogut-demonstrirovat-akcii-metallurgov-potrebitelskix-kompaniiy-i-elektroenergetiki-20140901-1045/</Url>
  <Title>Сейчас устойчивость к внешним стрессам могут демонстрировать акции металлургов, потребительских компаний и электроэнергетики</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;На этой неделе российский рынок акций остановит падение &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К закрытию последнего торгового день недели и месяца индекс S&amp;P-500 обновил свой исторический максимум, завершив сессию на отметке 2003,37 п. Движение наверх под закрытие месяца выглядело вполне логичным, поскольку за август S&amp;P прибавил 3,8%, показав лучший месячный прирост с февраля этого года. Индекс компаний сектора высоких технологий Nasdaq Composite вышел на рекордно высокие отметки с марта 2000 года. Сводный индекс крупнейших европейских компаний EuroStoxx-50 по итогам августа не показал сильной динамики, оставшись на уровне июля. Из-за негативного влияния украинских событий в начале августа в европейских индексах имел место 5% провал, который, однако, к концу месяца был выкуплен. Выходившая в пятницу макростатистика по США показала, что индекс потребительского доверия Мичиганского университета в августе вырос до 82,5 п. против прогноза 80 п. Индекс менеджеров по закупкам в Чикаго в августе показал прирост до 64,3 п. что также оказалось лучше прогноза 56,5 п. В понедельник 1 сентября биржи Америки будут закрыты из-за празднования Дня труда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник торги на российском рынке акций начнутся в нейтральной зоне. В четверг и пятницу на прошлой неделе российские акции, облигации и курс рубля активно слабели из-за очередного витка эскалации ситуации в Украине, и как следствие - возросших рисков введения против РФ новых экономических санкций. Напомним, что в начале августа ожидания введения санкций обвалили индекс ММВБ до уровня 1310 п., а индекс РТС до 1135 п. После того, как они были озвучены, наш рынок акций стремительно пошел вверх. На этот раз, прошедший в субботу саммит ЕС дал Еврокомиссии неделю на разработку дополнительных экономических ограничений против России. Они будут введены в случае ухудшения ситуации в восточных частях Украины. В превентивных целях, российские власти сразу же обозначили свою готовность участвовать в прекращении кровопролития в соседней стране путем переговоров. Все эти факторы российский рынок акций будет отрабатывать в начале новой недели. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой недели индекс ММВБ просел на 3,17%, после роста на 2% неделей ранее. "По технике" слабое закрытие недели предполагает продолжение снижения в начале следующей. При полном нежелании покупателей выходить на поддержку рынка, в пятницу ММВБ упал на отметку 1400 п. На уровне 1390 п. находится уровень 50% коррекции от фазы роста 07-21 августа. На фоне такой волатильности сводных индексов относительную устойчивость к внешним стрессам сейчас демонстрируют сектор акций металлургов, потребительских компаний и электроэнергетики. Паниковать, сбрасывая со счетов остальные сектора рынка смысла сейчас нет, лучше просто занять к рынку нейтральные позиции, и спокойно дождаться остановки падения. Возможно, мы увидим это в первой половине этой недели.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>