<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-rynok-rf-mozhet-nachat-sessiyu-s-otskoka-dalneiyshee-razvitie-sobytiiy-napryamuyu-budet-zaviset-ot-okruzhayusheiy-kon-yunktury-20140901-0943/</Url>
  <Title>Сегодня рынок РФ может начать сессию с отскока, дальнейшее развитие событий напрямую будет зависеть от окружающей конъюнктуры</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии пятницы ММВБ закрылся на уровне 1 405,05 пункта, снизившись на 1,30%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 34,6 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок под занавес недели остался во власти продавцов. В пятницу инвесторы еще не знали, что в выходные Евросоюз отложит принятие решений по антироссийским санкциям до следующей недели, чтобы получить возможность понаблюдать за ситуацией. К слову, раз ЕС упустил момент и не стал принимать решения сразу, можно ожидать, что и на наступившей пятидневке этого не будет сделано. В Старом свете говорят, что санкции будут ужесточены, если ситуация на Украине ухудшится или останется текущей. Сомнительно, что за неделю тут что-то серьезно изменится в лучшую сторону. С приходом сентября на рынок вернется основная часть инвесторов, отдыхавших летом. Впрочем, торговых идей на рынке по-прежнему мало, геополитический вопрос не закрыт, внутренние новости становятся все более болезненными. Вполне возможно, что инфляция начнет новую волну роста в ближайшее время, это, в свою очередь, надавит и на рубль. Доллар США финишировал в пятницу на годовом максимуме в паре с "россиянином", 37,12 руб., следующая цель "быков" здесь расположена на 37,50. Этот сценарий не исключает небольших локальных коррекций, на которых инструмент можно докупать в портфель. Плавная и долгосрочная девальвация рубля - пожалуй, единственный жизнеспособный сценарий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сессию понедельника рынок может начать с отскока, дальнейшее развитие событий напрямую будет зависеть от окружающей конъюнктуры. Индекс ММВБ проведет первый торговый день осени в рамках значений 1400-1420 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>