<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-vyglyadit-pereprodannym-poetomu-esli-novostnoiy-fon-uluchshitsya-mozhet-nastupit-masshtabnaya-korrekciya-20140901-1300/</Url>
  <Title>Рубль выглядит перепроданным, поэтому если новостной фон улучшится, может наступить масштабная коррекция</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль продолжил дешеветь перед выходными&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги пятницы обернулись для рубля новыми потерями. В преддверии выходных участники рынка продолжили избавляться от российской валюты, опасаясь новых геополитических проблем. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 35 коп. до отметки 42.36 руб. Курс доллара прибавил 37 коп. до 37.12 руб., курс евро - 33 коп. до 48.76 руб. На рынке форекс евро продолжил дешеветь по отношению к доллару США, опустившись с $1.3180 до $1.3140. Опасения участников рынка базировались на нагнетании внешнеполитической обстановки. В этих условиях риски введения санкций на субботнем саммите ЕС возросли, что для слабеющей российской экономики может обернуться новым ударом. Сегодня эти риски не оправдались, поскольку решение по санкциям пока отложено, а тормозом для введения новых ограничительных мер может стать необходимость их поддержки со стороны всех стран ЕС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новая неделя для рубля пока не несет в себе какого-либо позитива. Внешнеполитический фон существенно не изменился, тогда как спекулятивно рубль может продолжить дешеветь. Лишение поддержки экспортеров с окончанием налогового периода, а также расширение границ валютного коридора ЦБ РФ придают уверенности игре на понижение российской валюты. Краткосрочным позитивом выступает также исключительно спекулятивный фактор: рубль выглядит перепроданным, поэтому если новостной фон улучшится, то мы сможет наблюдать масштабную коррекцию.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>