<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/zavtra-na-otkrytii-dinamika-fondovogo-rynka-rf-budet-zaviset-ot-itogov-vstrechi-kontaktnoiy-gruppy-po-ukraine-v-minske-20140901-2000/</Url>
  <Title>Завтра на открытии динамика фондового рынка РФ будет зависеть от итогов встречи контактной группы по Украине в Минске</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в понедельник днем демонстрировал разнонаправленную динамику. Поводом для роста послужили высказывания вице-премьера Госсовета КНР, заявившего о том, что китайская сторона выступает против каких-либо санкций в адрес России, а также попыток сдержать рост развития России. Вдобавок к этому он заявил о дальнейшем развитии и расширении сотрудничества с Россией. Дополнительный позитивный новостной фон пришел и из Минска, где началась встреча контактной группы по Украине, в которой собрались представители ДНР, России и Украины. Несмотря на то, что данное собрание является лишь первым раундом подобных переговоров, сам факт собрания говорит о заинтересованности сторон в мирном разрешении конфликта. Итоги данной встречи могут стать опорным пунктом в деэскалации конфликта на востоке Украины. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем, во второй половине дня стало известно, что украинская армия применила запрещенные кассетные боеприпасы при артиллерийском обстреле у аэропорта Луганска. Обстрел Луганска не прекращается, ситуация в городе остается критической, сообщается на сайте местных властей в понедельник. В свою очередь, Евросовет выразил готовность предпринять дальнейшие шаги в свете развития негативной ситуации на Украине. Также, негатива добавила новость о том, что секторальные санкции против России ввела Австралия, прекратив экспорт оборудования для нефтегазовой промышленности и запретив российским государственным банкам выходить на австралийский рынок капитала. На этом фоне отечественный рынок акций просел с 1419 до 1390 пунктов по индексу ММВБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские индексы показывали сегодня умеренно негативную динамику. Поводом для этого послужили заявления канцлера Германии о том, что новые санкции в адрес России могут оказать воздействие на экономику Германии, однако введение подобных мер крайне необходимо. Стоит отметить, что на прошлой неделе глава ЕЦБ, а также глава Минфина Германии уже заявили об исчерпании мер, предпринятых ЕЦБ для восстановления экономики еврозоны. Поэтому высказывания о каких-либо негативных последствиях для европейской экономики будут расцениваться в минорном ключе участниками рынков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы полагаем, что завтра на открытии динамика российского фондового рынка будет зависеть от итогов встречи контактной группы по Украине в Минске.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T20:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>