<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uvelichenie-shansov-na-progress-mirnyx-peregovorov-po-situacii-na-ukraine-mozhet-obespechit-rynku-rf-umerenno-pozitivnoe-otkrytie-20140901-0929/</Url>
  <Title>Увеличение шансов на прогресс мирных переговоров по ситуации на Украине может обеспечить рынку РФ умеренно позитивное открытие</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Прошедшая пятница завершилась снижением (индекс ММВБ -1,62%, 1400 пунктов). Объемы значительно сократились по сравнению с локальным максимумом четверга.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США закрылись умеренным ростом (S&amp;P 500 +0,33%, 2003 пункта), чему способствовали сильные данные по индексу деловой активности за август (Chicago PMI по факту 64,3 пункта, консенсус-прогноз 56,4), индексу потребительского доверия за август (по факту 82,5 пункта, консенсус-прогноз 80,5).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии преобладают сдержанные покупки на фоне спекуляций на тему новых стимулов в Китае.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 вновь торгуется около 2000 пунктов. Ближайшим сопротивлением остается район 2000-2010 пунктов. Поддержки — 1980, 1950-1960.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent достиг района $103-103,5. На текущей неделе по нефти ждем попытки теста $105. Шансы на возобновление повышения к ориентиру $110-115 значительно возрастут, если один из дней закроется выше $105-106. Первый тест $105-106 предположительно стоит использовать для спекулятивных продаж. Основная поддержка — $100-101.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото вернулся к $1285. В ближайшие сессии ждем дальнейшую борьбу за уровень в $1290-1295. Успешное закрепление выше данной отметки предполагает далее рост к $1320. Поддержки — $1260-1270, $1240.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском фондовом рынке надеемся сегодня на умеренно позитивное открытие, чему, вероятно, будет способствовать увеличение шансов на прогресс мирных переговоров по ситуации на Украине. В негативном варианте индекс ММВБ в ходе торгов текущей недели продолжит снижение с ориентиром 1350-1370 пунктов. В целом мы отдаем предпочтение покупкам, ожидая дипломатического разрешения конфликта на Украине.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Биржи в США сегодня закрыты на празднование Дня труда. Из экономических данных, публикуемых на этой неделе, основное влияние, скорее всего, окажут: отчет от ADP по занятости за август (среда, 16:15 мск), комплексные данные по рынку труда США за август (пятница, 16:30).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-9.14, RIU4) основной поддержкой видим район 115 000 пунктов. В позитивном варианте фьючерс возобновит повышение от текущих уровней с целями 124 000-125 000, далее возможно 127 000-130 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-9.14, SiU4) следующие потенциальные ориентиры — 37 500, 38 000. В позитивном варианте фьючерс поставит вершину около текущих уровней, после чего развернется вниз с целью 35 500-36 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно позитивен. Америка закрылась умеренным повышением. Азия торгуется умеренным повышением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "покупки от 1400, 1350-1370 пунктов, продажи от 1470, 1500 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>