<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-v-ssha-nyneshnyaya-administraciya-sereznoiy-pokupki-rossiiyskix-akciiy-zhdat-ne-stoit-20140901-1340/</Url>
  <Title>Пока в США нынешняя администрация, серьезной покупки российских акций ждать не стоит</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Пока серьезной покупки российских акций ждать не стоит&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок начал новую неделю небольшим ростом. Ведущие биржевые индексы к полудню в первый день сентября движутся разнонаправлено, в лидерах спроса - акции ПИКа и "Соллерса", в отрицательной зоне торгуются бумаги "ДИКСИ" и "Башнефти".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился умеренным. Американские индексы завершили пятничную сессию ростом, фьючерс на индекс S&amp;P снижается. Рынки США сегодня закрыты в связи с празднованием в стране Дня труда. Цены на нефть к текущему моменту держатся в минусе. Позиции российского рубля продолжают слабеть, доллар утром в понедельник успел переписать годовые максимумы в паре с рублем и сейчас торгуется вокруг 37,38. Следующая цель "быков" в паре доллар/рубль расположена на 37,55, однако перед ее достижением американец, скорее всего, успеет скорректироваться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Евросоюз в минувшие выходные не принял новых решений по антироссийским санкциям, взяв паузу для наблюдений. Вероятность обострения отношений России с ЕС все еще остается достаточно высокой, и это не позволит российским индексам быстро восстанавливаться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодняшние торги обещают быть достаточно спокойными. Корпоративных событий почти нет, макроэкономический календарь содержит в себе только европейские отчеты.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет сессию понедельника в границах 1399-1420 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Сургут" опубликовал нейтральные финансовые результаты первого полугодия по МСФО. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Финансовые результаты "ЛУКОЙЛа" оказались хуже наших ожиданий, вместе с тем, фундаментальная оценка остается более, чем привлекательной для долгосрочной покупки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В выходные на новостных лентах появилась информация о возможных мирных переговорах участников конфликта на Востоке Украины. С нашей точки зрения, это локальный позитив, пока в США нынешняя администрация, серьезной покупки российских акций ждать не стоит. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T13:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>