<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rost-indeksov-v-azii-i-ozhidaniya-stimulirovaniya-evropeiyskoiy-ekonomiki-mogut-stat-pozitivnymi-faktorami-dlya-rynka-rf-20140901-1015/</Url>
  <Title>Рост индексов в Азии и ожидания стимулирования европейской экономики могут стать позитивными факторами для рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок продолжил в пятницу нисходящую динамику на фоне возросшего геополитического конфликта на Украине в середине этой недели. Вразрез с рынком двигались лишь акции Россетей (+2%), опубликовавших сильную финансовую отчетность по итогам 1П 2014 г. Существенно хуже рынка торговались акции Сбербанка (-2,57%) на обострении конфликта на Украине, а также акции Сургутнефтегаза (-2,3%), зафиксировавшего снижение чистой прибыли по итогам полугодия на 19%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Саммит ЕС, прошедший в Брюсселе в субботу не привнес ничего нового и лишь отодвинул сроки по разработке новых санкций в адрес России. Еврокомиссии было поручено разработать в течение недели проект введения новых санкций, но пока неясно какую направленность они будут иметь. Несмотря на возросшее число негативных высказываний ряда европейских лидеров в адрес России, не все из них будут выступать за введение новых санкций. Так, премьер Словакии заявил о готовности голосовать против нового пакета санкций. Этот фактор может сыграть на руку России и оказать поддержку фондовому рынку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Между тем, темп инфляции в еврозоне замедлился в августе до минимума с 2009 г. Глава Минфина Германии открыто заявил о том, что ЕЦБ исчерпал свои меры по поддержанию экономики еврозоны. Он также поддержал заявление Марио Драги о том, что правительства стран еврозоны должны присоединиться к мягкой кредитно-денежной политике ЕЦБ. А это означает, что мы станем свидетелями дальнейшего стимулирования экономики еврозоны. Заседание ЕЦБ, которое пройдет в этот четверг, будет иметь огромное влияние, как для всей европейской экономики в целом, так и для фондового рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник с утра был опубликован индекс PMI в Китае, который зафиксировал свое снижение со своего 27-месячного максимума (51,7) до 51,1 пункта, при этом прогнозировалось снижение лишь до 51,2. Опубликованный индекс PMI от HSBC также продемонстрировал снижение - с 50,3 до 50,2. Однако данные факторы не оказали заметного эффекта на азиатские индексы, которые торгуются в зеленой зоне.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Положительная динамика индексов азиатского региона, а также ожидания о продолжении стимулирования европейской экономики могут стать позитивными движущими факторами для российского фондового рынка. Однако мы считаем, что усилившийся геополитический конфликт на востоке Украины будет иметь первостепенный характер, и торги, с высокой вероятностью будут проходить в боковой динамике.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Костюков Александр</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>