<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/osnovnym-scenariem-dlya-rossiiyskogo-fondovogo-rynka-na-tekusheiy-nedele-yavlyaetsya-bokovoiy-trend-20140901-1540/</Url>
  <Title>Основным сценарием для российского фондового рынка на текущей неделе является "боковик"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Мы считаем, что основным сценарием для российского фондового рынка на текущей неделе является боковой тренд. Причем для начала недели мы видим диапазон значений для индекса ММВБ в пределах от 1385 до 1415 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мы считаем, что новостной фон для российского рынка акций в начале недели складывается нейтрально. На мировых фондовых рынках в пятницу наблюдался небольшой рост, а на рынке нефти отмечалось боковое движение. Новости с юго-востока Украины за выходные носили для фондового рынка нейтральный характер.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, основные события для российского фондового рынка на этой неделе будут приходить с Украины, а также из Минска, где в понедельник состоится заседание контактной группы по вопросу прекращения боевых действий на юго-востоке Украины. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что положительный исход переговоров контактной группы, возможно, приведет к временному прекращению огня на юго-востоке Украины, и это будет положительным фактором для российского фондового рынка, а также, вполне возможно, отсрочит введение новых санкций в отношении России от стран Евросоюза и США. В то же время, отсутствие прогресса в переговорах контактной группы может привести к продолжению снижения на российском фондовом рынке, и в этом случае уровнем поддержки для российских акций может стать отметка 1350 пунктов по индексу ММВБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается отдельных бумаг, то на этой неделе акции автомобильных компаний могут показать динамику "лучше рынка" в свете запуска программы утилизации. Мы полагаем, что она позволит компаниям автомобильного сектора снизить падение продаж в третьем и четвертом квартале в годовом сопоставлении.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рожков Андрей</Author>
  <Company> ИФК Метрополь</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T15:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>