<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ukreplenie-dollara-na-mezhdunarodnyx-torgax-skazhetsya-na-povyshenii-dollara-protiv-rossiiyskoiy-valyuty-segodnya-20140901-1105/</Url>
  <Title>Укрепление доллара на международных торгах скажется на повышении доллара против российской валюты сегодня</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В прошедшие выходные новые санкции мирового сообщества к России объявлены не были, отсутствие единодушия в высшей политической власти играет в пользу России. Путин призвал обсудить политический статус востока Украины, призыв, на который пока не последовало публичных ответов, но который также сегодня даст повод фондовым площадкам для отскока вверх. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США сегодня выходной, так что активность в начале осени на площадках будет небольшая. Биржи Азии новый день начали ростом, хотя индекс активности PMI в Китае вышел ниже ожиданий, участники рынка сочли эти цифры аргументом для новых стимулирующих мер, на которые могут пойти власти. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наиболее яркие движения наблюдаются на рынке "форекс", где доллар продолжает укрепляться против евро. Утром в понедельник за евро дают $1,3120, это минимум с начала сентября прошлого года. На этой неделе в четверг состоится заседание ЕЦБ, на котором могут быть уже приняты новые стимулирующие меры. Опубликованные в пятницу данные, отразившие снижение темпов роста инфляции, позволяют ЕЦБ запустить новую программу по выкупу активов, увеличив ликвидность в объединенном регионе. Ожидания решения ЕЦБ, как и тонкий праздничный рынок, способствуют резким движениям в валютах. Укрепление доллара на "форексе" скажется укреплением доллара и против российского рубля сегодня. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Кроме заседания ЕЦБ, на этой неделе участники рынка обратят внимание на данные с рынка труда США, которые учитывает ФРС при формировании своей монетарной политики. Согласно прогнозам, ожидается рост числа занятых на 225 тысяч в прошлом месяце. В среду выйдут данные от ADP, которые позволят скорректировать ожидания. Наши площадки по-прежнему будут торговаться в первую очередь под влиянием новостей с Украины, тема особого политического статуса региона, возможно, позволит найти компромисс и остановить войну, но обсуждение ее затянется на недели.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>