<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/izlishniiy-optimizm-nekotoryx-treiyderov-ne-obosnovan-blizhaiyshie-perspektivy-fondovogo-rynka-rf-unylyiy-bokovik-20140901-0915/</Url>
  <Title>Излишний оптимизм некоторых трейдеров не обоснован, ближайшая перспектива фондового рынка РФ - "унылый боковик"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ползучая девальвация рубля не вызывает протестов населения&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Широкий индекс MSCI акций Азиатско-Тихоокеанского региона сейчас растет - ждем позитивное открытие рынка. Геополитические риски несколько ослабли: Владимир Путин и Петр Порошенко договорились о том, что ситуация на Украине будет разрешена путем переговоров. Правда, оптимизм долго не продлится - стороны конфликта сделали ставку на его затягивание. В частности, мирные планы Порошенко - это фикция. Реальная ставка сделана на затягивание конфликта. Это поможет сформировать в мире широкий антироссийский фронт и ускорить решение натовских стран дать более конкретную помощь украинским вооруженным силам. Отдельные американские сенаторы уже сейчас призывают отправить на Украину оружие. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Излишний оптимизм некоторых трейдеров не обоснован. Ближайшие перспективы фондового рынка это "унылый боковик". Вероятные его границы 1380 - 1500 пунктов по индексу ММВБ. Ранее я предполагал выход индекса из боковика наверх с вероятностью 70%, но в свете последних политических событий вероятность такого сценария несколько уменьшилась. Санкции против России вторичны - первичен военный конфликт. Убери конфликт и санкции исчезнут сами собой. Но вот перед выборами на Украине какое-то реальное миротворчество украинских политиков нереально. Оно воспринимается населением как слабость. К сожалению, военный конфликт надолго и санкции тоже надолго. Глава Европейского совета Херман ван Ромпей объявил о проработке новых санкций ЕС против России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В такой непростой ситуации наблюдается дефицит идей, привлекательных для инвесторов: "Кто возьмет билетов пачку, тот получит водокачку!". Банковские депозиты и покупка валюты переигрывают фондовый рынок. Рекордный рост доллара. У наших денежных властей есть стратегический курс на невмешательство в валютное курсообразование, поэтому в текущих условиях ослабление рубля представляется чем-то естественным. В сложной политической ситуации слабо верится в устойчивый приток капиталов в Россию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С точки зрения технического анализа, доллар может упасть до отметки 34, где проходит долгосрочный повышательный тренд, а может вырасти до 38,5, где проходит верхняя граница повышательного канала. При приближении к отметке 38,5 следует играть на укрепление рубля, при снижении пары USDRUB надо будет покупать доллар. Вмешательство Банка России на текущих уровнях маловероятно - ползучая девальвация рубля не вызывает протестов населения. Также как и ползучий рост цен на бензин. Три года назад по России прошли митинги с требованием снизить цену на бензин до 15 рублей. Сейчас средняя стоимость бензина приблизилась к 33 рублям, а "бензиновые" митинги давно забыты. Постепенный рост цен шока не вызывает. Индикатор RSI на недельных графиках не подтверждает последнюю волну роста доллара - будет еще возможности купить американскую валюту по более низким ценам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг состоится очередное заседание ЕЦБ. Пятничная статистика по инфляции показала ее замедление до пятилетнего минимума. С учетом того что статистика по Германии в последнее время не радует, выросли шансы на запуск программы количественного смягчения (через покупку суверенных облигаций).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>