<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-investoram-mogut-byt-interesny-akcii-torgovyx-seteiy-i-lukoiyla-20140901-1025/</Url>
  <Title>Сегодня инвесторам могут быть интересны акции торговых сетей и "ЛУКОЙЛа"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу в ходе торгов рынок постепенно сползал вниз, достигнув по итогам дня снижения на 1,6% по индексу ММВБ и 2,4% по РТС, на который дополнительно оказывало давление ослабление рубля против доллара. Продажи преобладали также в связи с ожидаемой невысокой активностью на торгах в понедельник, когда биржи США будут закрыты в день национального праздника. Основной темой на торгах были опасения новых санкций со стороны ЕС, которые Европа запланировала обсудить на внеочередном саммите в субботу. По итогам дня основные акции закрылись снижением котировок. На менее ликвидные акции дополнительное влияние оказали результаты опубликованных в пятницу отчетностей. Сильные результаты поддержали рост акций "Дикси" и "Россетей". Одновременно, акции "РусГидро" снизились после данных о снижении прибыли за полугодие. На акции "ЛУКОЙЛа" отчетность не оказала заметного эффекта, несмотря на рост прибыли во 2 квартале и подтверждение стратегии наращивания дивидендов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня на рынке вероятно незначительное восстановление индексов после пятничного снижения при отсутствии негативных новостей их Европы о новых санкциях. В ходе торгов ожидается невысокая активность из-за выходного дня на биржах США. К понедельнику пока не последовало объявление о новых санкциях со стороны ЕС, что может дать повод для умеренных покупок подешевевших ликвидных акций. Дополнительной поддержкой для отдельных акций могут стать опубликованные накануне сильные результаты за 2 квартал и 1 полугодие 2014г. Не исключено сохранение интереса к акциям торговых сетей, а также к бумагам "ЛУКОЙЛа", которые снизились в пятницу, несмотря на рост прибыли за 2 квартал и прогнозы по наращиванию дивидендов. Среди внешних сигналов можно отметить рост азиатских рынков после выхода данных о росте деловой активности в перерабатывающем секторе Китая. Цены на нефть утром превышают пятничные значения и находятся на отметке $103,18 на фоне обострения ситуации на ближнем востоке. В ходе торгов рынок продолжит остро реагировать на геополитические новости. Среди новостного фона влияние на торги могут также оказать данные о деловой активности в промышленном секторе Германии и Еврозоны. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>