<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-sentyabrya-akcii-sberbanka-mogut-dostignut-urovnya-60-65-rubleiy-20140901-0957/</Url>
  <Title>В течение сентября акции "Сбербанка" могут достигнуть уровня 60-65 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Как мы видим, несмотря на двухнедельный рост рынка в августе, к концу месяца многие достижения покупателей нивелировались. Индексы ММВБ и РТС закончили последнюю сессию лета на уровнях 1400,71 и 1190,23 пунктов, показав по итогам месяца рост на 1,52% и снижение на 0,67% соответственно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Достаточно взглянуть на графики месячных и недельных масштабов, чтобы вновь задуматься о перспективах российского рынка, и они мне, увы, видятся отнюдь не радужными. По итогам прошлой недели на графиках многих бумаг, в том числе, и на графиках ведущих индексов образовались сильные разворотные свечные комбинации "медвежье" поглощение. Помимо этого после саммита ЕС, прошедшего 30 августа в Брюсселе, председатель Евросовета Херман ван Ромпейзаявил, что Еврокомиссия предоставит предложения по ужесточению санкций против России в течение будущей недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как всегда, США приветствуют принятое в субботу на саммите ЕС решение, а вот премьер-министр Словакии Роберт Фицо заявил, что его страна может заблокировать новые санкции против России. Однако вряд ли это смягчит новый удар по рынку.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С учетом того, что американские биржи сегодня будут закрыты, наш рынок будет сегодня очень тонким и малодинамичным, тем не менее, я ожидаю, что с утра наши индексы покажут "гэп" вниз, который может привести индекс ММВБ в район 1380-1390 пунктов, а индекс РТС в район 1170 пунктов. Пара же USDRUR установит сегодня новый исторический максимум, ранее зоны 37,5-37,7 рублей я бы не рекомендовала ловить в ней откаты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news010914-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Газпром&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Посмотрите на месячный график акций "Газпрома", он вам ничего не напоминает? На мой взгляд, его движение за последний год приняло форму некоего "треугольника", верхняя граница которого проведена через пики 158,69 и 154,21 рублей, а нижняя через отметки 106,5 и 114 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предполагать, что будет с акциями, когда они покинут данную консолидацию я пока не буду, здесь очевидно лишь одно, цены будут стремиться к погружению в район 126-127 рублей и впоследствии в район 115-116 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А так как по итогам прошлой недели на графике акций образовалась модель "медвежье" поглощение, покупать бумаги я бы точно не торопилась. Первые покупки я считаю логичным совершать не ранее спуска акций в район 126-127 рублей. Кстати на уровне 126,55-127,84 рублей имеется незакрытый разрыв от 11.08.2014г.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news010914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сбербанк&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одна из самых пессимистичных технических картин рисуется сейчас на графике обыкновенных акций "Сбербанка".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как мы видим, в ходе августовских торгов бумаги пытались вернуться за уровень медленной скользящей средней ЕМА100 на месяцах, но эта попытка не увенчалась успехом. При этом финансовый сектор сейчас выглядит слабее других и уже сейчас торгуется в районе своих многолетних минимумов, имея шанс на их обновление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вероятность погружения бумаг в зону 60-65 рублей в течение сентября, на мой взгляд, очень высока. Однако хочу обратить внимание на тот факт, что это будет 4-ый заход на горизонтальный уровень поддержки, а это значит, что данная поддержка может не устоять. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цель в виде 73 рублей была достигнута еще в пятницу, теперь можно делать ставку на закрытие "гэпа", оставленного в районе 70,7-72,01 рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news010914-04.jpg"&gt;\&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Игнатенко Анастасия</Author>
  <Company> ООО ИК ГелиосКапитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>