<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgovaya-aktivnost-na-rynke-rf-budet-na-ponizhennom-urovne-amerikanskie-birzhi-zakryty-v-svyazi-s-dnem-truda-20140901-1037/</Url>
  <Title>Торговая активность на рынке РФ будет на пониженном уровне - американские биржи закрыты в связи с Днем Труда</Title>
  <Content>&lt;p&gt;• Повышенный спрос может быть на акции "Газпрома" - сегодня начнётся строительство газопровода "Сила Сибири" из России в Китай;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Торговая активность будет на пониженном уровне - американские биржи закрыты в связи с празднованием Дня Труда.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу, особенно под конец дня, на отечественном рынке мы увидели фиксацию длинных позиций. Инвесторы предпочли закрыть позиции перед выходными - на субботу был запланирован саммит Евросоюза в Брюсселе, на котором могли быть приняты новые санкции в отношении России (опасения не оправдались - читайте ниже). Отечественный рынок продолжает оставаться заложником геополитики. По итогам пятницы индекс РТС снизился на 2.4% до 1190.23 пунктов, а индекс ММВБ на 1.62% до 1400.71 пунктов. Повышательный тренд по индексу ММВБ сломан - поддержка в районе 1415 п. не устояла. Теперь в качестве поддержки выступает психологический уровень 1400 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем, российские компании продолжают публиковать финансовые отчёты по МСФО за первое полугодие. Лучше рынка в пятницу выглядели акции "Россети"-ао (MRKH RM, +1.5%), на фоне выхода позитивной отчётности по МСФО за первое полугодие. Компании удалось выйти на прибыльность - чистая прибыль за полугодие составила 31.54 млрд руб. - годом ранее был убыток 2.09 млрд руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Компания "РусГидро" (HYDR RM, +1.5%) также порадовала позитивной отчетностью по МСФО. Чистая прибыль генерирующей компании за первое полугодие увеличилась на 97.2%, до уровня 21336 млн руб. Скорректированная чистая прибыль увеличилась на 5.6%, до уровня 24334 млн руб. Вместе с тем, общая выручка Группы "РусГидро" за отчетный период выросла на 4.4%, составив 170916 млн рублей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наконец, ритейлеру "Дикси" (DIXY RM, +4.3%) по итогам полугодия удалось нарастить чистую прибыль по МСФО с 704 млн руб. до 1965 млн руб. А вот полугодовая отчётность "СОЛЛЕРС" (SVAV RM, -6%) не вызвала энтузиазма у инвесторов - чистая прибыль сократилась в 6 раз до 256 млн рублей. Чистая прибыль "Сургутнефтегаза" (SNGS RM, -2%) за 1 полугодие 2014 года по МСФО снизилась на 19% до 134 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам субботнего саммита Евросоюза в Брюсселе было принято решение выделить неделю на подготовку нового пакета санкций. Пока новых санкций принято не было - это уже позитив. Тем более, что премьер-министр Словакии Роберт Фицо не исключил возможности наложить вето на новые санкции. В Евросоюзе решения принимаются консенсусом, и протеста одной страны достаточно для того, чтобы отклонить проект. В некоторой мере, российский рынок уже выработал иммунитет к западным санкциям. Так что, если санкции не будут носить радикального характера (например, отключение от SWIFT), то от принятия новых санкций существенных распродаж мы не ждём. Заявления украинских политиков о вводе регулярных частей российской армии на территорию Украины до сих пор не получили достоверного подтверждения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия в пятницу немного подросли. Азиатские индексы сегодня преимущественно торгуются на положительной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра теряет 0.03%, фьючерс на Brent без изменений. Мы ожидаем открытия российских индексов с небольшим гэпом вверх. Повышенный спрос сегодня может быть на акции "Газпрома" - в Якутске пройдет церемония начала строительства газопровода "Сила Сибири" из России в Китай с участием президента России Владимира Путина.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня американские биржи будут закрыты в связи с празднованием Дня Труда. Соответственно, торговая активность на российской бирже будет на пониженном уровне. Напомним, с 1 сентября экспортная пошлина на нефть в России снизится на 5.4% - позитивно для ряда российских экспортёров нефти, а Минпромторг возобновит программу утилизации автомобилей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий отметим, что с сегодняшнего дня пост гендиректора "Яндекса" займёт Шульгин, а РЖД проведёт Совет директоров. На срочном рынке начинаются торги фьючерсами "Магнита" и "Московской Биржи", а акции "Э.ОН Россия" будут переведены в высший уровень списка ценных бумаг.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-01T10:37:00</PublishDate>
</LoadedArticle>