<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/investory-na-rynke-rf-pytayutsya-pokupat-podeshevevshie-akcii-20141114-1535/</Url>
  <Title>Инвесторы на рынке РФ пытаются покупать подешевевшие акции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги на мировых площадках сегодня имеют все основания использовать в качестве ориентира своего движения последнюю макростатистику, которой полны новости. Так, сессия в США закрылась небольшим ростом биржевых индексов, количество первичных обращений за пособиями по безработице за неделю хотя и возросло (с 278 до 290 тыс.), но осталось ниже порогового значения в 300 тыс. Инфляция у нас с начала года равна 7,6%, год к году 8,6%. МВФ подготовил к саммиту лидеров G20 (пройдет в выходные в г. Брисбен, Австралия) аналитическую записку, относительно России на 2015г. прогнозируется рост ВВП в 0,5% на фоне подъема экономической активности. Пока предварительно рост ВВП России в 3 квартале составил 0,7% в годовом выражении, во 2 квартале 0,8%, в 1 квартале 0,9%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ВВП еврозоны в третьем квартале увеличился на 0,2% относительно предыдущего квартала (ожидалось 0,1%, предыдущее изменение 0,1%), год к году рост на 0,8% (ожидалось 0,7%, предыдущее изменение 0,8%). ВВП Германии возрос в третьем квартале на 0,1% относительно предыдущего квартала (столько и ожидалось, кварталом ранее снижение составило 0,1%), по сравнению с данными аналогичного периода прошлого года показатель возрос на 1,2%, ожидалось 1,0%, предыдущее изменение 1%. Рост ВВП во Франции составил 0,3% год к году, ожидалось 0,2%, предыдущее изменение минус 0,1%. В Италии ВВП снизился на 0,1% квартал к кварталу (что и ожидалось, предыдущее изменение минус 0,2%), в годовом измерении ВВП снизился на 0,4% (как и ожидалось, предыдущее изменение минус 0,2%). Что касается инфляции, то по еврозоне она равна 0,4% год к году, как и ожидалось, предыдущее изменение 0,1%. Потребительские цены в Германии за месяц снизились на 0,3%, но год к году рост показателя составил 0,8%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в Азии завершились ростом индексов Nikkei и Hang Seng соответственно на 0,56 и 0,28%, индексы шанхайской и южнокорейской бирж, как и вчера, снизились соответственно на 0,27 и 0,78%. В Гонконге ВВП увеличился в третьем квартале на 1,7% относительно предыдущего квартала, предыдущее изменение минус 0,1% по сравнению с прошлым годом ВВП возрос на 2,7%, предыдущее изменение 1,8%. Золото утром торговалось по 1154,71, к 14.00 по 1153,03 долл. за унцию. Brent и Light утром шли по 77,57 и 73,77, к 14.00 по 78,22 и 74,33 долл. за барр. Из наиболее значимой статистики ждем из США данные об объеме розничных продаж (16.30) и индекс потребительского доверия Мичиганского университета (18.00). На ММВБ инвесторы пытаются покупать подешевевшие акции (рост индекса неустойчив), индекс РТС снижается, но цены нефти обозначили движение вверх, что, возможно, будет способствовать улучшению хода торгов на российских площадках к закрытию. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Еврофинансы</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T15:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>