<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-budet-naxoditsya-pod-davleniem-vyzvannym-snizheniem-nefti-i-uxudsheniem-geopoliticheskogo-fona-20141114-0943/</Url>
  <Title>Рынок РФ будет находиться под давлением, вызванным снижением нефти и ухудшением геополитического фона</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга снизился на 1,42% до 1492,27 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии уменьшился на 3,15% до отметки 1012,16 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре упал на 0,83% до 996,2 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста в четверг были относительно дешевые РДР "РУСАЛа" (+5,78%), которые в последние дни растут на фоне выхода сравнительно сильной квартальной отчетности (большинство металлургов в этом плане радуют рынки) и ожидания выплаты щедрых дивидендов от ГМК "Норильский Никель" (-0,9%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В аутсайдерах же были бумаги "Аэрофлота" (-4,74%), которые сейчас чувствуют себя хуже рынка из-за негативных прогнозов развития отрасли на четвертый квартал текущего года. Быстрое ослабление отечественной валюты негативно отражается на предпочтениях российских граждан, которые, скорее всего, предпочтут отложить зарубежный отдых до стабилизации экономической ситуации. В итоге четвертый квартал для авиаперевозчиков с большой долей вероятности станет худшим за последнее время.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным фактором для российских инвесторов в пятницу снова станет снижение цен на нефть, которые все же пробили поддержку на уровне $80/баррель, после чего мы увидели ускорение движения за счет большого количества отложенных ордеров. В результате с утра цена барреля марки Brent составляет чуть меньше $78. На самом деле, текущие цены уже не могут не волновать нефтяной картель, так что ноябрьская встреча ОПЕК становится для спекулянтов все более интересной. Пока ожидается, что страны, входящие в картель, не смогут договориться по поводу снижения добычи. Частично это решение ОПЕК уже заложено в текущие котировки - думаю, что после заседания мы увидим техническую коррекцию по котировкам "черного золота".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В течение дня будет опубликовано много важной макроэкономической статистики из ЕС, среди которой особое внимание стоит обратить на предварительные данные по ВВП блока за III квартал и окончательные данные по индексу потребительских цен за октябрь. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок будет по-прежнему находиться под давлением, которое обусловлено падением цен на нефть и активным информационным давлением на РФ в рамках украинского кризиса.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>