<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-texnicheskoiy-tochki-zreniya-blizhaiysheiy-podderzhkoiy-dlya-indeksa-mmvb-vystupaet-uroven-1482-punktov-20141114-0929/</Url>
  <Title>С технической точки зрения ближайшей поддержкой для индекса ММВБ выступает уровень 1482 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; "Медведи" увели индекс ММВБ ниже 1500 пунктов &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали положительную динамику в пределах 0,2%. Выходившая статистика из США носила в основном смешанный характер. Так, количество первичных обращений за пособиями по безработице за минувшую неделю составило 290 тыс., ожидалось 280 тыс. Кроме того, дефицит бюджета составил 121,7 млрд. долл. при прогнозах дефицита на уровне 122 млрд. долл. Также положительную динамику продемонстрировали и европейские площадки, тем самым отыграв часть потерь, понесенных днем ранее. Лучше выглядел немецкий индекс DAX, прибавив 0,41%. Европейский календарь статистики был достаточно скуден. Можно отметить лишь публикацию данных о потребительских ценах в Германии, которые согласно окончательным данным снизились в октябре на 0,3% по сравнению с предыдущим месяцем. Данные совпали с предварительной оценкой и прогнозом аналитиков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от зарубежных площадок российский рынок продемонстрировал отрицательную динамику на фоне снижающейся нефти, котировки которой опустились к уровню в 78 долл. По итогам торгов индекс ММВБ снизился на 1,42%, закрывшись на уровне 1492,27 п. С технической точки зрения ближайшими поддержками для индекса выступают уровни 1482 п., 1467 п. и 1452 п. Причем в районе поддержки на уровне 1452 п. есть небольшой незакрытый гэп от 31 октября текущего года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>