<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-pyatnicy-na-rossiiyskom-rynke-ozhidaetsya-v-umerennom-minuse-20141114-0957/</Url>
  <Title>Открытие пятницы на российском рынке ожидается в умеренном минусе</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам четверга индекс ММВБ упал на 1,42% (1492 пункта) на объемах, достигших максимума за текущую неделю.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок вновь закрыл день нейтрально (S&amp;P 500 +0,05%, 2039 пунктов). Покупкам способствовала сильная отчетность от Wal-Mart. Основное давление пришлось на нефтегазовый сектор, что объясняют продолжившимся падением цен на сырье.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азия сегодня торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 консолидируется около 2035 пунктов. Следующим ориентиром повышения предположительно выступает район 2050-2060 пунктов. Поддержки — 2000-2010, 1950-1960. Рост рекомендуем использовать преимущественно для поиска возможностей для продаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent торгуется утром около $77,5-78. На текущий момент по нефти в силе остается нисходящий тренд. Основные сопротивления — $82-83, $85, $87-88. Ситуация по нефти улучшится, если цены закрепятся выше $88.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото снижается к $1155. Продажи рекомендуем от $1180-1200. Если цены вернутся выше $1220, далее, вероятно, последует движение к $1300-1400.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Открытие пятницы ждем в умеренном минусе. Первая поддержка на сегодня расположена около 1480 пунктов по индексу ММВБ. Мы отдаем предпочтение попыткам продолжить снижение к ориентирам 1450-1460, далее возможно 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ, где, по нашему мнению, будет оправдано возобновление покупок с ориентиром 1550.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:30 мск будут опубликованы данные по розничным продажам за октябрь. В 17:55 выйдет индекс доверия потребителей за ноябрь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) на текущий момент ситуация развивается преимущественно в пользу продавцов. Перспективы улучшатся, если фьючерс вернется выше 104 000-105 000. Следующие сопротивления — 108 000-109 000, 111 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) продажи возможны около 47 500, 48 000, 49 000. Поддержки — 45 500, 45 000, 44 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась нейтрально. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";Спекулянтам - "продажи от 1510-1520, 1550 пунктов, покупки от 1450-1460, 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T09:57:00</PublishDate>
</LoadedArticle>