<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/torgovaya-aktivnost-na-rynke-akciiy-rf-v-pyatnicu-nebolshaya-investory-zhdut-nasyshennyx-sobytiyami-vyxodnyx-20141114-1435/</Url>
  <Title>Торговая активность на рынке акций РФ в пятницу небольшая - инвесторы ждут насыщенных событиями выходных</Title>
  <Content>&lt;p&gt;К окончанию пятничных торгов российский рынок может закрыть утренний "гэп" в районе 1015 пунктов по РТС, подойти к мартовским минимумам и там встать. В пятницу не стоит ждать особой торговой активности на рынке - она будет в понедельник, когда прояснится вопрос по санкциям. Скорее всего, новых санкций введено не будет, только визовые ограничения для отдельных лиц, для чиновников. В Европе также никто не ждет, что будут предприняты новые экономические санкции или ограничения для российских компаний. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В выходные стартует центральное геополитическое событие года - саммит G20. Ожидается, что традиционно будут решаться самые щекотливые политические вопросы, кроме того, планируется обсудить вопросы стимулирования глобального экономического роста, это будет центральной темой саммита. Санкции же обсуждаются в рамках "западного клуба" с участием США, Японии, Канады, а в рамках G20 это бесперспективно, потому что при принятии решений будет раскол 50 на 50.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В центре внимания российского рынка сейчас и геополитическая обстановка, и динамика нефти с рублем. Последние три недели были очень насыщенными в плане событий - завершение QE3 в США, отпускание рубля в "свободное плаванье", заявления ОПЕК по нефти, подготовка к саммиту G20. Получается, что уже с понедельника этот период высоких новостей закончится, и будет более спокойное движение рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вполне возможно, что ОПЕК на заседании 27 ноября пойдет на снижение квоты. Члены картеля заявляли, что это произойдет в том случае, если нефть опустится ниже $70 за барр., но дело в том, что ОПЕК проводит заседания раз в полгода, поэтому собираться внепланово не будет смысла. Сейчас все понимают, что такими темпами цены уйдут ниже $70 в ближайшее время, так что, скорее всего, будут действовать заранее.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня из торговых идей можно предложить только купить индекс РТС. А в целом, в пятницу нет смысла предпринимать никаких агрессивных действий.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бушуев Константин</Author>
  <Company> ФК Открытие</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T14:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>