<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-uchetom-ozhidaemogo-snizheniya-cen-na-neft-do-71-72-indeks-rts-mozhet-opustitsya-do-850-900-punktov-20141114-0950/</Url>
  <Title>С учетом ожидаемого снижения цен на нефть до $71-72, индекс РТС может опуститься до 850-900 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейский рынок акций в четверг слабо подрос, пытаясь скорректироваться вверх после сильной просадки в среду (EuroTOP100: +0,2%; DAX: +0,4%; CAC40: +0,2%, FT MIB: +0,4%). Корпоративные новости были преимущественно позитивные, но носили второстепенный характер. Большинство секторов рынка умеренно выросло, в лидерах - ритэйлеры и hi-tech. В выраженных аутсайдерах нефтяные компании, на резком падении цен на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций США вчера показал достаточно слабый рост по ключевым индексам, проторговывая зону исторических максимумов по S&amp;P500 (+0,1%) и Dow Jones (+0,2%). Поддержку оказали операционные результаты Wal-Mart, негативная ценовая конъюнктура товарных рынков удержала рынок от роста, - в аутсайдерах вновь акции нефтянки и металлургов. Блок данных по рынку труда носит нейтральный характер. Отметим, что индекс компаний малой капитализации Russell2000 (-0.9%) скорректировался ввиду дефицита драйверов для роста, - участники рынка предпочли сократить рыночные риски.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций скорректировался в четверг (ММВБ: -1,4%; РТС: -3,1%) на фоне дешевеющей нефти и рисков эскалации ситуации на Украине, что заставило участников рынка консервативно подойти к своим позициям в российских активах. Рынок снижался при неплохой торговой активности (около 40 млрд. руб.), снижение было фронтальным, причем похуже выглядели "фишки" (ММВБ10: -1,5%). Среди ключевых сегментов наибольшие потери понесли акции телекомов ("Мегафон": -2,7%; МТС: -2,3%; "Ростелеком": -1,2%). В нефтегазовом сегменте лишь па "Транснефти" (+1,0%) смогли удержаться от снижения, причем ключевые "фишки", кроме "Газпрома" (-1,2%) были заметно хуже рынка , подешевев на 1,8-2,4%. В аутсайдерах здесь оказалась "Татнефть" (оа: -2,6%; па: -4,4%). Драматично проходили торги в финансовом секторе, - сильно смотрелся ВТБ (+1,8%), отыгрывающий позитивные корпожидания при крайней высоких объемах торгов (бумага - вторая по ликвидности после "Сбербанка"). "Сбербанк", напротив, сильно подешевел (оа: -3,0%; па: -2,4%). Еще слабее выглядели банк ФК "Открытие" (-5,1%) и па "Возрождения" (-8,5%). В акциях металлургов продолжилось ралли в РДР "РусАла" (+5,8%), приближающегося к нашей оценке справедливой, при текущей конъюнктуре, стоимости (310 руб.). Устойчиво себя показали перед отсечкой акции "Северстали" (+0,6%). Зато прочие ликвидные бумаги сектора подешевели, темпами от умеренных ("НорНикель":-0,9%) до сильных (ММК: -3,4%; "Алрос"а: -2,9%). Лучше рынка вели себя "фишки" потребсектора при поддержке неплохих операционных данных "Дикси" (+0,8%), хотя и подешевели, кроме малоликвидного "Русского Моря" (+5,1%). В производителях удобрений выделим устойчивость "Уралкалия" (+0,5%) и "Акрона" (+0,4%) при фиксации прибыли в "Фосагро" (-3,3%). В электроэнергетике неожиданно "против рынка" выросла "Русгидро" (+1,1%), хотя идей в бумаге мы не видим. Прочие "фишки" дешевели во главе с "Россетями" (-3,5%) и "Мосэнерго" (-2,9%). Выделим мы вчерашнее падение "Аэрофлота" (-4,7%), "Мостотреста" (-3,9%) и "КАМАЗа" (-3,2%) при росте импонирующего нам "Яндекса" (+0,7%), а также "Соллерса" (+2,0%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций продолжает торговаться с соотношением 13x к нефти Brent, т.е. снижение долларового индекса и цен на нефть вчера было синхронным. Отметим, что текущее значение по соотношению РТС/Брент близко к пиковым значениям в текущем году, достигнутым в январе и июле. Таким образом, мы допускаем, что в ближайшее время следует ожидать негативной переоценки рынка к mean reverting уровню 12-12,5x. Таким образом, с учетом ожидаемого снижения цен на нефть в район 71-72 долл./барр. индекса РТС может снизиться с текущих уровней до 850-900 пунктов. Индекс ММВБ, согласно нашим оценкам, может продемонстрировать более сдержанное снижение на 3-4% до 1455-1470 пунктов при прочих равных. Наиболее подверженными снижению могут стать акции банков и металлурги (за исключением акций "Северстали" и "НорНикеля", поддерживаемых дивидендами).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня к открытию торгов на российском фондовом рынке вновь формируется негативный внешний фон. Мы ожидаем увидеть индекс ММВБ на 0.5-0.8% ниже закрытия четверга в начале сессии с усилением снижения внутри дня. Индекс РТС с открытия может оказаться ниже отметки 1000 пунктов. По нашему мнению, риски обострения ситуации на Украине могут сдержать участников рынка от фиксации "коротких" позиции по рынку перед выходными, заставляя нас опасаться сильного движения вниз.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Локтюхов Евгений</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>