<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/osnovnym-draiyverom-dlya-rossiiyskogo-rynka-v-nachale-sleduyusheiy-nedeli-stanut-novosti-s-sammita-g20-20141114-1855/</Url>
  <Title>Основным драйвером для российского рынка в начале следующей недели станут новости с саммита G20</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Согласно ранее прозвучавшим заявлениям А. Меркель, ввод новых санкций маловероятен - в нынешних условиях это уже будет позитивом для российского рынка&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Опубликованные сегодня данные по темпам роста ВВП в ЕС хотя и оказались несколько лучше ожиданий, тем не менее не стали заметным позитивом для рынков. Между тем, к вечеру европейские индексы практически вернулись к уровням закрытия вчерашнего дня. Вечером были опубликованы превзошедшие ожидания данные по розничным продажам в США и индексу уверенности потребителей Мичиганского Университета. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти, с утра установившие новые минимумы, к вечеру продемонстрировали значительный отскок, вплотную приблизившись к 80 долл. за баррель марки брент. При этом сегодня пройдет экспирация ноябрьского фьючерса, октябрьский фьючерс торгуется несколько выше 80 долл., так что чисто технически вероятен возврат цены к уровням выше 80 долл. за баррель. Снижение котировок нефти оказало давление на рубль, при этом отскок котировок во второй половине дня был отыгран рублем лишь частично. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижение рубля снова привело к падению индекса РТС ниже 1000 пунктов, к вечеру РТС все же вернулся к этому уровню. При этом рублевый индекс ММВБ продемонстрировал небольшой рост в пределах четверти процента. Среди лидеров роста сегодня были акции "Русала" - инвесторы продолжили отыгрывать крайне позитивную отчетность компании, опубликованную на этой неделе. Также лучше рынка торговались "НОВАТЭК", "Транснефть", "Э.ОН Россия" (на фоне позитивных финансовых результатов за 9 мес. 2014 г.). Хуже рынка чувствовали себя акции "Системы" и МТС, чему способствовало решение суда продлить домашний арест В. Евтушенкова. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным драйвером для российского рынка в начале следующей недели станут новости с саммита G20, который пройдет на выходных, а также новости по санкциям, решение по которым ожидается в понедельник. Согласно ранее прозвучавшим заявлениям А. Меркель, ввод новых санкций маловероятен - в нынешних условиях отказ от новых санкций уже будет позитивом для российского рынка. Также в пользу российского рынка будет играть наметившийся отскок в котировках нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T18:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>