<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fone-obshego-snizheniya-tolko-podderzhka-korporativnyx-tem-okazhet-vliyanie-na-rost-kotirovok-otdelnyx-akciiy-20141114-1135/</Url>
  <Title>На фоне общего снижения только поддержка корпоративных тем окажет влияние на рост котировок отдельных акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг на рынке продолжилось снижение по большинству ликвидных акций под давлением дешевеющей нефти, стоимость которой опустилась ниже $78 в течение торгового дня. Снижение котировок нефти и неопределенность по вопросу рассмотрения санкций против РФ спровоцировали просадку индекса ММВБ на 1,42%. На индекс РТС дополнительное давление оказало ослабление рубля, в результате чего РТС потерял 3,15%. Котировки большинства акций снизились к концу торгов, за исключением отдельных бумаг, к которым сохранился интерес на фоне сильных корпоративных идей. Акции ВТБ торговались на положительной территории на ожиданиях предоставления финансовой поддержки из средств ФНБ. Акции "РУСАЛа" также выглядели сильнее рынка после опубликованного накануне сильного отчета за 9 месяцев. В плюсе закрылись акции "Северстали" накануне решения собрания акционеров по размеру промежуточных дивидендов за 9 месяцев 2014г. Поддержку от анонса по росту выручки за 10 месяцев получили акции "Дикси".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В утренние часы вчерашняя понижательная тенденция может продолжиться вслед за снижением нефтяных котировок, которые утром находятся на отметке $77,7 против $78-79 вчерашних. Как и вчера, на фоне общего снижения, отдельные акции могут торговаться с повышением котировок при поддержке корпоративных тем. Среди них актуальной может остаться ожидание решения собрания акционеров "Северстали" по размеру промежуточных дивидендов с датой закрытия реестра для получения дивидендов 25 ноября. Акции "Дикси" могут также пользоваться спросом после данных о росте выручки на 26% за 10 месяцев. Одновременно, интерес инвесторов могут вызвать акции "Магнита" и прочих потребительских компаний.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди основных корпоративных тем сегодня ожидается публикация отчета "Газпрома" за 3 квартал по РСБУ. Прибыль компании может показать снижение ко 2 кварталу в связи с создаваемыми резервами под задолженность за газ и отрицательными курсовыми разницами. Внимание инвесторов сегодня также будет приковано к акциям АФК "Системы" в связи с рассмотрением в суде решения по сроку домашнего ареста главы компании. Если не последует дальнейшего снижения нефтяных котировок, рынок сегодня может последовать за мировыми площадками. На которых настроения будут определяться многочисленными макроэкономическими данными. Среди них предварительные значения ВВП за 3 квартал Франции, Германии, Еврозоны, а также блок статистики из США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T11:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>