<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-dinamiku-rossiiyskix-indeksov-na-sleduyusheiy-nedele-mogut-povliyat-publikaciya-minutok-frs-i-itogi-zasedaniya-banka-yaponii-20141114-2100/</Url>
  <Title>На динамику российских индексов на следующей неделе могут повлиять публикация "минуток" ФРС и итоги заседания Банка Японии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы вырос на 0,57% до 1500,76 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии уменьшился на 1,16% до отметки 1000,42 пт., а капитализация индекса РТС-2 упала на 0,99% до 797,98 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поддержку российским индексам оказала коррекция цен на нефть, которые после вчерашнего обвального падения смогли в пятницу отыграть большую часть своего снижения. Чем ближе приближается ноябрьская встреча членов ОПЕК, на которой может быть принято решение о сокращении объема экспорта "черного золота", тем волатильнее будут котировки. МЭА, кстати, прогнозирует падение спроса в первом квартале 2015 года, что для ОПЕК должно стать еще одним фактором в пользу снижения квот на добычу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста в пятницу снова были бумаги "РУСАЛа" (+10,92%). Буквально за пару дней акции компании выросли на 22,6%, а в течение года капитализация металлурга увеличилась уже почти на 240%. Бумаги алюминиевого производителя - лучшее доказательство того, что на российском рынке даже в такой сложной макроэкономической ситуации есть отдельные интересные бумаги, на которых можно заработать с помощью стратегии "купил и держи".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Достаточно интересное событие сегодня произошло с бумагами "Транснефти" (+3,08%) - привилегированные акции компании перешагнули рубеж в 100 тысяч рублей за штуку. Не понимаю, почему по ним до сих пор не провели сплит, ведь такая стоимость одного лота явно неудобна для мелкого частного инвестора, которого так активно пытается привлечь Московская Биржа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К концу недели российские биржевые индикаторы приблизились к своим недельным минимумам, но существенно сдвинуться отсюда не смогли. Индекс ММВБ смог формально закрепиться выше отметки в 1500 пунктов. Инвесторы по-прежнему ожидают выхода новостей, касающихся возможности введения очередных санкций против РФ со стороны ЕС, а также с саммита G20, который состоится в Австралии. Стоит отметить, что перед самым началом встречи риторика со стороны западных стран резко обострилась, что говорит о возможном давлении на РФ в рамках "двадцатки". Также на следующей неделе на динамику российских отечественных фондовых индексов могут повлиять публикация "минуток" ФРС и результаты заседания Банка Японии.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>