<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-sleduyusheiy-nedele-dinamiku-rynka-rf-opredelyat-itogi-sammita-g20-i-vizit-v-rossiyu-glavy-mid-germanii-shtaiynmaiyera-20141114-1455/</Url>
  <Title>На следующей неделе динамику рынка РФ определят итоги саммита G20 и визит в Россию главы МИД Германии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский фондовый рынок отскакивает вверх вместе с котировками нефти после двух дней снижения. Brent прибавляет 1.2%, а индекс ММВБ - 0.8% до 1504 пунктов. На следующей неделе динамику российского рынка определят итоги саммита G20 в Брисбене 15-16 ноября и визит в Россию главы МИД Германии Штайнмайера 18 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чистый убыток ОАО "Акрон" по РСБУ за 9 месяцев 2014 года сократился на 18.8% до 2.56 млрд рублей. При этом выручка выросла на 2.6% до 26.66 млрд рублей, а EBITDA - на 14% до 9.52 млрд рублей. На операционных результатах компании позитивно сказалось ослабление рубля (часть продаж компании - экспортная), но в то же время были переоценены в сторону увеличения валютные кредиты компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Акрон" не может выйти в зону прибыльности из-за долговой нагрузки и реализации инвестиционных проектов. Вчера в СМИ появилась информация об активной фазе переговоров индийских инвесторов с "Акроном" по покупке 30% Верхнекамской калийной компании. Переговоры длятся уже 3 года, сделка может быть закрыта в начале 2015 года. Продажа доли в ВКК - позитив для "Акрона", так как вместе с денежными средствами как бонус он получит выход на растущий индийский рынок. Сейчас Индия активно сотрудничает с "Уралкалием" по поставкам поташа.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Правление "Газпрома" одобрило инвестиционную программу на 2015 год в размере 839.24 млрд рублей. Следующий год будет непростым для компании - западный рынок капитала практически закрылся (несмотря на то, что "Газпром" не включён в список госкомпаний, к которым применяются санкции). В то же время, выход на азиатский рынок капитала сопряжён с определёнными трудностями - лимиты на "Газпром" у азиатских инвестиционных компаний невелики, их пересмотр займёт время. Показательно, что "Газпром" не получил аванса от Китая на строительство газопровода "Сила Сибири".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на некоторые трудности, на текущей деятельности компании это не скажется. У "Газпрома" солидный запас прочности ($30 млрд денежных средств на балансе), а ближайшие долговые выплаты невелики ($1.5 млрд в феврале). В любом случае, пришло время задуматься об экономии. Будем надеяться, что в следующем году размер инвестпрограммы не будет пересмотрен в большую сторону (как это произошло в 2014 году: программа была увеличена с 806 млрд рублей до 1.026 трлн рублей).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>