<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-provedet-finalnye-torgi-nedeli-v-granicax-1475-1505-punktov-zakrepitsya-vyshe-1500-punktov-problematichno-20141114-1235/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ проведет финальные торги недели в границах 1475-1505 пунктов, закрепиться выше 1500 пунктов проблематично</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Какой выбор сделает президент России ?! &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в пятницу стартовал понижением. К текущему моменту ведущие биржевые индексы проседают в среднем на 0,2%. В лидерах продаж замечены акции "Мечела" и "Русала", в "зеленой" зоне остаются бумаги "Алроса" и "Системы".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился умеренно негативным. Американские индексы завершили предыдущую сессию небольшим укреплением. Фьючерс на индекс S&amp;P торгуется в едва заметном плюсе. Цены на "черное золото" снова падают, и этот драйвер резко отрицателен для перспектив российского фондового рынка. Инвесторы продолжают играть в игру "нащупай дно у нефти", но пока выигравших нет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Позиции рубля печальны. Эмоциональные реакции на действия Центробанка прошли так же быстро, как и появились, и суровая реальность снова в силе. В начале пятничных торгов за доллар США на рынке дают 46,90 руб., все ближе цель на 47,15, далее пара доллар/рубль направится к 48,0. Чудес, в общем-то, ждать неоткуда, если только приостановится падение сырьевых котировок, и то на время. Девальвация рубля носит затяжной характер, ее не остановить лишь внешними факторами, нужны и внутренние драйверы тоже.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сезон корпоративных отчетностей в США подходит к логическому завершению. Накануне финансовые показатели представил производитель полупроводников Applied Materials, который зафиксировал рост чистой прибыли на 58% по итогам четвертого фискального квартала. Чистая прибыль за три месяца с завершением 26 октября составила $290 млн, или $0,23 на акцию против $183 млн, или $0,15 на бумагу годом ранее. Сеть универмагов Kohl's в третьем фискальном квартале получила чистую прибыль в размере $142 млн, или $0,70 на акцию против $177 млн, или $0,81 на бумагу за аналогичный период прошлого года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Евро/доллар утром в пятницу теряет позиции. Франция и Германия сегодня отчитались по предварительному ВВП в третьем квартале. Показатель составил 0,3% г/г и 1,2% г/г соответственно. Оба эти индикатора - выше ожиданий, что должно бы стабилизировать евровалюту, но инвесторы уже не верят в чудеса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет финальные торги недели в границах 1475-1505 пунктов. Закрепиться выше психологически важного рубежа в 1500 пунктов все еще проблематично. Среди инвестиционных идей обратим внимание на дивидендные отсечки. Интересной смотрится покупка бумаг "М.Видео" под дивиденды за 9 месяцев 2014 года, закрытие реестра состоится 5 декабря, доходность оценивается в 11,7%. Актуальна покупка под дивиденды бумаг "НорНикеля" (9 месяцев 2014 года) с отсечкой 11 декабря и планируемой доходностью в 9,3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня эмитенты порадуют нас корпоративными новостями. Внеочередное собрание акционеров проведет "Северсталь". Совет директоров компании рекомендовал внеочередному общему собранию акционеров выплатить дивиденды по итогам 9 месяцев 2014 года в размере 54,46 рубля на одну акцию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Финансовую отчетность за 3 квартал 2014 года по РСБУ представит "Газпром". Кстати, вчера корпорация утвердила проект инвестиционной программы на 2015 год, объем которой составит 839,24 млрд рублей. Согласно проекту объем капитальных вложений определен на уровне 732,023 млрд рублей, из них расходы на капитальное строительство - 731,99 млрд рублей, на приобретение в собственность "Газпрома" внеоборотных активов - 33 млн рублей. Объем долгосрочных финансовых вложений - 107,22 млрд рублей.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвестиционная программа компании предусматривает расходы на проведение прединвестиционных исследований по проекту газопровода Алтай для поставок газа в Китай по западному маршруту. Западный маршрут предусматривает поставку в КНР 30 млрд куб. м газа в год с месторождений Западной Сибири.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, программа крайне консервативная, ее объемы превышают размеры инвестиционной программы на 2014 год всего на 33 млрд рублей. Мы предполагаем, что в течении 2015 года проект будет пересматриваться несколько раз, как и в этом году.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В российской деловой и политической прессе появилась информация, что Запад готов заключить с Россией негласную сделку. США и ЕС неформально признают Крым в составе России и отменяют санкции, а Россия "сдает" юго-восток Украины. Если отношения с Западом улучшатся, и санкции будут отменены, нас ждет укрепление рубля и взрывной рост на рынке акций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако, вопрос, какой выбор сделает президент России.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T12:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>