<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-pyatnicu-indeks-mmvb-ostanetsya-pod-davleniem-kotirovki-mogut-opustitsya-v-raiyon-1470-1480-punktov-20141114-1105/</Url>
  <Title>В пятницу индекс ММВБ останется под давлением, котировки могут опуститься в район 1470-1480 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг немного выросли и большинство индексов европейских развитых рынков (FTSEurofirst300 +0,23%), и американские индикаторы, причем DJIA (+0,23%) обновил исторический максимум. Вниз рынки по обе стороны Атлантики тянул энергетический сектор на фоне новых локальных минимумов в ценах на нефть.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс развивающихся рынков MSCI EM (-0,34%) после однодневного отскока вчера снова развернулся вниз после более слабой, чем ожидалось, китайской статистики, в аутсайдерах - Бразилия (Bovespa -2,14%). Сегодня с утра индекс MSCI EM также в умеренном "минусе", находится на минимуме с начала недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть Brent вчера уже оставила попытки удержать отметку 80 долл./барр., а к нынешнему утру ушла ниже 78. Не исключаем, что рынок решит "проверить", действительно ли OPEC готова задуматься о снижении квот при приближении к 70 долл./барр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг российский рынок акций и рубль не смогли противостоять падению цен на нефть, негативное влияние могла оказать и интенсификация потока претензий к российской позиции по Украине со стороны западных стран. В пятницу индекс ММВБ останется под давлением, может опуститься в район 1470 - 1480 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешние рынки будут ждать большого блока статистики из Еврозоны (в т.ч. предварительные данные по ВВП за 3кв14 и окончательные - по потребительской инфляции за октябрь) и США (в т.ч. розничные продажи в октябре).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>