<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-techenie-segodnyashneiy-torgovoiy-sessii-snizhenie-indeksa-mmvb-mozhet-prodolzhitsya-blizhaiyshie-podderzhki-1490-i-1470-punktov-20141114-0936/</Url>
  <Title>В течение сегодняшней торговой сессии снижение индекса ММВБ может продолжиться - ближайшие поддержки 1490 и 1470 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день: &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- В течение дня снижение индекса ММВБ может продолжиться - ближайшие поддержки 1490 и 1470 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После двух неделей роста и достижения годовых максимумов (1530 пунктов), вчера на российском фондовом рынке мы наблюдали коррекцию вниз. Индекс ММВБ упал на 1.4%, опустившись ниже 1500 пунктов. Индекс РТС на фоне продолжающегося ослабления рубля упал на 3.15% и вновь приблизился к 1000 пунктов. Факторы давления - котировки Brent, опустившиеся ниже психологического уровня $80, и риск новых санкций в отношении России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Большинство российских бумаг в четверг закрылось на отрицательной территории. В аутсайдерах оказались "Аэрофлот" (AFLT RM, -4.7%) и ММК(MAGN RM, -3.4%). Со знаком плюс можно отметить ВТБ (VTBR RM, +1.8%), продолжающие отыгрывать решение Фонда национального благосостояния выделить банку 150 млрд рублей на выкуп его привилегированные акции. Фактически, капитал банка будет пополнен за счёт бесплатной ликвидности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В лидерах роста были также акции "РУСАЛа" (RUAL RM, +5.7%). Вчера компания опубликовала сильную отчётность по МСФО за 9 месяцев - EBITDA и чистая прибыль показали двукратный рост. Акции "РУСАЛа" в последние годы находились под давлением из-за высокой долговой нагрузки. Но проблем для компании она не несёт - компания может обслуживать долг за счёт дивидендов от "Норникеля". Нынешний рост является лишь снятием локальной перепроданности.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера "ДИКСИ" (DIXY RM, +0.5%) опубликовала сильную операционную отчётность за 9 месяцев. Выручка ГК "ДИКСИ" за этот период выросла на 25.8% г/г до 182.9 млрд рублей. За десять месяцев 2014 года компания открыла 294 магазина нетто, включая 25 открытых магазинов нетто в октябре 2014 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Polyus Gold (PGIL LSE, -2%) перенёс запуск Наталкинского ГОКа из-за снижения оценки запасов втрое. Ввод Наталкинского ГОКа в строй в 2015 году не планируется. Переоценка запасов приведет к списаниям в балансовой стоимости актива - это негативно отразится на финансовых результатах компании по итогам года. В проект было вложено порядка 42 млрд рублей. Нас не удивляет, что Polyus Gold решило перенести проект на более длинный срок - в последнее время мировые цены на золото находятся на невысоком уровне, и золотодобывающие компании снижают производства (для примера - в 3 квартале российские Polymetal и Polyus Gold снизили выработку руды на 6% и 21% соответственно).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.03%, а фьючерс на Brent растёт на 0.33%. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. В течение дня снижение индекса ММВБ может продолжиться - ближайшие поддержки 1490 и 1470 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий дня отметим публикацию отчётности "Газпрома" по РСБУ за 3 квартал 2014 года, советы директоров "Банка Москвы" и "Мосэнергосбыта", собрание акционеров "Северстали" (по вопросу выплаты дивидендов).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>