<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-fone-novogo-minimuma-neftyanyx-kotirovok-indeks-rts-povtoril-godovoiy-minimum-v-raiyone-980-punktov-20141114-1735/</Url>
  <Title>На фоне резкого снижения нефтяных котировок индекс РТС повторил годовой минимум в районе 980 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В отличие от индекса ММВБ, который, невзирая на все невзгоды, "героически" стоит в районе 1500 п., индекс РТС фактически повторил годовой минимум - в районе 980 п. на фоне нового минимума нефтяных котировок и угрозах новых западных санкций. И, если введение новых значимых экономических санкций под большим вопросом, то цены на нефть, похоже, опустятся еще ниже, как бы провоцируя членов ОПЕК перед заседанием. Пожалуй, ОПЕК квоты все же сократит, но не достаточно. Возможно, на 500 тыс. баррелей в день и тогда после небольшого всплеска (некий рост возможен также в ближайшее время при переходе на январский фьючерс) нефтяные котировки опять пойдут вниз. Оправдания министра Саудовской Аравии выглядят неубедительными, очевидно желание нефтяных грандов ОПЕК (у которых низкая себестоимость добычи) удерживать цены низкими достаточное время, чтобы притормозить сланцевые проекты. Не исключено и выполнение "политического заказа" (почему бы не совместить "приятное с полезным"?).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поэтому в условиях циклического периода дешевых цен на сырье, геополитической напряженности, западных санкций, слабости экономической модели, буксующих структурных реформ российский фондовый рынок обречен на прозябание. Что не исключает положительной динамики некоторых акций на корпоративном позитиве и в отдельных отраслях: металлургия, например, сегодня опять радует инвесторов Русал (рост до 10%) после сильной отчетности; потребительский сектор; производители удобрений - продолжается рост акций ФосАгро, для Уралкалия также прошли "мрачные" времена нестабильности, Акрон постепенно выпутывается из паутины проблем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня "порадовал" Газпром - по РСБУ третий квартал оказался убыточным. Причины понятны, но не пора ли газовому гиганту (как, впрочем, и российскому государству в целом) внять тревожному сигналу и начать считать деньги? Ведь впереди длительный период неопределенности...&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Муркин Алексей</Author>
  <Company> Оргбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T17:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>