<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poskolku-kurs-dollar-rubl-za-poslednie-dni-ne-sumel-ukrepitsya-v-blizhaiyshee-vremya-veroyatnost-urovnya-48-50-vozrastaet-20141114-1045/</Url>
  <Title>Поскольку курс доллар/рубль за последние дни не сумел укрепиться, в ближайшее время вероятность уровня 48,50 возрастает</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Есть шансы на то, что в ближайшее время мы увидим USD/RUB опять на отметке 48,50 &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В первые часы торгов в четверг ключевые фондовые индикаторы Уолл-стрит опять обновили свои исторические максимумы. Инерция набранного движения наверх, а также сильная отчетность крупнейшего в мире ритейлера Wal-Mart Stores в купе с новостями о возможных слияниях и поглощениях поддержали "бычий" настрой на заокеанских биржах. Обвал цен на рынке энергоносителей не мог не сказаться на слабости акций нефтегазовых американских компаний. Сводный индекс данного сектора вчера упал на 1,4%. Выходившая вчера макростатистика, в основном, была умеренно-негативной: число первичных обращений за пособием по безработице, на прошлой неделе поднялось на 12 тыс., что оказалось хуже прогноза (2 тыс.). Плюс к этому, в октябре на 15% увеличилось количество уведомлений банков США об обращении взыскания на недвижимое имущество должников по ипотечным кредитам - самый значительный прирост с начала 2010 года. Сегодня Министерство торговли США в 16-30 мск опубликует октябрьские данные об объеме розничных продаж, а в 17-55 будет опубликован Мичиганский индекс доверия потребителей к экономике США за ноябрь (прогноз роста до 87,5 п.). В эти выходные внимание инвесторов будет приковано к саммиту G20, который пройдет в Австралии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов в четверг цены на нефть марки Brent обвалились до отметки $77,5/барр. Игра на понижение строится на факторе экспирации декабрьских срочных контрактов, а также свежих пересмотров прогнозных цен на сырье от ключевых игроков данного рынка. Так, накануне, банк JPMorgan заявил, что если на ноябрьском заседании ОПЕК не будет принято решение о сокращении квот на добычу, то нефтяные котировки могут упасть до $70 за баррель и даже коснуться уровня в $65 в начале января следующего года. Рынок всегда играет на опережение. С максимума этого года (июнь) котировки североморской нефти упали уже почти на 33%. Есть высокие шансы на то, что в ближайшую неделю рынок найдет точку опоры и начнет техническую коррекцию наверх в район $87/барр. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу к открытию торгов на российском рынке акций сложился нейтральный внешний фон. Накануне индекс ММВБ завершил торги на сессионных минимумах (1492,27 п.) - это предполагает сохранение давления продаж в начале пятничных торгов. Котировки крупнейшего российского биржевого фонда RSX вчера закрылись на ценовом минимуме с лета 2009 года. При этом падение цен пока не вызывает снижения количества выпущенных паев данного фонда. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Усиление снижения цен на нефть не могло не сказаться на биржевых настроениях европейских инвесторов. Котировки АДР "Сбербанка" вчера в Лондоне опустились к минимальным ценовым уровням месяца. То же самое можно сказать и про цены депозитарных расписок "Лукойл"а и "Роснефти". Последний раз цена на нефть марки Brent была на отметке $77/барр в сентябре 2010 года. В тот момент индекс РТС стоил 1465 п. Сейчас его значение составляет 1012 п. Курс доллара к рублю в то время был на уровне 30,82, а сейчас 46,80. Налицо кризис недоверия широкого круга инвесторов к российскому фондовому рынку и экономике РФ из-за ее низкой эффективности. Поскольку курс USD/RUB за последние дни не сумел укрепиться, не стоит исключать, что в ближайшее время мы увидим ценник опять на отметке 48,50.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>