<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/lyuboe-oslablenie-geopoliticheskoiy-napryazhennosti-za-vyxodnye-mozhet-privesti-rubl-k-urovnyu-v-46-5-za-dollar-20141114-1635/</Url>
  <Title>Любое ослабление геополитической напряженности за выходные может привести рубль к уровню в 46.5 за доллар</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок РФ на завершающих торгах недели движется разнонаправлено. Нефть достигла очередных минимумов, а инвесторы ждут решений по квотам от ОПЕК. В частности, на негативных ожиданиях и происходит снижение котировок "черного золота". Не стоит забывать, что на текущей неделе вышел большой пул макроданных по нефти, который сформировал достаточно негативный фон плюс ко всем сообщениям Федрезерва и данным китайской статистики по промпроизводству, а также заявлениям Катара о нежелании сокращать квоты.Ситуация на валютном рынке также неустойчива. Рубль ослабляется, что помогает держаться компаниям-экспортерам в плюсе или хотя бы не сильно уходить в минус. Разнонаправленное движение индексов сегодня как раз и происходит за счет отдельных компаний. Условием спроса на акции сейчас является деление бумаг на экспортную/неэкспортную или дивидендную/недивидендную. Однако в скором времени и дивидендные акции должны приостановиться в росте, так как дальнейшие покупки приведут к образованию "пузыря". Сложится странная ситуация, если при развороте рынка дивидендные фишки будут показывать минус, а такой риск существует, если и дальше продолжится накачка этих бумаг деньгами. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, движение на рынке происходит в рамках консолидации. По ММВБ индекс остановился около сильного сопротивления в 1520 пунктов. Рубль же продолжает отыгрывать ситуацию с нефтью. К интервенциям ЦБ пока не прибегал. И здесь также прослеживается консолидация в диапазоне 45.5 - 48.0 рублей за доллар, которая может продолжиться и на следующей неделе. Возможность небольшого укрепления рубля за выходные также присутствует. Сейчас помимо угрозы снижения нефти происходит и достаточно сильное нагнетание вокруг ситуации на Украине, поэтому любое ослабление геополитической напряженности за выходные может привести рубль к уровню в 46.5 за доллар. Ну и, конечно же, G20. Движение индексов также будет зависеть от риторики встречи, которая состоится в Австралии уже завтра.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Александров Дмитрий</Author>
  <Company> ИГ УНИВЕР Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T16:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>