<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-sleduyusheiy-nedele-ozhidaetsya-snizhenie-indeksa-mmvb-k-1460-1470-punktov-libo-konsolidaciya-na-tekushix-urovnyax-20141114-1655/</Url>
  <Title>На следующей неделе ожидается снижение индекса ММВБ к 1460-1470 пунктам либо консолидация на текущих уровнях</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Сегодня российский рынок торгуется на уровне вчерашнего закрытия по индексу ММВБ, около 1500 пунктов. Внешний фон сегодня нейтральный, поскольку американские рынки закрылись положительно, а европейский фондовые индексы торгуются в минусе. Главной новостью сегодняшнего дня является подготовка к саммиту G20, который пройдет 15-16 ноября в австралийском Брисбене. В связи с чем звучит много интервью и комментариев, но, в целом, ничего прорывного от саммита большой двадцатки ожидать не стоит. Кроме общих заявлений и деклараций о намерениях. Поскольку информационный фон вокруг саммита не самый позитивный. Тем не менее, для российского президента Владимира Путина, саммит будет дополнительным поводом общения с руководством стран БРИКС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу поддержку российскому рынку оказывает вышедшая макростатистика в ЕС. ВВП еврозоны предварительный в III квартал вырос на 0.2% кв./кв., что лучше ожиданий и данных показателя предыдущего квартала. При этом основной вклад в рост ВВП еврозоны внесли Германия и Франция. Европейская экономика в последнее время находится в сложном положении из-за высокого уровня безработицы, а также российских санкций. Поэтому хорошие данные по ВВП еврозоны стали положительной новостью для инвесторов, а также позволили ценам на нефть скорректироваться вверх к уровню 78 долл., по сорту Brent. Нефть с июня текущего года находится в понижающемся тренде, а текущие уровни являются хорошей поддержкой. В ближайшее время ожидаем отскока нефти вверх. Прояснить ситуацию с нефтью может встреча ОПЕК, которая состоится 27 ноября. Однако эксперты расходятся во мнении относительно предстоящего решения картеля по квотам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок с прошлой недели консолидируется около 1500 пунктов по индексу ММВБ. Индекс не смог пройти вверх сильный уровень сопротивления 1530 пунктов, июльский максимум. Второй день индекс находится в стадии коррекции вниз, при этом большого количества продавцов на рынке также не наблюдается. На следующей неделе можно ожидать снижения индекса ММВБ к уровню поддержки 1460-1470 пунктов либо консолидации на текущих уровнях. На следующей неделе ожидаются важные события. В понедельник Евросоюз рассмотрит расширение санкций в отношении России, однако заявления на эту тему пока звучат противоречивые. Во вторник в Москву прибудет глава МИД Германии Франк-Вальтер Штайнмайер. В ходе своего визита Франк-Вальтер Штайнмайер обсудит ситуацию на Украине. Вместе с тем, ситуация на Украине продолжает накаляться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T16:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>