<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kotirovki-nefti-upali-do-77-za-barrel-brent-na-etom-fone-rossiiyskiiy-rul-prodolzhit-oslablenie-20141114-1025/</Url>
  <Title>Котировки нефти упали до $77 за баррель Brent, на этом фоне российский рубль продолжит ослабление</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Котировки нефти продолжили снижение, на этом фоне российский руль вновь ослаб, фондовые площадки снизились. По итогам торгов индекс ММВБ просел до 1492,27 пункта (-1,4%, максимум дня - 1522,77 пункта), индекс РТС упал до 1012,16 пункта (-3,2%). Доллар вырос до 46,47 рубля (+51 копейка), бивалютная корзина подорожала до 51,66 рубля (+89,1 копейки). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наиболее заметные движения на нашем рынке происходили по бумагам ВТБ - акции подскочили до максимума с июня - 4,47 копейки (+1,8%). На рынке появилась информация о том, что Правительство РФ рассматривает возможность покупки привилегированных акций ВТБ и других банков из средств ФНБ для дальнейшего финансирования за счет этих средств инфраструктурных проектов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале дня росли акции АФК "Система" (-1%) и "Башнефти" (-1,1%), но к завершению сессии растеряли все преимущество. Накануне вышли новости о решении совета директоров АФК "Система" не подавать апелляцию на решение Арбитражного суда Москвы об изъятии 71,6% акций "Башнефти" в пользу государства. Вместо этого АФК потребует возмещения убытков от структур, выступавших продавцами актива, говорится в заявлении "Системы".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти снижались вчера перед заседанием ОПЕК, на котором, вероятно, не будет принято решение о снижении квот на добычу нефти. Утром в пятницу котировки стоят еще ниже уровней вчерашнего вечера, баррель Brent котируется по 77,7 долларов, WTI - по 73,9 долларов. Американские и европейские индексы вчера выросли, Standard &amp; Poor's 500 и Dow Jones Industrial Average обновили исторические рекорды. Повод для роста дали сообщения о слияниях и поглощениях, а также хороший отчет ритейлера Wal-Mart Stores Inс. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На международных валютных площадках продолжается снижение курса британского фунта, который за 2 дня потерял 300 пунктов в паре с американским долларом. Банк Англии может повременить с повышением ставок - такой вывод сделали участники торгов после отчета банка, опубликованного во вторник.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сохранение движения вниз цен на нефть окажет давление на котировки российских бумаг при открытии торгов в пятницу. Мировые площадки будут реагировать на данные по ВВП стран еврозоны и по объему розничных продаж в США. Также сегодня будет опубликован индекс уверенности потребителей США, который подсчитывает Мичиганский Университет, который традиционно имеет существенное влияние на динамику валютных площадок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>