<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/srednesrochnaya-texnicheskaya-kartina-na-grafike-akciiy-sberbanka-ukazyvaet-na-bokovoe-dvizhenie-20141114-1215/</Url>
  <Title>Среднесрочная техническая картина на графике акций "Сбербанка" указывает на боковое движение</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Сбербанк".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Весь 2013 г. идет торговля в боковике 90 - 105 р. В марте резко прорывают поддержку 90 р. Бумага спускается к 65 р. Это поддержка 2010 г. и 2011 г. Ниже нее цена была во времена кризиса 2008 г. К концу апреля "медведи" еще раз атаковали и почти дошли до 65 р. И опять "быки" отвечают резким отскоком. Сопротивление 90 р. не прошли. Четыре недели пытались удержаться на 85 р. Сильный пробой, и бумага приходит на минимум года. Длинный хвост на свече, отскок. Пройти наклонное сопротивление не смогли. Текущий короткий отскок опять не прошел сопротивление. Теперь могут прийти к 70 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news141114-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Майский рост довольно сильный, и бумага растет до 90 р. В июле узкую консолидацию вокруг 85 р. пробили вниз, и цена в третий раз приходит в зону годовых минимумов. Здесь нарисовали сильную разворотную свечу дожи. Растущее движение августа - сентября упирается в наклонное долгосрочное сопротивление. Его и уровень сопротивления 80 р. не прошли. Снижение привело бумагу к поддержке на 72 р. В начале ноября наклонное сопротивление прорвали, но закрепить прорыв не удалось. На текущем баре "медведи" пробуют войти под линию. В зоне 70 - 72 р. - может быть сильная поддержка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news141114-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хороший рост в канале от конца октября с переходом на ноябрь. Небольшой прокол канала вниз на прошлой неделе не помешал "быкам". Но вот очередное снижение от верхней границы, начавшееся во вторник, "быки" не смогли удержать в канале. Оно развернулось более глубоко. Коррекций нет. Боле настойчиво давили вчера. Уровни поддержки лучше смотреть на старших временных графиках.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news141114-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи. "Татнефть".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Идея для короткой позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага росла с апреля в расходящемся канале. Границы канала выдерживались хорошо. Октябрьский рост обновляет исторические максимумы. Цена упирается в верхнюю границу канала в районе 260 р. Три попытки пробоя 260 р. не увенчались успехом. Последний бар закрывается на своем минимуме и находится в нижней зоне консолидации у верхней границы растущего канала. Все предыдущие разрешения таких консолидаций заканчивались снижением к нижней границе. На часовом графике видно, что последняя поддержка в этом сценарии может быть в районе 247 р. Два дня подряд "медведи" безоткатно давили вниз. Если им удастся пройти 247 р., то снижение может ускориться. Цель - эона 220 - 230 р. То, что "медведи" уверенно пробили наклонную поддержку прошлой недели от 247 р., которую "быки" очень тщательно оберегали, это может быть еще одним фактором в пользу "медведей". Мы не рекомендуем открывать позиции в начале торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news141114-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия &lt;b&gt;короткой позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Продажа в зоне 246.7 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 230 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих "стопов",&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 251.1 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен, пока цена находится ниже уровня 251 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news141114-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>