<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/neft-prodolzhaet-padat-na-fone-otsutstviya-verbalnoiy-podderzhki-so-storony-saudovskoiy-aravii-20141114-1335/</Url>
  <Title>Нефть продолжает падать на фоне отсутствия вербальной поддержки со стороны Саудовской Аравии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Торги российской валютой начались вчера на уровне закрытия среды - около 46.0 рублей за доллар. В течение дня рубль заметно терял позиции, и к концу торговой сессии доллар вырос до 46,82. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главным драйвером того, что рубль продолжает падать, остается падающая цена на нефть. При этом вчерашние данные о росте ВВП России за третий квартал, который вырос на 0,7% г./г. (ожидалось только 0,3%) не смогли поддержать рубль. Котировки "черного золота" по итогам вчерашнего дня опустились до 77.9. Таким образом, нефть падает уже почти 5 месяцев и сейчас находится на минимуме с сентября 2010 года. Вчерашнее снижение котировок нефти могло стать следствием экономических данных из Китая, которые показывают, что темпы роста промышленности и розничной торговли продолжают замедляться. Напомним, что Китай - второй после США потребитель нефти в мире. При этом наблюдается некоторое противоречие с тем, что ухудшающиеся экономические данные Китая пока не приводят к замедлению роста импорта сырой нефти. Напротив: средний объем импортируемой нефти за последние 3 месяца к аналогичному периоду в прошлом году увеличился на 13,8%, что стало максимальным приростом за последние 13 месяцев. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть продолжает падать на фоне отсутствия вербальной поддержки со стороны крупнейшего производителя ОПЕК, Саудовской Аравии. Представители страны в последнее время дают понять, что снижение цен не сильно беспокоит их. Это дает основание предполагать, что Саудовская Аравия не будет настаивать на уменьшении совокупного объема добычи нефтяного картеля. Некую интригу вносят призывы снизить добычу такие стран как Ливия, Венесуэла и Эквадор. Заседание ОПЕК должно состояться 27 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дополнительную нервозность добавляет положение дел на Украине, где по сообщениям СМИ, ситуация вновь осложнилась вопреки подписанным в Минске договоренности о мире. Обострение происходит перед саммитом министров иностранных дел ЕС, которые соберутся в Брюсселе 17 ноября, и, в частности, будет решаться вопрос пересмотре санкций против России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В субботу начинается саммит G20, таким образом, выходные могут быть богатыми на новости о переговорах российского президента с его иностранными коллегами. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На данный момент наши расчеты показывают, что на текущих уровнях рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат и цене на нефть вблизи уровня в $80/барр. В ближайшей перспективе высоко вероятна повышенная волатильность. Сегодня рубль может терять позиции на фоне снижающейся нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>