<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/slabaya-neft-geopoliticheskie-spekulyacii-obsuzhdenie-novyx-sankciiy-na-zapade-vse-eto-prodolzhit-davit-na-rubl-20141114-1155/</Url>
  <Title>Слабая нефть, геополитические спекуляции, обсуждение новых санкций на Западе - все это продолжит давить на рубль</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль снизился в четверг. Слабая нефть, упавшая до новых многолетних минимумов, обострившиеся геополитические спекуляции, обсуждение новых санкций на западе - все это продолжит давить на рубль. Ожидание встречи министров иностранных дел ЕС в понедельник не добавляет оптимизма, и множатся спекуляции вокруг возможности обсуждения новых санкций. С другой стороны рынок ждет от ЦБ предоставления валютной ликвидности, что поддерживает рубль. Именно в понедельник ЦБ будет тестировать свой новый инструмент и попробует раздать до 10 млрд. долл. через валютный аукцион РЕПО. Но если говорить о конце этой недели, то из внешних новостей особо выделить нечего. Разве что статистику по рознице в США в пятницу и данные по ВВП Еврозоны, что вряд ли сыграет на стороне евро. Доллар пока видится недалеко от 46.5-47 рублей. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть Brent возобновили снижение до уровней ниже $80. Негативный ценовой тренд поддерживается слухами о возможных решениях ОПЕК на заседании в конце ноября. Несмотря на то, что министр нефти Кувейта называет решение о снижении добычи нефти странами-членами ОПЕК маловероятным, некоторые из них, по сообщению Reuters, неофициально обсуждают такую возможность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рынок акций в четверг находился в состоянии устойчивого негативного тренда в течение почти всей торговой сессии. Одна из основных причин - новое снижение цен на нефть. Также динамика курса рубля на валютном рынке не давала инвесторам повода для оптимизма. Значения индексов рынка на конец дня: ММВБ (1492, -1.42%), РТС (1012, -3..15%). Торговый оборот составил Р39.6 млрд. Лидеры роста: РусАл (+5.78%, Р293.00), ВТБ (+1.84, Р0.04472), РусГидро (+1.05%, Р0.6948). Лидеры снижения: Аэрофлот (-4.74%, Р41.40), Сбербанк об (-3.00%, Р74.03), Татнефть пр (-4.54%, Р145.10). Сегодня рынок акций открылся снижением на 0.2% по индексу ММВБ. Ожидаем консолидации рынка в течение дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T11:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>