<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskie-investory-ozhidayut-ot-cb-novyx-signalov-otnositelno-mer-napravlennyx-na-podderzhku-rossiiyskoiy-valyuty-20141114-1015/</Url>
  <Title>Российские инвесторы ожидают от ЦБ новых сигналов относительно мер, направленных на поддержку российской валюты</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед началом торгов на Московской бирже в пятницу, 14 ноября, обстановка на глобальных рынках относительно стабильная. Фьючерсы на S&amp;P 500 (+0,04%) и FTSE 100 (-0,06%) у нулевых отметок. Внятных сигналов не поступает и с азиатских торгов. Единственные негативные моменты для рынка РФ - падение нефтяных котировок и давление на рубль со стороны доллара. На фоне этих факторов ожидаем, что российские фондовые индексы откроются с понижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть показали рекордное недельное снижение с 1986 года на ожиданиях роста запасов "черного золота" в США, а также того, что члены ОПЕК не смогут прийти к общему решению о сокращении объемов добычи на встрече 27 ноября. В ходе вчерашних торгов цены опускались до уровня в $77,5 за баррель, в моменте - $77,8. Согласно прогнозу банка JP Morgan, если ОПЕК в ноябре не примет решение о снижении квот на добычу нефти, то "черное золото" может упасть до $70 за баррель и даже коснуться отметки в $65 в начале января 2015 года. Такое сильное падение нефтяных котировок, вероятно, станет стимулом для того, чтобы ОПЕК сократил добычу нефти. Аналитики JP Morgan прогнозируют, что в четвертом квартале 2014 года цены на нефть в среднем будут находиться на уровне $80 за баррель, а в 2015-2016 годах - на уровне $82 и $88 соответственно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение нефти негативно сказывается на рубле. На индикативной сессии российская валюта теряет по отношению к доллару США 0,5%. Валютная пара доллар/рубль в моменте торгуется по 46,74 р. Динамика рубля до конца этого года будет зависеть от действий ЦБ РФ. Российские инвесторы ожидают от регулятора новых и понятных сигналов относительно мер, направленных на поддержку российской валюты. Вчера на совместном заседании комитетов Госдумы по финансовым рынкам и экономической политике первый зампред ЦБ РФ Ксения Юдаева отметила, что ослабление рубля - плохой рецепт для российской экономики, хотя это позволяет сформировать профицитный бюджет даже в условиях сниженных цен на нефть. Юдаева сообщила о том, что регулятор совершенствует инструменты предоставления ликвидности и собирается вводить длинные инструменты. Это создаст более благоприятные условия для кредитования экономики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Из российских корпоративных событий отмечаем сегодня следующие:&lt;/b&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Северсталь" проведет внеочередное собрание акционеров, на котором, в частности, будет рассмотрен вопрос выплаты дивидендов по итогам 9 месяцев 2014 года. Размер дивидендных выплат 54,46 р. на акцию. Дата закрытия реестра для получения дивидендов - 25 ноября. Дивидендная доходность - 11,1%. Газпром опубликует финансовую отчетность по РСБУ за 3 квартал 2014 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий на мировых рынках стоит отметить саммит G20 в Австралии, который начинает работу сегодня. На саммите будет присутствовать президент РФ Владимир Путин. По сообщению российской шерпы в G20 Светланы Лукаш, заседания саммита будут посвящены вопросам стимулирования инвестиций, снижения рисков для крупных банков, проблеме финансовых деривативов, сотрудничеству в сфере энергетики, а также вопросам торговли. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В экономическом календаре обращаем внимание на данные по инфляции (окончательная оценка) и ВВП (предварительная оценка) Германии и еврозоны, а также розничным продажам, объем деловых запасов и потребительского доверия в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>