<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-konca-mesyaca-rossiiyskiiy-rynok-akciiy-mozhet-poluchit-kak-minimum-dva-povoda-dlya-korrekcii-20141114-1603/</Url>
  <Title>До конца месяца российский рынок акций может получить как минимум два повода для коррекции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Пятничные торги открылись снижением вместе с ослаблением курса рубля на фоне падения нефтяных котировок и обострения ситуации на Украине. Основное внимание участников рынка в последнее время устремлено на динамику курса рубля и нефтяные цены, которые пробили психологически значимые уровни, отметку $80 за баррель Brent и $75 за баррель WTI и сейчас торгуются ниже. Давление на нефтяные котировки продолжается на фоне неутешительных прогнозов Международного энергетического агентства, которое хоть и оставило без изменений прогноз мирового спроса на нефть на 2014 - 2015гг, рост до 92,4 млн. барр./день в 2014г и до 93,6 млн. барр. /день в 2015г, но отметило, что добыча нефти будет расти и не исключено, что период более низких цен на нефть сохранится до середины 2015г. С высокой долей вероятности неблагоприятная ситуация на рынке нефти сохранится, предстоящее 27 ноября заседание ОПЕК в Вене и решение по квотам привносит нервозности и оказывает давление на сырьевой рынок, поскольку ожидания участников рынка не в пользу сокращения квоты. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на рынке нефти неприятно сказывается и на курсе рубля. Российская валюта возобновила падение, не сумев удержаться на отметке 45 за доллар. Позитивный эффект начала недели от словесных интервенций президента РФ Владимира Путина, министерства финансов и Банка России, который также временно с 12 по 30 ноября ввел лимит на операции "валютный своп" для ограничения рублевой ликвидности к концу недели исчерпал себя. Дополнительным негативным фактором стало обострение ситуации на Украине накануне саммита G20 который начнется завтра в Австралии. Эскалация конфликта на юго-востоке приводит к новым разговорам об антироссийских санкциях, очередное обсуждение пройдет 17 ноября на встрече министров иностранных дел стран Европейского Союза в Брюсселе.На текущий момент рынок акций консолидируется после восстановления, прибавляя +0,3% по индексу ММВБ. В лидерах торгов РДР "РУСАЛа" (+10%). Также лучше рынка выглядят "Северсталь", "НОВАТЭК", "Транснефть" и "Сургутнефтегаз". В аутсайдерах банковский сектор (ВТБ, "Сбербанк"), а также "Башнефть" и АФК "Система". Последние снижаются из-за продления ареста главы корпорации Владимира Евтушенкова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В текущих условиях рекомендую воздержаться от активных операций на рынке, поскольку намечается как минимум два повода для коррекции. Во-первых, обсуждение санкций, которое пройдет 17 ноября в Брюсселе. Во-вторых, совещание ОПЕК 27 ноября, поскольку наш рынок очень зависит от цены нефти. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Силантьева Анастасия</Author>
  <Company> УК Атон-менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T16:04:00</PublishDate>
</LoadedArticle>