<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-situaciya-na-ukraine-ne-uspokoitsya-globalnyx-investorov-budet-slozhno-zamanit-v-rossiyu-20141114-0915/</Url>
  <Title>Пока ситуация на Украине не успокоится, глобальных инвесторов будет сложно заманить в Россию</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;До конца года ждем еще одной волны роста индекса ММВБ&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне падения цен на сырьевые товары и усиления геополитических рисков, российский рынок чувствует себя очень неуверенно. Индекс MSCI Russia Capped (ERUS) вчера снизился на 3,44%, индекс ММВБ потерял в весе 1,44%. Кроме того, над рынком витает призрак полномасштабного валютного кризиса (в случае, если курс доллара превысит отметку 50). Кто будет покупать российские акции перед выходными, если источники ряда СМИ сообщают, что армия ДНР начнет масштабное наступление на позиции украинских войск в воскресенье 16 ноября? Новые пакеты санкций против России не исключены. Австралия будет лоббировать эти санкции обязательно. Ничего личного - чисто экономика. В Австралии последние годы частные фирмы реализовывают масштабные проекты по производству сжиженного газа, а также стоят на побережье газовые терминалы. За три года эти фирмы намерены нарастить экспорт сжиженного газа в Азию на 42% и планы "Газпрома" по строительству газопроводов в Китай и ответвлений от них в страны Азии им откровенно мешают. По данным банка HSBC к 2018 году сжиженный газ вытеснит уголь в качестве второй статьи австралийского экспорта, но российский трубопроводный газ более дешевый.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поскольку я живу в России, то далее буду говорить о рублевом индексе ММВБ. В данный момент индекс корректируется от сопротивления 1520 пунктов. Ничего страшного - до конца года увидим еще одну волну роста. Зона поддержки на графике нефти марки Brent - 76-78, кроме того, на этом же графике имеются "бычьи" расхождения. Падение нефтяных цен прекратится, и "быки" попробуют затащить индекс ММВБ в район 1600 пунктов не за счет девальвации рубля, а за счет нефтяного оптимизма. Что касается долгосрочных инвестиций, то их время придет в 2016 году (возможно в начале 2017 года), когда произойдет перезагрузка рынка. Пока экономика у правительства не в приоритете. Владимир Путин и Дмитрий Медведев решили не участвовать в ежегодном Всемирном экономическом форуме в Давосе (Швейцария) 21-24 января 2015 года. Пока ситуация на Украине не успокоится, глобальных инвесторов будет сложно заманить в Россию.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Меня немного пугает "индекс всех стран" (MSCI All-Country World Index (ACWI)). С середины 2012 года по сентябрь 2014 гола этот индекс находился в повышательном коридоре, затем коридор был пробит вниз, но в последние недели он опять вырос до нижней границы коридора. Исходя из логики теханализа, вскоре надо ждать новой волны его снижения. С американским индексом S&amp;P-500 все хорошо - он растет четвертую неделю подряд, но индикатор RSI на недельных и месячных графиках этот рост не подтверждает. Сейчас не время долгосрочных инвестиций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>