<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/esli-sredi-igrokov-po-prezhnemu-budut-preobladat-spekulyanty-to-ataki-na-rubl-budut-prodolzhatsya-20141114-1315/</Url>
  <Title>Если среди игроков по-прежнему будут преобладать спекулянты, то атаки на рубль продолжатся</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Нефть превыше всего...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефтяное ралли на рынках углеводородов продолжается, и, судя по всему, пока ничего не говорит в пользу роста нефтяных цен. Пока "в товарищах согласья нет", т.е. пока картель ОПЕК не выработает единую позицию по вопросу регулирования уровня добычи "черного золота" на ближайшую перспективу, прогнозировать резкий трендовый разворот на рынке нефти точно не стоит. Если Саудовская Аравия, будучи одной из крупнейших добывающих держав мира, предоставляет скидку на импорт нефти со стороны США, это означает некую четкую политику со стороны саудитов и отнюдь не гарантию достижения консенсуса на заседании стран-членов ОПЕК в Вене 27 ноября. В противном случае, ситуация может выправиться довольно быстро, если не считать очередных политических санкционных рисков.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="photobank-image-left" style="width: 222px; "&gt;&lt;img src="http://www.finam.ru/sp/=&amp;0=1262&amp;1=42.gif" border="0" width="222" height="178"&gt;&lt;/div&gt;Конечно, ЦБ может принимать какие угодно меры, уходить от нерегулярных интервенций к регулярным, отменять коридор, вводить коридор, но при наличии нефтяных и политических рисков сдерживать курс удастся недолго, поскольку на это просто не хватит никаких резервов, тем более, что глава ЦБ г-жа Набиулина заявила о том, что валютные резервы являются скорее инструментом сдерживания и корректировки, нежели установления курса. С этим сложно не согласиться; другое дело, что именно сырьевой фактор сейчас является для инвесторов в России ключевым.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Можно, конечно, надеяться на достижение консенсуса среди стран ОПЕК, можно надеяться на позитивные для России ориентиры по геополитике в предстоящие выходные в ходе форума G20 в Австралии, можно даже ожидать своевременных действий со стороны ЦБ РФ в виде обнародования новых и понятных мер, целей денежно-кредитной политики и т.д., но если среди инвесторов по-прежнему будут преобладать спекулянты, то сценарий атаки на рубль может повторяться и в дальнейшем.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из важных для российского рынка событий сегодня можно отметить внеочередное общее собрание акционеров "Северстали", а также публикацию финансовой отчетности "Газпрома" за III квартал 2014 года. Из важных событий на мировых рынках сегодня стоит отметить предварительное изменение ВВП еврозоны в III квартале, окончательный индекс потребительских цен еврозоны в октябре, динамику розничных продаж США в октябре, выступление главы ФРБ Сент-Луиса, предварительный индекс потребительского доверия Университета Мичиган в ноябре.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-11-14T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>