<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/uzhe-vtoroiy-mesyac-podryad-sektor-uslug-v-rf-demonstriruet-rost-delovoiy-aktivnosti-eto-daet-nadezhdu-na-to-chto-strane-udastsya-izbezhat-recessii-20141003-1005/</Url>
  <Title>Уже второй месяц подряд сектор услуг в РФ демонстрирует рост деловой активности, это дает надежду на то, что стране удастся избежать рецессии</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;ЕЦБ объявил параметры программы выкупа активов. Рынки отнеслись к ним со скепсисом&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейский ЦБ вчера обнародовал "подробности" запускаемых программ по покупке активов на свой баланс. Рынки интересовал вопрос сроков и масштабов. Сроки были названы - программа продлится два года. А что касается масштаба покупок, то М.Драги эту сумму завуалировал, заявив, что ожидает восстановления баланса ЕЦБ к концу действия программы до уровней начала 2012 г. Тогда, баланс ЕЦБ составлял 3 трлн евро, сейчас 2 трлн евро. Соответственно, цель уже запущенного TLTRO и начинаемых в середине октября покупок обеспеченных облигаций добавить 1 трлн евро за 2 года. При этом, объём программы TLTRO на начальном этапе может составить до 400 млрд евро. Остальное должно быть покрыто покупками облигаций. В пересчёте на 2 года действия программы получается около 30 млрд евро ($38 млрд). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Это фактически эквивалент начального ежемесячного объёма покупок ипотечных ценных бумаг Федрезервом в рамках QE3 (40 млрд). Если же прибавить идущее в настоящий момент расширение баланса Банка Японии со скоростью 6 трлн иен($55 млрд) в месяц, то можно говорить, о полной компенсации остановки печатного станка ФРС усилиями двух других мировых центробанков. Подпитка рынкам ликвидностью в среднесрочной перспективе обеспечена. Но рынки, вероятно, ожидали от М.Драги большего. После неоправдавшего ожидания первого аукциона предоставления целевой долгосрочной ликвидности (TLTRO) в сентябре эффективность заявляемых Центробанком мер требует дополнительной проверки. Тем более, что не заявив объёмы выкупа облигаций, ЕЦБ оставил себе свободу манёвра и корректировки действий по ходу реализации. Есть опасения, что корректировки будут в меньшую сторону, принимая во внимание консерватизм европейских регуляторов и неприятие Германией нестандартных мер стимулирования.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня будет день статистики. Помимо PMI по ключевым экономикам, вечером выйдут данные по рынку труда США, в результате чего вновь могут усилиться опасения относительно более раннего начала повышения ставок Федрезервом. Пока же хотелось бы обратить внимание на уже вышедший PMI в секторе услуг России за сентябрь. Вопреки прогнозам он не только вновь выше 50 пунктов, но и показал рост с 50.3 до 50.5 пунктов. Уже второй месяц подряд сектор услуг демонстрирует рост деловой активности. Композитный индекс на положительной территории в течение всего 3 квартала. Может быть ВВП РФ в 3 кв. 2014 г всё же не уйдёт в минус? И стране удастся избежать прогнозируемую рецессию во 2 полугодии? &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>