<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/psixologicheskiiy-uroven-v-7000-rubleiy-mozhet-okazat-dopolnitelnuyu-podderzhku-akciyam-nornikelya-20141003-1315/</Url>
  <Title>Психологический уровень в 7000 рублей может оказать дополнительную поддержку акциям "Норникеля"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: ГМК "Норильский Никель"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начиная с 2012 г., бумага торгуется в боковом канале в границах 4700 - 6000 р. Первая половина 2013 г. проходит в снижении к нижней границе. Ее пробивают. В сентябре прорывают падающий тренд и заходят на поддержку. Сформировался растущий канал. Консолидация вокруг 6000 р. в текущем году завершается уверенным прорывом вверх. В мае произошло смещение канала вверх. В этом канале дошли до 7500 р. Последний бар сильно корректируется. Серьезно пробили смещенный канал. Сейчас цена уперлась в продолжение нижней границы. Здесь же - круглый уровень 7000 р. Возможна поддержка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news031014-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С мая сформировались новые границы долгосрочного канала (см. выше). В этом канале дошли до 7500 р. Четыре попытки взять этот уровень не венчались успехом, несмотря на хороший выход вверх в середине сентября. На прошлых торгах идет сильный пробой вниз. Бар закрывается почти на своем минимуме. Но едва прокололи 7000 р. Судя по летней торговле, здесь может быть волатильная борьба.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news031014-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: снижение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В середине сентября бумага вышла выше 7500 р. Узкая консолидация разрешается вниз хорошим краткосрочным трендом. Такой же ровный безоткатный отскок. Но локальный максимум уже ниже предыдущего. Если по трем точкам строить канал, то текущее полуторадневное снижение остановилось на нижней границе этого канала. Психологический уровень 7000 р. тоже может оказать дополнительную поддержку. Покупки могут начаться выше 7100 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news031014-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для длинной позиции: НЛМК&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала третьей декады сентября бумага растет в слегка расходящемся канале. Обе границы канала довольно четко просматриваются. Несмотря на наличие проколов, канал пока выдерживается. Движение прошлых торгов - продолжение снижения от верхней границы после ее прокола. Ближе к концу торгов цена подошла к зоне влияния нижней границы. Быки оттолкнулись и пока остановились на локальном сопротивлении последних торгов в районе 57 р. Пока складывается модель отскока от нижней границы, которую видно вот уже в третий раз. При прорыве локального сопротивления цена может развить отскок, вплоть до верхней границы. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news031014-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торговый план открытия длинной позиции:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Покупка в зоне 57.1 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тейк-профит: зона 58.5 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоп-лосс: 56.17 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сигнал отменяется, когда цена закрепляется ниже уровня 56.5 р. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T13:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>