<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-sleduyusheiy-nedele-rynok-rf-predprimet-ocherednuyu-popytku-vernutsya-k-otmetke-v-1400-punktov-po-mmvb-20141003-2100/</Url>
  <Title>На следующей неделе рынок РФ предпримет очередную попытку вернуться к отметке в 1400 пунктов по ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы повысился на 0,6% до 1384,66 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 0,27% до отметки 1092,12 пт., а капитализация индекса РТС-2 снизилась на 0,6% до 925,5 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошедшая неделя на российском фондовом рынке ознаменовалась массированными распродажами на ожидании возможного ужесточения санкций против РФ со стороны ЕС и США, а также резкого снижения цен на нефть до нового полуторагодового минимума в условиях роста курса американского доллара. Стоит отметить, что укрепление валюты США в пятницу продолжилось после публикации сильной статистики по рынку труда - уровень безработицы по итогам сентября упал до 5,9% против 6,1% месяцем ранее, а количество новых рабочих мест в несельскохозяйственном секторе Америки оказалось лучше ожиданий - 248 тысяч против 215 тысяч. На этом фоне курс европейской валюты к доллару упал до 1,25 и в ближайшее время снижение, скорее всего, продолжится.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из наиболее значимых корпоративных новостей в пятницу стоит отметить начало торгов бумагами МТС (-10,07%), по которым инвесторы сразу стали отыгрывать уже учтенный в акциях АФК "Системы" (7,8%) и "Башнефти" (АО +0,99%, АП +0,5%) негатив. В ближайшие дни котировки оператора будет поддерживать близость дня закрытия реестра на получение промежуточных дивидендных выплат (6,2 рубля на акцию по итогам первого полугодия 2014 года). В целом, продолжаю считать, что большая часть снижения навязана паникой вокруг "дела Евтушенкова" и вне зависимости от его завершения будет отыграна обратно. Обращает на себя внимание позитивная динамика основных конкурентов МТС - "Мегафона" (+2,76%) и "Ростелекома" (АО +2,65%, АП -1,48%). Думаю, что часть инвесторов, вышедших из акций пострадавшего оператора, решили переложиться в отраслевые эквиваленты. При благоприятном развитии событий эти инвесторы вполне могут сделать обратную перекладку из актива в актив.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем американский рынок акций продолжает расти на фоне выхода хороших данных с рынка труда, и это притом, что доллар быстрыми темпами растет - ликвидность как будто огромным насосом засасывается в экономику США, а остальной мир пока, увы, находится в числе проигравших. К сожалению, попытка отскока по индексу ММВБ пока не увенчалась успехом - на следующей неделе можем увидеть еще одну попытку вернуться к отметке в 1400 пунктов по ключевому рублевому индикатору российского рынка.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>