<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/na-sleduyusheiy-nedele-situaciya-s-bumagami-mts-stabiliziruetsya-akcii-podnimutsya-vyshe-tekushix-urovneiy-20141003-1515/</Url>
  <Title>На следующей неделе ситуация с бумагами МТС стабилизируется, акции поднимутся выше текущих уровней</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок в пятницу умеренно подрастает после падений прошлых дней. Текущее движение скорее выглядит как технический отскок, найдет ли оно свое продолжение на следующей неделе во многом будет зависеть от геополитической обстановки - развития ситуации на Украине, откуда в течении недели поступали неутешительные новости касательно возобновления боевых действий на территории ДНР и взятия ополченцами аэропорта Донецка, что, в свою очередь, вызвало недовольство представителей ЕС и вылилось в очередные угрозы новых санкций в отношении России. В силу этих обстоятельств говорить о возобновлении роста фондовых индексов пока преждевременно. В целом, техническая картина рынка складывается не в пользу покупок, на текущих уровнях предпочтительнее выбрать выжидательную позицию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Закрытие торговой сессии, вероятно, будет вблизи текущих уровней 1 385 - 1388п. по индексу ММВБ. Вряд ли, сегодня российский рынок акций выйдет из торгового диапазона 1 375 - 1 390п. по индексу ММВБ, причем, нельзя сказать, что объемы торгов высоки. Какого-то существенного роста или падения ожидать не стоит.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди интересных событий пятницы можно отметить возобновление торгов акциями МТС, которые сразу стали лидерами снижения. Падение бумаг, в первую очередь, вызвано с ситуацией с АФК "Система", так как корпорация является одним из акционеров МТС. Другая причина заключается в том, что акции долгое время не торговались и пропустили общее снижение рынка. Соответственно, сейчас происходит "отложенное" понижательное движение, в результате которого бумаги теряют в моменте до -9,2%. На следующей неделе, вероятнее всего, ситуация стабилизируется и акции будут торговаться выше текущих уровней.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Силантьева Анастасия</Author>
  <Company> УК Атон-менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T15:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>