<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/delo-evtushenkova-i-sistemy-dlya-rynka-rf-bolee-vesomyiy-faktor-chem-zayavleniya-o-svobode-peredvizheniya-kapitala-20141003-1035/</Url>
  <Title>Дело Евтушенкова и "Системы" для рынка РФ более весомый фактор, чем заявления о свободе передвижения капитала</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии четверга ММВБ закрылся на уровне 1376,47 пункта, снизившись на 1,68%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 33,5 млрд руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок все-таки сорвался вниз после нескольких дней болтанки в "боковике" - падающие цены на нефть сыграли против инвесторов, так и не нашедших интересных торговых идей. Оставшиеся в силе антироссийские санкции и не впечатлившие комментарии президента Путина на форуме "Россия зовет!" сформировали ряд поводов для распродаж.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Конечно, сложно было надеяться, что рядовой инвестиционный форум серьезно повлияет на настроения участников рынка. Дело Евтушенкова и "Системы" для рынка более тяжелый фактор, чем заявления о свободе передвижения капитала, тем более что ЦБ уже неоднократно это объяснял. Российский рубль пока относительно стабилен, доллар накануне проторговался вокруг уровня 39,56 руб., но в пятницу имеет небольшие шансы чуть улучшить положение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, пока общерыночная ситуация видится умеренно негативной. Индексы США завершили предыдущие торги разнонаправлено, сегодня важный день - вечером ожидается публикация блока данных по рынку труда в сентябре. Евро/доллар торгуется с понижением, не в силах сохранить вчерашний импульс. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ настроен на сессию в границах значений 1370-1410 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T10:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>