<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-akciyax-mts-segodnya-nablyudaetsya-otlozhennaya-negativnaya-reakciya-rynka-na-sobytiya-vokrug-afk-sistema-20141003-1555/</Url>
  <Title>В акциях МТС сегодня наблюдается отложенная негативная реакция рынка на события вокруг АФК "Система"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок в пятницу умеренно подрастает, корректируясь после вчерашней просадки. Сигналом для российского рынка сегодня является в основном умеренный позитивный фон на европейских и азиатских рынках. После снижения в первой половине этой недели почти всех фондовых рынков мира, вероятно, наступило время для некоторой технической коррекции вверх. Таким образом, российский рынок сегодня следует общемировой текущей тенденции. В конце дня можно ожидать возврата индекса ММВБ к уровню среды, то есть 1390-1400 п.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня возобновились торги акциями МТС на "Московской Бирже". Торги акциями МТС были временно приостановлены в связи с завершением реорганизации в форме присоединения дочерних компаний с 22.09.14 по 02.10.14. Сегодня (03.10.14) - первый день торгов после приостановки. В период приостановки торгов произошла новая волна снижения акций компании "АФК Система", которая является основным акционером МТС (51.46% акций). Поэтому сегодня наблюдается отложенная негативная реакция рынка на события вокруг "АФК Система". Говорить об изменении динамики акций МТС в ближайшее время можно только в увязке с возможным развитием указанных событий, которое определяется вне рынка, но в значительной степени определяет ценовую динамику акций Системы, Башнефти и, теперь, МТС.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На фоне недавних спекуляций о возможном ограничении движения капитала, акции Сбербанка и ВТБ в начале недели заметно снизились. После официальных опровержений этих слухов инвесторы начали осторожно и понемногу снова покупать акции банков. Однако эффект "испуга" еще сохраняется. Для акций ВТБ дополнительной имиджевой поддержкой могла быть инвестиционная конференция "Россия зовет".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В текущей ситуации следует помнить о высоких рисках для инвестора на короткие сроки из-за постоянного изменчивого фона новостей в первую очередь политических. Поэтому рекомендуем выжидательную стратегию хотя бы до анонсированной на конец октября пресс-конференции президента РФ Владимира Путина на актуальные политические темы.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T15:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>