<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/spros-na-dollary-po-prezhnemu-vysokiiy-iz-za-napryazhennoiy-situacii-s-valyutnoiy-likvidnostyu-20141003-1355/</Url>
  <Title>Спрос на доллары по-прежнему высокий из-за напряженной ситуации с валютной ликвидностью</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;ЦБ вышел с интервенциями&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С открытия валютных торгов рубль против доллара продолжил снижение, достигнув максимума 39,76 долл./руб. При этом была пробита верхняя граница коридора бивалютной корзины, и ЦБ РФ вышел с валютными интервенциями на рынок. В результате еще до обеда финансовый регулятор продал уже 700 млн. долл. При этом коридор корзины валют был сдвинут на 10 копеек вверх. Спрос на доллары по-прежнему высокий из-за напряженной ситуации с валютной ликвидностью. Ожидаем, что обстановка улучшится после того, как ЦБ будет использовать инструмент валютного РЕПО. В этом случае, думаю, можно будет ожидать ослабления доллара против рубля на 50 копеек или на 1 рубль. Ставки на рынке МБК - 7,25-7,5%. Рублей достаточно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам предыдущей торговой сессии евро вырос по отношению к доллару, закрывшись на уровне 1,2670. Поддержку единой валюте оказали результаты заседания ЕЦБ. Финансовый регулятор сохранил ключевую процентную ставку без изменений на уровне 0,05%, в соответствии с рыночными ожиданиями. Марио Драги по итогам заседания заявил, что Центробанку необходимо оценить экономическую ситуацию в еврозоне прежде, чем принимать новые меры по стимулированию, чтобы тем самым свести к минимуму риск дефляции. Кроме того, Драги отметил, что ЦБ начнет покупку обеспеченных облигаций с середины октября и обеспеченных активами ценных бумаг - в четвертом квартале. Программа покупок рассчитана на 2 года. Точную сумму Драги не указал, но намекнул, что она может составить до 1 трлн.евро. В США выходила еженедельная статистика по безработице: за минувшую неделю количество заявок на получение пособий снизилось до 287 тыс. Сегодня с утра пара евро/доллар торгуется в диапазоне 1,2640-1,2656. В календаре макроэкономической статистики запланирована публикация индекса PMI в секторе услуг и деловой активности по еврозоне, данные по розничным продажам в еврозоне и статистика от министерства труда США - безработица за сентябрь. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Токмаков Антон</Author>
  <Company> Абсолют Банк</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T13:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>