<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dlya-globalnyx-investorov-osnovnym-orientirom-segodnya-budut-dannye-po-amerikanskomu-rynku-truda-20141003-1027/</Url>
  <Title>Для глобальных инвесторов основным ориентиром сегодня будут данные по американскому рынку труда</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В пятницу, 3 октября, перед началом торгов в Москве сложился умеренно позитивный внешний фон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсы на S&amp;P 500 (+0,2%) и FTSE 100 (+0,4%) торгуются с повышением. На азиатских торгах динамика невнятная. Япония (-0,3% по Nikkei) и Гонконг (-1% по Hang Seng, -0,8% по HS China Ent) в минусе, подрастает Австралия (+0,3% по S&amp;P/ASX 200). Цены на нефть Brent опустились до рекордных минимумов за 2 года - $93,9 за баррель. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре на вечерней сессии вырос на 1,2%. Рубль на индикативной сессии укрепляется по отношению к доллару (+0,2%). Торгуемый на бирже фонд Market Vectors Russia ETF, ориентированный на вложения в акции компаний РФ, прибавил 0,5%. На индикативной сессии рубль стабилен по отношению к доллару. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Полагаем, что фондовый рынок РФ будет открываться на положительной территории. Рубль остается сильно перепроданным по отношению к доллару. Индекс РТС опустился ниже отметки в 1100 пунктов, обновив минимум с 3 марта. На этом фоне возможна техническая коррекция российского рынка вверх. Позитивным моментом стали вчера новости с ежегодного инвестиционного форума ВТБ Капитал "Россия Зовет!": инвесторы не поставили крест на России и, несмотря на санкции Запада, готовы сотрудничать с российскими компаниями в развитии бизнеса. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В то же время геополитический фактор еще до конца не исчерпан. Стало известно, что ополченцы взяли аэропорт в Донецке под контроль. Ранее лидеры ЕС заявляли о том, что расширят санкции против РФ в случае захвата аэропорта. Как известно, для принятия решения в том или ином аспекте необходимо согласие всех 28 стран, входящих в ЕС. Едва ли все члены ЕС выступят за введение новых ограничительных мер против РФ, учитывая и без того неблагоприятные последствия ранее введенных санкций для бизнеса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для глобальных инвесторов основным ориентиром сегодня будут данные по американскому рынку труда - уровень безработицы и занятость в несельскохозяйственном секторе (16:30 мск). Это один из факторов, который впоследствии повлияет на решение Федрезерва относительно сроков повышения ставки федерального фондирования после выхода из программы выкупа активов QE3.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T10:27:00</PublishDate>
</LoadedArticle>