<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/logichnym-zaversheniem-nedeli-mozhet-stat-dvizhenie-indeksa-mmvb-v-raiyon-1400-punktov-20141003-0953/</Url>
  <Title>Логичным завершением недели может стать движение индекса ММВБ в район 1400 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга упал на 1,69% до 1376,35 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,64% до отметки 1095,11 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре вырос на 1,15% до 1089,7 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одно из важнейших событий четверга - заседание ЕЦБ, после которого глава регулятора М. Драги раскрыл подробности предстоящей программы покупки активов. Выкупаться будут как ипотечные бумаги, так и обеспеченные активы. Предполагается, что ЕЦБ будет таким образом поддерживать рынки в течение двух лет. Регулятор рассчитывает на суммарный объем интервенций на уровне 1 трлн евро, т.е. после окончания программы баланс ЕЦБ должен вырасти до своих максимумов 2012 года. На этом фоне евро/доллар немного отскочил от своих минимумов, но говорить о сломе нисходящей тенденции пока рано.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем временем цены на нефть обвалилась до новых минимумов - до $93/баррель марки Brent, а скорость, с которой она падает, вызывает опасения. С другой стороны, при достижении отметки $90/баррель будем ждать решений со стороны ОПЕК, так что пока дальнейшее снижение, по нашему мнению, ограничено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, на рынок поступило слишком много негатива, поэтому шансов на отскок у индекса ММВБ вчера практически не было, снижением закрылись практически все "голубые фишки". Сильнее всего обвалились акции ГМК "Норильский Никель" (-3.64%), снижающиеся на фоне неблагоприятной конъюнктуры на рынке никеля - за последний месяц цены на металл упали уже почти на 20%, с $20 тыс. до $16,5 тыс. На новые минимумы ушли бумаги "СОЛЛЕРС" (-5,13%) - новость о том, что во Владивостоке на базе завода компании будет создана ОЭЗ смогла локально поддержать котировки, но глобальная ситуация на автомобильном рынке все портит, - какой инвестор будет покупать акции компании, рынок которой падает в течение года на 20-30%?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утренний фон умеренно позитивен. Американские фондовые индексы закрылись разнонаправленно, тем самым закрыв падение первых часов торгов, нефтяные котировки также пытаются отскакивать. Бразилия вчера отторговалась в плюс, а фьючерс на индекс РТС на вечерней торговой сессии впервые за последнее время вырос. Логичным завершением недели было бы движение индекса ММВБ в район 1400 пунктов, т.е. техническая коррекция, а новое импульсное движение можно отложить.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T09:53:00</PublishDate>
</LoadedArticle>