<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rynka-rf-proiydet-s-povysheniem-odnako-vo-vtoroiy-polovine-dnya-utrenniiy-gep-mozhet-byt-zakryt-20141003-0943/</Url>
  <Title>Открытие рынка РФ пройдет с повышением, однако во второй половине дня утренний "гэп" может быть закрыт</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вверх;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Во второй половине дня российский рынок может закрыть утренний гэп - инвесторы по-прежнему не хотят уходить в длинных позициях на выходные;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- C сегодняшнего дня возобновятся торги акциями МТС. За это время ADR МТС упали на 14% - так что сегодня акции МТС будут находиться под давлением. На наш взгляд, бумаги МТС были перепроданы и в ближайшее время возможно восстановление котировок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как мы и прогнозировали, вчера снижение российского фондового рынка продолжилось. Падание происходит на фоне снижения западных площадок и цен на нефть. Вытянуть индексы вверх не смогло даже позитивное выступление Владимира Путина на инвестиционном форуме "Россия зовёт!". По итогам торгового дня индекс РТС упал на 1.64% до 1095.11 пунктов, а индекс ММВБ на 1.7% до 1376.35 пунктов. Таким образом, индекс РТС опустился ниже психологической поддержки 1200 пунктов - это мартовские уровни. Текущие цены привлекательны для покупок, но не стоит забывать о повышенных рисках. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние дни рост показывали лишь аутсайдеры последнего месяца АФК "Система" (AFKS RM, +3.2%) и "Мечела" (MTLR RM, -4.6%). Вчера, правда, рост последнего приостановился. А Московская биржа сегодня сообщила, что выявила признаки манипулирования акциями АФК "Система". Материалы переданы в ЦБ для дальнейшего расследования. За последний месяц на фоне ареста Владимира Евтушенкова и акций "Башнефти", принадлежащие АФК "Система", бумаги последней упали на 60%. Инвесторы опасаются пересмотра итогов приватизации башкирского ТЭКа и уменьшения дивидендов "Башнефти". В какой-то момент появилось сообщение об освобождении Евтушенкова, но в дальнейшем оно было опровергнуто. Когда происходят такие события, реакция рынка всегда эмоциональна, и доказать факт манипулирования будет непросто.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продажи LADA в сентябре 2014 года на российском рынке выросли на 38% м/м до 36 513 автомобилей. Наибольший прирост дали семейства LADA Kalina (+33%) и LADA Granta (+42,7%). При этом 14 283 автомобиля LADA были реализованы в рамках программы утилизации. Именно эта программа российского правительства позволила "АвтоВАЗу" (AVAZ RM, +0.1%) выправить свои показатели. Опасения, что российский автомобильный рынок по итогам года упадёт на 20%, уменьшаются. Вероятно, падение будет в пределах 10-15%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился позитивный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия выросли. Азиатские индексы сегодня торгуются разнонаправленно. Фьючерс на S&amp;P500 с утра растёт на 0.19%, а фьючерс на Brent на 0.5%. Мы ожидаем открытия рынка с гэпом вверх. Однако во второй половине дня российский рынок может закрыть утренний гэп - инвесторы по-прежнему не хотят уходить в длинных позициях на выходные. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;C сегодняшнего дня возобновятся торги акциями МТС, приостановленные 25 сентября в связи с реорганизацией. За это время ADR МТС упали на 14% - так что сегодня акции МТС будут находиться под давлением. На наш взгляд, бумаги МТС были перепроданы на фоне ареста главы Владимира Евтушенкова. Арест главы АФК "Системы" и акций "Башнефти" не окажут значительного влияния на операционную и финансовую деятельность МТС. В ближайшее время возможно восстановление котировок.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим советы директоров "Газпрома", "Ленты", "Банка Москвы", "Южного Кузбасса", ЧМК, ТГК-6. Кроме того, на 3 октября назначено закрытие реестра акционеров "РусАгро" для участия в ВОСА. Закрытие реестра акционеров "РусАгро" для получения дивидендов состоялось ранее - 1 октября.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T09:43:00</PublishDate>
</LoadedArticle>