<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ceny-na-neft-brent-otskochili-bolshe-chem-na-2-i-eto-mozhet-pozvolit-indeksu-mmvb-pereiyti-v-konsolidaciyu-v-konce-nedeli-20141003-1140/</Url>
  <Title>Цены на нефть Brent отскочили больше чем на $2, и это может позволить индексу ММВБ перейти в консолидацию в конце недели</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг М.Драги по итогам заседания ЕЦБ объявил о готовности начать выкуп обеспеченных облигаций к середине октября и ABS в четвертом квартале, и продолжать программу минимум два года. В то же время, ориентиры по объему выкупа отсутствовали, и это стало большим разочарованием для инвесторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские рынки акций по итогам заседания ЕЦБ ушли резко ниже, FTSEurofirst300 (-2,37%) закрывался ниже 200-дневной ЕМА, при продолжении снижения под угрозой может оказаться линия долгосрочного восходящего тренда через минимумы 2012 и 2013 гг, проходящая примерно на 2% ниже уровня вчерашнего закрытия. Также нерешительность регулятора поддержала умеренный отскок вверх в паре евро/доллар.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В США в первой половине сессии DJIA и S&amp;P500 теряли порядка 1%, S&amp;P500 коснулся линии тренда второй половины 2013 - 2014. Но вечером оба индекса вернулись к уровню предыдущего закрытия, S&amp;P500 формально (+0,01%) даже в "плюсе". Такая динамика может соответствовать локальному дну. Сегодня в фокусе внимания - отчет по рынку труда за сентябрь. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижались вчера и большинство развивающихся рынков. Впрочем, темпы падения индекса MSCI EM (-0,43%) замедлились, и он удержался в зоне поддержки 990 - 1000 пунктов, а с утра даже пытается подрасти на фоне разнонаправленной динамики развивающихся индексов Азии и вопреки снижению Non-Manufacturing PMI в Китае в сентябре (54,0) до полугодового минимума.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Представители ЦБ РФ и правительства во вчерашних выступлениях на инвестфоруме снова обещали отсутствие ограничений на движение капитала, в оптимистичных тонах было выдержано выступление В.Путина. Но на динамику российского рынка акций это повлияло мало, индекс ММВБ уже в первой половине дня вышел вниз из зоны поддержки 1390 - 1400 пунктов, а вечером приближался к 1370.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть Brent от вчерашнего двухлетнего минимума (91,55 долл./барр.) отскочили к утру больше чем на 2 долл. и это может позволить индексу ММВБ перейти в консолидацию в конце недели - что он и пытается сделать на старте торгов. И даже при пробое вчерашнего дневного минимума следующая поддержка - уже в районе 1360 пунктов. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T11:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>