<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ot-tekushix-urovneiy-vozmozhna-igra-tolko-na-povyshenie-rossiiyskogo-rynka-akciiy-20141003-1810/</Url>
  <Title>От текущих уровней возможна игра только на повышение российского рынка акций</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Страхов много, будет ли что-то новое?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Много негатива вылилось на российский рынок: и санкции, и арест олигарха, и почти обанкротившийся "Мечел"... Было почти все, что можно было придумать, и весь этот негатив уже в ценах. Последнюю лепту внесло падение рубля. Но наш рынок еще жив, и несмотря на все ужасы и страхи, ММВБ выше низов весны этого года и выше 1350 пунктов. Несмотря на страх, значение как ММВБ, так и РТС все еще четырехзначное. Что еще можно такого придумать, чтобы это еще больше ударило по нашему рынку? 2014 год оказался очень горячим, можно по-всякому отнестись к нынешнему положению вещей, но все же, учитывая огромные объемы негатива, вылившиеся за последний год, не все так плохо, поскольку жизнь на нашем рынке сохранилась. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чем еще можно напугать инвесторов? Вроде бы напугали уже всем и даже перспективами новой "холодной" войны, и третьей мировой, и полной изоляцией. Какое еще "топливо" осталось у страхов, которое еще не использовано против российского рынка? Конечно, может быть все, и сюрпризы могут оказаться очень неожиданными, но все же по нашему мнению, вечного топлива не бывает, в том числе и у страхов. Череда негатива уж очень сильно затянулась, и, образно выражаясь, нового топлива для нового страха уже почти не осталось, все уже в цене. Мы не считаем, что с точки зрения информационного фона можно что-то еще добавить в копилку страхов и негатива по отношению к российскому рынку акций. Мы считаем, что любые ресурсы имеют свой предел, в том числе и ресурс негативных новостей. Ввиду этого, от текущих уровней, по нашему мнению, возможна игра только на повышение российского рынка акций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Технически сильная поддержка по индексу РТС проходит на уровне 1080 пунктов, пробой ниже будет означать дальнейшее сильное падение. И раз мы еще не под 1080 пунктов по РТС, учитывая весь негатив, то значит, ниже РТС уже не будет. Шансов и причин для того, чтобы упасть ниже, было предостаточно. А если РТС не пойдет ниже 1080 пунктов, то значит по мере того, как страхи буду спадать, РТС будет стремиться к своему ближайшему сопротивлению в районе 1350 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Вектор Секьюритиз</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T18:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>