<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-ponedelnik-pozitivnaya-dinamika-na-mirovyx-rynkax-mozhet-soxranitsya-20141003-1950/</Url>
  <Title>В понедельник позитивная динамика на мировых рынках может сохраниться</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки сегодня демонстрировали позитивную динамику. Несмотря на достаточно отрицательную оценку инвесторами вчерашнего выступления М. Драги, американский рынок к закрытию торгов вчерашнего дня отыграл большую часть падения, что вселило надежду на то, что коррекция на американском рынке окончена. Запуск европейского QE так или иначе будет оказывать поддержку фондовым и сырьевым рынкам в длительной перспективе, что снижает риски инвестиций в фондовые рынки, связанные со сворачиванием QE и перспективой ужесточения монетарной политики в США. Российский рынок сегодня также демонстрировал рост в рамках коррекции к вчерашнему падению, чему способствовало некоторое укрепившиеся котировки нефти. Позитивная динамика наблюдалась в большинстве голубых фишек, выделялись негативной динамикой МТС и "Мечел". Опубликованные вечером сильные данные по рынку труда в США (безработица сократилась до 5,9%, ожидалось 6,1%; число рабочих мест вне сельского хозяйства составило 248 тыс., ожидалось 215 тыс.; индекс деловой активности в непроизводственной сфере составил 58,6, ожидалось 58,5) привели к росту доллара, но не стали поводом для снижения американских фьючерсов, тем самым подтверждая мнение об окончании коррекции на американском рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник позитивная динамика на рынках может сохраниться. Для российского рынка важные новости могут быть связаны с переговорами по газу - до 7 октября Россия и Украина должны представить свои соображения по этому вопросу в Еврокомиссию. Сегодня прозвучало заявление министра энергетики Украины о том, что украинская сторона готова идти на компромиссы в газовом вопросе.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T19:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>