<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/posle-ocherednogo-obnovleniya-godovogo-minimuma-rubl-ne-predprinimaet-usiliiy-dlya-otygryvaniya-poter-20141003-1535/</Url>
  <Title>После очередного обновления годового минимума рубль не предпринимает усилий для отыгрывания потерь</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль по-прежнему слаб. После очередного обновления годового минимума котировки продолжают консолидироваться вблизи достигнутых значений, не предпринимая усилий попробовать отыграть часть понесенных потерь. Таким образом, на данный момент текущая стадия выглядит как остановка в общем нисходящем движении. Кроме того, психологическая отметка 40 рублей за доллар также пока сдерживает покупателей американской валюты. Локальным техническим триггером к коррекции по рублю будет выход из краткосрочной консолидации вверх.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро отбился от ставшего локальным сопротивлением уровня у отметки 1.27 пунктов и развивает движение вниз. В настоящее время котировки сформировали краткосрочный диапазон с границами 1.27-1.26-1.2580 пунктов. Дело идет к новому тесту нижней границы данного диапазона, от которого будет зависеть дальнейшая судьба евровалюты. Учитывая общую нисходящую тенденцию, пробой поддержек приведет к ускорению движения вниз. Если покупатели выстоят, то мы будем вправе рассчитывать на возвратное движение внутрь боковика с перспективой нового тестирования отметки 1.27.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт в настоящее время достиг уровней вблизи отметки 1.6040 пунктов, где расположен минимум текущего нисходящего движения. Данный уровень спроса является единственной преградой к дальнейшему развитию тренда вниз. Его пробой откроет британцу дорогу к отметке 1.60 с перспективой ее преодоления. Успех покупателей у отметки 1.6040, которую в моменте котировки способны пробить, позволит фунту начать движение вверх в рамках диапазона 1.6040-1.6150.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T15:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>