<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ceny-na-neft-marki-brent-uzhe-dostigli-svoix-minimumov-v-blizhaiyshie-sessii-ozhidayutsya-popytki-rosta-k-97-20141003-0930/</Url>
  <Title>Цены на нефть марки Brent уже достигли своих минимумов, в ближайшие сессии ожидаются попытки роста к $97</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Отечественный фондовый рынок откроет пятницу, скорее всего, уверенным повышением&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Прошедшие торги завершились уверенным снижением (индекс ММВБ -1,69%, 1376 пунктов). Объемы вернулись к максимальным значениям за последние две недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американский фондовый рынок по итогам четверга практически не изменился (S&amp;P 500 без изменений, 1946 пунктов). В центре внимания были угрозы распространения лихорадки Эбола в США, ситуация в Гонконге, сильные данные по числу заявок на пособие по безработице.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На торгах в Азии основные индексы изменяются разнонаправлено. Давление на котировки оказывает сохраняющаяся нестабильность в Гонконге.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 подрос к 1940, протестировав вчера район 1920 пунктов. Возможно, на ближайшие сессии дно было поставлено. Далее ждем колебания в районе 1920-1960 пунктов с шансами на возвращение к 2000-2020. В негативном варианте следующий ориентир расположен около 1850-1870 пунктов. Ближайшая поддержка — 1900-1920.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent вернулся к $94, отскочив от $92. По нашему мнению, нефть предположительно уже достигла своих минимумов. В ближайшие сессии ждем попытки продолжить повышение к $97. Сопротивления — $99-100, $102-103. В случае ухудшения ситуации следующим ориентиром выступит район $85-90.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото вновь торгуется около $1210-1215. В позитивном варианте золото преодолеет $1230 со следующей целью $1250-1260. Закрепление ниже $1200, по нашему мнению, значительно увеличит шансы на движение к $1000 в течение следующих месяцев.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный фондовый рынок откроет пятницу, скорее всего, уверенным повышением. Ситуация улучшится, если удастся завершить один из ближайших дней выше 1400-1410 пунктов по индексу ММВБ. На текущий момент в силе остается нисходящий тренд с целью 1340-1350 пунктов. Итоги дня, вероятно, будут определены комплексными данными по рынку труда США за сентябрь (16:30 мск).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) ситуация развивается в рамках негативного сценария, предполагающего дальнейшее снижение к 105 000. Перспективы улучшатся, если одна из сессий закроется выше 112 000-113 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) поддержки — 39 700-39 800, 39 400-39 500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон нейтрален. Америка закрылась нейтрально. Азия торгуется разнонаправлено.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "покупки ближе к 1350 пунктам, продажи от 1480-1490, 1540-1550 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T09:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>