<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sudya-po-vsemu-davlenie-na-kotirovki-nefti-prodolzhaetsya-i-ona-ostaetsya-v-ramkax-trexmesyachnogo-nisxodyashego-trenda-20141003-1235/</Url>
  <Title>Судя по всему, давление на котировки нефти продолжается, и она остается в рамках трехмесячного нисходящего тренда</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рубль начал вчерашние торги на уровне 39,57, укрепляясь примерно на 12 коп. относительно закрытия в среду. В течение всего дня доллар умеренно рос и вплотную подбирался к уровню 39,70, но после 20:00 рубль снова стал отвоевывать позиции и закрылся в итоге на уровне открытия - 39,56. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бивалютная корзины в пиковые моменты около 20:00 достигала уровня 44,42, но затем отошла обратно вниз к уровню 44.30. Таким образом, вчера ЦБ в очередной раз мог приступить к интервенциям, но, видимо, в небольших объемах. Cудя по словам главы ЦБ, в среду регулятор впервые за долгое время проводил интервенции в поддержку рубля и продал $4 млн. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Основным фактором риска сейчас видится дальнейшая динамика нефти. Цена ближайшего контракта марки Brent вчера опускалась ниже $92. Позже цена вернулась к уровню $93,4, но, судя по всему, давление на нефтяные котировки продолжается и она остается в рамках трехмесячного нисходящего тренда. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отчасти вчера поддержала рубль динамика валют других развивающихся и сырьевых валют. За исключением бразильского реала все рассматриваемые валютные пары выросли против доллара. Российский ЦБ тоже продемонстрировал, что он видит недостаток валюты и объявил о намерениях запустить валютное РЕПО сроком 7 и 14 дней. На прошлой неделе ЦБ уже ввел обратный валютный своп, хотя и с небольшими лимитами и на условиях заметно хуже рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сообщается, что в Донецке погиб представитель Красного Креста в результате обстрела, что еще раз подтверждает, что несмотря на объявленное в сентябре перемирие ситуация в регионе остается неспокойной. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогами вчерашнего заседания ЕЦБ было объявлено, что в середине октября начнется скупка обеспеченных облигаций и секьюритизированных кредитов (ABS) - в 4 квартале. Программы продлятся как минимум два года. Глава ЕЦБ отметил, что не исключает и другие нетрадиционные меры поддержки, отвечая на вопрос, будет ли производиться выкуп государственных облигаций. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд в текущей ситуации рубль выглядит перепроданным, и в октябре-ноябре может показать умеренное укрепление от текущих уровней. В декабре же предстоит существенный объем внешних выплат, который в 1,7 раза выше сентябрьского, это негативный фактор для курса в конце года. В самое ближайшее время рубль может продолжить умеренно терять позиции, поскольку новостной фон остается явно негативным и нефть продолжает снижаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T12:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>