<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-kurs-bivalyutnoiy-korziny-mozhet-podrasti-do-otmetki-44-40-rublya-ili-nemnogim-vyshe-20141003-1335/</Url>
  <Title>В ближайшие дни рубль вряд ли сохранит стабильность, обострение геополитического фона будет давить на российскую валюту</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Обстановка на рынке стабилизировалась&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги четверга завершились минимальными движениями курсов. Близость верхней границы валютного коридора ЦБ РФ и нежелание участников рынка реализовывать сценарий коррекции привели к минимальной торговой активности. По итогам дня курс бивалютной корзины снизился на 4 коп. до отметки 44,30 руб. Курс доллара опустился на 14 коп. до 39,56 руб., курс евро подрос на 7 коп. до 50,09 руб. На рынке форекс евро немного отыграл потери по отношению к доллару после итогов заседания европейского Центробанка, который оказались неубедительными. В результате основная пара поднялась на полфигуры до $1,2670.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Набор факторов, действующих на российскую валюту, вчера практически не изменился. Мы наблюдали все тот же невысокий спрос на рискованные активы и валюты на внешних площадках, а также продолжающееся ослабление нефтяных котировок. Ситуация на юго-востоке Украины также служит поводом для беспокойств. Военные столкновения в Донецке рискуют нарушить договоренности о перемирии. В этом свете у инвесторов нет желания реализовывать сценарий восстановительного движения рубля, поэтому любые просадки курса корзины валют на 10-15 коп. моментально выкупаются. В то же время, новостной фон пока не располагает к тому, чтобы уверенно идти против интервенций Центробанка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие дни рубль вряд ли сохранит стабильность. Если геополитические новости вновь обострятся, давление на российскую валюту может усилиться. С учетом этого фактора, сегодня курс бивалютной корзины, вероятно, может подрасти до отметки 44,40 руб. или немногим выше.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T13:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>