<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-mts-mogut-vyglyadet-luchshe-rynka-do-daty-dividendnoiy-otsechki-14-oktyabrya-20141003-1105/</Url>
  <Title>Акции МТС могут выглядеть лучше рынка до даты дивидендной отсечки 14 октября</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг в ходе торгов на рынке сохранялся негативный настрой, обусловленный продолжением снижения цен на нефть Brent к уровню $92, а также негативной реакцией инвесторов на выступление главы ЕЦБ по итогам вчерашнего заседания. Негативную реакцию инвесторов также вызывают в последние дни вспышки военных действий на Украине, несмотря на режим перемирия, что вызывает опасения сохранения или дальнейшего ужесточения антироссийских санкций.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди акций преобладала единая негативная тенденция, за исключением акций АФК "Системы" и "Башнефти", на которые в первую очередь? оказывали влияние корпоративные новости. Среди лидеров снижения оставались акции "Мечела" после новостей о поданных против компании исков со стороны ряда банков-кредиторов, среди которых ВТБ и "Сбербанк".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Утренний новостной фон выглядит нейтральным для российского рынка в связи с отскоком котировок нефти выше $93 после существенного падения накануне. В то же время, утром возобновилась тенденция к укреплению доллара. В начале торгов мы ожидаем влияния технических факторов, которые могут вызвать краткосрочные движения вверх после вчерашнего снижения. В течение дня внимание инвесторов будет направлено на данные по уровню безработицы и занятости в США в связи с опасениями скорого начала ужесточения денежно-кредитной политики на фоне недавних сильных макроэкономических данных по региону. Фактором давления останется рост напряженности на Украине. Среди корпоративных событий можно отметить ожидаемое сегодня возобновление торгов акциями МТС, которые могут выглядеть лучше рынка до даты дивидендной отсечки 14 октября. Дивидендные ожидания могут также поддержать акции НЛМК. В бумагах "Газпрома" поддержка вероятна в связи с прогрессом в переговорах по выплате долга за российский газ и возобновления поставок газа на Украину.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T11:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>