<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/s-kazhdoiy-nedeleiy-ceny-akciiy-na-rossiiyskom-rynke-stanovyatsya-vse-bolee-privlekatelnymi-20141003-1730/</Url>
  <Title>С каждой неделей цены акций на российском рынке становятся все более привлекательными</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Неделя для индекса ММВБ прошла около отметки 1400 пунктов: в первой половине недели уровень 1400 был поддержкой, но к концу недели стал сопротивлением. Ослабление рубля, снижение нефти и коррекция на западных площадках - основные негативные моменты, которые не дали российским индексам закрыть неделю в "зеленой зоне".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Доллар за неделю укрепился более чем на 1.5% и достиг отметки 39.85 руб., евро не продемонстрировало такой же динамики, и добавило немногим более 0.5%, закрепившись на уровне 50 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть продолжает корректироваться и теряет за неделю 4.5%, остановившись на уровне $92. Но для нашей экономики масштаб трагедии не так велик, как может казаться, т.к. в рублях бюджет получает немногим меньше, чем, например, в июне этого года, когда нефть стоила $115, а доллар стоил 35 руб. Сейчас добыча нефти во всем мире растет, а потребление в том же Китае, который является одним из основных импортеров - падает. Но ситуация уже в недалеком будущем может измениться, и возврат выше $100 может быть очень стремительным.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Американские площадки продолжают коррекционное движение, которое началось после достижения индексом S&amp;P500 исторического максимума - 2019 пунктов. За неделю индекс потерял 1% и закрепился на 1950 пунктах. Все предыдущие коррекции агрессивно и в короткие сроки выкупались. Текущая коррекция, скорее всего, не станет исключением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С каждой неделей цены акций на российских биржах становятся все более привлекательными. Поэтому наша рекомендация - наращивать позиции.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Силаев Владислав</Author>
  <Company> УК Альфа-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T17:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>