<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/vazhnye-dannye-po-amerikanskomu-rynku-truda-kotorye-segodnya-budut-obnarodovany-segodnya-mogut-povliyat-na-rossiiyskiiy-rynok-20141003-1415/</Url>
  <Title>Важные данные по американскому рынку труда, которые будут обнародованы сегодня, могут повлиять на российский рынок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Форум, проводимый вчера группой ВТБ под крайне оптимистичным названием "Россия зовет!" так и не стал причиной бурного оптимизма и ярых покупок, поскольку ни заявления президента, ни представителей бизнес-сообщества, ни главы ЦБ не убедили участников рынка в том, что можно преодолеть все трудности и тяготы геополитического фактора. Понятно, что влияние на настроения инвесторов сейчас на &amp;#190; оказывает именно геополитический фактор; даже внешние экономические сигналы в виде американской статистики или решения ЕЦБ не слишком сильно заботят рынок. По этой причине большинству "быков" сейчас приходится "затянуть пояса" и просто ждать, поскольку единственное движение вверх, которое сегодня может произойти - сугубо коррекционное.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается перспектив введения новых санкций со стороны ЕС из-за нарушения режима перемирия на Украине и очередных обстрелов аэропорта в Донецке, то вряд ли все 28 членов ЕС заходят вводить против России новые ограничительные меры.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские индексы существенно теряли в цене, даже несмотря на выступление главы ЕЦБ о продолжении периода максимально низких ставок (0,05% таковой безусловно, является) и обещаниями выкупать не только ипотечные обязательства, но и вообще все обеспеченные активами ценные бумаги как минимум до 2016-го года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Важные данные по американскому рынку труда, которые сегодня будут обнародованы под закрытие, могут повлиять на российский рынок, поскольку их слабость заведомо приведет к ослаблению доллара ко всем валютам и росту драгоценных металлов. В противном случае сильные данные по рынку труда только на время подбодрят фондовые рынки и приведут к дальнейшему падению золота и серебра. Именно по этой причине закрытие дня будет зависеть в большей степени от данных по рынку труда США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня мы ожидаем окончательных оценок индексов деловой активности в сферах услуг стран Европы, еврозоны в целом и США за сентябрь, динамики розничных продаж еврозоны за август, ключевого отчета о состоянии рынка труда США в сентябре, а также сальдо торгового баланса США в августе.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T14:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>