<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-cenax-na-neft-v-diapazone-90-100-za-barrel-rubl-mozhet-poteryat-eshe-5-6-v-2015-godu-20141003-1840/</Url>
  <Title>При ценах на нефть в диапазоне $90-100 за баррель рубль может потерять еще 5-6% в 2015 году</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В сентябре российский рынок большую часть месяца индекс ММВБ торговался в диапазоне 1420-1470 пунктов, закрывшись в плюсе (+0,74%) на отметке 1411 пунктов. При этом активность торгов на фондовом рынке даже с приходом осени не возобновилась: объемы торговли сократились еще на 5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Самым тяжелым потрясением сентября стал очередной этап девальвации рубля. Нацвалюта ослабела к доллару еще на 6,7% до 39,6 руб/$, к евро - на 2,5% до 50 руб./евро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Серьезному снижению рубля способствовал очередной пакет санкций, которые наложили европейские власти, даже несмотря на то, что экономика валютного блока терпит убытки из-за нарушения торговых отношений с РФ. Одним из самых тяжелых ударов стало введение ограничения на сотрудничество с Россией в сфере разработки месторождений трудноизвлекаемой нефти (бурение, испытание скважин и геофизические исследования на глубоководных и сланцевых месторождениях и в Арктике).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на рост инфляции (на фоне запрета на импорт продовольственных товаров), ЦБ РФ на очередном заседании не стал повышать процентную ставку, оставив ее на уровне 8%, чтобы не мешать и без того слабому экономическому росту. Это также спровоцировало резкое ослабление рубля. И, наконец, серьезным фактором давления на рубль стало падение цен на нефть: за месяц Brent подешевела на 8% - со $101,3 до $93,2 за баррель. Даже налоговый период по итогам квартала, стартовавший в сентябре, не смог оказать поддержку рублю. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Усиление девальвации рубля привело к тому, что пайщики продолжили выводить средства из фондов, ориентированных на российские активы. При этом основной поток инвестиций был направлен в ПИФы иностранных акций и облигаций. По данным НЛУ, за сентябрь фонды фондов привлекли 585 млн руб. При этом на протяжении последних месяцев одним из наиболее популярных и доходных являются ПИФы, нацеленные на американский рынок, поскольку растут экономика и фондовый рынок США, а также курс доллара к рублю. Кроме того, ставки по валютным депозитам сейчас довольно низкие и поэтому ПИФы являются более выгодным валютным инструментом - в среднем доходность ПИФов выше в 1,5 раза.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На наш взгляд, рубль понес слишком серьезные потери в этом году, так что при сохранении относительно стабильной геополитической ситуации и при ценах на нефть в диапазоне $90-100 за баррель рубль может потерять еще 5-6% в 2015 г. Так что валютные активы остаются пока наиболее актуальными для инвестирования. Мы по-прежнему рекомендуем делать ставку на фонды иностранных акций и облигаций.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Веденеев Владимир</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T18:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>