<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pozitivnyx-signalov-dlya-dvizheniya-rossiiyskogo-rynka-akciiy-vverx-poka-net-20141003-1045/</Url>
  <Title>Позитивных сигналов для движения российского рынка акций вверх пока нет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Фондовый рынок РФ продолжает находиться под давлением отрицательной динамики цен на нефть и нестабильности курса рубля. Нефть, как мы и прогнозировали, продолжила свое снижение, ближайшая поддержка находится в районе 90 долларов за Brent, пробитие этой отметки может усилить распродажу на отечественных финансовых рынках. Краткосрочная поддержка по индексу ММВБ находится на уровне 1360 пунктов, но, в случае снижения цены на нефть до 85 долларов, переместится на минимумы этого года - 1200-1250 пунктов. Индекс ММВБ за последние 4 года опускался до этого уровня 4 раза, поэтому, если этот уровень не устоит, возможен вариант с дальнейшим снижением до уровней 1000-1100 пунктов по ММВБ. Позитивных сигналов для движения рынка акций вверх нет. Учитывая, что за последний месяц на российский рынок зашло много горячих спекулятивных денег со стороны нерезидентов - судя по данным притока средств из фондов ориентированных на РФ, - вывод этих денег со стороны спекулянтов-нерезидентов может сильно усугубить коррекцию вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Одним из немногих позитивных сигналов может послужить количественное смягчение со стороны ЕЦБ, но реальный эффект от этих действий мы сможем увидеть только во второй половине 2015 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ЕС не только не снял санкции с РФ, а наоборот, изменил тон риторики, теперь мы слышим об их возможном ужесточении, если ситуация на Украине не стабилизируется, что в итоге окажет еще более негативное влияние на экономику, которая и без того испытывает проблемы с долларовой ликвидностью. На декабрь российские компании должны погасить 35 миллиардов долларов в валюте, это будет давить как на рубль, так и на другие финансовые активы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Западные площадки продолжают снижение на фоне волнений в Гонконге. Китайская экономика находится в стадии замедления, и инвесторы начинают пересматривать свои прогнозы по ее дальнейшему росту. Ситуация в Китае и действия ФРС США останутся для глобальных инвесторов главными темами года. Пара евро/доллар начала свою коррекцию после сильного падения. ЕЦБ начнет покупать ипотечные бумаги в середине октября, а к более агрессивным действиям, по нашим прогнозам, перейдет ближе к концу года. ЕС начнет выкуп ABS, однако точные объемы программы обозначены не были, что разочаровало инвесторов, на этом фоне инвесторы предпочли фиксировать прибыль. В США выходят показатели по безработице, что может оказать поддержку доллару.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Молодов Михаил</Author>
  <Company> АКБ Экспресс-кредит</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T10:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>