<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/bolshuyu-chast-etoiy-nedeli-rynok-rf-provel-v-faze-padeniya-poetomu-zhdat-rezkogo-pereloma-nastroeniiy-v-pyatnicu-ne-stoit-20141003-1055/</Url>
  <Title>Большую часть этой недели рынок РФ провел в фазе падения, поэтому ждать резкого перелома настроений в пятницу не стоит</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Внешний фон в пятницу благоволит подъему котировок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов в четверг американские фондовые индексы прекратили падение и закрылись в нейтральной зоне. Как и ожидалось, индекс S&amp;P-500 нашел сильную поддержку на нижней границе своего долгосрочного восходящего тренда, начавшегося летом 2013 года. Инвесторы использовали локальную перепроданность рынка для активизации покупок, в результате чего торговые обороты в четверг оказались почти на 40% выше средних дневных показателей за последний месяц. Выходившая вчера статистика по рынку труда оказалась благоприятной: число первичных заявок на пособие по безработице США на прошлой неделе сократилось на 8 тысяч, до 287 тысяч. Кроме того, уменьшается число людей, продолжающих получать пособия (снижение на 45 тысяч до 2,39 млн).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В отличие от Уолл-стрит, фондовые индексы Старого Света закрыли четверг сильным падением. Сводный индекс крупнейших европейских компаний EuroStoxx-600 потерял 2,4%, вернувшись на минимальные отметки с середины августа. Поводом для этого стали итоги прошедшего заседания ЕЦБ - по мнению инвесторов, объявленные меры монетарной поддержки от регулятора могут оказаться недостаточными для устойчивого роста европейской экономики. Европейский Центробанк оставил ключевую ставку на уровне 0,05%, при этом ЕЦБ ориентирован на покупку простых и прозрачных бумаг, обеспеченных активами с не инвестиционным рейтингом ниже BBB- (т.е. затронет Кипр, Грецию, Португалию).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Судя по риторике выступления Марио Драги, он остался доволен недавним ослаблением курса евро. Похоже, что валютная пара EUR/USD нашла сейчас поддержку на 1,2600 и в ближайшее время может скорректироваться до 1,2750. Остановка укрепления курса доллара остановила спекулятивное давление в ценах на нефть. Вчера котировки Brent опустилась до $92/барр - минимальный уровень с лета 2012 года. Немного ниже, в районе 88-90 $/барр находится очень сильный технический уровень поддержки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон, сложившийся к началу пятничной торговой сессии, благоволит подъему нашего рынка: этим утром растут фьючерсы на американские индексы (S&amp;P +0,35%), цены на нефть марки Brent восстановились до $94/барр., на азиатско-тихоокеанских биржах сегодня наблюдается умеренно позитивная динамика торгов. Накануне, индекс ММВБ закрылся с потерями на 1,69% возле отметки 1375 п. Как и ожидалось, индекс ММВБ нашел поддержку на нижней границе месячного нисходящего канала. Большую часть этой недели наш рынок акций провел в фазе падения, поэтому ждать резкого перелома настроений в пятницу вероятно не стоит. После высокого открытия торгов наши индексы могут легко вернуться на ретест недельных минимумов. Думаю, есть смысл пробовать аккуратные покупки возле уровня 1370 п. Спекулятивно, акции "Сбербанка", ГМК "НорНикель" и "Газпрома" могут восстановиться назад, к средним недельным отметкам, но вполне вероятно мы увидим это лишь на следующей неделе. Сегодня возобновляются торги акциями МТС. За последние дни котировки ADR телекоммуникационной компании просели, поэтому сегодня акции МТС могут начать торги с "гэпом" вниз около 12%.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T10:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>