<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/obshiiy-fon-dlya-rossiiyskogo-rynka-s-utra-skladyvaetsya-umerenno-pozitivnym-den-budet-nasyshen-sobytiyami-20141003-0937/</Url>
  <Title>Общий фон для российского рынка с утра складывается умеренно позитивным, день будет насыщен событиями</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Конец торговой недели будет насыщен событиями&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отечественный рынок акций в четверг продолжил снижение в условиях ухудшившегося для него внешнего фона, что выразилось в негативной динамике европейских фондовых индексов и снижении цен на нефть. Добавило пессимизма инвесторам обострение ситуации на Украине, грозящее России новыми санкциями. Евросоюз вчера выразил готовность ввести дополнительные ограничительные меры в отношении России в случае, если ополченцы на юго-востоке Украины установят контроль над аэропортом Донецка или Мариуполем. Сегодняшний день будет весьма насыщен событиями, способными оказать существенное влияние на динамику фондового рынка. Из их числа стоит, прежде всего, выделить данные по индексам деловой активности в России, еврозоне, Великобритании и США, а также уровню безработицы и занятости в несельскохозяйственном секторе США, реакция инвесторов на которые может быть неоднозначной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций четверг снизился (индекс ММВБ -1,7%, индекс РТС -1,6%). При этом количество упавших в цене акций из списка индекса ММВБ оказалось примерно в 5 раз больше числа выросших, что говорит о давлении продаж по широкому спектру бумаг. В отраслевом спектре аутсайдером рынка вчера вновь оказался индекс промышленного сектора, потерявший ещё почти 2% из-за падения котировок акций Соллерса (-5,1%). Акции Мечела снизились (-4,7%), а АФК Системы прибавили (+3,2%). Лучше других вчера показал себя индекс транспортного сектора (-0,3%), в котором ростом выделились акции ДВМП (+2,2%). В техническом плане индекс ММВБ вчера на повышенных оборотах торгов опустился до месячных минимумов, что говорит о мрачных для инвесторов перспективах развития в этом фондовом индикаторе среднесрочной нисходящей тенденции. Препятствиями на пути дальнейшего снижения индекса ММВБ сейчас выступают зоны поддержки находящиеся в районе него 3-х месячных (~1300 пунктов), полугодовых (~1260 пунктов) и годовых минимумов (~1180 пунктов). Сопротивление развитию восходящей тенденции располагается около психологического уровня в 1400 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка в начале дня сегодня складывается умеренно позитивным. Фьючерсы на фондовые индексы США немного прибавляют. Азиатские рынки не показывают единой динамики. Цены на нефть Brent после падения возвращаются к отметке в $94 за баррель. Старт российской торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть с повышением индекса ММВБ примерно на 0,5%, предполагая, что в дальнейшем этот индикатор на фоне закрытия игроками в конце недели коротких позиций может отыграть часть понесенных на этой неделе потерь, поднявшись выше отметки в 1385 пунктов. При этом на дальнейшее поведение фондового рынка РФ продолжат оказывать влияние сдвиги конъюнктуры мировых финансовых и сырьевых рынков, корпоративные новости, а также выходящие данные макроэкономической статистики.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T09:37:00</PublishDate>
</LoadedArticle>