<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/celyu-medvedeiy-mozhet-vystupat-nezakrytyiy-gep-ot-11-avgusta-na-urovne-1350-1360-punktov-mmvb-20141003-1017/</Url>
  <Title>Целью "медведей" может выступать незакрытый "гэп" от 11 августа на уровне 1350-1360 пунктов ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российский рынок опустился ниже сентябрьских уровней&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам вчерашних торгов американские фондовые индексы продемонстрировали разнонаправленную динамику, закрывшись вблизи уровней предыдущего дня. Выходившая статистика из США носила в основном смешанный характер. Так, число американцев, впервые обратившихся за пособием по безработице, на прошлой неделе снизилось на 8 тыс. до 287 тыс. Аналитики ожидали показатель на уровне 297 тыс. При этом фабричные заказы в США снизились в августе на 10,1% по сравнению с предыдущим месяцем, при прогнозах снижения на 9,5%. В свою очередь, европейские площадки продемонстрировали отрицательную динамику. Хуже выглядел французский индекс CAC, снизившись на 2,81%. По итогам прошедшего заседания ЕЦБ сохранил ключевую процентную ставку на уровне 0,05%. При этом глава ЕЦБ объявил, что европейский регулятор начнет выкуп ипотечных обязательств уже с середины октября, а с начала IV квартала - обеспеченные активами ценные бумаги. Программа выкупа активов будет рассчитана на два года и может составить 1 трлн евро. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок вслед за европейскими площадками продемонстрировал отрицательную динамику на негативном внешнем фоне, снижении цен на нефть и возможных новых санкциях со стороны ЕС. По итогам торгов индекс ММВБ снизился на 1,69%, закрывшись на уровне 1376,35 п. Таким образом, индекс ММВБ опустился ниже уровней сентября текущего года, пробив при этом локальную поддержку на уровне 1384 п. Теперь целью "медведей" может выступать незакрытый "гэп" от 11 августа на уровне 1350-1360 п. Возврат индекса выше 1384 п. даст шанс на формирование технического отскока.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T10:17:00</PublishDate>
</LoadedArticle>