<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rostu-kotirovok-mts-na-sleduyusheiy-nedele-dolzhno-sposobstvovat-zhelanie-investorov-poluchit-polugodovye-dividendy-20141003-1455/</Url>
  <Title>Росту котировок МТС на следующей неделе должно способствовать желание инвесторов получить полугодовые дивиденды</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль продолжает дешеветь &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в конце недели открылся небольшим ростом, но позитивный импульс удержать не сумел. К текущему моменту ведущие биржевые индексы торгуются около нуля, в зелёной зоне остаются бумаги "Яндекса" и "Полиметалла". Под продажи в пятницу попали акции "Мечела" и "Ростелекома".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшним торгам сложился неоднозначным. Рынки США завершили предыдущую сессию разнонаправлено, фьючерс на индекс S&amp;P торгуется с повышением. Цены на нефть в пятницу утром растут. Российский рубль дешевеет после нескольких дней стабилизации. К моменту написания обзора за доллар США на рынке дают 39,72 руб.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение рубля носит долгосрочный характер, уже не кажутся фантастическими цели по доллару на 40 и 42 руб. Вопрос лишь во времени достижения этих уровней. Рубль сегодня в очередной раз достиг зоны интервенций Центробанка, выйдя за границы коридора, установленного ЦБ для бивалютной корзины. Вообще, девальвация российской валюты нужна экономике и бюджету. Впрочем, Центробанк пока не оставляет рубль один на один с негативной внешней конъюнктурой, на рынке работают однодневные валютные свопы лимитом в 2 млрд долларов. Сейчас регулятор разрабатывает возможность введения валютного РЕПО сроком на 7 и 28 дней - такие механизмы будут более востребованы банками. Как следствие, поддержки рублю станет больше.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашнее заседание Европейского Центрального банка прошло в целом нейтрально. Ставка сохранена на уровне 0,05% годовых, "супер Марио" Драги сообщил о запуске в IV квартале 2014 года программы выкупа активов, которая будет рассчитана на 2 года. Финансовые лимиты неизвестны, а эта информация могла бы сработать как поддержка для евро/доллара. В результате основная валютная пара немного выросла, но уже в пятницу утром снова оказалась под продажами.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня инвесторы будут ждать выхода статданных по сентябрьскому рынку труда в США, эти отчеты обычно активно отыгрываются участниками торгов. Пока евро/доллар остается около отметки 1,2640.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги пятницы внутри диапазона 1370-1400 пунктов. В преддверии выходных вряд ли стоит ждать слома недельной тенденции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Московская биржа сегодня возобновила торги акциями компании МТС. Торги были ограничены с 22 сентября 2014 года в связи с реорганизацией компании в форме присоединения к МТС ЗАО "Эльф", ЗАО "ЭФКОМ", ЗАО "Пилот", ЗАО Фирма "ТВК и К", ЗАО "ЖелГорТелеКом", ЗАО "Интерком", ОАО "ТРК "ТВТ", ЗАО "Каскад-ТВ", ЗАО "Кузнецктелемост", ЗАО "Система Телеком", ЗАО "ТЗ".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На открытии рынка акции сразу же упали на 11%, данное снижение не связано с итогами реорганизации, а всего лишь коррекция вслед за рынком, который за две недели, пока акции МТС были вне торгов, потерял 4% по индексу ММВБ и 7% по индексу РТС. В целом фундаментальных факторов для столь серьёзного снижения внутри компании нет, поэтому гэп, образовавшийся сегодня утром, вероятно, будет закрыт на следующей неделе. Росту котировок должно поспособствовать желание инвесторов получить полугодовые дивиденды. На внеочередном общем собрании акционеры утвердили выплату промежуточных дивидендов за I полугодие 2014 года в размере 6,2 рубля на акцию. Общая сумма дивидендных выплат составит 12 811 764 084,4 руб. Закрытие реестра акционеров для получения дивидендов состоится 14 октября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В Москве 1-2 октября прошел VI Инвестиционный форум "ВТБ капитала" "Россия зовёт". Вчера выступал президент России Владимир Путин. Он заявил, что массового пересмотра итогов приватизации в России не будет, но если у правоохранительных органов есть вопросы, они должны разбираться. Для рынка это хорошая новость.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Президент также отметил, что инфляция в этом году будет выше запланированных уровней и приблизится к отметке в 8%, при этом монетарная составляющая не превышает запланированных 5%. Остальное - внешний факторы. При этом профицит бюджета за январь-август 2014 года составил порядка 2% ВВП - 900 млрд рублей. Президент указал, что ни о каких валютных и ограничениях на движение капитала и речи быть не может. Участники обсуждали проблемы торможения экономики, ускорения инфляции, оттока капитала, девальвации, ограничения зарубежного финансирования, эмбарго на поставки технологий и увеличения стоимости капитала.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T14:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>