<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/oblegchenie-situacii-s-valyutnoiy-likvidnostyu-budet-sposobstvovat-ukrepleniyu-rublya-v-ostavshiesya-mesyacy-goda-20141003-1255/</Url>
  <Title>Облегчение ситуации с валютной ликвидностью будет способствовать укреплению рубля в оставшиеся месяцы года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Украина снова становится фокусом?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Динамика мировых рынков вчера была слабой: S&amp;P 500 практически не изменил своего положения и сохранился ниже уровня 1950 пунктов, индекс развивающихся рынков MSCI EM потерял 0.4%, а европейский EuroStoxx 600 обвалился на 2.4%, отразив неудовлетворенность инвесторов заседанием ЕЦБ. Регулятор сохранил ставки неизменными и подтвердил запуск программы выкупа активов, но Марио Драги не обнародовал точных параметров. Сегодня в экономической повестке дня отчет NFP и статистика по безработице в США, а также оценка настроений PMI в сфере услуг еврозоны. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские активы торговались под давлением снижения цен на нефть, протестировавших уровень ниже $92 за баррель в ходе вчерашней сессии, но восстановившихся к отметке $94 за баррель сегодня утром. Кроме того, в новостные заголовки вновь возвращается Украина, где не утихают бои за аэропорт Донецка. По сообщению ряда источников, ЕС увязывает возможность расширения антироссийских санкций с успехом ополчения Донбасса по захвату аэропорта. Результатом стало снижение котировок индексов и основных российских акций в ходе вчерашней сессии. Котировки ОФЗ практически не изменились, проигнорировав как эти события, так и позитивные выступления российских чиновников на инвестиционном форуме в Москве. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Путин не смог оказать влияния на рубль&lt;/b&gt;. В своем выступлении в рамках инвестиционного форума "Россия зовет!" Владимир Путин большое внимание уделил экономическим вопросам, практически избежав дискуссии на политические темы. Президент подтвердил приверженность текущей экономической политике, несмотря на замедление темпов роста ВВП, санкций и контрсанкций. В этом свете для рынков важным заявлением Путина стало, что какие бы то ни было валютные ограничения или контроль движения капитала не стоят на повестке дня. Кроме того, президент подтвердил намерение придерживаться бюджетного правила и сохранения последовательного курса ЦБ. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Притом, что заявления Владимира Путина носили умеренно позитивный характер, рынки их проигнорировали. Рубль, весной сильно укреплявшийся во время выступлений президента, не изменил своих котировок. Бивалютная корзина, большую часть дня удерживавшаяся вблизи уровня 44.30, завершила день ростом к границе интервенционного коридора Банка России. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;ЦБ поможет банкам валютной ликвидностью&lt;/b&gt;. Незадолго до выступления президента, глава ЦБ Эльвира Набиуллина на той же площадке сообщила, что Банк России через несколько недель планирует ввести операцию валютное РЕПО сроком на 7 и 28 дней. Эта мера направлена на улучшение валютной ликвидности и поддержание компаний и банков в условиях закрытых внешних рынков, учитывая необходимость погашать и обслуживать внешние займы. Мы считаем, что облегчение ситуации с валютной ликвидностью будет способствовать укреплению рубля в оставшиеся месяцы года. В остальном глава ЦБ сосредоточилась на обсуждении проблемы экономического роста, характера его замедления и необходимых действиях со стороны Банка России. Госпожа Набиуллина заявила, что в свете структурных проблем, с которыми сталкивается экономика, фокусом политики ЦБ является формирование и поддержание инфляционных ожиданий на низком уровне.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T12:55:00</PublishDate>
</LoadedArticle>