<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-na-gorizonte-ne-poyavitsya-realnaya-perspektiva-otmeny-sankciiy-znachitelnogo-rosta-rynka-rf-mozhno-ne-zhdat-20141003-1635/</Url>
  <Title>Пока на горизонте не появится реальная перспектива отмены санкций, значительного роста рынка РФ можно не ждать</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Факторы для бурного роста отсутствуют&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня "быки" взяли инициативу в свои руки, и биржевые индексы растут. Но неприятный осадок после вчерашнего выступления Герман Грефа на Инвестиционном форуме остается. Ну не хочет крупнейший в стране банк становиться инструментом государства, создающим стимулы экономического развития. Хочет быть исключительно рентабельным бизнесом - купаться в прибыли и покупать банки в Турции. Надо ставки кредитования снижать для стимулирования отечественного производителя, а нам рассказывают про то, что мы не можем прожить без импорта. Абсолютно негосударственный подход! Государство в последние годы выращивало из Сбербанка и ВТБ игроков мирового уровня для того чтобы они кредитовали отечественного производителя в тех случаях, когда иностранные банки отказываются это делать. Например, до последнего времени иностранные банки крайне неохотно кредитовали отечественных сельхозпроизводителей, чтобы не перейти дорогу собственным фермерам. Есть огромный простор для структурной перестройки отечественной промышленности. У нас, к примеру, в электроэнергетике 50% трансформаторов импортные, в секторе добычи нефти и газа 24% импортной техники, а кто-то не хочет заниматься развитием страны. По Герману Грефу давно созрело кадровое решение и идеальный пост для него внедрение новых технологий в ЖКХ, но наше руководство не любит менять коней на переправе в кризисные периоды. Поэтому придется Герману Грефу учиться государственному подходу или... после того как ситуация в экономике будет менее острой нас ждет смена руководства крупнейшего банка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если говорить о банковском секторе в целом, то в начале года я говорил о том, что этот год не будет годом банков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Следующий год также не будет годом банков. Банковская маржа будет снижаться - лучше поискать более интересные объекты для инвестирования.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом по рынку я ожидаю, что октябрь станет месяцем зализывания ран у "быков" - сильного роста не жду. Пока на горизонте не замаячит реальная перспектива отмены санкций, значительного роста рынка можно не ждать. А "замаячить" она может только после выборов в Раду Украины. У нас некоторые СМИ абсолютно неправильно освещали встречу послов ЕС 30 сентября в Брюсселе. Освещали в таком ключе, что якобы возможна частичная отмена санкций. Такое однобокое освещение породило вредные иллюзии у инвесторов. На самом деле, в октябре может стоять вопрос исключительно о вводе новых санкций против России (за это выступают, например, Польша или Швеция). То, что бывший федеральный канцлер Германии Герхард Шредер призывает Запад начать диалог с Россией и восстановить доверие, для реальной политики ничего не значит. При разнице экономических потенциалов в десять раз Европа будет давить санкциями на Россию, и потребуется вся мощь русского духа, чтобы им противостоять. Немцы, к примеру, в такой ситуации слабы и их легко взять на "фу-фу".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Я пока не вижу факторов для бурного роста акций в октябре - цены на нефть по-прежнему в трехмесячном понижательном канале, европейские индексы выглядят пока плохо. К примеру, индекс FTSE-100 вчера пробил вниз годовой повышательный канал, а сегодня он растет. Замечательно, но после пробития канала этот рост - не очень крупная монета в копилку "быков".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T16:35:00</PublishDate>
</LoadedArticle>