<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkrytie-rossiiyskogo-fondovogo-rynka-ozhidaetsya-s-povysheniem-na-0-6-20141003-0915/</Url>
  <Title>Открытие российского фондового рынка ожидается с повышением на 0,6%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;В кризис инвесторы вкладываются в обучение, в любимых, даже в животных, а не покупают акции&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах рынок отечественные индексы показали понижательную динамику. До того как пройдут выборы в Верховную Раду Украины 26 октября, подъема рынка можно не ждать. Не будет в октябре Запад сворачивать санкции против России. Вчера было много событий, которые привели к усилению негативных настроений. Сообщение СМИ, что Евросоюз готов расширить санкции против России, если ополченцы Донбасса установят контроль над аэропортом Донецка или Мариуполем. В аэропорте Донецка вчера шли бои, и армия ДНР установила над ним контроль. Инвестиционный форум в Москве, который должен привлекать инвестиции в Россию, задачу свою не выполнил. Скорее он отпугивает инвесторов. Зачем на плохом рынке говорить о возможной приватизации крупных энергетических компаний? После того как 16 сентября правоохранительные органы предъявили главе АФК "Система" Владимиру Евтушенкову обвинение по уголовному делу о хищении акций "Башнефти" некоторые инвесторы ожидали от Владимира Путина некие успокаивающие фразы что следует еще раз разобраться в деле Башнефти, но они не прозвучали.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выступление главы Сбербанка Германа Грефа оставило неприятный осадок. В жесткой манере он критиковал инфляционное таргетирование и в целом проводимую экономическую политику. Простите, это было выступление главы крупнейшего банка, контрольный пакет которого принадлежит Центральному банку Российской Федерации, или выступление конгрессмена из США, который люто ненавидит Россию? Какой сигнал получили инвесторы с вчерашнего Инвестиционного форума? Мне кажется сигнал однозначный - если у нас в стране еще нет экономического кризиса, то есть политический в виде войны элит. Запад стал давить санкциями, и вот элита раскололась, потому что ее значительная часть испугалась потерять свои особняки в Ницце. Со стороны так кажется... После такого негативного сигнала доверие к инвестициям в Россию снизится. В кризис политический или экономический инвесторы вкладываются в обучение, в любимых, даже в животных, а не покупают акции. Особенно в начале кризиса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевым событием четверга стало оглашение результатов заседания Европейского Центрального банка. По его итогам было решено оставить ключевые ставки без изменения. Новой информации относительно запуска программы монетарного стимулирования также не последовало, и европейские индексы снизились.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ждем открытия с повышением 0,6%. Вчера "медведи" сгоряча закрыли индекс ММВБ ниже уровня 1380 пунктов, сегодня придется вернуться обратно. Индекс развивающихся рынков MSCI Emerging Markets (EEM) отскочил наверх от локального максимума начала года 40,22. По индексу сырьевых рынков DBC мнение прежнее: в октябре он нащупает поддержку. Вероятно цены на нефть будут находиться в районе 92-96, затем вырастут до 100 долларов (Brent). Есть менее позитивный сценарий, но он маловероятен и этот сценарий состоит в пробитии "медведями" поддержки 1360 пунктов по индексу ММВБ и резкому снижению в район 1320. Тогда мечта многих инвесторов сбудется и они, наконец, купят акции "Норильского Никеля" по 6600-6800. Ниже котировки я не вижу. К текущему снижению отношусь нормально - оно носит здоровый характер. А когда индексы в июне показывали фальшивую стабильность и пытались забраться выше февральских уровней как будто ситуация в экономике улучшилась, это был нездоровый процесс. Чтобы вырасти в конце года до 1520 по индексу ММВБ сначала надо плюхнутся. Долго запрягаем зато быстро едем - плюхнулись знатно. Индекс MSCI Russia Capped снизился до полугодовых минимумов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>