<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskaya-kartina-na-rynke-rf-vyglyadit-ne-v-polzu-pokupateleiy-rasschityvat-mozhno-lish-na-otskok-v-predelax-1-3-20141003-1215/</Url>
  <Title>Техническая картина на рынке РФ выглядит не в пользу покупателей, рассчитывать можно лишь на отскок в пределах 1-3%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валютные войны как способ выжить&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мощнейшее укрепление доллара на мировой арене за последние несколько недель дало первые негативные результаты для американской экономики. Последние слабые данные по индексу производственной активности (ISM) за сентябрь полностью это подтвердили. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вместе с этим, несмотря на обвалившуюся европейскую валюту, мы не видим никакого улучшения и в еврозоне, боле того, мировое падение цен на нефть полностью нейтрализовало эффект слабой валюты и вновь привело к падению инфляции. В итоге вновь имеем в Европе рецессию, высокую безработицу, снижение инфляции, падение деловой и производственной активности. Взаимные санкции против России тоже внесли весомый вклад в ухудшение дел в экономику зоны евро. Последняя программа TLTRO от ЕЦБ можно сказать провалилась. Как заставить всех брать кредиты на частный сектор, если в условиях дефляции постоянно падает конечный спрос? Всё что до этого придумывал М.Драги, всё это не помогло. Теперь остался последний шаг и последний козырь в рукаве - начать регулятору (ЕЦБ) выкупать на свой баланс любые обеспеченные токсичные инструменты, т.е. по сути, также как и ФРС США запустить печатный станок и стать кредитором последней инстанции. В четверг, на очередном заседании ЕЦБ весь мир ждал от господина Драги какой-либо конкретики, или намёков на подобную программу, но в ответ тишина, которая очень не понравилась инвесторам. Европейский Центробанк сообщил лишь, что начнет выкуп активов в середине октября, но объёмы выкупа и параметры остались неизвестными. Возможно, господин Драги пытается тянуть время в надежде, что экономика и без дополнительных вливаний покажет рост. Также стоит учесть тот факт, что ярыми противниками подобной программы выкупа являются именно немцы, а их мнение игнорировать сложно. Почти все европейские индексы закрылись в четверг падением в пределах 1,5-3%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня будет не менее интересный и волатильный день на всех фондовых рынках. В первой половине дня будут опубликованы индексы деловой активности в секторе услуг PMI по всем странам еврозоны, и вряд ли они будут позитивными. В 13:00 мск выйдут данные по розничным продажам в зоне евро. В 18:00 индекс деловой активности в сфере услуг ISM будет опубликован уже по США, ну а самые важные цифры выйдут в 16:30, когда министерство труда США опубликует отчёт по занятости за сентябрь. Как ожидается, изменение числа занятых в несельскохозяйственном секторе в сентябре составит около 215 тысяч, а общий уровень безработицы останется на отметке 6,1%. Если данные окажутся существенно слабее ожиданий, то это мгновенно приведёт к ослаблению доллара ко всем валютам и росту драгоценных металлов. Если данные совпадут с прогнозом или окажутся лучше ожиданий, то это лишь на время подбодрит фондовые рынки и приведёт к дальнейшему падению золота и серебра. Если учесть, что опубликованный подындекс занятости в производственной сфере (ISM) в сентябре показал существенное снижение с отметки 58,1 до отметки 54,6, то вряд ли стоит ожидать слишком сильного отчёта по рынку труда в США. Большинство показателей состояния экономики США в четвёртом квартале начнут ухудшаться, что приведёт к спаду ожиданий и страхов, связанных с более ранним повышением ставки от американского регулятора, и это будет только на руку всем фондовым рынкам. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки марки Brent ещё вчера опускались до новых многомесячных минимумов на фоне замедления темпов роста мировой экономики. На текущий момент постоянно растущее предложение явно не поспевает за спросом, поэтому понижательные риски пока в этом активе сохраняются. Только в случае, если цена марки Brent опустится ниже отметки в 90$ за баррель, стоит ожидать на октябрьском заседании нефтяного картеля ОПЕК сокращение квот на добычу. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль находится сейчас вблизи минимальных исторических отметок и к евро, и к доллару. На текущий момент бивалютная корзина достигла верхней границы, поэтому с помощью интервенций ЦБР будет сдерживать дальнейшее столь резкое ослабление национальной валюты. Уже в ближайшие 1-2 недели ЦБ введёт 7 дневные и 28 дневные валютные свопы, которые также стабилизируют курс рубля и возможно спровоцируют небольшое его укрепление в пределах 3-4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news031014-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Старт торгов в России сегодня пройдёт с повышением по индексам в пределах 1%. Закрытия дня будет зависеть в большей степени от данных по рынку труда США, чем слабее они окажутся, тем будет лучше для всех фондовых рынков. С технической точки зрения российский рублёвый индекс ММВБ несколько дней назад уверенно пробил диапазон поддержки 1420-1440 пунктов, и теперь этот диапазон будет выступать в качестве сопротивления. Ближайший новый диапазон поддержки находится на отметках 1350-1370 и если и он будет пробит, то откроется потенциал падения ещё в пределах 5%. Техническая картина сейчас выглядит явно не в пользу покупателей, поэтому рассчитывать можно лишь на технический отскок в пределах 1-3%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news031014-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС техническая картина схожая. После уверенного пробоя отметки 114000 пунктов открылась дорога для снижения к отметкам 105000-100000 пунктам, поэтому здесь также пока можно рассчитывать лишь на технический отскок. Пересматривать свой дальнейший взгляд в сторону позитива стоит лишь при условии, если цене вновь удастся закрепиться выше отметки 114000 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news031014-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-10-03T12:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>