<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/lyubye-otvetnye-mery-so-storony-rossii-otrazyatsya-ne-tolko-na-deyatelnosti-zapadnyx-proizvoditeleiy-no-i-kompaniiy-rf-20140915-1345/</Url>
  <Title>Любые ответные меры со стороны России отразятся не только на деятельности западных производителей, но и компаний РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Санкции, введенные США аккурат после санкций ЕС в отношении России, оказались даже чуть жестче, чем европейские: кроме запрета на привлечение капитала и запрета резидентам США приобретать краткосрочные долговые бумаги ряда российских банков и компанией с основной долей государства в капитале, под очередную "волну" санкций попали и две частных российских нефтяных компании - "ЛУКОЙЛ" и "Сургутнефтегаз". Если мотивы введения санкций против "Сбербанка", "Роснефти", "Транснефти" и "Газпром нефти" еще как-то можно объяснить и попытаться понять, то подобные меры в отношении "ЛУКОЙЛа" объяснить достаточно трудно. Какие стимулы побудили американскую сторону вводить санкции против компании, владельцы которой никогда не фигурировали в так называемых "шорт-листах", а сама компания не является государственной, пока не очень ясно. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Напомним, что вышеупомянутые санкции со стороны США запрещают экспорт товаров, услуг и технологий в поддержку проектов российских компаний по добыче нефти на глубоководных участках, арктическом шельфе или в сланцевых пластах. Для двух компаний - "Газпром нефти" и "Транснефти" - также ужесточается доступ к зарубежному финансированию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Теперь, судя по всему, российская сторона будет говорить ответные меры, о сути которых официальными властями пока еще не говорилось. Слухи о возможном эмбарго на импорт части ассортимента автомобильной продукции пока так и остаются слухами, но все может поменяться в любой момент. Говорилось и о введении со стороны РФ ограничений на полеты западных авиакомпаний над территорией страны. Вообщем, в любом случае, какие бы ответные меры не были приняты, придется отдавать себе отчет в том, что они отразятся не только на деятельности западных производителей, но и российских компаний, причем как производителей, так и дистрибьюторов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Постоянно снижающаяся нефть также не добавляет оптимизма участникам рынка, грозя уйти ниже уровня в $97 за баррель марки Brent. Если бы не приток капитала в фонды, ориентированные на акции РФ, который усилился на прошлой неделе, рынок мог бы просесть существенно серьезнее. Судя по всему, должен настать какой-то уровень на нефтяных рынках, по достижении которого российским финансовым властям придется принимать меры - либо "распечатывать кубышки" резервных фондов, либо использовать налоговые механизмы для поддержания доходной части бюджета. Возможно, что введение налога с продаж является одним из звеньев подобной цепи.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сейчас технически по индексу ММВБ вряд ли возможны интересные события в рамках диапазона 1400-1500 пунктов. Продавать имеет смысл только при приближении к рамкам 1490-1500 пунктов, а покупать - не выше 1430-1440 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из важной статистики стоит выделить публикацию торгового баланса еврозоны и динамику промышленного производства США. На неделе в целом на мировых площадках стоит особенно выделить итоги очередного заседания ФРС США с экономическими прогнозами и комментарии главы ФРС в среду.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Абелев Олег</Author>
  <Company> ИК Риком-Траст</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T13:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>