<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/po-otnosheniyu-k-fondovym-indeksam-drugix-razvivayushixsya-stran-rynok-akciiy-rf-sushestvenno-nedoocenen-20140915-1658/</Url>
  <Title>По отношению к фондовым индексам других развивающихся стран рынок акций РФ существенно недооценен</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На прошедшей неделе индекс ММВБ показал просадку на 0,9%, в то время как индекс РТС просел на 3,7% из-за очевидной слабости рубля к доллару США. Курс доллар к рублю в конце недели вышел на исторический максимум, достигнув отметки 37,95. В понедельник, 8 сентября, страны ЕС согласовали расширение секторальных санкций против России. С 12 сентября они вступили в силу. Этот пакет санкций будет включать в себя дальнейшие ограничения на доступ российских госбанков и нефтяных компаний на рынках капитала, а также расширяется запрет на поставку новых технологий для российского нефтяного сектора. Показательно, что пока Евросоюз готовил их введение и согласовывал ситуация в восточных частях Украины стабилизировалась и воюющие стороны прекратили активные боевые действия. При этом глава Европейского Совета заявил, что при соблюдении определенных условий дополнительные санкции ЕС в отношении России могут быть пересмотрены или отменены до конца сентября. Вероятно, поэтому реакция российского фондового и долгового рынков была довольно вялой. США сообщили, что присоединятся к ЕС в части более жестких санкций. Стало известно, что новые ограничительные меры затронут финансовый, энергетический и оборонный сектора российской экономики. Интересно, что если в конце августа на ожиданиях введения первого пакета санкций индекс ММВБ ушел к отметке 1390 п., то на этой неделе снижение индекса ММВБ остановилось на уровне поддержки на 1440 п. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Чем можно объяснить такую стойкость российского рынка акций? Ведь на фоне беспрецедентных экономических санкций, падающих цен на нефть, и слабеющего курса рубля в купе с растущими доходностями на долговом рынке фондовый индекс ММВБ находится на отметке 1460 п. Это лишь на 4,6% ниже уровня годовых максимумов, но почти на 20% выше годовых минимумов. В прежние годы за "меньшие провинности" наш рынок акций падал гораздо круче. Попробуем обозначить возможные причины такого поведения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T16:58:00</PublishDate>
</LoadedArticle>