<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/poka-soxranyaetsya-perspektiva-rosta-po-dvum-klyuchevym-sortam-chyornogo-zolota-do-konca-goda-20140915-1305/</Url>
  <Title>Пока сохраняется перспектива роста по двум ключевым сортам "чёрного золота" до конца года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Основные дальнейшие сценарии &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как и ожидалось, в пятницу США ввели новые санкции против России. Как объявил Минфин США, в новый санкционный список включены "Сбербанк", "Банк Москвы", "Газпромбанк", "Россельхозбанк", ВЭБ и ВТБ. Согласно сообщению, среди прочих целей, санкции запретили экспорт товаров и технологий, связанных с проектами добычи нефти на глубоководных участках и арктическом шельфе, и были введены против "Газпрома", "Газпром нефти", "Лукойла", "Сургутнефтегаза" и "Роснефти". Для "Газпром нефти" и "Транснефти" был ужесточен доступ к зарубежному финансированию. Глава "Сбербанка" Герман Греф по этому поводу в пятницу заявил, что "внешние рынки закрыты для российских банков", а глава Роснано Анатолий Чубайс отметил, что "сейчас идет речь об изменении политической архитектуры мира, и тема не сводится к лозунгам "Крым наш" или "Крым не наш".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Парадоксально, но на этом фоне, по данным EPFR, чистый приток иностранных средств в фонды, инвестирующие в акции РФ, за неделю с 4 по 10 сентября вырос в 4.5 раза - до $203 млн после притока в $44.6 млн неделей ранее. Очевидно, что на рынках присутствует как явный, так и "скрытый" фасад. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В умы широких масс инвесторов вдалбливается единственно возможный сценарий перманентно укрепляющегося доллара, падающих нефти и золота и предопределённой кратной девальвации российского рубля. Те, кто в эти дни поверил в правдивость того, что нефть может продолжительно падать на фоне возросшей военной активности в "горячих точках" мира, курсирующих трансатлантических военных кораблей и авиации США, готовящейся бомбить ISIS в северном Ираке и прилегающих к нему территорий Сирии, очень скоро будет пожинать плоды своей излишней доверчивости. Других сценариев при продолжительно возрастающем потреблении энергоносителей, как показывает история, попросту не существует. Инсайдеры дают возможность коалиционным войскам задёшево заправлять боевую технику, после чего неминуемо произойдёт мощный отскок к прежним уровням, дальнейшее движение от которых будет целиком и полностью зависеть от текущего на тот момент уровня международной напряжённости. Мы оставляем позитивный взгляд на перспективы роста обоих ключевых сортов "чёрного золота" с горизонтом до конца текущего года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рожанковский Владимир</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T13:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>