<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/sankcii-provociruyut-emocionalnoe-vliyanie-na-rynki-rf-oprovergaya-nameki-na-skoroe-razreshenie-geopoliticheskogo-konflikta-20140915-1405/</Url>
  <Title>Санкции провоцируют эмоциональное влияние на рынки РФ, опровергая намеки на скорое разрешение геополитического конфликта</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt; США поддержали европейские санкции. &lt;/b&gt; К концу недели американское правительство определилось с очередным пакетом санкций против России и с небольшими изменениями поддержало принятый ранее Европой пакет мер. Одним из основных отличий стало сохранение ограничения длительности новых программ кредитования (и выпусков долговых бумаг) сроком до 90 дней, хотя в нефтегазовой сфере данный срок был сокращен до 30 дней. Кроме того, в сфере импорта технологий для нефтегазовой промышленности США расширили список компаний, включив помимо "Новатэка" и "Роснефти" "Газпром", "Сургутнефтегаз" и "Газпром нефть". Так же как и европейский пакет мер, американские ограничения, по-видимому, подводят под формальную основу все те ограничения, которые, исходя из консервативных предпосылок, наложили западные партнеры на рынках капитала и в области инновационных технологий. В этой связи мы полагаем, эффект принятых санкций, скорее, провоцирует эмоциональное влияние на локальные рынки валюты и капитала, так как опровергает все намеки на скорое разрешение геополитического противостояния из-за событий на Украине. Это не противоречит нашей гипотезе о стабилизации внешнеполитической ситуации к наступлению зимнего сезона, однако расширяет границы "допустимой" коррекции как минимум рубля на валютном рынке. По итогам пятницы были очерчены новые уровни для рубля - 43.00 против бивалютной корзины и 38.00 против доллара США - и вполне вероятно, на фоне участившихся сообщений о нарушении мирного договора на юго-востоке Украины ослабление продолжится. Тем более, дополнительное давление может оказать дальнейшее развитие коррекции на рынке нефти - в начале сегодняшних торгов баррель Brent провалился ниже $97.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Банк России сохранил ставки без изменения. &lt;/b&gt; Сентябрьское заседание Банка России завершилось сохранением ключевой ставки без изменения (на уровне 8.0%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Решение Банка России в определенной степени заслуживает внимания, так как при сохранении инфляционных рисков (связанных с влиянием ограничений на импорт продуктов питания, широкой волатильности рубля и возможных "политических" решений по повышению налоговой нагрузки) внимание регулятора плавно сместилось на стагнацию экономических драйверов. В частности, впервые с начала года были отмечены показатели замедляющейся кредитной активности, а также даны намеки на появление признаков циклического замедления в экономике. В результате ключевая формулировка о готовности реагировать повышением ключевой ставки на новые инфляционные угрозы была дополнена не менее важной оговоркой о том, что "текущая направленность денежно-кредитной политики обеспечит замедление роста потребительских цен до целевого уровня 4.0% в среднесрочной перспективе".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Для нас это служит сигналом того, что регулятор не снимает вопроса о повышении ставки в целях сдерживания инфляции с повестки ближайших заседаний, однако берет некоторую паузу для оценки актуальных данных. В первую очередь, эффектов от ослабления рубля и всплеска цен на импортные продукты питания, а также их влияния на отклонение фактической инфляции от ожидаемой регулятором (референсный уровень уже перенесен за пределы 7.0%). Однако в свете замедления кредитования и внутреннего спроса, тезис о влиянии "текущей направленности ДКП", вероятно, стоит трактовать несколько иным образом. На наш взгляд, он отражает решимость избегать очередные повышения (ведь инфляционные риски в основном связаны с немонетарными факторами) и удерживать в дальнейшем ставку на высоком уровне в течение длительного периода времени.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T14:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>