<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/fondovyiy-rynok-rf-provodit-den-v-bokovike-v-ozhidanii-otvetnyx-sankciiy-so-storony-rossii-20140915-1445/</Url>
  <Title>Фондовый рынок РФ проводит день в "боковике" в ожидании ответных санкций со стороны России</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок первую половину сегодняшнего дня проводит в "боковике" в районе 1460 пунктов по индексу ММВБ. Рынок замер в ожидании ответных санкций со стороны России. Среди возможных вариантов - запрет на ввоз европейских автомобилей, некоторых видов одежды, продукции деревообработки, а также запрет полётов над частью территорию России иностранных самолётов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Отметим, что Fitch Ratings и Минэкономразвития пересмотрели прогноз по росту экономики России. Fitch снизило прогноз роста ВВП России в 2014 году на 0.5%, а Минэкономразвития ждёт роста ВВП в 2015 году на 1.2%. В этом отношении любопытна выходящая сегодня в 16:00 статистика по промышленному производству за август, прогноз +1.2%. Влияние на ход торгов также окажет экспирация квартальных фьючерсов на акции и индекс РТС. С 14 до 17 часов на рынке вероятна повышенная волатильность.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Совет директоров Группы "ПИК" (PIKK RM, +0.6%). рекомендовал направить на дивиденды 2.75 млрд из нераспределенной прибыли прошлых лет. Это соответствует 4.16 рубля на акцию и доходности в 3.5%. Это первые дивиденды в истории компании. В ожидании решения совета директоров за последнюю неделю акции "ПИКа" выросли на 12%. Во многом, новость уже отыграна, продолжения роста ждать не стоит, как, впрочем, и отката - закрытие реестра под выплаты уже скоро, 5 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Выплатить дивиденды акционерам из прибыли прошлых лет рекомендовал также совет директоров ОАО "Черкизово" (GCHZ RM, +0.6%). Выплаты составят 1.5 млрд рублей - это соответствует 34.44 рубля на акцию. Закрытие реестра состоится 21 ноября.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ритейлер "ДИКСИ" (DIXY RM, +0.6%) опубликовал операционные результаты за 8 месяцев. Розничная выручка за этот период выросла на 25% до 145.2 млрд рублей. В августе 2014 года компания открыла 37 магазинов нетто, с начала года открыто уже 203 магазина, а общее их количество составляет 2 002. Не смотря на некоторое снижение потребительского спроса, "ДИКСИ" сохраняет высокие темпы роста (уступая лишь лидеру сектора - "Магниту"). В прошлом году менеджмент "ДИКСИ" поставил задачу удвоения выручки и количества магазинов в ближайшие годы. Если текущие темпы роста сохранятся, это вполне по силам. По сравнительным показателям акции "ДИКСИ" торгуются с заметным дисконтом к бумагам "Магнита" и привлекательны для покупок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T14:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>