<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nachalo-novoiy-nedeli-na-rossiiyskom-rynke-akciiy-mozhet-startovat-ne-luchshim-obrazom-20140915-0936/</Url>
  <Title>Новая неделя на российском рынке акций может стартовать не лучшим образом</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов пятницы вырос на 0,61% до 1458,52 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии уменьшился на 0,38% до отметки 1213,27 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в сентябре вырос на 0,59% до 1203,45 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Пятничные торги на российском фондовом рынке проходили на фоне введения новых санкций против РФ со стороны ЕС и США. Если европейские санкции практически полностью были озвучены ранее, то ограничения со стороны Штатов в какой-то степени стали неожиданностью. В итоге, мы увидели разнонаправленное закрытие РТС и ММВБ. В санкционном списке США появилось много неожиданных имен - "ЛУКОЙЛ" (+0,65%), "Газпром" (+0,67%), "Сбербанк" (АО +0,46%, АП -0,8%), но реакция бумаг этих компаний в пятницу была незначительной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В который раз, когда против РФ вводят санкции, лучше рынка торговались бумаги компаний, максимально не связанных с государством. В лидерах роста были РДР "РУСАЛа" (+3,33%), акции "ММК" (+3,03%), обыкновенные бумаги "Башнефти" (+2,19%). Также существенно лучше рынка торговались акции "ДИКСИ" (+3,8%) - в понедельник компания опубликует операционную отчетность по итогам августа. Если судить по данным "Магнита" (-0,04%), представленными во вторник, то ожидать стоит ускорения темпов роста выручки, номинальные показатели у ритейлеров обычно улучшаются при повышении годовой инфляции.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Начало новой недели на российском рынке акций может стартовать не лучшим образом - стоимость нефти продолжает падать, динамика американских фьючерсов негативная. Видимо, экспирация на нашем срочном рынке будет проходить вблизи пятничного закрытия, что в целом должно устраивать большинство внутренних игроков. Уже на этой неделе пройдет референдум по поводу независимости в Шотландии, который может стать опасным прецедентом для других регионов Европы. Здесь идет речь не только о фунте и экономике Великобритании, но и Европе как едином целом, ведь успех Шотландцев может привести к волне референдумов на самых различных территориях. Также будем ждать новых ассиметричных ответных мер со стороны РФ - список возможных ограничений уже был озвучен С. Нарышкиным. Самая интересная из них - запрет на продажу и перепродажу в США российского палладия. Стоит отметить, что на текущий момент наша страна является ключевым игроком на данном рынке, и если такие ограничения будут введены, то цены на металл начнут расти огромными темпами. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T09:36:00</PublishDate>
</LoadedArticle>