<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/startuyushiiy-segodnya-nalogovyiy-period-mozhet-okazat-minimalnuyu-podderzhku-rossiiyskoiy-valyute-20140915-1325/</Url>
  <Title>Стартующий сегодня налоговый период может оказать минимальную поддержку российской валюте</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль отреагировал ослаблением на новые санкции Запада&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завершение недели на локальном валютном рынке было негативным для рубля. Объявленные новые ограничительные меры против России со стороны ЕС и США стали основным поводом для беспокойства. По итогам дня курс бивалютной корзины вырос на 36 коп. до отметки 42.81 руб. Курс доллара прибавил 28 коп. до 37.79 руб., курс евро - на 47 коп. до 48.95 руб. На рынке форекс евро вновь сделал попытку подняться вплотную к 30-ой фигуре, однако завершил день на отметке $1.2950.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новые санкции Запада еще больше ужесточают доступ госкомпаний и банков на свои рынки капитала. Помимо общего давления на экономику, эти ограничительные меры потенциально увеличивают внутренний спрос на валюту. Необходимость погашения существенного объема внешних займов в текущем году, при отсутствии возможности их рефинансировать, потребует для соответствующих эмитентов приступить к аккумулированию валютной ликвидности. Большинство объективных факторов, воздействующих на российскую валюту, выглядит негативным, что вызывает адекватное ослабление рубля. Риторика российского Центробанка, который в пятницу оставил процентные ставки без изменений, не предусматривает каких-либо действий из-за ослабления рубля. Регулятор сосредоточен исключительно на антиинфляционных целях. В начале текущей недели рубль, вероятно, останется под давлением. Стартующий сегодня налоговый период может оказать минимальную поддержку российской валюте. Кроме того, цены на нефть продолжают снижаться, цена барреля сорта брент подешевела до 96.5 долл. Ближайшей целью для участников рынка должен стать уровень 38.00 руб. за доллар.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T13:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>