<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-investory-prodolzhat-analizirovat-sankcionnye-novosti-indeks-mmvb-provedet-sessiyu-v-granicax-1545-1465-punktov-20140915-0915/</Url>
  <Title>Сегодня инвесторы продолжат анализировать санкционные новости, индекс ММВБ проведет сессию в границах 1545-1465 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам основной торговой сессии пятницы ММВБ закрылся на уровне1 458,52 пункта, укрепившись на 0,61%. Объем торгов по бумагам из базы расчета индекса за день составил 30,5 млрд руб. Российский фондовый рынок в пятницу проторговался сложно. С одной стороны, негативных моментов даже больше, чем предостаточно - ЕС в пятницу ввел против России очередной пакет санкций, и хотя реакция инвесторов оказалась размытой, потому что о них знали заранее, это ничего не меняет. Санкции, направленные против РФ - это плохо для российского рынка, и пусть текущая эйфория никого не сбивает с толку. С другой, уже после закрытия торгов стало известно о санкциях со стороны США. Белый дом об этом тоже предупреждал - санкции введены против ряда российских компаний, в числе которых "Газпром", "Лукойл" и"Транснефть". В санкционный список попал и "Сбербанк". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рубль сохранился в слабой позиции в финале прошлой недели. Решения ЦБ РФ оставить ставку на прежнем уровне 8,00% годовых удивили: ранее регулятор всячески подчеркивал намерения бороться с инфляционным давлением, которое только нарастает. "Бычья" цель в паре доллар/рубль на 37,95 остается актуальной, тем более что нефть продолжает дешеветь. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги понедельника будут смешанными. Россия ранее подчеркнула, что не будет пока внедрять ответных санкционных мер, вредных себе же, но это не означает, что никаких шагов не будет. Инвесторы продолжат анализировать санкционные новости. Индекс ММВБ проведет сессию понедельника в границах 1545-1465 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Линевская Анна</Author>
  <Company> Московский Фондовый Центр</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>