<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-ozhidaetsya-otkrytie-rossiiyskogo-rynka-s-gepom-vniz-okolo-0-5-20140915-0944/</Url>
  <Title>Сегодня ожидается открытие российского рынка с "гэпом" вниз около 0,5%</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Прогнозы на текущий день:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Мы ожидаем открытия российского рынка с "гэпом" вниз порядка 0.5%;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- В течение дня вероятна повышенная волатильность - сегодня пройдёт экспирация квартальных фьючерсов на акции и индекс РТС;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Повышенная нервозность сохраняется - рынок ждёт обнародования ответных санкций со стороны России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Главным событием пятницы стало принятие нового пакета санкций к российским компаниям и гражданам со стороны Евросоюза и США. В санкционном списке "Сбербанк", ВТБ, "Газпром", "Газпром нефть", "Транснефть", "Сургутнефтегаз" и другие государственные компании. Примечательно, что в санкционном списке оказались также частные компании, например "ЛУКОЙЛ". Введенные санкции были анонсированы неделю назад и в целом были ожидаемы рынком, поэтому к распродажам на российском рынке они не привели. По итогам пятницы индекс ММВБ вырос на 0.61% до 1458.52 пунктов, а индекс РТС упал на 0.38% до 1213.27 пунктов (отличие объясняется исключительно слабостью рубля).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В последние дни мы видим, что рынок находится в состоянии напряжённости. Это связано и с напряжённой ситуацией на Украине (несмотря на перемирие, противостояние на востоке страны продолжается) и ожиданием ответных санкций со стороны России. Пока западные санкции затрагивают интересы отдельных российских граждан и компаний, вероятно, будет симметричный экономический ответ. Среди возможных вариантов - запрет на ввоз европейских автомобилей и запрет полётов над частью территорию России иностранных самолётов. Последнее станет негативом для "Аэрофлота" (AFLT RM, +1.4%) - компания может лишиться роялти за полёты западных авиакомпаний над Сибирью и испытать давление со стороны Евросоюза.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Хуже рынка в последние дни смотрятся акции "АЛРОСА" (ALRS RM, -4.6%). Минфин, Росимущество и Счетная палата начнут комплексную проверку компании - под внимание могут попасть крупные сделки, в том числе IPO в 2013 году. По слухам, претензии есть к главе "АЛРОСА" Федору Андрееву, которого поддерживают якутские власти. По заявлению пресс-службы "АЛРОСА", компания пока не обладает информацией о проверке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В центре внимания в ближайшие дни окажутся акции "Газпрома" - завтра совет директоров компании рассмотрит вопрос отношений с украинскими компаниями. На текущий момент у Украины нет контракта с "Газпромом", и страна рассматривает альтернативные варианты поставки топлива, в том числе реверсные поставки газа из Польши, Австрии и Словакии. "Газпром" пытается использовать механизм экономического давления на эти страны (в том числе, снижение поставок газа), чтобы Евросоюз отказался от реэкспорта газа на Украину. В ответ Европа грозит "Газпрому" новыми санкциями. Есть риск новой "газовой войны" c Евросоюзом этой зимой.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился негативный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия в пятницу снизились. Азиатские индексы сегодня торгуются на отрицательной территории. Фьючерс на S&amp;P500 с утра падает на 0.34%, а фьючерс на Brent снижается на 0.5%. Brent вновь опустился до $97.5 - это может оказать дополнительное давление на российский рынок. Мы ожидаем открытия российского рынка с "гэпом" вниз порядка 0.5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник состоится экспирация квартальных фьючерсов на акции и индекс РТС. В течение дня вероятна повышенная волатильность. Из корпоративных событий отметим закрытие реестра "Аптечной сети 36,6" для участия в собрании акционеров по вопросу увеличения уставного капитала компании.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T09:44:00</PublishDate>
</LoadedArticle>