<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-pyat-sessiiy-indeks-mmvb-mozhet-prodolzhit-otrabotku-torgovogo-diapazona-1400-1500-punktov-20140915-0929/</Url>
  <Title>В ближайшие пять сессий индекс ММВБ может продолжить отработку торгового диапазона 1400-1500 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Прошедшая пятница завершилась повышением котировок (индекс ММВБ +0,61%, 1458 пунктов). Объемы сохранились около максимальных значений за неделю.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США закрылись в минусе (S&amp;P 500 -0,6%, 1985 пунктов). Продажи связывают с опасениями относительно будущего ужесточения денежно-кредитной политики ФРС. Хуже рынка чувствовали себя бумаги нефтегазового сектора на фоне падения цен на сырье.На торгах в Азии преобладает умеренное снижение, чему способствуют данные по промышленному производству Китая за август (по факту +6,9%, консенсус-прогноз +8,8%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 торгуется в районе 1975-1980 пунктов. На текущую неделю основной поддержкой видим 1970-1980 пунктов. Продолжение консолидации около 1970-1980, скорее всего, увеличит шансы на снижение к 1900-1930.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent упал к $96-96,5. Ближайшая поддержка расположена около $95. Основные сопротивления на неделю — $100, $102-103. Ситуация значительно улучшится в пользу "быков", если фьючерс вернется выше $102-103. В этом случае, по нашему мнению, цены продолжат колебания в рамках диапазона $100-120.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото движется утром около $1230-1235. В ближайшие сессии ждем попытки вернуться выше $1240. Следующий потенциальный ориентир нисходящего движения расположен около $1200. Текущие уровни, по нашему мнению, стоит использовать для поиска момента для покупок в расчете на продолжение колебаний в рамках боковика $1200-1400. Устойчивое закрепление ниже $1200 предполагает следующей основной целью район $1000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неделя в России откроется предположительно ближе к нейтральному. В ближайшие пять сессий ждем продолжение отработки диапазона 1400-1500 пунктов по индексу ММВБ. Возможный тест 1490-1500, либо выход выше рекомендуем использовать для продаж. Первый ориентир для возобновления спекулятивных покупок видим около 1440 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня в 17:15 мск будут опубликованы данные по промышленному производству США за август. В среду станет известно решение ФРС по ставкам (22:00), по итогам решения состоится пресс-конференция Джанет Йеллен (22:30).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) покупки возможны от 118 000-119 000, 115 000 пунктов. В негативном варианте фьючерс протестирует в следующие недели район 111 000. Сопротивления — 124 000-125 000, 127 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) рекомендуем рассмотреть идею спекулятивно продавать возможный выход выше 38 600 в расчете на возвращение к 38 000. Предположительный диапазон на неделю 37 900 — 38 600.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно негативен. Америка закрылась умеренным снижением. Азия торгуется преимущественно умеренным снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ"; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Спекулянтам - "продажи от 1490-1500, 1540-1550 пунктов, покупки от 1440-1450, 1390-1400 пунктов, по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T09:29:00</PublishDate>
</LoadedArticle>