<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novyiy-etap-uzhestocheniya-mer-napravlennyx-protiv-rossii-yavlyaetsya-negativnym-signalom-dlya-rynkov-kapitala-20140915-1225/</Url>
  <Title>Новый этап ужесточения мер, направленных против России, является негативным сигналом для рынков капитала</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Выборы в России прошли без сюрпризов&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок открыл новую неделю нейтрально. Спустя час после старта сессии ведущие биржевые индексы не демонстрируют единой динамики. В лидерах спроса отметились акции ПИКа и "М.Видео", в отрицательной зоне торгуются бумаги "Мечела" и "Русала".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к торгам понедельника сложился умеренно негативным. Американские рынки завершили предыдущую сессию разнонаправлено, фьючерс на индекс S&amp;P к текущему моменту торгуется с понижением. Цены на нефть сегодня утром продолжают свободное падение. Стоимость золота, коснувшись на минувшей неделе локального "дна", консолидируется неподалеку от $1233 за тройскую унцию. Российский рубль открыл неделю очередной волной ослабления, пара доллар/рубль в первые минуты сессии уверенно пробила значимый уровень в 38 руб./USD и прошла выше. Это - очередной рекордный минимум "россиянина", однако данное движение было вполне ожидаемым. Длинная позиция в паре доллар/рубль по-прежнему актуальна.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внимание инвесторов сегодня будет приковано к новым санкционным спискам США. В целом, в них нет ничего принципиально нового, но очередной этап ужесточения мер, направленных против России, является негативным сигналом для рынков капитала. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Макроэкономический календарь на понедельник не насыщен статданными. Во второй половине дня внимание стоит обратить на статистику по промышленному производству в США в августе - не исключено, что положительная динамика тут получит подтверждение.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ проведет торги понедельника в диапазоне 1452-1470 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Судя по первым итогам воскресных выборов, во всех регионах России лидируют кандидаты от партии власти. Вероятно, Единая Россия сумела поймать новую "крымскую" волну популярности Владимира Путина. В ходе опроса Левада-Центр, проведенного социологами в конце августа, проголосовать за Путина, если бы президентские выборы состоялись в ближайшее время, готовы 57% от всех опрошенных, или 87% от числа тех, кто уже определился со своим выбором.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В старые добрые времена это бы стало позитивом для рынка. Инвесторы в очередной раз заговорили об отсутствии политических рисков. Именно снижение политических рисков стало основным фактором роста капитализации российских компаний в нулевые годы. Тогда, напомним, долларовая капитализация российского рынка акций выросла более, чем в десять раз. Однако, сейчас в условиях противостояния с Западом новость для рынка скорее умеренно негативна. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Политическая ситуация однозначно против как российского рынка акций, так и курса рубля. Впрочем, от ослабления последнего выигрывают бюджет и акционеры Сургутнефтегаза. Россия считала Крым и события в Новороссии прямым следствием переворота в Киеве. Запад полагал, что Россия осуществляет агрессию и препятствует европейскому выбору украинцев. Однако, конфликт России с Западом наносил серьезный экономический ущерб каждой из сторон. Европа пострадала, конечно, в значительно большей степени, чем США. Соответственно оптимисты и в России, и на Западе надеялись, что экономическая логика заставит каждую из сторон пойти на компромисс. Жажду наживы никто не отменял и что хорошо для бизнеса, то хорошо и для страны в целом. Казалось, что они правы. После минских соглашений разумного повода для новых санкций не стало, более того - старые, однозначно, должны были быть отменены. Однако, обнародованные в пятницу санкции Запада говорят о продолжении конфликта. При этом ответные шаги России не заставят себя долго ждать. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Однако, не все так грустно. Судя по денежным потокам, идущим в фонды, инвестирующие в Россию, деньги продолжают поступать. Вероятно, этот факт способен удержать от негатива настрой инвесторов. Мы ожидаем боковую динамику в ближайшую неделю. Старожилы фондовых рынков рекомендуют покупать акции во время политических противостояний. Возможно, они снова окажутся правы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Индекс ММВБ (Daily)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Разуваев Александр</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T12:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>