<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-na-xod-torgov-v-rf-povliyaet-ekspiraciya-fyuchersov-i-opcionov-kotoraya-mozhet-okazat-podderzhku-indeksam-20140915-1025/</Url>
  <Title>Сегодня на ход торгов в РФ повлияет экспирация фьючерсов и опционов, которая может оказать поддержку индексам</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В пятницу на российском рынке торги сопровождались повышенной волатильностью, вызванной активным новостным потоком. Давление в утренние часы оказало вступление в силу европейских санкций и ожидание оглашения пакета санкций США. В то же время, в течение дня рынок перешел к росту при поддержке новостей о кредите Китая странам-членам ШОС. Кроме того, российские акции были поддержаны решением ЦБ РФ не повышать ставку рефинансирования на прошедшем заседании, что поддержало индекс ММВБ, и, одновременно, оказало давление на акции из индекса РТС на фоне ослабления рубля. Во второй половине дня рынок потерял часть роста после публикации пакета санкций США, под которые попали российские частные нефтяные компании, а также Газпром, помимо включенных ранее компаний и банков. Из торгующихся на российском рынке эмитентов, под новый пакет ограничений США попали ЛУКОЙЛ, Транснефть, Газпром нефть, Сургутнефтегаз, Газпром. Тем не менее, большинство акций осталось на положительной территории при поддержке заявлений властей о готовности оказывать финансовую поддержку компаниям, попавшим под санкции из ФНБ и пенсионных средств. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам торгов индексу ММВБ удалось удержаться на положительной территории с ростом 0,61%. Индекс РТС снизился на 0,38%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В понедельник внешний фон выглядит неоднородно. В утренние часы на азиатских площадках происходит снижение после публикации слабых данных по промпроизводству Китая за август, оказавшихся слабее ожиданий. На этих же новостях на сырьевом рынке дешевеет нефть до $96,5. На валютном рынке рубль снижается к бивалютной корзине после пятничного решения ЦБ РФ. Сегодня геополитические факторы могут несколько ослабить свое влияние на торги в связи с тем, что основная реакция на них прошла в пятницу. На ход торгов повлияет экспирация фьючерсов и опционов, которая может оказать поддержку индексам в течение дня. В целом сегодня на рынке возможет умеренный рост, связанный с интересом инвесторов к подешевевшим российским акциям. Рост будет ограничен неблагоприятной конъюнктурой на сырьевом и валютном рынке. Акции МТС, Мечела, ЧМК могут пользоваться дополнительной поддержкой корпоративных факторов. Для акций ряда ликвидных бумаг поддержкой может стать готовность российских властей оказывать финансовую поддержку компаниям, попавшим под санкции, из средств ФНБ и пенсионных накоплений. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>