<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/proboiy-otmetki-1445-punktov-slomaet-scenariiy-prodolzheniya-rosta-po-indeksu-mmvb-20140915-1125/</Url>
  <Title>Пробой отметки 1445 пунктов сломает сценарий продолжения роста по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сдержанная реакция на санкции &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам пятничных торгов американские фондовые индексы продемонстрировали отрицательную динамику в пределах 0,6%. При этом выходившая статистика из США в целом носила умеренно позитивный характер. Так, розничные продажи в США выросли в августе на 0,6% по сравнению с предыдущим месяцем. Данные совпали с прогнозом аналитиков. Индекс потребительского доверия вырос в сентябре до 84,6 п. с 82,5 п. месяцем ранее. Аналитики ожидали роста показателя до 83,3 п. В свою очередь европейские площадки продемонстрировали разнонаправленную динамику. Чуть лучше выглядел лондонский индекс FTSE, прибавив 0,11%. Среди выходившей статистики из европейского региона стоит отметить данные по промышленному производству в еврозоне, которое выросло в июле на 1% по сравнению с предыдущим месяцем, тогда как аналитики ожидали роста показателя на 0,7%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок по итогам пятничных торгов смог продемонстрировать умеренную положительную динамику, несмотря на введение новых санкций со стороны Запада. По итогам торгов индекс ММВБ вырос на 0,61%, закрывшись на уровне 1458,52 п. С технической точки зрения индекс ММВБ продолжает находиться выше поддержки на уровне 1445 п., пробой которой сломает сценарий продолжения роста, а также может привести к дальнейшему снижению индекса в район 1400 п. Ближайшими сопротивлениями для индекса вступают уровни 1469 п. и 1480 п.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИК Витус</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T11:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>