<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/naibolshie-poteri-v-rezultate-vvedeniya-antirossiiyskix-sankciiy-mozhet-ponesti-rosneft-20140915-1050/</Url>
  <Title>Наибольшие потери в результате введения антироссийских санкций может понести "Роснефть"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Китайская статистика добавляет негатива в начале недели&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон на начало новой недели задаёт статистика по Китаю, опубликованная в субботу. Темпы роста и инвестиций (16.5% против 17.0% в предыдущем месяце), и промпроизводства (6.9% против 9.0%) , и розничных продаж (11.9% против 12.2%) в августе показали снижение по сравнению с результатами июля. Особенно резким было торможение в промышленности, что воспринимается как ослабление спроса на сырьевые товары и транслируется в дальнейшее снижение commodities. Котировки Brent, в частности, переписали минимум прошлого года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сочетание ухудшающейся конъюнктуры сырьевых рынков и объявления дополнительных санкций в отношении российских компаний со стороны США, очевидно, не способствуют росту на нашем рынке. Но если отечественный рынок выдерживает этот удар, и не переписывает минимум пятничной торговой сессии, тогда можно будет сохранять оптимизм и наращивать длинные позиции. Что касается нового раунда американских санкций, то самым неприятным стало их распространение на ЛУКОЙЛ. Если до этого инвесторы расценивали круг потенциальных "жертв" как госкомпании и структуры с участием в капитале "друзей В.Путина", то теперь становится очевидным отказ от избирательного наказания и переход к полноценным секторальным ограничениям. При этом наибольшие потери должна нести Роснефть. Ведь инвестиционная история Роснефти в настоящий момент в подавляющей своей части основана на разработке арктических проектов. Задержка в планах освоения последних будет дисконтироваться рынком в оценке капитализации компании. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Клещев Станислав</Author>
  <Company> ВТБ 24</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T10:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>