<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/segodnya-dnem-v-svyazi-ekspiracieiy-opcionov-i-fyuchersov-po-sentyabrskim-kontraktam-vozmozhen-rost-volatilnosti-na-rynke-rf-20140915-1030/</Url>
  <Title>Сегодня днем в связи экспирацией опционов и фьючерсов по сентябрьским контрактам возможен рост волатильности на рынке РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня днем возможен рост волатильности по наших индексам&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По итогам прошедшей недели ключевые фондовые индексы США продемонстрировали снижение. S&amp;P-500 просел на 1,1%, Dow Jones потерял 0,9%, а NASDAQ снизился на 0,3%. Параллельно с этим дешевели и такие защитные активы, как золото ($1230унц) и казначейские облигации (доходность 10-летних US Tres поднялась до уровней двухмесячных максимумов - 2,614%). Выходившие в пятницу статданные сместили сроки того, когда ФРС повысит ключевую ставку. Анализ ожиданий заокеанских инвесторов в части повышения ключевой ставки с США до 0,25% показывает 44,1% вероятность события, против 42,1% месяц назад. Данные за август показали рост объемов розничных продаж в США на 0,6% - самый сильный прирост за четыре месяца. Индекс потребительского доверия от Мичиганского Университета в сентябре поднялся до максимальной отметки за 14 месяцев (84,6 п.). В целом, заокеанские фондовые индексы уже три недели продолжают находиться в зоне распределения, при этом каждый локальный недельный минимум оказывается чуть ниже предыдущего. Таким образом, инвесторы готовятся к очередному заседанию ФРС, которое пройдет в эту среду, и которого ждут, что объем программы QE-3 будет сокращен с $25 млрд. до $15 млрд.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;К открытию торгов в понедельник на наших биржах сложился негативный внешний фон. К слабому закрытию американских индексов в пятницу, этим утром добавились плохие статданные из Китая (промпроизводство в Китае показало в августе самые слабые значения за шесть лет - 6,9%, против прогноза 8,8%) и сохраняющаяся слабость цен на нефть (Brent $97,35/барр) и промышленных металлов. В пятницу, после того, как был опубликован новый пакет санкций от ЕС, российские фондовые индексы продемонстрировали подъем. Индекс ММВБ быстро оттолкнулся от сильного уровня поддержки на 1440 п. и закрыл сессию приростом на 0,61% недалеко от отметки 1460 п. Это лишь на 4,6% ниже уровня годовых максимумов, но почти на 20% выше годовых минимумов. Такую показательную силу нашего рынка акций мы связываем с двумя причинами. Во-первых, в пятницу проходила экспирация срочных контрактов по акциям и ключевые игроки "рисовали" нужные уровни. Во-вторых, несмотря на продолжающееся ослабление курса рубля (USD/RUB обновил исторический максимум на 37,96), особого давления продаж на нашем долговом рынке не наблюдалось. Это говорит в пользу сценария сохранения силы на нашем фондовом рынке в ближайшие день-два. Сегодня пройдет экспирация опционов и фьючерсов по сентябрьским контрактам на индекс РТС, поэтому днем и после обеда возможен рост волатильности в наших биржевых индексах.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевыми игроками на российском рынке акций были и есть западные инвесторы, а также крупнейшие российские банки ("Сбербанк", ВТБ, ВЭБ, "Газпромбанк"). Судя по всему, именно эти игроки сейчас не продают наши акции, и как могут, поддерживают котировки. Ликвидность нашего фондового рынка падает последние годы, из-за этого быстрый вход-выход с рынка несколькими сотнями миллионов долларов затруднителен. Поэтому нейтральная позиция к рынку у крупных игроков, видимо, преобладает.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T10:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>