<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-otechestvennogo-avtoproma-mogut-vyigrat-ot-otvetnyx-sankciiy-po-ogranicheniyu-importa-avtomobileiy-20140915-1505/</Url>
  <Title>Акции отечественного автопрома могут выиграть от ответных санкций по ограничению импорта автомобилей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;На текущей неделе мы ожидаем понижение на российском рынке акций. Мы видим диапазон для индекса ММВБ на эту неделю в границах 1430-1480 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале недели на рынок акций негативное влияние может оказать слабая статистика по экономике Китая, вышедшая в выходные дни и оказавшая неблагоприятное влияние на рынок нефти. Промышленно производство в Китае в августе замедлилось до 6,9% в годовом сопоставлении, в то время как рынком ожидался рост промышленного производства более чем на 8%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сигналы замедления роста самой большой развивающейся экономики неблагоприятно воздействуют на сырьевые рынки. Под влиянием этого фактора на рынке нефти цена нефти марки Brent опустилась уже ниже отметки в 97 долларов за баррель, что негативно отражается на валютном рынке, рубль теряет позиции к доллару и евро. Ослабление национальной валюты, скорее, вызывает отток инвестиций, что делает рост российских акций маловероятным. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Помимо этого, ожидаемый ввод российских ответных санкций, направленных на ЕС и США, может также оказать неблагоприятное воздействие на российский рынок акций в целом. Впрочем, введение Россией экономических санкций в отношении США и ЕС может быть положительным для некоторых компаний России. В частности, мы бы обратили внимание на акции автомобильных компаний, которые могут выиграть от введения санкций в том случае, если санкции приведут к ограничению импорта новых и подержанных автомобилей.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Рожков Андрей</Author>
  <Company> ИФК Метрополь</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T15:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>