<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rezkogo-razvitiya-korrekcii-po-indeksu-mmvb-ne-poluchilos-seiychas-byki-mogut-perexvatit-iniciativu-20140915-2100/</Url>
  <Title>Резкого развития коррекции по индексу ММВБ не получилось, сейчас "быки" могут перехватить инициативу</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов понедельника снизился на 0,3% до 1454,19 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии упал на 1,53% до отметки 1194,73 пт., а капитализация индекса РТС-2 уменьшилась на 0,95% до 1021,63 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевым трендом понедельника на российском рынке было падение рубля, которое, по моему мнению, было слишком сильным. Конечно, мы увидели дальнейшее снижение нефти, обсуждение ответных санкций со стороны РФ, а также непримиримую позицию ДНР и ЛНР по поводу предложенного регионам со стороны украинского президента П. Порошенко особого статуса сроком на три года. Да и данные по промышленному производству в нашей стране по итогам августа не внушают доверия - рост прекратился, впервые с февраля текущего года. Также есть мнение, что на российскую валюту так сильно повлияла экспирация на Срочном рынке Московской Биржи, но, опять-таки, это, скорее всего, был не ключевой фактор. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне значительно лучше рынка были бумаги "Яндекса" (+4,8%) - поисковик запустил мобильную версию своего новостного агрегатора "Яндекс.Новости". Приложение уже доступно для пользователей. Также вроде бы закончились гонения, связанные с публикацией на портале антироссийских материалов - Роскомнадзор признал, что "Яндекс" только обрабатывает информацию, но не является её создателем, так что отношение к компании как к СМИ некорректно. На этом фоне бумаги холдинга преодолели отметку в 1200 рублей за акцию, движение может продолжиться и дальше, т.к. давление на компанию некоторые инвесторы рассматривали как политическое. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также продолжился устойчивый тренд по бумагам ГК "ПИК" (+3,45%), которые после резкого снятия "стопов" 29 августа выросли более чем на 25%. Пока никаких сигналов к прекращению текущей тенденции не наблюдается, так что тем, у кого есть "длинные позиции" по бумагам девелопера, не стоит думать о ликвидации позиций, ограничившись выставлением короткого "стопа". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На текущей неделе одним из ключевых событий станет проведение референдума по вопросу независимости в Шотландии, который будет оказывать влияние как на валютный рынок, так и на отдаленные перспективы развития ЕС. Если решение населения будет положительным, то может быть создан опасный прецедент для других своенравных областей, в частности для Каталонии. Независимость Шотландии нанесет еще один удар по сторонникам консолидированной Европы. Резкого развития коррекции по индексу ММВБ не получилось, так что сейчас "быки" вполне могут перехватить инициативу.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>