<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-kachestve-blizhaiyshix-urovneiy-dlya-prefov-transnefti-mozhet-vystupat-diapazon-81000-87000-rubleiy-20140915-1145/</Url>
  <Title>В качестве ближайших уровней для "префов" "Транснефти" может выступать диапазон 81000 - 87000 рублей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: Транснефть ап&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После обновления исторического максимума осенью 2013 г. в районе 87000 р. бумага вошла в боковик с поддержкой на 80000 р. В феврале цена снижается к линии тренда и после небольшой паузы пробивает его и поддержку 75000 р. Позитивные настроения нескольких лет технически сломлены. "Быки" удержались выше 70000 р. и на отскоке опять протестировали исторические максимумы. Но зайти на тренд не удалось. После резкого начала коррекции дальнейшее снижение идет плавно. Сильная поддержка появилась на предыдущем локальном минимуме на 72000 р. Отскок дошел до зоны максимумов, и опять "бык"и не прорвали сопротивление.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news150914-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала текущего года идет снижение. Два шипа в середине марта на 72000 р. развернули движение. Бумага показала хороший рост в течение двух месяцев. В две волны дошли до 87000 р. Медведи резко начали коррекцию, развили ее, но по мере приближения к 75000 р. темпы снижения упали. Сформировался падающий канал. Постепенно цена приходит к поддержке на 72000 р. И опять двойной прокол шипами. После чего идет резкий пробой падающего канала и рост в две волны до 87000 р. Пока "медведи" заметно скорректировали бумагу. Ближайшие уровни 81000 - 87000 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news150914-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: снижение &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале сентября бумага опять выросла до зоны исторических максимумов в районе 87000 р. Вплоть до прошлых торгов "медведи" успешно обновляли локальны минимумы. С четверга максимумы перестали снижаться, и бумага стала переходить в консолидацию. Выглядит, как расширяющийся треугольник. Появилось локальное сопротивление. При его прорыве цена может вырасти к 87000 р. При снижении - цель на обновление минимума в районе 82000 р. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news150914-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи: Татнефть&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Идея для короткой позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага показала хороший рост со второй декады августа до второй декады сентября. Первая волна споткнулась о сопротивление в районе 235 р. С третьей попытки его преодолели, а на коррекции поставили опорную точку для наклонной поддержки. Вторая волна делает исторический максимум, после которого идет коррекционная волна. Коррекция останавливается на уровне 235 р., который теперь работает поддержкой. Так же здесь проходит продолжение наклонной поддержки (вероятный тренд). Получаем силовой узел поддержки. С другой стороны, конфигурация трех последних локальных вершин и уровень поддержки хорошо вписываются в фигуру "голова и плечи". Единственный "недостаток" - неотчетливые плечи. Фигура расположена после сильного движения, так что, есть что разворачивать. Дополнительный фактор - близость исторического максимума, который может давить на психику игроков. При реализации фигуры может быть хороший ход вниз. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия короткой позиции:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.Продажа в зоне 233 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.Тейк-профит: зона 223 р. и ниже. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих стопов&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.Стоп-лосс: 239 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.Сигнал действителен, пока цена находится ниже уровня 239 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/news150914-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>