<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/otkaz-cb-rf-ot-dalneiyshego-uvelicheniya-stavki-mozhno-rassmatrivat-kak-smyagchenie-denezhnoiy-politiki-20140915-1040/</Url>
  <Title>Отказ ЦБ РФ от дальнейшего увеличения ставки можно рассматривать как смягчение денежной политики</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Отказ ЦБ повышать ставку&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На прошлой неделе мы получили достаточно четкий сигнал о том, что ЦБ при текущих условиях готов остановить увеличение ключевой процентной ставки. Напомним, что с начала года главный инструмент денежной политики вырос с 5,5% до 8%, став ответом на ускорение инфляции и ослабление курса рубля. Регулятор в пятницу признал, что инфляцию в 2014 году не удастся сдержать до уровня ниже 7%, но в долгосрочной перспективе индикатор все же должен опуститься до 4% (к 2017 году). Фактически это означает смену ориентира в денежной политике (временно это или постоянно пока не понятно), вызванное значительным ростом влияния геополитического фактора на экономику в новом году. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Параллельно с увеличением ставки ЦБ предоставлял дополнительную ликвидность для коммерческих банков, доля которой в их пассивах уже близка к 10%. Это означает, что реального ужесточения денежной политики не было. Если регулятор и продолжит накачивать банковскую систему деньгами, то отказ от дальнейшего увеличения ставки можно рассматривать как смягчение денежной политики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Промышленное производство&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди российской экономической статистики сегодня выделим публикацию Росстатом индекса промышленного производства за август. Индикатор на протяжении трёх лет показывал тренд на замедление темпов роста. В 2014 году он снизился до 0-1% в годовом выражении. Однако несмотря на негативную политическую обстановку ко второй половине года негативная тенденция стабилизировалась. В августе мы ждем роста показателя на уровне 1,2%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;В Китае вновь ухудшение статистики&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Китайские фондовые индексы показывают небольшое снижение на торгах в понедельник после публикации макроэкономической отчётности на выходных. Отметим замедление роста промышленного производства в Китае до 6,9% в годовом выражении, что является минимумом с начала 2009 года и предсказывает дальнейшее замедление роста ВВП. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>