<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pered-nachalom-torgov-na-moskovskoiy-birzhe-slozhilsya-negativnyiy-vneshniiy-fon-20140915-0951/</Url>
  <Title>Перед началом торгов на "Московской Бирже" сложился негативный внешний фон</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В понедельник, 15 сентября, перед началом торгов в Москве сложился негативный внешний фон. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерсные контракты на S&amp;P 500 (-0,4%) и FTSE 100 (-0,3%) торгуются на отрицательной территории. Цены на нефть Brent снизились до минимальной за два года отметки в $96,6 за баррель. Рубль на индикативной сессии теряет позиции по отношению к доллару (-0,1%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Азиатские индексы раскрашены в красные цвета (-0,8% по Hang Seng, -1,6% по HS China Ent, -0,8% по S&amp;P/ASX 200) на фоне слабой статистики по розничным продажам и промышленному производству Китая. Стоит отметить, что рост объемов промышленного производства Поднебесной в августе был самым слабым с момента мирового финансового кризиса 2008 года (прогноз - 8,8%; факт - 6,9%). Сегодня в 17:15 МСК будут опубликованы данные по промышленному производству в США, один из ориентиров для Федрезерва для дальнейших действий в области монетарной политики. Японский рынок сегодня закрыт по случаю Дня почитания пожилых людей (Respect For The Aged Day). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;На предстоящей неделе произойдут два значимых события&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра, 16 сентября, начнется двухдневное заседание ФРС США. Ожидаем, что по его итогам американский регулятор сократить объемы ежемесячного выкупа облигаций еще на $10 млрд (с $25 млрд до $15 млрд): $5 млрд по казначейским облигациям, $5 млрд по ипотечным бумагам. Окончательно свернуть программу количественного смягчения ЦБ США намерен в октябре. Помимо этого, по итогам сентябрьского заседания инвесторы будут ожидать от американского регулятора новых сигналов по срокам увеличения ставки федерального фондирования. Услышать о более скором повышении ключевой процентной ставки от представителей ФРС мы не ожидаем. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Во-первых, данные по рынку труда не обнадеживающие: рост занятости в несельскохозяйственном секторе (142 тыс.) оказался значительно ниже ожиданий аналитиков (225 тыс), несмотря на снижение безработицы до уровня в 6,1%. Регулятор отмечал значительное недоиспользование трудовых ресурсов, а именно: слабый рост заплат и неполная занятость при низком уровне безработицы. Такая ситуация вкупе с низкой инфляцией позволяет ФРС удерживать ставки на близком к нулю уровне. Во-вторых, в конце сентября в США заканчивается финансовый год, и регулятор едва ли решит подрывать сантимент инвесторов заявлениями об ужесточении монетарной политики. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Второе событие произойдет 18 сентября - состоится референдум о независимости Шотландии. Результаты опроса, заказанного кампанией против независимости Better Together ("Лучше вместе"), показали, что на данный момент 54% шотландских избирателей предпочитают остаться в составе Соединенного Королевства, в то время как за независимость собираются проголосовать 46%. Средний результат всех недавних опросов дает небольшой перевес - 51% - противникам независимости Шотландии. Если по итогам референдума большинство избирателей проголосуют за независимость Шотландии, это окажет сильное давление на фунт. С начала сентября британский фунт снизился по отношению к доллару на 2,3%. 61% аналитиков, опрошенных агентством Bloomberg, ожидают, что британская валюта упадет еще на 5-10%, если Шотландия отделится от Соединенного Королевства. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T09:51:00</PublishDate>
</LoadedArticle>