<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dalneiysheiy-prosadki-indeksov-ne-ozhidaetsya-rossiiyskiiy-rynok-nachnet-podtyagivatsya-v-raiyon-1500-punktov-po-indeksu-mmvb-20140915-1840/</Url>
  <Title>Дальнейшей просадки индексов не ожидается, российский рынок начнет подтягиваться в район 1500 пунктов по индексу ММВБ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок после введения санкций Америкой начал снижаться, но относительно слабо. Связано это в основном с тем, что реакция на решение Штатов уже была заложена в цены заранее. Также стоит исходить из того, что фондовый рынок в последние недели начинает двигаться от покупок. Причин здесь несколько, прежде всего это довольно существенный приток капитала на рынок (на прошлой неделе он составил порядка 200 млн.долларов). Стоит отметить общую дешевизну рынка и тот фактор, что, начиная с марта месяца, все существенные просадки тут же выкупаются. Этим, наверное, и объясняется довольно умеренная реакция на очередную порцию санкций. На текущий момент мы отыгрываем неожиданную часть сообщения, а именно попадание в списки ряда частных компаний. Меры против госкомпаний и нефтянки игроками все-таки ожидались, но "Лукойл", "Сургутнефтегаз" оказались довольно неожиданной новостью. По большому счету все начало недели пройдет при довольно спокойной динамике, которая сохранится до появления каких-либо значимых новостей. На самом деле дальнейшая просадка индексов не ожидается, рынок постепенно начнет подтягиваться в район 1500 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В принципе, попадание "Лукойла" и "Сургутнефтегаза" в списки США пока не столь критично, если не считать экспорта технологий. Конечно, в будущем будут найдены какие-то обходные маневры, но остается вопрос времени и вынужденного откладывания некоторых проектов, что не очень хорошо отразится на компаниях. Особенно это важно для "Лукойла", как предприятия, у которого имеются большие потоки движения невнутреннего капитала. Принципиальным здесь остается одно - никто не защищен. "Лукойл" большинство западных игроков называло самой рыночной российской компанией. Так или иначе, но мы начинаем понимать, что в определенной мере санкции только предлог для решения политических вопросов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Неприятной стала для начала недели и просадка нефти. Конечно, не исключено, что снижение, которое мы видим по нефтянке, во многом вызвано техническими факторами. Наверное, стоит ожидать каких-то ключевых событий недели: прежде всего заседания ФРС, которое поможет определить, в какую сторону двинутся Штаты. Отечественному рынку все-таки приходится на них смотреть, как бы этого и не хотелось в свете последних событий. Важным остается итог референдума по независимости Шотландии. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валюта: считаем, что дальнейший потенциал у доллара все-таки ограничен. Хорошо смотрится идея понаблюдать за ситуацией день-два и продавать доллар. Потенциальная зона 38.00-38.2 - достаточно напряженна для дальнейшего движения. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Игнатюк Александр</Author>
  <Company> ИК Энергокапитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T18:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>