<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/podderzhku-rossiiyskomu-fondovomu-rynku-prodolzhaet-okazyvat-pritok-kapitala-v-fondy-orientirovannye-na-akcii-rf-20140915-0958/</Url>
  <Title>Поддержку российскому фондовому рынку продолжает оказывать приток капитала в фонды, ориентированные на акции РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Отечественный рынок акций понес по итогам второй недели сентября умеренные потери на фоне принятия Евросоюзом и США решений о применении новых секторальных санкций в отношении РФ. На предстоящей неделе Россия может объявить об ответных мерах, что, в зависимости от их характера, способно оказать существенное влияние на котировки отдельных акций. Например, акции Аэрофлота могут оказаться под давлением в случае введения Москвой ограничений на полеты западных авиакомпаний. Вместе с тем поддержку российскому фондовому рынку продолжает оказывать приток капитала в фонды, ориентированные на акции РФ, который усилился на прошлой неделе. По данным EPFR за отчетную неделю, закончившуюся 10 сентября, на российские фонды поступило примерно $200 млн., - максимум с марта месяца. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В техническом плане индекс ММВБ в конце прошедшей недели достиг уровня поддержки в 1440 пунктов и продемонстрировал от него отскок вверх, сделав выбор в пользу продолжения консолидации в сложившемся торговом диапазоне. Препятствием для продолжения восходящей тенденции в индексе ММВБ продолжает оставаться зона сопротивления, располагающаяся в зоне 14570-1500 пунктов. Вместе с тем, настроения на мировых рынках и отношения к ЕМ заметно ухудшаются на фоне как негативных новостей по экономикам Бразилии и КНР, так и роста долларовых ставок (доходность UST10yr вышла выше 2,6%) перед заседанием Федрезерва (16-17 сентября), на котором регулятор, как ожидают рынки, объявит об очередном сокращении объема выкупа в рамках QE3. Все эти факторы негативно отражаются на конъюнктуре сырьевых рынков. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Общий фон для российского рынка акций утром в понедельник складывается умеренно негативным. Фьючерсы на индексы США снижаются, цены на нефть Brent торгуются ниже $97 за баррель. Старт торговой сессии мы ожидаем сегодня увидеть в "красной зоне", предполагая, что индекс ММВБ снизится в пределах 0,3-0,5%. Учитывая сегодняшнюю экспирацию деривативов, ждем перехода рынка акций в середине дня к консолидации в диапазоне 1445-1465 пунктов, но уже к концу дня опасаемся развития снижения с новым тестом 1440 пунктов.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Шагов Олег</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T09:58:00</PublishDate>
</LoadedArticle>