<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/akcii-rossiiyskix-avtoproizvoditeleiy-prodolzhayut-ostavatsya-v-liderax-rosta-na-rossiiyskom-rynke-20140915-1910/</Url>
  <Title>Акции российских автопроизводителей продолжают оставаться в лидерах роста на российском рынке</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Акции на "Московской Бирже" просели на фоне ослабления рубля до рекордных значений и отказа России от участия в трехсторонних переговорах ЕС-Украина-Россия по газовому вопросу. Публикация слабой статистики по темпам промышленного производства США и России не оставила шанса российскому рынку и привело к ускорению снижения индексов. Замедление темпов промышленного роста США грозит снижением цен на сырьевые товары — это будет весьма негативно для нашей экономики, поскольку большая часть экспорта России состоит из металлов и угля, спрос на которые находится в прямой зависимости от темпов промышленного производства в России.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Скорее всего, негативная динамика сохранится на российском рынке, поскольку правительство России обладает ограниченным набором инструментов на санкции ЕС. Ситуацию могло бы переменить объявление каких-либо мер стимулирования роста промышленного производства, однако обсуждение инструментов потребует значительного времени.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Дочерние компании "Мечела" (ЧМК и Коршуновский ГОК) стали наиболее интересными активами среди низколиквидных бумаг на сообщениях о возможности продажи данных предприятий. Как правило, продаже крупных активов предшествует оценка их рыночной стоимости независимым оценщиком. Вполне вероятно, что более пристальный взгляд оценщика позволит более высоко оценить данные активы, что приведет к росту капитализации компании. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Акции российских автопроизводителей продолжают оставаться в лидерах роста на Московской бирже. Рост внимания к бумагам связан с ожиданиями запрета на импорт подержанных автомобилей из ЕС и США. В случае введения ограничений на ввоз БУ техники возможен перенос спроса на автомобили российского производства и иномарки, выпускаемые в России в режиме промсборки. Это может кардинально улучшить финансовые результаты таких компаний как "АвтоВАЗ", "Соллерс" и других.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Халиков Айрат</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T19:10:00</PublishDate>
</LoadedArticle>