<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dinamiku-rynkov-opredelyayut-geopolitika-i-ozhidaniya-po-izmeneniyu-monetarnoiy-politiki-ot-vedushix-centrobankov-mira-20140915-1015/</Url>
  <Title>Динамику рынков определяют геополитика и ожидания по изменению монетарной политики от ведущих центробанков мира</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Динамику рынков определяют геополитика и ожидания по изменению монетарной политики от ведущих центробанков мира. Сворачивание стимулов ФРС и грядущее повышение процентной ставки (консенсус ожиданий сместился уже на июнь следующего года) заставляют инвесторов выбирать более консервативную политику, что сказывается снижением на рынках акций и укреплением американского доллара и швейцарского франка. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российские площадки начали пятницу ростом на фоне более аккуратного санкционного списка из ЕС, а также решения ЦБ РФ не повышать процентные ставки, но в конце дня плюс сократился после опубликования нового "черного" списка из США. В американский санкционный список, который оказался более жестким, по сравнению с европейским, попал "Газпром" (который не входит в список ЕС) и частные нефтяные компании. По итогам торгов индекс ММВБ составил 1458,52 пункта (+0,6%, максимум сессии - 1470,37 пункта), индекс РТС просел до 1213,27 пункта (-0,4%). За неделю индекс ММВБ просел на 1,1%, индекс РТС из-за ослабления рубля упал на 3,5%. Россия готова выступить с ответными санкциями, о которых, вероятно, будет заявлено на днях. Курс доллара в ходе торгов в понедельник обновил исторический максимум, достигнув 37,97 руб./$1, а курс евро поднимался в ходе торгов до 49,115 руб./EUR1. Очередной виток напряженности в отношениях России со внешним миром будет негативным для фондового рынка, сегодня открытие ожидается вниз. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мировые фондовые площадки завершили неделю на минорной ноте, хорошая статистика из США по розничным продажам была интерпретирована в пользу более раннего повышения ставок и не смогла вдохновить участников рынка на покупки. По итогам недели все три основных индикатора показали падение, которое для Standard &amp; Poor's 500 стало первым за шесть недель. S&amp;P 500 с понедельника по пятницу потерял 1,1%, Dow Jones - 0,9%, NASDAQ - 0,3%. Германский индекс DAX снизился в пятницу на 0,41%, тогда как французский CAC 40 вырос на 0,02%. Британский FTSE 100 увеличился на 0,11%, однако упал на 0,7% по итогам недели.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На форексе пара евро/доллар поднималась до $1,2977, а сырьевые площадки продолжили снижение - нефть марки Brent опустилась до $96,20 (минус $2,5 от максимумов пятницы), золото подешевело до $1226 за тройскую унцию. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Биржи АТР начали новую неделю снижением, которому способствует слабая статистика из Китая, где темпы роста промпроизводства замедлились до 6,9% (минимум с декабря 2008 года, прогноз был - рост на 8,8%). В Японии сегодня выходной день и финансовые рынки работать не будут.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>