<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/statistika-iz-knr-i-snizhenie-na-syrevyx-rynkax-seiychas-yavlyayutsya-osnovnymi-negativnymi-faktorami-dlya-rynka-rf-20140915-1245/</Url>
  <Title>Статистика из КНР и снижение на сырьевых рынках сейчас являются основными негативными факторами для рынка РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Доллар обновил максимумы против рубля выше 38 сегодня утром. Санкции, покупка валюты под рефинансирование внешнего долга корпоративными заемщиками, голубиный тон доклада ЦБ - все это оказывает давление на рубль. Падающая нефть не помогает, а продажа других валют развивающегося мира завершает мрачную картину для рубля. Давление, вероятно, сохранится. На неделе стоит обратить внимание на заседание ФРС, активность ЕЦБ, референдум в Шотландии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И снова вниз. Цены на нефть после неудачных попыток стабилизироваться на прошлой неделе все же ушли ниже локальных ключевых уровней (Brent 97/bbl), хотя WTI все удается оставаться выше $91/bbl. Причины для снижения остаются прежними: сдержанное потребление при стабильных поставках, и ожидания по сокращению потребления в ЕС и др. регионах, рост доллара на глобальных рынках. Сегодня негативом для рынка стали данные из КНР, указывающие на проблемы в экономике Поднебесной.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на новый раунд санкций, российский рынок по итогам пятницы сохранил хотя и сдержанный, но все же оптимизм. Точнее отсутствие большего негатива позволило подобрать часть подешевевших активов, тем более, официальные лица поспешили уверить, что пострадавших не будет, и компании, попавшие под санкции, могут рассчитывать на поддержку. Объемы торгов при этом остаются сдержанными. MICEX остается в диапазоне 1440-1470, сегодня на открытии наблюдался сдержанный рост. Негативом для рынка сейчас больше выступает статистика из КНР и снижение на сырьевых рынках. Текущая неделя станет очередной неделей испытаний для российских активов. Предстоит пережить возможные "антисанкции", встречи по газовым вопросам, заседание ФРС, ухудшение ситуации на Украине. И, тем не менее, краткосрочно наиболее вероятно сохранение уровней 1440-1470 для MICEX&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Савченко Дмитрий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T12:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>