<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dinamika-rynka-rf-na-tekusheiy-nedele-budet-zaviset-ot-razvitiya-situacii-na-ukraine-i-otvetnyx-sankciiy-rossii-20140915-1815/</Url>
  <Title>Динамика рынка РФ на текущей неделе будет зависеть от развития ситуации на Украине и ответных санкций России</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Главным событием прошлой недели стало принятие нового пакета санкций в отношении России со стороны Евросоюза и США. В новые санкционные списки попали нефтяные и оборонные компании, а также банки ("Роснефть", "Транснефть", "Газпром нефть", "ЛУКОЙЛ", "Сургутнефтегаз", "Уралвагонзавод", "Оборонпром" и "Объединенная авиастроительная корпорация", "Сбербанк", ВТБ, "Газпромбанк", ВЭБ и "Россельхозбанк"). Принятые меры касаются прежде всего доступа на финансовые рынки и шельфовые проекты России. Примечательно, что ранее санкции касались лишь российских граждан и государственных компаний, теперь меры принимаются и к частным компаниям (например, к "ЛУКОЙЛу"). Исходя из сохраняющейся напряжённой ситуацией на Украине (несмотря на перемирие, противостояние на востоке страны продолжается), санкции были ожидаемы, и негативной реакции на рынке мы не увидели. Продолжается и приток средств в фонды, инвестирующие в Россию - по данным Emerging Portfolio Fund Research, за неделю он составил $202.5 млн. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В начале этой недели на российском фондовом рынке вероятна повышенная волатильность - в понедельник состоится экспирация квартальных фьючерсов на акции и индекс РТС. В дальнейшем динамика будет зависеть от развития ситуации на Украине и ответных санкций России по отношению к западным странам. Из корпоративных событий недели выделим совет директоров РЖД, "Газпрома" (по вопросу отношений с украинскими компаниями) и собрания акционеров "Акрона", "Протека". "ДИКСИ" представит операционные результаты за август, а Global Ports - финансовые за полугодие.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С полным текстом этого и других недельных комментариев вы можете ознакомиться в разделе &gt;. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T18:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>