<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-samoe-blizhaiyshee-vremya-volatilnost-kursa-rublya-ostanetsya-vysokoiy-valyuta-rf-mozhet-prodolzhit-padat-20140915-1205/</Url>
  <Title>В самое ближайшее время волатильность курса рубля останется высокой, валюта РФ может продолжить падать</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Доллар в пятницу снова вырос до рекордных уровней, его курс внутри дня доходил почти до 38 рублей. Ближе к вечеру рубль немного отыграл потери и закрылся на уровне 37,79. Объявление о том, что европейские санкции все-таки будут введены в пятницу, стало главным негативным драйвером. Аналогичные действия со стороны США дополнительно усугубили ситуацию на российских финансовых рынках. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цена на нефть продолжила снижаться на прошлой неделе. Сегодня с утра цена на черное золото составляет 96,36. Мы полагаем, что рост доллара против корзины основных валют (в частности, против евро) приводит к тому, что нефть дешевеет. В пользу снижения цен на нефть играют последние экономические данные по Китаю. Кроме этого рост добыча таких стран как Ливия и Нигерия увеличивают совокупную добычу ОПЕК. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наложенные санкции напрямую влияют на рубль не только через негативных новостной фон, но и со стороны того, что российские компании столкнутся с бОльшими сложностями при рефинансировании внешних долгов. Это приведет к усилению оттока капитала. Все это происходит на фоне снижающейся цены на нефти, и рисков того, что сальдо торгового баланса снизится еще сильнее. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В перспективе нескольких месяцев мы рекомендуем держать наличные средства в валюте. Наш базовый прогноз на конец года - 37.8 рублей за доллар. В самое ближайшее время волатильность курса останется высокой, и рубль может продолжить падать.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T12:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>