<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskaya-valyuta-v-svete-novyx-sankciiy-i-sushestvennogo-snizheniya-cen-na-neft-ostanetsya-poka-pod-davleniem-20140915-1005/</Url>
  <Title>Российская валюта в свете новых санкций и существенного снижения цен на нефть останется пока под давлением</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Старт недели пройдёт с небольшим снижением&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон перед открытием торгов в России сложился сегодня негативный, хотя существенных распродаж ждать сегодня не стоит. Азиатские индексы отыгрывают слабое пятничное закрытие американских площадок и теряют в среднем 0.6%. Розничные продажи и темпы роста промышленного производства в Китае оказались самыми слабыми за последние несколько лет. Замедление второй по величине в мире экономики явно продолжается. Фьючерсы на основные американские индексы теряют сегодня ещё 0.2%. Котировки нефти марки Brent теряют сегодня утром более 0.5% и приближаются к новым минимумам за последние 3 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на драгоценные металлы после довольно существенного падения сегодня показывают небольшую стабилизацию. Риски замедления мировой экономики и риски более существенной коррекции на всех фондовых рынках сейчас налицо. Также никуда не делись и геополитические риски, связанные с Украиной, Каталонией, и, конечно же, с Шотландией, где уже на этой неделе пройдёт референдум за независимость, поэтому драгоценные металлы в ближайшие недели и месяцы могут запросто показать позитивную динамику. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российская валюта в свете новых санкций и существенного снижения цен на нефть останется пока под давлением. Ближайшее сопротивление в паре с долларом находится на отметке 38. Любые негативные новости по Украине могут запросто привести к падению рубля до отметки 39. Долгосрочные перспективы рубля мы оцениваем как позитивные и считаем, что даже на текущем этапе российская валюта недооценена, однако фактор геополитики пока не даёт снять перепроданность. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Не стоит забывать, что сегодня в России состоится квартальная экспирация, поэтому возможны на фондовом рынке разные сюрпризы и манипуляции в период с 14.00 до 17.00. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;С технической точки зрения российский рублёвый индекс ММВБ пока выглядит не так плохо. Пока цена удерживается выше диапазона поддержки 1420-1440 пунктов, шансы на дальнейшее восходящее движение к отметкам 1500-1520 пунктов пока остаются. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот техническая недельная картина валютного индекса РТС немного пугает. При снижении индекса ещё на 2-3% может открыться дорога вниз с очень большим потенциалом в пределах 10-20%, поэтому никаких долгосрочных покупок на этой неделе мы делать не рекомендуем. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Олейник Василий</Author>
  <Company> ИК Ай Ти Инвест</Company>
  <PublishDate>2014-09-15T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>