<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/spad-spekulyativnyx-ozhidaniiy-i-texnicheskie-faktory-ukazyvayut-na-vysokuyu-veroyatnost-prodolzheniya-ukrepleniya-rublya-20141120-1830/</Url>
  <Title>Спад спекулятивных ожиданий и технические факторы указывают на высокую вероятность продолжения укрепления рубля</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Европейские площадки сегодня торговались в красной зоне. Падению котировок способствовали данные по индексам PMI в промышленности и сфере услуг ЕС и Германии, оказавшиеся хуже ожиданий. Также достаточно негативный характер носили опубликованные рано утром данные по индексам менеджеров по закупкам в промышленной сфере Китая от HSBC - значение индекса составило критические 50 пунктов. Значение ниже 50 сигнализировало бы не просто о замедлении деловой активности, а о ее снижении. Несмотря на достаточно негативный внешний фон российский рынок торгуется в небольшом плюсе по индексу ММВБ, а индекс РТС демонстрирует заметный рост благодаря укреплению рубля. Среди бумаг российских эмитентов заметно лучше рынка себя чувствовал Уралкалий. Росту Уралкалия способствует в том числе повышение его веса в индексе MSCI Russia 10/40, но в целом рост носит скорее характер технической коррекции к экстремальному падению последних двух дней, за которые Уралкалий потерял почти 30% своей стоимости. При этом мы считаем подобное падение чрезмерным - выход из строя 18% производственных мощностей не приведет к соответствующему падению объемов производства, поскольку компания располагает свободными мощностями - при мощностях в 13 млн тонн в год объем производства в 2014 г. должен был составить порядка 12,4 млн тонн. Помимо этого, снижение предложения на рынке станет поводом для роста цен на калий на мировом рынке, что частично компенсирует финансовые потери компании. Более того, совсем не очевидно, что компания будет вынуждена окончательно закрыть рудник. Заметно хуже рынка сегодня торговался ФосАгро на фоне публикации отчетности по МСФО за 3 кв. 2014 г. При этом снижение чистой прибыли связано с переоценкой валютного долга, в то же время EBITDA компании выросла на 46%, оказавшись выше ожиданий. Снижение котировок компании может быть связано с опасениями по поводу поставок калия из-за аварии на руднике Уралкалия. В то же время руководство компании не ожидает перебоев в поставках, в случае необходимости выпавшие поставки будут замещены Беларуськалием.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Завтра не ожидается значимых макропубликаций. Определенное влияние на динамику рынков может оказать выступление М. Драги на Европейском Банковском Конгрессе. Спад спекулятивных ожиданий и технические факторы указывают на высокую вероятность продолжения укрепления рубля в среднесрочной перспективе, что и далее будет играть в пользу долларового индекса РТС. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Танурков Василий</Author>
  <Company> ИК Велес Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T18:30:00</PublishDate>
</LoadedArticle>