<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/pri-proboe-indeksom-mmvb-vverx-urovnya-soprotivleniya-1550-punktov-na-rossiiyskom-rynke-sformiruetsya-novyiy-rastushiiy-trend-20141120-1631/</Url>
  <Title>При пробое индексом ММВБ вверх уровня сопротивления 1550 пунктов, на российском рынке сформируется новый растущий тренд</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг российский рынок торгуется в слабом плюсе, менее одного процента по индексу ММВБ. Сегодня индекс ММВБ безуспешно пытался преодолеть вверх сильный уровень сопротивления 1530 пунктов, июльский максимум. Положительный настрой российскому рынку создают хорошие макроэкономические данные за октябрь. По данным Росстата промышленное производство в РФ в октябре 2014 года увеличилось на 2,9% относительно аналогичного периода прошлого года после роста на 2,8% в сентябре и нулевого роста в августе. Основной вклад в рост производства внесли обрабатывающая промышленность, производство электроэнергии и производство пищевых продуктов. Учитывая действие взаимных санкций между ЕС и Россией, можно говорить о том, что рост производства связан с развитием в стране импортозамещения. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В текущем году российская экономика оказалась в сложном положении из-за санкций, где чувствительным моментом слало ограничение доступа к финансированию для отечественных компаний. Поэтому положительные показатели сентября и октября говорят о постепенной адаптации российского бизнеса к санкциям. Евросоюз пока не знает, что делать с санкциями, поскольку они не дали нужного эффекта. По заявлению постпреда России при ЕС, Владимира Чижова, члены Евросоюза не могут договориться ни об отмене санкций против России, ни об их усилении. Такие важные решения ЕС принимает на основании консенсуса 28 стран-членов, но сейчас нет консенсуса. Поэтому в случае дальнейшего роста российской экономики, санкции ЕС будут выглядеть неоднозначно. В условиях действия санкций, бизнес ждет поддержки от российских властей. 4 декабря Владимир Путин выступит с ежегодным посланием к Федеральному собранию. По данным СМИ ожидается, что президент может заявить о введении моратория на налоги для бизнеса.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ в последние дни выглядит перекупленным, тем более, что с конца октября индекс показал хороший рост, около 12%. От текущих уровней просматривается коррекции индекса ММВБ вниз либо консолидации на текущих уровнях в виде бокового движения. После завершения коррекции можно ожидать продолжения роста российского рынка. До конца года российский рынок сохраняет хорошие перспективы для дальнейшего роста. При пробое индексом ММВБ вверх уровня сопротивления 1550 пунктов, на российском рынке сформируется новый растущий тренд.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Марков Виктор</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T16:31:00</PublishDate>
</LoadedArticle>