<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-akciyax-mts-ne-isklyucheno-umerennoe-povyshenie-v-svyazi-s-ozhidaemym-povysheniem-vesa-akciiy-kompanii-v-indekse-msci-russia-20141120-1025/</Url>
  <Title>В акциях МТС не исключено умеренное повышение в связи с ростом веса акций компании в индексе MSCI Russia</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Вчера&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду рынок двигался в боковом направлении. Отсутствие заметных изменений было связано как со стабилизацией нефтяных цен, так и с невысокой активностью участников рынка, ожидавших публикации сентябрьского протокола заседания ФРС США. ПО итогам дня индекс ММВБ потерял 0,1%, индекс РТС прибавил 0,04% на фоне укрепления рубля против доллара. В ликвидных акциях сложилось разнополярное движение, которое сложилось в результате влияния корпоративных событий на ряд акций. Негативная тенденция сохранилась в бумагах "Уралкалия", на шахте которого в начале недели произошла крупная авария. Акции АФК "Система" также оставались под давлением корпоративных факторов, тогда как снижение прочих ликвидных акций, таких как "Сбербанк", "НОВАТЭК", "РусГидро" происходило, скорее всего, в силу фиксации после роста накануне. Поддержку вчера получили бумаги компаний, представивших сильные финансовые результаты за 3кв 2014. Среди них можно отметить бумаги "Московской Биржи" и "Группы Черкизово". Приближение даты отчетности 25 ноября могло поддерживать интерес к акциям "ЛУКОЙЛа".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг утренний внешний фон выглядит умеренно негативно в связи с выходом данных о снижении деловой активности в промышленном секторе Китая. Давление на утренние российские торги также может оказать негативная реакция участников рынка на вчерашнюю публикацию протокола сентябрьского заседания ФРС США, не давшего новых сигналов по прогнозам в состоянии экономики США и дальнейших действий ФРС. От падения рынок может удерживать умеренное повышение нефтяных цен на сырьевом рынке, хотя это движение не выглядит устойчиво при приближении даты заседания ОПЕК 27 ноября, по итогам которого картель может оставить без изменения квоты на добычу нефти. В ходе сегодняшних торгов стоит обратить внимание на отчеты МСФО банка ВТБ (ожидается снижение чистой прибыли в 6 раз) и компании "ФосАгро". В акциях МТС не исключено умеренное повышение в связи с ожидаемым повышением веса акций компании в индексе MSCI Russia. В целом, рынок пока остается под влиянием изменений котировок нефти и валютных колебаний.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ладыгина Ирина</Author>
  <Company> Лайф Капитал / OAO АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T10:25:00</PublishDate>
</LoadedArticle>