<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-mozhet-protestirovat-maksimumy-etogo-goda-na-urovne-1532-1538-punktov-20141120-1115/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ может протестировать максимумы этого года на уровне 1532-1538 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Опубликованный вчера протокол октябрьского заседания ФРС США существенно ситуацию с будущей траекторией процентных ставок не прояснил. Участники обсуждали широкий спектр рисков, в том числе возможное ухудшение ситуации в экономике Европы, Китая, Японии, и укрепление доллара, но не посчитали их препятствием для окончания QE3.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютном рынке сразу после публикации протокола наблюдалось некоторое ослабление доллара, пара евро/доллар поднималась на полфигуры, до 1,26, индекс доллара обновил внутридневной четырехлетний максимум, но вскоре эти движения были нивелированы. Продолжается с утра рост доллара против йены, пара продолжает обновлять семилетний максимум.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индексы развитых европейских рынков изменились разнонаправленно и в среднем несущественно (FTSEurofirst300 -0,02%), в "минусе" и основные американские индикаторы. Индекс развивающихся рынков MSCI EM (+0,13%) вчера незначительно отскочил вверх, но с утра на азиатских площадках снова наблюдается некоторый перевес негатива после слабой статистики из Китая. Предварительный ноябрьский Manufacturing PMI от HSBC снизился до 50 пунктов, полугодового минимума, при этом подиндекс выпуска указывает на сокращение (49,5).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Цены на нефть Brent вчера дважды поднимались до 79,4 долл./барр., но к вечеру снова отступили в район 78, остаются в опасной близости от четырехлетнего минимума (76,76). Индекс ММВБ вчера провел сессию в диапазоне 1515 - 1525 пунктов и завершал день в нижней его части, но с сегодня с утра пытается выйти из этого диапазона вверх. По-прежнему вполне возможен тест индексом ММВБ максимума этого года (1532 пункта в июле и ноябре), чуть выше расположен осенний максимум 2013 (1538).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> Банк БФА</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T11:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>