<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/igroki-soxranyayut-nadezhdu-chto-na-zasedanii-stran-opek-budet-prinyato-reshenie-po-sokrasheniyu-kvot-na-dobychu-nefti-20141120-1749/</Url>
  <Title>Игроки сохраняют надежду, что на заседании стран ОПЕК будет принято решение по сокращению квот на добычу нефти</Title>
  <Content>&lt;p&gt;В четверг, 20 ноября, российский рынок торгуется в небольшом плюсе: с открытия индекс ММВБ подрос на 0,25%, до уровней 1521-1522 пунктов. Поддержку росту фондового рынка всю неделю оказывает укрепляющийся рубль: с понедельника курс отечественной валюты подрос уже почти на 1% - с 47,3 до 46,4 руб./$. Вчера ММВБ также мог бы закрыться ростом (+0,16%), но падение акций Уралкалия на 20% отняло от результата индекса 0,27%. Несмотря на то, что цены на нефть продолжили снижаться, игроки рынка сохраняют надежду, что на заседании стран ОПЕК через неделю будет принято решение по сокращению квот на добычу.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди интересных корпоративных новостей сегодня можно выделить объявление результатов полугодовой ребалансировки индекса MSCI Russia 10/40, которые, правда, не принесли существенных изменений, кроме увеличения веса МТС с 3% до 3,96% и Уралкалия с 3,29% до 4,54%. На этом фоне акции МТС сегодня подрастают на 1,5% (MTSS RX +1,5%), а Уралкалия - на 3,9% (URKA RX +3,9%), несмотря на отсутствие позитивных новостей последнего по аварии на руднике "Соликамск-2" и ситуации с расположенным рядом "Соликамск-1". Распродажи последних двух дней по Уралкалию были вызваны опасениями, что в случае затопления обоих рудников компания может потерять почти четверть выручки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди лидеров роста сегодняшнего дня можно выделить также акции Аэрофлота (AFLT RX +3,7%), которые растут на сообщениях, что Федеральная служба по тарифам может снять государственное регулирование тарифов в московском авиаузле. Это означает, что в случае согласования инициативы Аэрофлот, базирующийся в аэропорту Шереметьево, сможет там устанавливать свои тарифы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжают подрастать бумаги Московской биржи (MOEX RX +1,7%) после публикации сильной отчетности за 3 квартал 2014 года, обусловленной главным образом ростом процентных доходов из-за роста ставок на рынке и увеличения инвестиционного портфеля компании. Комиссионные доходы так же продолжают показывать устойчивый рост (снижение выручки от операций с акциями и облигациями успешно нивелируется ростом доходов в сегментах денежного, валютного рынка и деривативов).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Несмотря на выход финансовых результатов Фосагро за 3 квартал и 9 месяцев 2014 года в рамках ожиданий, котировки компании сегодня теряют 4,8% (PHOR RX -4,8%). Инвесторы несколько разочарованы рекомендациями Совета директоров выплатить дивиденды за 9 месяцев в размере 20 рублей на акцию вместо 25 рублей за 1 полугодие, о которых шла речь в середине сентября. Дивидендная доходность, таким образом, составит 2,7%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На ожиданиях выхода хороших отчетов за 3 квартал, которые будут опубликованы в пятницу, растут котировки ММК и ТМК.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кирсанова София</Author>
  <Company> УК Райффайзен Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T17:49:00</PublishDate>
</LoadedArticle>