<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/dollar-mozhet-snizitsya-do-46-rubleiy-iz-za-nastupleniya-nalogovogo-perioda-v-sluchae-esli-neft-stabiliziruetsya-20141120-1145/</Url>
  <Title>Доллар может снизиться до 46 рублей из-за наступления налогового периода в случае, если нефть стабилизируется</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль незначительно укрепился по итогам вчерашнего дня на фоне позитивных данных о росте промышленности в октябре&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В среду утром доллар продолжил торги на уровне 47,00 - на 10 копеек выше уровня закрытия вторника. Примерно до 16 часов он оставался в диапазоне 46,90-47,10, но потом заметно укрепился до 46,70 и завершил торги на уровне 46,86.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снижение доллара после 16 часов совпало по времени с публикацией позитивных данных о динамике промышленного производства в России. Промышленность в октябре выросла на 2,9%, немного ускорившись по сравнению с сентябрем, когда рост составил 2,8%. При этом рост в обрабатывающих производствах остался на впечатляюще высоком уровне в 3,6%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Похоже, что девальвация рубля начинает позитивно сказываться на некоторых отраслях благодаря импортозамещению и планируемому строительству крупных газопроводов в Китай. В частности из отраслей, которые получили преимущество от запрета на импорт некоторых товаров, можно отметить существенный рост производства мяса (выпуск мяса птицы в октябре вырос на 10%, мяса животных — на 15%), сыров — на 18%. Но есть рост и в тяжелых отраслях промышленности, так выпуск газовых турбин показал рост на 91%, выпуск стальных труб — на 30%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Предварительный индекс PMI производственного сектора Китая, рассчитанный HSBC/Markit, в ноябре снизился до 50 пунктов с 50,4 пункта в октябре при прогнозе 50,3 пункта. За индексом внимательно следят в контексте вероятного изменения спроса на нефть со стороны Китая. Впрочем, стоит отметить, что последние данные по внешней торговле Китая пока наоборот показывают ускорение китайского импорта. Судя по всему Китай, пользуясь текущими снизившимися ценами на нефть, вновь наращивает свои запасы "черного золота".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нефть сегодня с утра торгуется чуть выше $78 за баррель сорта Brent. Ключевым событием месяца для рынка нефти станет заседание ОПЕК, которое должно состояться 27 ноября. Члены картеля могут согласовать изменение квот по добычи нефти с целью повлиять на цены.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валюты других развивающихся и сырьевых стран вчера заметно снижались, при этом как рубль показал минимальный рост.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из поддерживающих факторов для рубля сейчас можно отметить стартовавший налоговый период. 20 ноября состоится уплата НДС, а 25 ноября - НДПИ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши фундаментальные оценки показывают, что сейчас рубль перепродан даже с учетом предстоящих выплат по внешнему долгу и цене на нефть в окрестности $80 за баррель. Мы ожидаем, что доллар снизится до 46,00 рублей на этой неделе из-за наступления налогового периода в случае, если нефть стабилизируется вблизи текущих уровней.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Аналитики</Author>
  <Company> ОАО Банк Санкт-Петербург</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T11:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>