<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-konca-goda-indeksu-mmvb-uchityvaya-oslablenie-rublya-po-silam-dostich-1600-punktov-20141120-1600/</Url>
  <Title>До конца года индексу ММВБ, учитывая ослабление рубля, по силам достичь 1600 пунктов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Позитивные новости сегодняшнего утра (позитивная динамика развивающихся рынков и рост российского промышленного производства в октябре на 2.9% г/г) способствовали тому, что индекс ММВБ обновил годовой максимум. В моменте он приближался к 1536 пунктам, но в дальнейшем откатился в район 1525 пунктов. В ближайшее время, если не появится негативных новостей из Украины, российский рынок может предпринять вторую попытку штурма годовых максимумов. До конца года индексу ММВБ, учитывая ослабление рубля, по силам достичь 1600 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Агентство MSCI опубликовало результат полугодового пересмотра индекса MSCI Russia 10/40. Итоги ребалансировки индекса вступят в силу 26 ноября. Как мы и ожидали, вес МТС был повышен с 3% до 3.96% за счёт бумаг АФК "Система". Сюрпризом стало повышение веса "Уралкалия" - с 3.29% до 4.54%. Методику расчёта рейтинга MSCI не раскрывает. Не исключено, что увеличение веса "Уралкалия" связано с сильным локальным падением этих бумаг (-30% за два дня).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня бумаги "Уралкалия" оттолкнулись от поддержки в 130 рублей - от этого уровня начался рост "Уралкалия" в конце октября. Динамика бумаги в ближайшее время будет зависеть от последствий провала на руднике Соликамске-2. Итоги можно будет подвести ориентировочно через неделю - пока мнения специалистов разнятся. Если авария приведёт лишь к потере этого рудника (к слову обеспечивающего 20% добычи), и "Уралкалий" получит компенсацию от страховых, то мы увидим отскок вверх на 10-20%. Если же провал будет расти, он может затронуть добычу на Соликамск-1 и сам город Соликамск, то акции "Уралкалия" могут продолжить находиться под давлением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ВТБ отчитался за 9 месяцев по МСФО. Чистая прибыль сократилась в 8.5 раза г/г до 5.4 млрд рублей. Такое падение произошло из-за масштабных отчислений в резервы (вероятно, под "Мечел" и украинских корпоративных клиентов) - с начала года они составляют уже 157.8 млрд рублей. Это более чем в два раза больше, чем год назад. Результаты ВТБ оказались хуже наших ожиданий - 3 квартал принёс всего 0.4 млрд рублей прибыли. Мы не ожидаем примерно такой же результат по итогам 4 квартала. По итогам года выйти на 100 млрд рублей прибыли (прогноз менеджмента в начале года) не удастся. Рынок негативно оценил вышедшую отчётность - акции ВТБ немного снижаются на фоне роста индекса ММВБ.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T16:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>