<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/indeks-mmvb-otkroetsya-neiytralnoiy-dinamikoiy-s-vozmozhnostyu-formirovaniya-novogo-impulsa-rosta-k-maksimumam-mesyaca-20141120-0950/</Url>
  <Title>Индекс ММВБ откроется нейтральной динамикой, с возможностью формирования нового импульса роста к максимумам месяца</Title>
  <Content>&lt;p&gt;По итогам торговой сессии среды российские акции показали нейтральную динамику (ММВБ: -0.1%; РТС: 0%) при пониженной торговой активности на фоне дефицита торговых идей на мировых рынках, консолидирующихся перед публикацией "минуток" ФРС. Поддержку российскому рынку акций оказали стабилизация на рынке нефти, позволив повыситься котировкам "Газпрома" (+0,5%) и "ЛУКОЙЛа" (+2,2%), ралли показали акции "Сургутнефтегаза" (оа: +2,5%; па: +3,6%), причем привилегированные акции расширили премию к обыкновенным до рекордных 17%. В нефтегазовом сегменте подешевели акции "НОВАТЭКа" (-1,3%) и скорректировались перегретые па "Транснефти" (-2,8%), которым для возобновления роста, на наш взгляд, необходимо протестировать "сверху" отметку в 100К руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сохранился спрос на акции металлургов и горнодобывающих компаний - тут вчера сильно выступили акции ММК (+6,2%), "Распадская" (+10,2%) и "Полюс Золото" (+9,8%). Рост акций финансового сектора был обеспечен ростом акций "МосБиржи" (+4,5%) после сильной отчетности при стабильности котировок ВТБ (+0,1%). Тем не менее, отсутствие явной тенденции к росту рубля и высокий страновой риск привели к продажам "Сбербанка" (-1,7%). А в аутсайдерах второй день подряд оказался "Уралкалий" (-20,8%), - став вчера вторым по объему торгов после Сбербанка. Несмотря на сильную перепроданность, мы видим фундаментальный потенциал для дальнейшего снижения. В потребсекторе отметим продолжение фиксации прибыли в "Магните" (-1,3%) - акция смотрится достаточно уязвимо. Среди растущих историй среды выделим "Русское море" (+22,4%), ФК "Открытие" (+7,6%), ПИК (+2,8%) и "АвтоВАЗ" (+2,9%), в аутсайдерах - "Аэрофлот" (-3,0%), "Иркут" (-4,1%), "СОЛЛЕРС" (-2,9%), "Энел Россия" (-3,6%) и ВСМПО-Ависма (-4,5%). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций пока безыдейно консолидируется в рамках привычных диапазонов по индексам ММВБ (1490-1530) и РТС (990-1030). Отсутствие санкций в отношении России со стороны Евросоюза и невысокая вероятность ужесточения секторальных санкций со стороны США, ввиду отсутствия очевидной эскалации конфликта на Донбассе, в сочетании с ожидаемым отскоком по нефти на фоне ослабления курса доллара и спекуляций перед заседанием ОПЕК позволяет нам умерено оптимистично смотреть на рынок акций России. Однако есть также и сдерживающие факторы - отсутствие значимого укрепления курса рубля, а также высокие отметки по уровню суверенного CDS-спрэда. Впрочем, положительная переоценка рынка к нефти последних дней позволяет рассчитывать на выход из зоны консолидации последних дней вверх по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня к открытию торгов на российском фондовом рынке формируется нейтральным. Мы ожидаем, что индекс ММВБ откроется нейтральной динамикой, с возможностью формирования нового импульса роста к максимумам месяца в течение дня в случае сохранения стабильности рубля и нефти.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Фролов Илья</Author>
  <Company> ОАО Промсвязьбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T09:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>