<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-soxranyaet-umerennyiy-pozitiv-na-fone-stabilizacii-neftyanyx-cen-i-nalogovogo-perioda-20141120-1240/</Url>
  <Title>Рубль сохраняет умеренный позитив на фоне стабилизации нефтяных цен и налогового периода</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Валюта&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рубль сохраняет умеренный позитив на фоне стабилизации нефтяных цен и налогового периода. Вместе с тем риски для российской валюты остаются прежними и не позволяют рублю восстановить позиции в большем объеме. Вышедшая накануне статистика по промпроизводству РФ также частично могла улучшить краткосрочные ожидания рынка, что в купе вышеуказанными факторами и понижением градуса геополитической напряженности позитивно для рубля. Ближайшей целью для рубля остается отметка 46.5 за USD.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок сырья&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Стоимость Brent накануне снизилась на 0,5%, WTI - без существенных изменений. Статистика, выходившая накануне и протоколы ФРС США, не дали рынкам однозначный ответ в отношении перспектив американской экономики, а точнее будущего поведения регулятора. Доллар подрос, а ситуация относительно итогов заседания ОПЕК становится все более запутанной. Как итог - повышенная волатильность, консолидация в районе достигнутых уровней. Отдельно стоит отметить, что Сенат США вновь отклонил законопроект о строительстве нефтепровода Keystone XL. Здесь проявляется интерес властей США не потерять относительно дешевую нефть Канады, которая дает преимущество североамериканской экономике перед экономиками ЕС, КНР и Японии. Сегодняшние торги проходят смешанно, Brent наиболее вероятно сохранит уровни $76-79, WTI $73-76.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рынок акций&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На рынке акций в среду наблюдался боковой тренд по индексу ММВБ с небольшой волатильностью. Самым заметным негативным событием стало продолжение снижения акций Уралкалия на фоне дополнительной информации об аварии на шахте. Значения индексов рынка на конец дня: ММВБ (1517, -0.11%), РТС (1021, +0.04%). Торговый оборот снизился до Р31.9 млрд. Лидеры роста: Распадская (+10.16%, Р21.79), Полюс Золото (+9.75, Р529.00), ММК (+6.21%, Р12.501). Лидеры снижения: Уралкалий (-20.80%, Р129.10), Аэрофлот (-3.01%, Р39.91), Транснефть пр (-2.82%, Р105440.00). Сегодня рынок акций открылся ростом на 0.3% по индексу ММВБ и быстро стал прибавлять темп роста. Ожидаем положительного дня.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евдокимов Валерий</Author>
  <Company> Нордеа Банк</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T12:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>