<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/ceny-na-neft-nemnogo-snizilis-no-poka-ne-vyshli-iz-konsolidiruyushego-fleta-20141120-1100/</Url>
  <Title>Цены на нефть немного снизились, но пока не вышли из консолидирующего "флэта"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;div class="photobank-image-left" style="width: 222px; "&gt;&lt;img src="http://www.finam.ru/sp/=&amp;0=14600&amp;1=42.gif" border="0" width="222" height="178"&gt;&lt;/div&gt; Цены на нефть и нефтепродукты в прошедшие сутки продолжили снижение. Движение цен происходило на фоне вышедшей информации министерства энергетики США по запасам нефти. Согласно опубликованным данным коммерческие запасы нефти за неделю выросли на 2,6 млн баррелей до 381,08 млн. Запасы моторного топлива прибавили чуть более одного миллиона баррелей. Но за счет снижения дистиллятов и некоторых других компонент суммарные запасы нефти и нефтепродуктов за неделю фактически не изменились. Таким образом, можно констатировать, что сильных сигналов для динамики нефти от данных о запасах не поступило. Возможно, что впечатление на нефтяные цены произвели минутки ФРС, из которых стало известно, что регулятор уже всерьез рассматривает возможность повышения ставки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Картинка по ценам на нефть за последние пять месяцев выглядит пугающе однотипной. Снижение цен идет почти линейно, даже с некоторым ускорением и, судя по динамике, пока продажи еще не достигли насыщения. На графиках бросается в глаза снижение спреда между ценами WTI и Brent c 6-8 долларов до примерно 4 долларов за баррель. Между тем, продолжающее снижение рождает все более пугающие прогнозы снижения цен. Так, в ноябре Глава управления энергетической информации (EIA) при министерстве энергетики США Адам Семински заявил, что падение цены до $50 за баррель является "возможным". Однако, по его словам, если стоимость нефти упадет до $60 за баррель, то в США прекратится рост добычи сланцевой нефти. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;По другим источникам, рост добычи сланцевой нефти прекратится в коридоре от 60 до 70 долларов за баррель. Даже при 80 долларах за баррель добыча нефти на некоторых месторождениях становится нерентабельной. Совсем скоро цены на нефть поставят натурный эксперимент и с возможностью добычи сланцевой нефти, и с балансированием бюджетов экспортеров нефти, и с перспективами развития нефтяной отрасли. Но результаты эксперимента станут проясняться только по прошествии многих месяцев, а иногда и лет.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Продолжились резкие колебания цен на газ. На этот раз цены подросли на 3%. Погодные условия в США преподносят сюрпризы. Холода и снег сменились ясной погодой, но в некоторых штатах ожидают нового прихода метелей. А на северо-востоке снежные заносы становятся настоящим стихийным бедствием. Ожидания холодной зимы могут и дальше толкать цены на газ вверх. Но главная интрига по газу для нас будет в Европе. Здесь тоже приближается зима, а вместе с ней приближаются совсем серьезные проблемы с энергообеспечением. Снижение поставок газа в Европу от "Газпрома" в третьем квартале было рекордным. Украина была полностью отключена от поставок и не запасла газа в ПХГ. Украина уже не имеет технических возможностей обеспечить зимний пик поставок газа. "Газпрому" в случае невыполнения контрактных обязательств грозят штрафы.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Подлевских Николай</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T11:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>