<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/novogodnee-ralli-na-rossiiyskom-rynke-akciiy-vozmozhno-v-sluchae-prosadki-indeksa-mmvb-do-urovnya-1470-1460-punktov-20141120-1500/</Url>
  <Title>В паре доллар-рубль уровень 48,6 может остаться локальным минимумом для российской валюты до конца года</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Кроме как поддержать фьючерс на индекс РТС за три недели до его экспирации через рост рублевых котировок, я сегодня не вижу другой особой мотивации для игроков. Даже те бумаги, которые были лучше рынка, - "Сургутнефтегаз", "Норникель", - они по текущим свои ценам уже не столь привлекательны, хотя и продолжают торговаться лучше рынка. Есть еще мотивация в индексообразующих бумагах поддержать индекс, причем, возможно, что не рублевый. Если говорить о фаворитах, то в "Магните", который хронически чувствует себя лучше рынка, также идет фиксация прибыли. До конца года осталось не так много времени, во второй половине декабря активность на рынках падает, так что по сути нам остается торговать три с половиной недели, не больше. Тот, кто сумел выбрать правильные бумаги и заработать, уже сейчас может зафиксировать прибыль и подождать до конца года "откатов" по тем же бумагам, чтобы зайти в них снова.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если взять тройку весовых бумаг - "Газпром", "Сбербанк" и "ЛУКОЙЛ", то мы видим, что "Сбербанк" торгуется хуже рынка, не получается у него вырасти, особенно с target price от ВТБ Капитал в 80 рублей. "Газпром" также "буксует" на 145 рублях - Украина обещала только 1 декабря сделать предоплату по газу. Если же на Украине будет обострение ситуации, то предоплаты может и не быть вовсе. Порадовал нас только "ЛУКОЙЛ". Полгода назад драйвером для роста его бумаг было возможное размещение в Азии, возможно, на рынке опять появился какой-то инсайд по этому поводу. Таким образом, из трех весовых бумаг одна в "боковике", одна чуть хуже, другая чуть лучше рынка за последние три дня. Индекс ММВБ в итоге повторил свой июньский максимум, а дальше может и не пойти. Такой картины мы ждали в начале декабря, так что, если не поднесут каких-то новых денег на рынок, вряд ли индекс покажет рост до 1600 пунктов. Если же ММВБ "просядет" до 1470-1460 пунктов, чего ждут "медведи", то оттуда можно будет попробовать устроить и "новогоднее ралли".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Что касается валютного рынка, то не удивлюсь, если уровень 48,6 останется локальным минимумом для рубля в паре с долларом до конца года, возможно, он даже чуть укрепится. Но это не должно нас вводить в заблуждение, поскольку возможно, что основной темп девальвации рубля власти решили провести именно в этом году, чтобы следующий начать уже с более высокой базы. Но это будет верно в том случае, если нефть не пойдет ниже $70 за баррель Brent, в противном случае, спекулянты начнут играть против отечественной валюты с новой силой.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Труняев Алексей</Author>
  <Company> АКБ Пробизнесбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T15:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>