<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/kratkosrochnaya-texnicheskaya-kartina-na-grafike-akciiy-rosnefti-ukazyvaet-na-rost-20141120-1200/</Url>
  <Title>Краткосрочная техническая картина на графике акций "Роснефти" указывает на рост</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Анализируем технично: "Роснефть".&lt;p&gt;&lt;p&gt;Долгосрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;С начала 2013 г. бумага торгуется в треугольнике. Всю весну этого года шла торговля вокруг 230 р. В июне идет короткий рост, но закрепить прорыв 250 р. не смогли. Цена уперлась в верхнюю границу треугольника. Резкая коррекция сходу пробивает нижнюю границу, но сработала полугодовая поддержка 220 р. "Быки" сумели войти обратно в треугольник, организовав небольшой рост вдоль нижней границы. Пока удалось закрепиться выше 230 р. С этой точки вполне может быть рост в район 250 р. Там будет пересечение двух силовых линий.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-20112014-002.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Среднесрочно: боковое движение&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В июне "быки" показали хорошее ралли. Сходу прошли 250 р. Три попытки развить дальнейший рост сформировали расширяющийся треугольник. Ценовой разрыв выводит бумагу вниз и ускоряет снижение. Цена сразу приходит к поддержке на 220 р. В августе развивается рост и формируется канал. В сентябре бумага вышла из канала и до конца октября снижается в другом канале. Опять остановили на поддержке на 220 р. Рост в конце ноября подвел бумагу к сопротивлению 240 р. Коррекция. Пока есть новый потенциальный растущий канал по четырем последним точкам.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-20112014-003.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Краткосрочно: рост&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рост, начавшийся в конце октября, привел бумагу к 240 р. Это сильный долгосрочный уровень. В начале ноября бумага консолидировалась вокруг него в форме треугольника. Его прорвали вниз, но глубокой коррекции не получилось. Последние три дня идет слабый рост в форме растущего клина. По сравнению с предшествующим снижением, клин вряд ли может быть "медвежьей" фигурой на продолжение снижения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-20112014-004.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="ssm"&gt;Примечание: под долгосрочной тенденцией мы понимаем тенденцию, существующую в течение года, среднесрочной - в течение квартала, краткосрочной - в течение последних 5 - 10 дней.&lt;/div&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Торговые идеи.&lt;p&gt;&lt;p&gt; Идея для длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумага продолжает торговаться в боковике с широким диапазоном, начиная с августа. Внутри этого боковика цена двигается в каналах. Падающий канал был прорван в конце октября. Сильный рост, и цена несколько раз прокалывала сопротивление 140 р. "Медведям" удалось начать коррекцию. Она почти дошла до середины бокового канала. Последние четыре дня идет небольшой рост. Если взять последние экстремумы, то можно построить растущий канал. И если он начнет работать, то текущая точка может быть хорошим открытием позиции от нижней границы канала. Правда, впереди крепкий уровень 140 р. Но с учетом не сильно глубокой коррекции, "быки" могут пойти на прорыв уровня, с выходом к 250 - 255 р. Не рекомендуется открывать позицию с начала торгов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-20112014-005.jpg"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;План открытия &lt;b&gt;длинной позиции:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Покупка в зоне 236.3 р.,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Тейк-профит: зона 249 р. и выше. Для защиты прибыли целесообразно использование скользящих "стопов",&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Стоп-лосс: 232.1 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Сигнал действителен пока цена находится выше уровня 234 р.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="/images/graf-20112014-006.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гришин Алексей</Author>
  <Company> ИФК Солид</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T12:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>