<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/oslablenie-dollara-rost-rublya-i-korrekciya-nefti-sozdadut-blagopriyatnyiy-fon-dlya-prednovogodnego-ralli-na-rynke-rf-20141120-1440/</Url>
  <Title>Ослабление доллара и рост нефтяных котировок создадут благоприятный фон для "предновогоднего" ралли на рынке РФ</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок подрастает. Отечественные индексы повышаются в моменте более чем на 0,5%. Основные бумаги, пользующиеся спросом сегодня - это "ЛУКОЙЛ" и "Ростелеком". Рост в данных акциях будет сохраняться вплоть до закрытия, которое может быть чуть хуже текущих позиций, судя по мировому рынку. В ближайшие дни интерес среди игроков к этим активам останется повышенным, что будет вызвано стабилизацией рубля, который и до конца недели будет только укрепляться по отношению к мировым валютам. Есть вероятность и того, что в ближайшие две-три недели доллар будет корректироваться и слабеть, что традиционно является фактором, способствующему росту рынка акций. Стоит отметить, что сегодня в лидеры роста вырвался "Уралкалий" после двух дней стремительно падения. Вчерашнее закрытие ниже 130 руб. было все-таки эмоциональным, сейчас бумаги компании возвращаются к более приемлемым уровням. Дальше все будет зависеть от того, как будет развиваться ситуация на аварийном руднике.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Исходя из текущей ситуации вероятность "предновогоднего" ралли все-таки велика: ослабление доллара, укрепление рубля, отскоко цен на нефть от текущих низких уровней - все это окажет положительное влияние на отечественные рынки. На следующей неделе состоится заседания ОПЕК, однако в ближайшее время мы увидим некоторый рост нефтяных котировок независимо от решения, принятого на этом собрании. То, что на текущих уровнях вряд ли будет сокращена квота на добычу "черного золота" рынок уже заложил в цены, поэтому дальнейшее снижение маловероятно. Да, конечно, значимые заявления можно ожидать: едет в Вену от России Игорь Сечин, будут проведены сепаратные переговоры с Венесуэллой и Ираном по регулированию котировок, но, в любом случае, в ближайшие дни более вероятен рост с текущих уровней. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Если же рассматривать российские индексы в среднесрочной перспективе, то сильнее все-таки ожидается движение по индексу РТС как раз на коррекции в валюте. &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Мурафер Сергей</Author>
  <Company> УК АГАНА</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T14:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>