<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-nachale-dnya-rynok-rf-otygraet-formalnyiy-minus-ameriki-v-otsutstvie-drugix-orientirov-dlya-dvizheniya-20141120-1000/</Url>
  <Title>В начале дня рынок РФ отыграет формальный "минус" Америки в отсутствие других ориентиров для движения</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Среда стала днем неуверенности на фондовых площадках. Российские биржи открыли день небольшим снижением по индексу ММВБ, несколько раз пересекали нулевую отметку и в результате закрылись потерей 0,11%. Индекс РТС вел себя похожим образом, но финишировал на 0,04% выше нуля. Рубль провел день также в боковике, доллар потерял по итогам дня около 8 копеек, евро - прибавил 3 копейки. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Котировки нефти росли в течение дня, баррель Brent достигал отметки 79,4, прибавив 1 доллар. Вечером вышла статистика по запасам нефти в США, которая вопреки прогнозам отразила рост запасов на 2,6 млн баррелей, что вернуло давление на котировки нефти. Утром в четверг нефть пытается отбиться вверх от уровня 78 долларов (Brent). Американский сорт WTI стоит сегодня 74,5 за бочку. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Европейские биржи закрыли день незначительным повышением, которое укладывается в 0,2%. Американские прервали четырехдневный рост и к концу сессии показывали небольшой минус. Рынки ждали протоколов заседания ФРС, в которых может быть пролит свет на сроки повышения ставок. Но основная формулировка "процентные ставки будут оставаться на рекордно низком уровне в течение продолжительного времени" осталась без изменений и за нее проголосовали все, кроме одного участники Комитета. Отсутствие ясности по срокам изменения монетарной политики охладило активность "быков", противоречивая статистика по строительству в США тоже не прибавила оптимизма покупателям. Утром в четверг фьючерсы на индексы США теряют 0,2%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Биржи АТР открыли новый день снижением, опубликованная статистика по Китаю отразила сокращение темпов активности в промышленности - индекс менеджеров по закупкам упал до шестимесячного минимума в 50 пунктов. Тем не менее, минус японского Nikkei (0,02%) не выглядит убедительно, а китайский Shanghai Comp. вышел в положительную зону ближе к концу торгов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На валютных площадках публикация протоколов ФРС вызвала повышенную волатильность, которая длилась недолго. Пара евро/доллар, подскочив до 1,2596 долларов за евро, также стремительно вернулась к 1,2550, откуда начала рост и где находится утром в четверг. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Наши биржи могут начать день нейтрально. В начале дня будет отыгран формальный минус Америки в отсутствие других ориентиров для движения. После открытия европейских площадок на динамику рынка будет влиять статистика по активности в промышленности - на сегодня назначена публикация индекса странам Европы. Во второй половине дня выйдет большой блок статистики по Америке, который задаст тон торгам: данные по потребительской инфляции (ожидается снижение показателя), индекс лидирующих индикаторов, индекс активности в округе Филадельфия и объем продаж на вторичном рынке жилья.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Канахина Евгения</Author>
  <Company> УК Паллада Эссет Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T10:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>