<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rossiiyskiiy-fondovyiy-rynok-v-chetverg-mozhet-otkrytsya-neznachitelnym-izmeneniem-kotirovok-20141120-0915/</Url>
  <Title>Российский фондовый рынок в четверг может открыться незначительным изменением котировок</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Индекс ММВБ по итогам среды потерял 0,11%, (1517 пунктов). Объемы сократились по сравнению с предыдущим днем. В целом рынок продолжил отработку локального "боковика" 1480-1530 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Торги в США завершились незначительным снижением (S&amp;P 500 -0,15%, 2048 пунктов). Протоколы последнего заседания ФРС отразили сомнения в устойчивости роста экономики, что оказало умеренно негативное влияние на котировки. Хуже большинства торговался сектор высоких технологий. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ходе азиатской сессии преобладает сдержанное снижение, которое объясняют реакцией на угрозы дефляции в США.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на S&amp;P 500 вновь торгуется около 2040-2045. Шансы на локальную коррекцию возрастут, если фьючерс закрепится ниже 2010-2020 пунктов. Следующие поддержки - 1970, 1900-1920.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на нефть сорта Brent продолжает колебания в районе $78-79. Основное сопротивление определяем около $84-85. Возможный рост, скорее всего, стоит продавать. Ситуация по нефти улучшится, если цены закрепятся выше $88.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на золото упал к $1180, протестировав район $1200. Спекулятивные продажи по золоту рекомендуем от $1200-1220. Если цены вернутся выше $1220, далее, вероятно, последует движение к $1300-1400.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На российском фондовом рынке ждем в четверг открытие ближе к нейтральному. На ближайшие сессии сохраняем ожидания выхода из диапазона 1480-1530 пунктов по индексу ММВБ. Возможное повышение рекомендуем продавать около 1550 пунктов по индексу ММВБ. Если выход состоится вниз, покупки обоснованы, по нашему мнению, от 1450-1460, либо около 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В 16:30 мск будет опубликован индекс потребительских цен за октябрь. В 18:00 выйдут данные по продажам на вторичном рынке недвижимости за октябрь, индекс деловой активности от ФРБ Филадельфии за ноябрь.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на индекс РТС (RTS-12.14, RIZ4) шансы на формирование дна возрастут, если фьючерс вернется выше 104 000-105 000. Следующие сопротивления — 108 000-109 000, 111 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По фьючерсу на доллар-рубль (Si-12.14, SiZ4) продажи возможны около 48 000, 49 000. Поддержки — 46 000, 45 500, 45 000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон умеренно негативен. Америка закрылась незначительным снижением. Азия торгуется умеренным снижением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итоговые рекомендации:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Инвесторам - "покупки от 1300-1350, 1000-1100 пунктов по индексу ММВБ";&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Спекулянтам - "продажи от 1520-1530, 1550 пунктов, покупки от 1450-1460, 1400-1420 пунктов по индексу ММВБ".&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Волынский Александр</Author>
  <Company> OOO Инвестиционная палата</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T09:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>