<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/nuzhna-korrekciya-cen-v-takix-peregretyx-akciyax-kak-norilskiiy-nikel-chtoby-na-rynke-poyavilis-svezhie-dengi-20141120-0924/</Url>
  <Title>Нужна коррекция цен в таких перегретых акциях как "Норильский Никель", чтобы на рынке появились "свежие деньги"</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Сначала коррекция и только потом "свежие деньги"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На вчерашних торгах индекс ММВБ показал боковую динамику. Положительным моментами для фондового рынка является стабилизация нефтяных котировок (Brent) над технической зоной поддержкой 76-78 и выходящая позитивная промышленная статистика, связанная с эффектом импортозамещения. По данным Рейтер в октябре объем промышленного производства в РФ года вырос на 2,9 процента в годовом выражении (лучший результат с декабря 2012 года). Негативным моментом является то, что после того как индекс ММВБ вырос с 1360 до 1520 пунктов мы не увидели коррекции, которая сняла бы перекупленность (снижение в район 1490 было недостаточно для снятия перегретости). Также негативными моментами является невыразительная динамика развивающихся рынков и опасения дальнейшего снижения цен на нефть. Заседание по отмене санкций по Ирану состоится 24 ноября, заседание ОПЕК состоится 27 октября. Нет гарантии, что эти события не приведут к новому витку снижения нефтяных цен. Котировки акций компании "Уралкалий" вчера снизились на 20,7%. Последствия технологической аварии состоят в том, что компания может на долгое время лишиться 20% мощностей по добычи, кроме того ей придется вкладывать средства в минимизацию последствий аварии.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Мягкий протокол предыдущего заседания ФРС США оказал незначительное воздействие на американский рынок акций. Индекс S&amp;P-500 закрылся с незначительным снижением 0,21%. Индекс MSCI акций Азиатско-Тихоокеанского региона также снизился и коснулся трехнедельного минимума. Индекс активности в производственном секторе Китая за ноябрь (предварительный) от (HSBC) снизился с 50,4 до 50 (в предыдущем месяце он вырос). Мы видим неопределенность относительно способности Китая поддерживать на текущем уровне экспорт сырьевых ресурсов, и из-за этой неопределенности снижается австралийский доллар. Что касается нашего рынка, то сейчас складывается впечатление что, несмотря на попытки "быков" затянуть индекс ММВБ в конце года как можно выше, игра уже сделана. Те, кто хотел в этом году заработать на бенефициарах девальвации рубля и дивидендных акциях, уже заработали. А сейчас нужна коррекция цен в таких перегретых акциях как "Норильский Никель", чтобы на рынке появились "свежие деньги". &lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Верников Андрей</Author>
  <Company> ИК Церих Кэпитал Менеджмент</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T09:24:00</PublishDate>
</LoadedArticle>