<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/do-konca-nedeli-na-moskovskoiy-birzhe-budet-nablyudatsya-xrupkoe-ravnovesie-prodavcov-i-pokupateleiy-20141120-0938/</Url>
  <Title>До конца недели на Московской бирже будет наблюдаться хрупкое равновесие продавцов и покупателей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Инвесторы перешли в режим ожидания&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов среды снизился на 0,11% до 1517,97 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии поднялся на 0,04% до отметки 1021,17 пт. На вечерней торговой сессии фьючерс на индекс РТС с экспирацией в декабре увеличился на 0,49% до 1018,95 пт. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внимание инвесторов сейчас приковано к бумагам "Уралкалия" (-20,8%), которые по итогам среды снизились до своих новых годовых минимумов, хотя совсем недавно казалось, что ралли по данному эмитенту может продолжиться еще достаточно долго. Авария на руднике рудоуправления "Соликамск-2" оказалась более масштабной, чем предполагалось. Судя по сообщениям СМИ, добыча там с большой долей вероятности возобновлена не будет, так что компания сейчас ищет возможности по наращиванию производственных мощностей для удовлетворения спроса по всем существующим поставочным контрактам. Также, видимо, существуют риски ущерба гражданским объектам, что переводит происшествие на руднике в совершенно новую плоскость - речь идет не только о потере мощностей, но и о репутационных и финансовых рисках.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Публикация протокола заседания ФРС привела к дополнительной волатильности, но каких-либо новых идей в нем не содержалось. Понятно, что сейчас все внимание инвесторов сосредоточено на оценках сроков повышения ставок, но здесь от регулятора пока сложно добиться чего-то кроме формулировки " ставки будут на низком уровне продолжительное время". Эта фраза появилась в протоколах ФРС уже давно, и прогнозировать что-то по ней не представляется возможным. Регулятора по-прежнему сильно беспокоят риски дефляции в стране, которые усилились из-за падения цен на нефть, но среднесрочный прогноз пока остался без изменений. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На этом фоне котировки "черного золота" и других промышленных товаров снизились, нефть марки Brent вернулась к отметке в $78/баррель. С утра ситуация мало изменилась. Торги в АТР проходят вблизи нулевых отметок на фоне выхода предварительных данных по индексу деловой активности в промышленности Китая по версии HSBC. В ноябре показатель продолжил снижение и подошел к границе начала замедления темпов экономического развития (50 пунктов), хотя сильного падения здесь пока не наблюдается. Фьючерс на S&amp;P500 тем временем с утра снижается на 0,2%, но все равно остается выше максимумов понедельника, что говорит о силе "быков".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский рынок акций снова может открыться вблизи нуля. Похоже, что в течение этой недели на Московской бирже будет наблюдаться хрупкое равновесие продавцов и покупателей.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T09:38:00</PublishDate>
</LoadedArticle>