<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rubl-ukreplyaetsya-no-o-smene-trenda-govorit-rano-20141120-1340/</Url>
  <Title>Рубль укрепляется, но о смене тренда говорить рано</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский фондовый рынок в четверг открылся в плюсе. К текущему моменту ведущие биржевые индексы растут в среднем на 0,4%, в лидерах спроса акции Уралкалия и ММК. В отрицательной зоне остаются бумаги Мечела и Системы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Внешний фон к сегодняшней сессии сложился нейтральным. Американские рынки завершили предыдущие торги символическим снижением, фьючерс на индекс S&amp;P дешевеет. Цены на нефть к настоящему времени практически застыли на месте. Позиции российского рубля стабильны, отклонения от вчерашних уровней закрытия в парах доллар/рубль и евро/рубль незначительны. Рубль, таким образом, четвёртый день консолидируется в диапазоне, и нейтральная внешняя конъюнктура вполне может позволить российской валюте восстановиться ещё на 30-50 копеек в ближайшее время. Однако не стоит думать, что это разворот тренда - речь идёт лишь о технической коррекции и консолидации на уровне сильных поддержек. Долгосрочные перспективы рубля по-прежнему туманны и вряд ли оптимистичны.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индекс ММВБ сохранит сегодня слабый рост и будет двигаться в диапазоне 1515-1540 пунктов.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчера вечером были опубликованы протоколы последнего заседания ФРС. Американская экономика в целом демонстрирует неплохие результаты, однако инфляция всё ещё остаётся слишком низкой, инфляционные ожидания также снижаются, домохозяйства чувствуют себя не вполне уверенно. В краткосрочной перспективе возможно дальнейшее уменьшение показателей, в том числе из-за падения цен на энергоносители, однако в среднесрочной и долгосрочной перспективе ожидается, что инфляция будет стремиться к целевому значению в 2%. Решение относительно сроков повышения ставок будет приниматься на основании вновь выходящей статистики. Данные по инфляции за октябрь и по рынку труда США будут опубликованы сегодня вечером.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;По сути, ничего определенного сказано не было. Тон "минуток" можно охарактеризовать как нейтральный. Реакция рынка была крайне сдержанной. Это молчание даёт основание полагать, что ФРС может помедлить с ужесточением монетарной политики.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ключевые бумаги российского рынка - НорНикель, Газпром, Сбербанк и Северсталь - выглядят несколько перекупленными. Для того чтобы продолжился продуктивный рост, всё-таки нужна коррекция на 3-4%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В портфеле дивидендных торговых идей обратим внимание на акции М.Видео с отсечкой под дивиденды 5 декабря и предполагаемой доходностью около 11,7%. Бумаги ММК (дивиденды за 9 месяцев 2014 года) зафиксируют отсечку 12 декабря, доходность около 5%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Падение на 20% сменилось ростом в 6%, акции Уралкалия оправляются после вчерашнего. Столь серьёзное снижение было вызвано информацией об аварии на одном из рудников компании. В районе подтопленного рудника "Солекамск-2" был зафиксирован обвал грунта, в результате чего образовалась воронка диаметром 30-40 метров. Компания Уралкалий эвакуировала персонал с рудника рудоуправления "Соликамск-2" из-за увеличения притока рассолов в шахту и ввела план ликвидации аварии. В связи с этим добыча в шахте приостановлена.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Как повлияет авария на деятельность компании, однозначно сказать нельзя, всё будет зависеть от того, удастся ли её ликвидировать и в какие сроки. С уверенностью можно сказать, что на финансовые результаты 2014 года, это событие не повлияет. Компенсировать временно выпавшие мощности можно за счёт других рудников, но если в ближайшее время выяснится, что Уралкалий потерял рудник "Солекамск-2" навсегда, то это будет сильный удар по финансовым показателям и капитализации компании. Спекулянты не упустят возможности на этом заработать. Тем не менее, пока не стоит поддаваться панике и принимать решения до прояснения ситуации. Если последствия аварии будут успешно ликвидированы, то котировки быстро восстановятся.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Среди других корпоративных новостей стоит отметить финансовую отчетность Nord Gold по МСФО за III квартал 2014 года. Чистая прибыль компании в III квартале 2014 года составила выросла в 2,4 раза и составила $56,9 млн. По итогам 9 месяцев 2014 г. чистая прибыль достигла $130,6 млн против чистого убытка в размере $166,7 млн за аналогичный период 2013 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель EBITDA за 9 месяцев 2014 года вырос на 33% до $391,5 млн, благодаря сильным операционным результатам и повышению эффективности производства, что компенсировало снижение цены на золото. Показатель EBITDA в III квартале вырос на 53% в годовом сопоставлении и на 4% в поквартальном, до $146,7 млн. Рентабельность по EBITDA по итогам 9 месяцев 2014 г. составила 40,7% по сравнению с 31,1% аналогичный период 2013 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Международная платежная система Visa выставила свои условия, при которых готова продолжить работать в России, в числе которых права самостоятельно устанавливать тарифы и иные виды платы за различные услуги, оказываемые НСПК услуги на тех же условиях, что для других платежных систем, право использовать собственный операционный и клиринговый центр.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед непростым выбором ставит Евросоюз Сербию. Страна с марта 2012 года имеет статус кандидата на вступление в ЕС, который теперь требует приверженности интересам и ценностям Евросоюза. Нетрудно догадаться, что от сербов потребуют принять санкции против России, что несколько затруднительно с учетом масштабных совместных проектов, в частности, строительства магистрального участка газопровода "Южный поток", развития компании "Нефтяная индустрия Сербии" (основной акционер и инвестор - "Газпром нефть"), реконструкции сербских железных дорог в счёт российского экспортного кредита в размере $800 млн при участии "РЖД Интернешнл", не говоря уже о тёплых отношениях между странами и их лидерами. Хватит ли у Сербии сил устоять против такого давления, покажет время.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Желаннова Дарья</Author>
  <Company> ГК Альпари</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T13:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>