<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rynok-rf-segodnya-chuvstvuet-sebya-dostatochno-bodro-demonstriruya-yavnoe-preimushestvo-pered-evropeiyskimi-ploshadkami-20141120-1650/</Url>
  <Title>Рынок РФ сегодня чувствует себя достаточно бодро, демонстрируя явное преимущество перед европейскими площадками</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рынок РФ сегодня чувствует себя достаточно бодро, демонстрируя явное преимущество перед европейскими площадками. Сегодня прилично отскочил "Уралкалий", вчера бумага была сильно перепродана, в текущей цене уже заложены возможные негативные последствия. Уже не первый день заметен спрос в акциях "ЛУКОЙЛа", источник этого спроса не совсем ясен, однако в том числе эта бумага "тащит" рынок вверх. Кроме того, в "Сбербанке" периодически появляется крупный покупатель. В целом, рынок неплохо себя чувствует, потому что есть ощущение, что рубль пока закончил падать, и, несмотря на попытки снова "задрать цены", продавцов рубля практически не осталось. Цены на нефть дальше пока не падают, однако через неделю состоится заседание ОПЕК, в зависимости от итогов которого нефть вполне может "провалиться" до $70 за баррель Brent. Слухи о том, что в своей речи перед Парламентом Владимир Путин может выступить в защиту малого бизнеса и экономической либерализации, также способствовали всплеску покупательской активности на российском рынке. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В целом, динамику рынка до конца года сейчас предсказать трудно. Многое будет зависеть от заседания ОПЕК 27 ноября, речи Владимира Путина 4 декабря. Кроме того, на Украине продолжаются постоянные бои, история с санкциями также еще не закончилась, поэтому все зависит от подобного рода событий. При этом надо отметить, что в последнее время на плохих новостях рынок особенно не падает, потому что в течение последнего года с него ушла значительная часть иностранных долгосрочных инвесторов. Например, рынок Турции, выросший за последний месяц на 15%, сейчас для них выглядит гораздо более привлекательным. Теперь только в случае, если в течение 1,5-2 лет на российском рынке будет стабильная обстановка, будет наблюдаться рост, тогда инвесторы начнут возвращаться.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Бачурин Алексей</Author>
  <Company> Ренессанс Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T16:50:00</PublishDate>
</LoadedArticle>