<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/obnovlenie-indeksom-mmvb-godovogo-maksimuma-signaliziruet-o-tom-chto-snizheniya-sprosa-na-rossiiyskie-aktivy-seiychas-net-20141120-2100/</Url>
  <Title>Обновление индексом ММВБ годового максимума сигнализирует о том, что снижения спроса на российские активы сейчас нет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Рублевый индикатор широкого рынка ММВБ по итогам торгов четверга повысился на 0,82% до 1530,40 пт., долларовый индекс РТС в рамках дневной сессии поднялся на 1,88% до отметки 1040,36 пт., а капитализация индекса РТС-2 увеличилась на 1,63% до 807,47 пт.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Бумаги "Уралкалия" (+3,72%) с утра обновили свои минимумы, но потом началась долгожданная коррекция вверх. Во-первых, мы предполагаем, что в текущем снижении котировок уже учтена вероятность затопления рудника "Соликамск-1", которое, тем не менее, пока не подтверждается. Во-вторых, учитывая ослабление рубля, акции компании сейчас странновато выглядят на новых годовых минимумах. Также поддержку покупателям бумаг производителя оказало решение MSCI о ребалансировке индекса MSCI Russia 10/40 и повышении в нем доли "Уралкалия" с 3,29% до 4,54%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот акции "ВСМПО-АВИСМА" (-4,29%) сегодня снижались - инвесторы опасаются, что распространение аварии на руднике "Соликамск-2" на "Соликамск-1" может привести к перебоям с поставками карналлитовой руды, которая необходима для производства титана. Пока ситуация не прояснится, котировки компании будут находиться под давлением.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Новые подробности появляются в вопросе распределения помощи госкомпаниям из ФНБ. "Роснефть" (+0,34%) представила в Минэнерго обоснование своей заявки, а "ВТБ" (+0,55%) запросил 250 млрд рублей на докапитализацию. Запросы у наших квазигосударственных структур, прямо скажем, серьезные, средств ФНБ на всех явно не хватит, так что запросы, скорее всего, будут скорректированы.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;А вот по "Мечелу" (АО +1,41%, АП -6,19%) финальное решение снова откладывается на первую половину 2015 года. Ситуация по-прежнему находится в подвешенном состоянии, для совершения инвестиционных сделок бумаги компании пока не подходят.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;После нейтрального открытия торгов в четверг на фондовом рынке произошло импульсное движение вверх, в рамках которого индекс ММВБ обновил свой годовой максимум, достигнув отметки в 1535,83 пункта. Рекорд, конечно, слабенький (вспомним пятилетнее ралли на американском рынке и снижение рубля почти на 50%), но все же интересный. Он сигнализирует о том, что снижения спроса на российские активы сейчас нет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Сороко Антон</Author>
  <Company> ИХ ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T21:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>