<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/lokalnyiy-valyutnyiy-rynok-soxranyaet-pereprodannost-sformirovannuyu-ustoiychivym-trendom-predydushego-mesyaca-20141120-1300/</Url>
  <Title>Локальный валютный рынок сохраняет перепроданность, сформированную устойчивым трендом предыдущего месяца</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль: Локальный рынок торгуется в "боковике"&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Динамика валютного рынка в среду не приобрела выраженного направления, хотя во второй половине дня котировки нефти вновь скорректировались (Brent опустился до $78/баррель). Пара доллар/рубль торговалась в интервале 46.70-47.00, закрывшись вблизи его нижней границы и проигнорировав очередной негативный (для нефти и рубля) отчет о динамике сырьевых запасов в США. Вероятно, в моменте локальный рынок сохраняет перепроданность относительно сырьевых котировок, сформированную устойчивым трендом предыдущего месяца, в то время как предстоящий налоговый период способствует поступательному восстановлению паритета. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Сегодня завершается период уплаты 1/3 НДС в бюджет. Денежный рынок пока не демонстрирует нехватки ликвидности, что обусловлено достаточно скромными выплатами НДС в ноябре (150-160 млрд руб.). Фронтальные ставки своповой кривой слегка подросли к налоговой дате (1-дневный своп +20 бп, 9.69%), однако ставки кросс-валютного свопа торгуются на уровне 10.70%, отражая умеренно комфортную ситуацию с рублевой ликвидностью. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Тем не менее, мы по-прежнему полагаем, что рост ставок может продолжиться со следующей недели, по мере того как будут выплачиваться более крупные налоговые платежи. При этом Минфин может вновь сократить объем предлагаемых депозитов против запланированных погашений (207.5 млрд руб.). Это, в свою очередь, может оказать чуть большую поддержку рублю.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Кошелев Евгений</Author>
  <Company> АКБ Росбанк</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T13:00:00</PublishDate>
</LoadedArticle>