<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/upavshaya-volatilnost-torgov-na-valyutnom-rynke-rf-govorit-o-vremennom-balanse-pokupateleiy-i-prodavcov-20141120-1520/</Url>
  <Title>Упавшая волатильность торгов на валютном рынке РФ говорит о временном балансе покупателей и продавцов</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рубль продолжает консолидироваться в рамках ранее сформированного краткосрочного диапазона торгов с границами 48.50-46.50. Попытка вывести котировки за пределы отметки 46.50 сейчас встречаются покупателями американского доллара, что оказывает последнему поддержку. Упавшая волатильность торгов на данном этапе говорит о временном балансе покупателей и продавцов. Технически в случае пробоя рублем отметки 46.50 у него будет возможность отыграть еще часть понесенных ранее потерь в рамках более широкого диапазона с границами 48.50-45.00.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на евро накануне при публикации протоколов заседания ФРС пробовал преодолеть локальное сопротивление, которым выступает отметка 1.2580. На стопах закрывающих короткие позиции и открывающих длинные, котировки поднимались к отметке 1.26. Однако данный всплеск покупательской активности вновь был использован для продаж. В результате цены вернулись под действующее сопротивление. Сегодня отметка 1.2580 вновь была проверена на прочность и вновь от нее мы видим отбой. Таким образом, покупатели евровалюты в последней стадии консолидации в диапазоне 1.24-1.26, могут оказаться под давлением, что приведет к сбросу набранных длинных позиций и обновлению ценами минимума в текущем нисходящем тренде. Если же уровни 1.2580-1.26 покупатели все-таки вернут, то евровалюта будет способна подняться в район омтеток1.2770 -1.28 пунктов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Фьючерс на фунт накануне вечером практически никак не отреагировал на новости из-за океана. Цены лишь в моменте проверили на прочность уровни у верхней границы прежнего диапазона, которая проходит на отметке 1.5730. Таким образом, продолжается консолидация фунта в рамках диапазона 1.5730-1.5590 пунктов. Выход из него укажет направление последующего краткосрочного движения цен. Новый минимум даст толчок к движению котировок вниз с перспективой тестирования отметки 1.55.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Маликов Алексей</Author>
  <Company> ИК ТРЕЙД-ПОРТАЛ</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T15:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>