<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/avariya-na-rudnike-uralkaliya-udarila-po-vsmpo-avisma-kotoryiy-zavisit-ot-postavok-karnallitovoiy-rudy-20141120-1005/</Url>
  <Title>Авария на руднике "Уралкалия" ударила по ВСМПО-АВИСМА, который зависит от поставок карналлитовой руды</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Уралкалий" в аутсайдерах&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием торгов на Московской бирже в четверг, 20 ноября, складывается умеренно негативный внешний фон. Полагаем, что российские фондовые индексы снизятся в начале торговой сессии. Фьючерсы на S&amp;P 500 (-0,2%) снижаются после публикации стенограммы заседания Комитета по открытым рынкам от 28-29 октября. В "минутках FOMC" указывается, что члены ФРС США решают вопрос необходимости более частых коммуникаций с рынком (forward guidance) относительно возможных темпов повышения ключевой процентной ставки. По мнению некоторых представителей Федрезерва, вербальные интервенции будут наиболее эффективным инструментом, чтобы убедить инвесторов в том, что монетарная политика регулятора не будет чрезмерно ограничительной. Контракты на британский индекс FTSE 100 (-0,2%) в минусе. Большинство азиатских индексов торгуются с символическим повышением. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Нет поводов для оптимизма на сырьевом и валютном рынках. Нефть Brent вновь подешевела и в моменте торгуется у четырехлетних минимумов - $78,2 за баррель. Снижается и рубль. На индикативной сессии российская валюта к доллару теряет 0,2%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашние торги российские фондовые индексы завершили разнонаправленно. Высокой активности игроков не наблюдалось: объемы торгов по бумагам, входящих в индекс ММВБ, относительно вторника снизились до 31,48 млрд рублей. В аутсайдерах были акции "Уралкалия", потерявшие по итогам дня порядка 21% на новостях об аварийной приостановке добычи калийной руды в руднике Соликамск-2 и провале грунта в 3,5 км восточнее рудника. По сообщениям в СМИ, ситуация на объекте ухудшается, и под угрозой может оказаться соседний прииск "Соликамск-1". На шахту "Соликамск-2" приходится порядка 18% производственных мощностей "Уралкалия", на "Соликамск - 1" - 7,8%. Таким образом, потеря "Уралкалием" обоих рудников лишит компанию четверти производственных мощностей. При таком раскладе пострадает и компания ВСМПО-Ависма - единственный производитель титановых сплавов в РФ, который сильно зависит от поставок карналлитовой руды, добывающейся в шахте "Солликамск-1". Не рекомендуем инвесторам покупать акции "Уралкалия" и ВСМПО-Ависма. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из корпоративных событий отмечаем публикацию компаниями ВТБ, Nordgold и Фосагро отчетности по итогам 3 квартала и 9 месяцев 2014 года. Значимых событий на глобальных рынках сегодня не намечается. Настроения инвесторов будет зависеть от макростатистики. Обращаем внимание на данные по индексам деловой активности в промышленности и сфере услуг Франции, Германии и стран зоны евро, а также индексу потребительских цен и продажам существующего жилья в США.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ялыгин Александр</Author>
  <Company> КИТ Финанс Брокер</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T10:05:00</PublishDate>
</LoadedArticle>