<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-sluchae-poyavleniya-pozitivnyx-novosteiy-indeks-mmvb-protestiruet-uroven-godovyx-maksimumov-1532-punkta-20141120-0945/</Url>
  <Title>В случае появления позитивных новостей, индекс ММВБ протестирует уровень годовых максимумов - 1532 пункта</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка. В случае появления позитивных новостей, индекс ММВБ протестирует уровень годовых максимумов - 1532 пункта.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Вчерашний день индекс ММВБ провёл в боковике в районе 1520 пунктов. В лидерах всё те же дивидендные бумаги - ММК (+6.2%), "Сургутнефтегаз"-п (+3.6%), НЛМК (+1.8%). Но доля этих бумаг в индексе невелика и они не могут вытянуть его в район годовых максимумов (1532 пунктов). Впрочем, индекс ММВБ уже был бы там, не случись авария на руднике Соликамск-1. На этой новости за два дня акции "Уралкалия", имеющего вес в индексе порядка 1.5%, упали на 30%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Глава международного департамента CNPC Чжан Синь заявил о возможном заключении контракта с "Газпромом" (GAZP RM, +0.5%) на поставку 30 млрд куб. м газа по западному маршруту "Алтай" в 2015 году. Пока между "Газпромом" и CNPC подписано лишь рамочное соглашение по западному маршруту в дополнение к 30-летнему контракту на поставку 38 млрд куб. м газа в год по "восточному маршруту" - газопроводу "Сила Сибири". Если контракт будет подписан, "Газпром" диверсифицирует географию своих поставок газа - это может стать драйвером для роста его акций. В этом году они заметно отстают от роста рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Группа "Черкизово" (GAZP RM, -0.4%) представила сильную отчётность за 9 месяцев по US GAAP. Выручка за этот период увеличилась на 15% до $1373.5 млн, EBITDA на 178% идо $323 млн, а чистая прибыль почти в 10 раз до $228.1 млн. Такой рост объясняется низкой базой, ростом цен на продукцию компании, сильными результатами в сегменте птицы (чистая прибыль увеличилась в шесть раз до $116 млн) и свинины (чистая прибыль составила $130 млн, год назад был убыток). При этом половину прибыли за 9 месяцев обеспечил 3 квартал ($113 млн). Мы позитивно смотрим на перспективы компании - она является бенефициаром ограничения ввоза в Россию зарубежных продуктов и прошедшего роста цен на мясо и с/х продукцию. 21 ноября компания закроет реестр акционеров по выплате дивидендов в 34.44 рубля (доходность 4.5%). В связи с новой системой торгов дивидендный разрыв мы увидим уже сегодня. Его можно использовать для покупки.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Московская Биржа" (MOEX RM, +4.5%) опубликовала сильную отчётность по МСФО за 3 квартал. Чистая прибыль выросла на 42.4% г/г до 4.06 млрд рублей, операционные доходы на 16.3% г/г до 7.31 млрд рублей, а EBITDA на 37.1% до 5.48 млрд рублей. Рост финансовых показателей был достигнут благодаря росту комиссионного дохода на валютном рынке (на фоне валютных колебаний вырос объём торгов в этой секции), доходов от расчетно-депозитарной деятельности и увеличения процентных доходов. Кроме того, бирже удалось добиться снижения операционных расходов на 17.9% до 2.23 млрд рублей. На фоне санкций западных стран и возможной рецессии российской экономики в следующем году, акции финансового сектора в последнее время находятся под давлением. Однако биржа несёт меньшие риски чем банки - мы не ожидаем сильного снижения объёмов торгов и финансовых показателей в следующем году.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Перед открытием российского рынка сложился смешанный внешний фон. Американские площадки после нашего закрытия остались на тех же уровнях. Азиатские рынки с утра торгуются нейтрально. Фьючерс на S&amp;P 500 снижается на 0.2%, а фьючерс на Brent растёт на 0.13%. Мы ожидаем нейтрального открытия рынка.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из событий сегодняшнего дня отметим публикацию финансовых результатов за 9 месяцев по МСФО Nordgold, ВТБ и совет директоров "Россетей", "РусГидро", "ФСК ЕЭС" (на повестках дня долгосрочная программа развития энергетических госкомпаний).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Ткачук Роман</Author>
  <Company> ИГ Норд-Капитал</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T09:45:00</PublishDate>
</LoadedArticle>