<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/inercionnoe-snizhenie-akciiy-uralkaliya-mozhet-byt-prodolzheno-no-ostanovka-padeniya-blizka-20141120-1015/</Url>
  <Title>Инерционное снижение акций "Уралкалия" может быть продолжено, но остановка падения близка</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Американские фондовые индексы по итогам торгов в среду незначительно снизились. Наибольшую просадку продемонстрировал вчера индекс Nasdaq (-0,57%), но пока он лишь скорректировался до средних уровней прошлой недели. Ключевым событием среды стала публикация протокола последнего заседания ФРС. Инвесторы ничего примечательного для себя в этом документе не обнаружили. Большинство членов комитета по открытым рынкам оценило инфляционные риски как сбалансированные, при этом было отмечено, что замедление мировой экономики на американскую будет носить ограниченный характер. В тексте итогового заявления была сохранена фраза о том, что учетная ставки останется на низком уровне в течение существенного времени после завершения QE. Указано, что вновь поступающие макроэкономические данные могут повлиять на сроки повышения процентной ставки. Соответственно в дальнейшем инвесторы будут внимательно следить за признаками инфляционных роста инфляционных рисков. Следующее заседание ФРС намечено на 16-17 декабря.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В четверг стоит ждать открытия торгов на российском рынке акций в нейтральной зоне. Индекс ММВБ всю среду вяло консолидировался возле отметки 1520 п., не давая преимуществ ни "быкам", ни "медведям". Выдающееся падение за последние два дня демонстрируют акции Уралкалия (-30%). Поскольку пока нет четкого понимания объемов возможных убытков, которые понесет компания в связи с техногенной аварией на своих шахтах, инвесторы предпочитают избавляться от акций Уралкалия. Пробой годового минимума на 133 руб. под закрытие вчерашней сессии вынудил встать в продажу тех инвесторов, которые покупали акции в период с августа по октябрь. В результате падение акций на бирже стало неконтролируемым. По инерции, в ближайшее время снижение котировок акций химической компании, вероятно, будет продолжено. Ближайшая сильная поддержка - на 120 руб. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Этим утром общий информационный фон немного портит новость из Китая, где индекс менеджеров по снабжению в производстве Китая от банка HSBC в ноябре снизился до 50,0 п. (полугодовой минимум), по сравнению с 50,4 п. в октябре. Японский индекс деловой активности в промышленности в ноябре также снизился до 52,1 п., против предыдущего значение 52,8 п. Сегодня днем в Европе будет опубликованы индексы деловой активности по сфере услуг и в промышленности по ключевым странам еврозоны. Данные по уровню потребительской инфляции, которые будут опубликованы в четверг вечером, вероятно, окажутся заметно ниже целевой планки ФРС, из-за снижения цен на нефть в последние месяцы. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский денежный рынок безболезненно отреагировал на уплату страховых взносов, которая была в начале этой недели. Намеченные на 20 ноября выплаты в бюджет НДС, также могут негативно отразиться на объемах ликвидности и ставках денежного рынка, особенно с учетом новой практики ЦБ, который перестал увеличивать объемы рублевой ликвидности накануне налоговых выплат. По мнению Центробанка, в условиях ограничений в наличных рублях коммерческие банки пойдут на продажи валюты, что будет способствовать снижению давления по курсу рубля. Валютная пара USD/RUB сейчас формирует движение в рамках сужающегося треугольника. Далее "по технике" стоит ждать пробоя его верхней (47,15) или нижней (46,50) границ. С учетом того, что цены на нефть марки Brent пока стабилизировались в районе 77-80 $/барр. спровоцировать их на дальнейший подъем/снижение может намеченное на 27 ноября заседание ОПЕК. Нефтяные чиновники из Саудовской Аравии дают понять, что королевство пока готово мириться с низкими ценами на сырье. Кстати, внутреннее производство нефти в США сейчас составляет 9,004 млн. барр. в день - это максимальные значения с 1983 года.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Потавин Александр</Author>
  <Company> ООО Управление Сбережениями</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T10:15:00</PublishDate>
</LoadedArticle>