<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/v-blizhaiyshie-dni-zhelanie-prodavit-rubl-bez-osobyx-prichin-dolzhno-presekatsya-faktorom-nalogovyx-platezheiy-20141120-1220/</Url>
  <Title>В ближайшие дни желание продавить рубль без особых причин должно пресекаться фактором налоговых платежей</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рубль торговался без особых изменений&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Валютные торги среды завершились для рубля нейтрально. Участники рынка по- прежнему не находят весомых доводов для проявления какой-либо динамики, что соответствует аналогичному состоянию на большинстве мировых площадок. По итогам дня курс бивалютной корзины не изменился, оставшись на отметке 52.21 руб. Курс доллара потерял 4 коп. до 46.86 руб., курс евро поднялся на 4 коп. до 58.74 руб. На рынке форекс основная валютная пара консолидировалась на достигнутых значения, оставшись на отметке $1.2540. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;На настроения внутреннего валютного рынка действуют противоречивые факторы, которые пока не позволяют сделать выбор в пользу того или иного направления для рубля. Внешняя напряженность, связанная как с геополитическими рисками, так и снижение нефтяных котировок, перешла в фоновую стадию и не слишком давит на российскую валюту. Вместе с тем, уход Центробанка с рынка лишил уверенности стратегии, нацеленные на перманентное ослабление рубля. В результате мы наблюдаем безыдейную динамику, сопряженную с невысокой активностью и минимальными объемами торгов. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;В ближайшие дни желание продавить рубль без особых причин должно пресекаться фактором налоговых платежей. Вместе с тем, в текущих условиях рубль вряд ли обретет стабильность, поэтому дальнейшее направление движения будет определено до конца месяца. Мы не видим причин для реализации масштабного коррекционного сценария, тогда как главным риском для рубля сейчас может выступать возможное бездействие ОПЕК на ноябрьском заседании.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Евстифеев Владимир</Author>
  <Company> Банк Зенит</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T12:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>