<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/rost-promyshlennogo-proizvodstva-v-rossii-ne-smozhet-soxranyatsya-dolgo-dlya-ustoiychivogo-pod-ema-neobxodimy-investicii-20141120-1040/</Url>
  <Title>Рост промышленного производства в России не сможет сохраняться долго, для устойчивого подъема необходимы инвестиции</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Рост промышленного производства из-за импортного эмбарго оплачивается ускорением инфляции&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Промышленное производство в октябре показало максимум роста с декабря 2013 года, увеличившись на 2,9%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Недельная инфляция в России ускорилась до 0,3%. сохранение тренда обещает нам больше 9% роста по итогам 2014 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;• Инфляция в США в октябре сохранится на уровне 1,6-1,7%, что позволит ФРС не спешить с повышением ставок&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Промышленное производство&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Промышленное производство России в октябре неожиданно показало ускорение темпов роста до 2,9% в годовом выражении (при среднем прогнозе аналитиков в 1,5%). Большое значение для показателя имел эмбарго на импорт ряда иностранной продукции, в частности, одними из лидеров стали производства таких санкционных товаров, как сыр и мясо (годовой рост на 14% и 18% соответственно). Скорее всего, положительная динамика не сможет сохраняться продолжительный период времени, так как основана она, скорее всего, на загрузке существующих мощностей, а для устойчивого роста необходимы инвестиции. Отметим, что инвестиции в основной капитал на протяжении года демонстрируют тренд на снижение. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Инфляция&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Параллельно с ростом промышленного производства отмечаем ускорение инфляции в России. За последнюю неделю она вновь достигла 0,3%. Таким образом, с начала года рост цен составил 7,9%.При текущем курсе рубля и сохранении санкций мы ожидаем 9% инфляции к концу году и двузначных числе по итогам первого квартала 2015 года. Лидером недельного роста традиционно остаются продовольственные товары - помидоры, огурцы, капуста. На этот раз к ним добавилась гречка, подорожавшая на 16%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Российский фондовый рынок&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Российский фондовый рынок провел вчера вялую торговую сессию, практически не изменившись в стоимости к закрытию. Сегодня весьма вероятно боковой тренд продолжится. Снижение должны продолжить акции Уралкалия. Приток рассола угрожает уже второму руднику компании, что может привести к падению добычи руды на 25% в 2015 году. За последние пару дней капитализация компании рухнула почти на 20%. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Из сегодняшней корпоративной отчетности отметим выход данных ВТБ за третий квартал (МСФО), которые могут оказаться значительно хуже финансовых результатов аналогичного периода прошлого года из-за роста резервов под кредиты Мечелу и Украине. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Мировые индикаторы&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ведущие мировые фондовые индексы в США и Азии закончили свои торговые сессии минимальными изменениями, формируя нейтральный торговый фон в четверг. Среди сегодняшней экономической статистики мы ожидаем выход данных деловой активности PMI в странах Еврозоны, которые должны показать небольшое оживление экономики в ноябре после нескольких месяцев замедления. Показатели инфляции в США, скорее всего, останутся на уровне 1,6-1,7%, позволяя ФРС не торопиться с повышением ключевых процентных ставок.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Киселев Владимир</Author>
  <Company> ФГ ДОХОДЪ</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T10:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>