<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/situaciya-na-valyutnom-rynke-otrazitsya-na-dinamike-fondovogo-do-konca-goda-indeks-mmvb-skorrektiruetsya-vniz-a-rts-podrastet-20141120-1540/</Url>
  <Title>Ситуация на валютном рынке отразится на динамике фондового: до конца года индекс ММВБ скорректируется вниз, а РТС подрастет</Title>
  <Content>&lt;p&gt;Российский рынок растет неравномерно, что наблюдается уже несколько дней. В целом по индексу ММВБ мы стоим на месте, годовые максимумы пройти пока не удается. Сегодня внутри дня рублевый индикатор достигал отметку 1535 пунктов, но закрепиться на этом уровне пока не удается. Некоторые бумаги снижаются, а некоторые растут. Например, "префы" "Сургутнефтегаза" уже несколько дней пользуются спросом после публикации отчетности за 9 месяцев по РСБУ, когда стало понятно, что девальвация рубля привела к существенному росту прибыли (пусть и "бумажной"), что напрямую сказывается на размере дивидендов. Выплаты акционерам могут составить от 3,5 до 4 рублей, что предполагает хорошую доходность. Среди ликвидных акций это наиболее популярная идея. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Также нужно отметить и другие дивидендные бумаги, пользующиеся высоким спросом в последние дни. В первую очередь, это "Норникель", "ЛУКОЙЛ", "Северсталь", НЛМК. Отсечки по этим эмитентам будут в декабре. Активные покупки видны в акциях "Московской Биржи", сообщившей вчера о 40-процентном росте чистой прибыли. Нельзя не отметить бумаги "Уралкалия", которые сегодня отскакивают после вчерашнего провала. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class="photobank-image-left" style="width: 222px; "&gt;&lt;img src="http://www.finam.ru/sp/=&amp;0=39132&amp;1=42.gif" border="0" width="222" height="178"&gt;&lt;/div&gt;Другие бумаги, например, "Сбербанк", в минусе. "Газпром" в нулях при отсутствии идей. "Магнит" исчерпал свой рост. ВТБ снижается на плохой отчетности. Все эти бумаги имеют большой вес в индексе и мешают движению вверх. Фактически из-за этого индекс ММВБ топчется на месте. То есть рынок в целом выглядит неоднозначно.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Инвесторы готовы покупать отдельные идеи, и они, как правило связаны, с дивидендами. Высокий интерес к бумагам экспортеров, если это не нефтегаз. Те же "металлурги", производители удобрений ("ФосАгро", "Акрон"). Отдельно выделю "РУСАЛ", который в предыдущие сессии показал хороший рост на фоне хороших результатов и обнадеживающих перспектив.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Удивительный рост демонстрирует "Группа ПИК". Честно говоря, не очень понимаю, чем это вызвано. На мой взгляд, текущие уровни уже завышены. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;До конца года я ожидаю укрепления рубля, что связано с сезонным фактором. Под конец года экспортеры продают валюту. Но среднесрочно предполагаю сохранения давления на национальную валюту. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ситуация на валютном рынке отразится на динамике фондовых индикаторов. Полагаю, спред между индексами ММВБ и РТС будет сокращаться. Сейчас он составляет 500 пунктов. Думаю, до конца года долларовые цены подрастут, а вот рублевые - упадут и индекс ММВБ может снизиться. Дело в том, что пройдут отсечки по большинству ликвидных компаний и чисто технически они откатятся вниз. Это приведет к коррекции ММВБ. А вот индекс РТС вырастет.&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Гуляев Константин</Author>
  <Company> ИФД Капиталъ</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T15:40:00</PublishDate>
</LoadedArticle>