<?xml version="1.0"?>
<LoadedArticle xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Id>0</Id>
  <Url>http://www.finam.ru/analysis/marketnews/texnicheskie-faktory-svidetelstvuyut-o-tom-chto-govorit-o-srednesrochnyx-vlozheniyax-v-zoloto-poka-rano-20141120-1420/</Url>
  <Title>Технические факторы свидетельствуют о том, что говорить о среднесрочных вложениях в золото пока рано</Title>
  <Content>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Золото vs гречка&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;В трейдерском сообществе большой ажиотаж вокруг золота. Даже покруче того, что СМИ раздули вокруг гречки. Ну еще бы, золото в процентах упало от пика 2011 года сильнее, чем в кризис 2008 года.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;На гречке я не специализируюсь, а вот с золотом по просьбе своих клиентов решила разобраться.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Итак, у меня есть правило независимо от стратегии - всегда видеть на графике действующий тренд, и тот, что был до него. Поэтому золото я решила посмотреть на срезе месяц.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Под рукой не нашлось исторического графика, чтобы оценить тренд старше восходящего 2001 года (примерно 815 долларов за унцию), но думаю, общая картинка понятна. Кроме этого большого тренда есть важная нисходящая тенденция от августа 2011 года (около 1550 долларов). Ее наличие свидетельствует о том, что говорить о среднесрочных вложениях в золото на год-другой рано!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;И это еще не все, конечно, золоту можно дать шанс до конца месяца вернуться в восходящий тренд мая 2005 года (примерно 1190 долларов), но что это даст? Если актив вернет себе этот тренд, то окажутся в зоне действия "нисходящего треугольника". Верхняя граница "треугольника" (пока 1325) - интересная игровая цель для тех, кто будет покупать золото на пробое 1195-1200. Итак, если "треугольник" не проявит свою коварную сущность - есть шанс заработать 10-12% возможно до нового года. Так много "но" и "если"...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Поэтому я посмотрю более чистые ходы в золоте, например, над верхней линией указанного "треугольника" или под уровнем Фибоначчи 61,8% к росту золота с октября 2008 года по сентябрь 2011 года (1150 долларов за унцию). График 1. Золото (срез месяц).&lt;/p&gt;</Content>
  <Author>Афанасьева Юлия</Author>
  <Company> Учебный Центр ФИНАМ</Company>
  <PublishDate>2014-11-20T14:20:00</PublishDate>
</LoadedArticle>